{
    "video_id": "cqjcyq9HTNY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cqjcyq9HTNY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmCbS6wIitwQVTltUDT30v-zN1kQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cqjcyq9HTNY",
    "video_title": "Pruebas de v\u00edas del Tren Maya podr\u00edan iniciar en abril. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11092,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 357.57,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 371.09,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 387.47,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.76,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 431.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 438.41,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 452.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 460.46,
            "duration": 14.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 477.13,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 489.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 492.66,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 493.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 494.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 498.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 502.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "primero con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 507.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "precios como siempre",
            "start": 510.18,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Ricardo sheffield nos va a informar y",
            "start": 512.82,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "luego un informe sobre el avance del",
            "start": 516.419,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tren maya en un tramo ya todos los lunes",
            "start": 521.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "como se ha dicho vamos a estar",
            "start": 525.839,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 530.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 532.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 535.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siete tramos",
            "start": 536.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la vez pasada informamos sobre el tramo",
            "start": 539.72,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "uno ahora corresponde al tramo dos",
            "start": 543.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que comprende",
            "start": 549.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 553.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1 invitada la gobernadora",
            "start": 556.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de Campeche laida Sansores que nos",
            "start": 560.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a est\u00e1 por llegar",
            "start": 564.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 568.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y va a haber una exposici\u00f3n",
            "start": 573.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 576.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente lo que tenemos para",
            "start": 579.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy y luego ya",
            "start": 582.959,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "abrimos para las preguntas y respuestas",
            "start": 586.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empezamos con Ricardo",
            "start": 590.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 597.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes",
            "start": 599.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quieren el precio de los combustibles Si",
            "start": 601.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vemos el 23 de marzo el precio",
            "start": 603.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Internacional de la mezcla mexicana de",
            "start": 606.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cincuenta y nueve d\u00f3lares con",
            "start": 608.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "87 centavos de d\u00f3lar el barril sigue",
            "start": 611.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose en la banda entre los 52 y",
            "start": 614.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los 72 d\u00f3lares como pueden ver en la",
            "start": 617.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica el promedio de la gasolina",
            "start": 620.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regular en el pa\u00eds la semana pasada 22",
            "start": 622.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pesos con doce centavos por litro de la",
            "start": 626.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Premium 24 pesos con 28 centavos el",
            "start": 629.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "litro y del di\u00e9sel 23 pesos con 58",
            "start": 632.339,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "centavos el incentivo fiscal para esta",
            "start": 635.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 638.58,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "42.9% para la regular 18% para la",
            "start": 640.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Premium y treinta y seis punto tres por",
            "start": 645.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento para el diesel vamos a ver qu\u00e9 es",
            "start": 647.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incentivo es fiscal que es un esfuerzo",
            "start": 651.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal y de todo el pueblo",
            "start": 653.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico llegue realmente los bolsillos",
            "start": 655.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los consumidores y no se lo queden",
            "start": 658.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los distribuidores los gasolineros eso",
            "start": 661.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo vamos viendo gasolinera por",
            "start": 664.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gasolinera redco Oxxo Gas y Petro Seven",
            "start": 666.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fueron las tres mascareras la semana",
            "start": 669.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasada mientras que las tres aliadas de",
            "start": 672.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los consumidores en la semana que",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 fue exon Mobile rendichicas y",
            "start": 677.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ors\u00e1n ahora vamos viendo cada uno de los",
            "start": 680.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tipos de los combustibles como un",
            "start": 683.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ejemplo de qui\u00e9n da m\u00e1s caro con el",
            "start": 685.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor margen Y qui\u00e9n da m\u00e1s barato otra",
            "start": 687.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vez estos amigos de Valero en Zapopan",
            "start": 690.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Jalisco 24 pesos con treinta y nueve",
            "start": 693.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos el litro Porque estos angelitos",
            "start": 696.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n ganando nada m\u00e1s cuatro pesos",
            "start": 699.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con diecinueve centavos ah\u00ed f\u00e1cil se",
            "start": 702.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n embolsando buena parte de este",
            "start": 705.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal para este combustible",
            "start": 708.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vean como mega Sur en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con",
            "start": 710.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 84",
            "start": 714.66,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "centavos y el margen comp\u00e1renlo 20",
            "start": 717.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "centavos por litro en el caso de la",
            "start": 722.579,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gasolina Premium tenemos que Oxxo Gas",
            "start": 726.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s alto en Cadereyta",
            "start": 729.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Nuevo Le\u00f3n 25 pesos 99 centavos",
            "start": 731.339,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "el litro un margen tres pesos 54",
            "start": 735.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "centavos Comparado con el margen de 15",
            "start": 740.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 743.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz donde En",
            "start": 745.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consecuencia mucho m\u00e1s barato veintid\u00f3s",
            "start": 747.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pesos con treinta y ocho centavos el",
            "start": 749.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "litro y otra vez estos de balero que se",
            "start": 752.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ve que les vale los consumidores en",
            "start": 754.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco 25 pesos con sesenta y",
            "start": 758.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cinco centavos de litro cuatro pesos",
            "start": 761.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "treinta y ocho centavos de margen se",
            "start": 764.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pasan de rosca comp\u00e1renlo con los veinte",
            "start": 767.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centavos de margen de servif\u00e1ciles",
            "start": 771.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noteapan Veracruz veintid\u00f3s pesos con",
            "start": 773.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "treinta y seis",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "clavos el litro recibimos 329 denuncias",
            "start": 777.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o quejas a trav\u00e9s de la app de litro por",
            "start": 781.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "litro que recuerden pueden descargar de",
            "start": 783.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "manera gratuita en Android o en iOS y",
            "start": 785.519,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nosotros las atendimos a trav\u00e9s de 356",
            "start": 788.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones hubo una",
            "start": 792.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gasolinera que se neg\u00f3 a colocar los",
            "start": 796.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sellos ya habiendo encontrado fallas",
            "start": 799.139,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "serias esta fue servicio Mora en Zacapu",
            "start": 802.019,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en la carretera M\u00e9xico",
            "start": 806.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Guadalajara para que tomen sus",
            "start": 808.459,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precauciones ah\u00ed est\u00e1n haciendo trampa y",
            "start": 811.26,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dos que no se dejaron verificar una en",
            "start": 813.899,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora estaci\u00f3n piru y en",
            "start": 816.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 821.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "multiservicios vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 823.519,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "verificando el tema de los servicios",
            "start": 826.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sanitarios para que est\u00e9n limpios y no",
            "start": 829.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los cobren en el caso del gas LP tenemos",
            "start": 831.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que convirtiendo a kilos pesos el precio",
            "start": 834.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "internacional fue de 22 pesos con 3",
            "start": 838.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "centavos el d\u00eda 22 de marzo y el",
            "start": 841.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds",
            "start": 844.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "19 pesos con 29 centavos ese mismo d\u00eda",
            "start": 847.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndolo a litros y a pesos once",
            "start": 850.459,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pesos noventa y tres centavos el precio",
            "start": 852.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "internacional el promedio de las 220",
            "start": 855.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "regiones en M\u00e9xico diez pesos con",
            "start": 858.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos significativamente por",
            "start": 860.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abajo de los precios internacionales y",
            "start": 863.459,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seguimos encontrando quien todav\u00eda da",
            "start": 867.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajo de ese precio m\u00e1ximo hay ejemplos",
            "start": 870.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de aliados de los consumidores en",
            "start": 872.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Jalisco en Nuevo Le\u00f3n en el Estado de",
            "start": 874.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Michoac\u00e1n en Guerrero y en",
            "start": 877.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Guanajuato como es distribuidora de Gas",
            "start": 879.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco un precio",
            "start": 882.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico para tanque estacionario de",
            "start": 885.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "11 pesos 16 centavos el litro cuando el",
            "start": 888.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 11 pesos setenta y",
            "start": 891.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos centavos m\u00e1s de 50 centavos de",
            "start": 894.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahorro y tambi\u00e9n hay ejemplos de aliados",
            "start": 896.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas aliados de los",
            "start": 899.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consumidores en Jalisco en estado de",
            "start": 901.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Oaxaca en Guanajuato y en",
            "start": 904.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Chihuahua que dan por abajo del precio",
            "start": 907.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo As\u00ed es en distribuidora de Gas",
            "start": 908.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del ca\u00f1\u00f3n otra vez en totatiche Jalisco",
            "start": 911.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "donde tienen el precio a veinte pesos",
            "start": 913.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sesenta y seis centavos el kilo cuando",
            "start": 916.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo es de 21 pesos con 70",
            "start": 918.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "centavos hubo dos estaciones de servicio",
            "start": 922.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de gas LP que no se dejaron verificar y",
            "start": 925.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "movilizamos un veh\u00edculo y encontramos",
            "start": 929.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "varios cilindros en mal estado recuerden",
            "start": 931.699,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "revisar el cilindro cuando lo recibe el",
            "start": 934.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no cuesta mucho trabajo es f\u00e1cil ver la",
            "start": 937.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvula y ver que no est\u00e9 picado en la",
            "start": 939.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de abajo s\u00ed est\u00e1 picado si no est\u00e1",
            "start": 941.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en buen estado no lo recibas Y si",
            "start": 944.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "insiste el proveedor Pues cambia de",
            "start": 946.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proveedor hay varios proveedores en",
            "start": 948.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas las ciudades de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 950.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este tipo de producto vamos a ver ahora",
            "start": 952.26,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los veinticuatro productos de canasta",
            "start": 955.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica estamos viendo esta habilidad ya",
            "start": 957.959,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en general en el \u00edndice Nacional",
            "start": 961.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de precios al consumidor para bebidas y",
            "start": 964.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "alimentos que es la raya negra Superior",
            "start": 966.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y una ligero aumento en la canasta en su",
            "start": 968.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo una baja en su precio",
            "start": 972.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo vi\u00e9ndolo por regiones estos",
            "start": 975.3,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos para una semana",
            "start": 978.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para una familia de cuatro personas en",
            "start": 980.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la semana que concluy\u00f3 el precio m\u00e1s",
            "start": 982.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "alto lo encontramos en Walmart en 1030",
            "start": 985.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pesos con noventa centavos Mientras que",
            "start": 987.959,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s bajo fue en mega Soriana en 903",
            "start": 990.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pesos con 20 centavos en la central de",
            "start": 995.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abastos de Iztapalapa tambi\u00e9n entre los",
            "start": 998.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cinco con el precio m\u00e1s bajo de la",
            "start": 1000.86,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1002.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "967 pesos este este paquete y en la zona",
            "start": 1003.459,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "centro Norte el paquete en su precio m\u00e1s",
            "start": 1008.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alto en mil treinta y nueve pesos con 70",
            "start": 1010.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "centavos es de h-e en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1012.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de",
            "start": 1015.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mercados Soriana en Zacatecas Zacatecas",
            "start": 1017.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "novecientos diecis\u00e9is pesos con 20",
            "start": 1020.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "centavos en la zona norte el precio m\u00e1s",
            "start": 1023.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "alto 24 productos en mil cincuenta y",
            "start": 1025.579,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siete pesos con 54 centavos en la",
            "start": 1029.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "central de abastos de Monterrey es el",
            "start": 1032.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s bajo lo",
            "start": 1033.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo",
            "start": 1036.98,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Coahuila 877 pesos con 30 centavos por",
            "start": 1038.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los mismos 24 productos y en la zona Sur",
            "start": 1043.459,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sureste para cerrar el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1047.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sigue siendo la central de abastos de",
            "start": 1049.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida que ojal\u00e1 ya se hagan aliados de",
            "start": 1051.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los consumidores siguen dando muy caro",
            "start": 1054.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le subieron incluso de la semana pasada",
            "start": 1056.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casi 20 pesos mil ciento veintitr\u00e9s",
            "start": 1058.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pesos el paquete mientras que mega",
            "start": 1061.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Soriana en Acapulco Guerrero es el",
            "start": 1065.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo en 905 pesos con 90",
            "start": 1068.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "centavos Recuerden f\u00edjense que las",
            "start": 1072.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bombas y que las b\u00e1sculas tengan el",
            "start": 1075.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sello amarillo que cuida tu bolsillo con",
            "start": 1077.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eso tienes la garant\u00eda de que est\u00e1n",
            "start": 1079.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "calibrados que dan litros de litro y",
            "start": 1081.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "kilos de un kilo gracias",
            "start": 1084.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 1092.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1094.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "informaremos sobre el tramo dos del tren",
            "start": 1096.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "maya en sus diferentesspectos el tramo",
            "start": 1098.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dos va a descarrse a calquinilla a lo",
            "start": 1102.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "largo de 234 kil\u00f3metros de v\u00eda se",
            "start": 1104.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encuentra en el Estado de Campeche donde",
            "start": 1107.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cruza por seis municipios hay dos",
            "start": 1109.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estaciones una en snack y otra en San",
            "start": 1111.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Francisco Campeche as\u00ed como tres",
            "start": 1114.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paraderos en tenabo es el chac\u00e1n y",
            "start": 1117.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto en la estaci\u00f3n de San",
            "start": 1120.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Francisco Campeche se construye una",
            "start": 1122.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cochera para los trenes y en la estaci\u00f3n",
            "start": 1124.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Snack se levanta una base de",
            "start": 1127.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mantenimiento para la v\u00eda y un hotel",
            "start": 1128.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tren Maya adem\u00e1s mejoran las zonas",
            "start": 1131.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de Snack escalonquin en",
            "start": 1134.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las que tambi\u00e9n se construyen centros de",
            "start": 1137.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes el tren Maya",
            "start": 1139.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "registra importantes avances en el tramo",
            "start": 1142.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dos hay ochenta kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 1144.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminada y ya se cuentan con el al cien",
            "start": 1147.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por ciento del balasto riel durmientes",
            "start": 1149.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "requeridos las obras de drenaje van al",
            "start": 1152.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "70% los diez viaductos que se construyen",
            "start": 1155.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevan 60 por ciento de adelanto y ya se",
            "start": 1158.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tienen la mitad de los 148 pasos",
            "start": 1161.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares y de faunas que",
            "start": 1163.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se requieren dentro del tramo dos hay",
            "start": 1166.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dieciocho punto siete kil\u00f3metros de un",
            "start": 1169.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Libramiento ferroviario para facilitar",
            "start": 1171.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el acceso a la hist\u00f3rica ciudad de",
            "start": 1173.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Campeche por su longitud de uno punto un",
            "start": 1176.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro de Estaca el viaducto de la",
            "start": 1180.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "olla que lleva",
            "start": 1182.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "87% de avance y es una gran obra",
            "start": 1183.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "realizada por manos mexicanas todo esto",
            "start": 1186.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ha permitido la generaci\u00f3n de doce mil",
            "start": 1189.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "empleos viajar en el tren por el tramo",
            "start": 1191.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos permitir\u00e1 conocer y disfrutar del",
            "start": 1195.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lugares emblem\u00e1ticos como la hist\u00f3rica",
            "start": 1198.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ciudad de Campeche el r\u00edo Champot\u00f3n la",
            "start": 1200.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Snack y el museo de",
            "start": 1204.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es el chac\u00e1n por citar alguno de los",
            "start": 1207.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "maravillosos lugares que tiene Campeche",
            "start": 1209.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y por supuesto a lo largo del tramo dos",
            "start": 1212.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se podr\u00e1 disfrutar de la",
            "start": 1214.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda y de las artesan\u00edas de los",
            "start": 1217.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "amigos y amigas campechanas es",
            "start": 1221.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el informe de El consorcio que tiene a",
            "start": 1230.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "su cargo el tramo dos que est\u00e1 formado",
            "start": 1233.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por Carso infraestructura y construcci\u00f3n",
            "start": 1235.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y fcc construcci\u00f3n es el siguiente el",
            "start": 1237.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tramo de cob\u00e9n a silvach\u00e9 est\u00e1 terminado",
            "start": 1239.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el montaje de v\u00eda los doce puentes y",
            "start": 1243.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viaductos que consta este tramo est\u00e1n",
            "start": 1246.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terminados la 173 obras de",
            "start": 1249.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "drenaje y pasos de fauna est\u00e1n",
            "start": 1251.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "terminados y los ductos y canalizaciones",
            "start": 1253.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesarios para el control del tren",
            "start": 1255.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n terminados en el tramo Sur",
            "start": 1257.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que corre de Esc\u00e1rcega a chin\u00e1 la",
            "start": 1260.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "troncal tiene un avance del 70 por",
            "start": 1263.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ciento el montaje de v\u00eda va avanzando de",
            "start": 1265.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo al programa los dieciocho",
            "start": 1268.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puentes y viaductos tambi\u00e9n avanzando de",
            "start": 1270.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acuerdo al programa y de las obras de",
            "start": 1273.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "drenaje pasos de fauna viaductos y obras",
            "start": 1275.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de permeabilidad social",
            "start": 1278.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "240 est\u00e1n terminadas 97 avanzando de",
            "start": 1279.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acuerdo al al programa igual que las",
            "start": 1283.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estaciones y paraderos",
            "start": 1285.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 1288.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "simplemente comentar adicional a lo que",
            "start": 1289.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya coment\u00f3 el director May el 75% de las",
            "start": 1292.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "17.000 soldaduras que requiere el riel",
            "start": 1296.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para formar la v\u00eda est\u00e1n terminadas y el",
            "start": 1298.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "93% de los veinti\u00fan millones de metros",
            "start": 1301.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de terracer\u00edas tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1304.1,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 1306.44,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1309.919,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or Buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1312.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de Estos espacios hemos estado",
            "start": 1316.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "platicando con ustedes de c\u00f3mo Seguimos",
            "start": 1319.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "avanzando en la construcci\u00f3n de un tren",
            "start": 1321.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y parte de",
            "start": 1323.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los elementos que estamos trabajando es",
            "start": 1326.059,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "lo que queremos compartir con ustedes",
            "start": 1328.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy y es c\u00f3mo vamos a contribuir a la",
            "start": 1329.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de los conductores y de las",
            "start": 1332.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas que van a operar el tren para",
            "start": 1335.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esto contaremos con unos simuladores de",
            "start": 1337.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n que vamos a poder ver aqu\u00ed en",
            "start": 1339.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina en estos",
            "start": 1342.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "simuladores lo que se busca es adquirir",
            "start": 1344.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "consolidar y tambi\u00e9n desarrollar las",
            "start": 1347.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "habilidades de conducci\u00f3n de todas las",
            "start": 1350.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas que van a estar involucradas en",
            "start": 1352.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n especialmente en los",
            "start": 1354.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conductores dentro de los cuales ya nos",
            "start": 1357.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaron en alg\u00fan momento cuando",
            "start": 1359.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estuvo aqu\u00ed el general \u00e1guila que hay",
            "start": 1361.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alguna mujer estos conocimientos son",
            "start": 1362.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre el funcionamiento del tren pero en",
            "start": 1365.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una forma realista donde se pueden",
            "start": 1367.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simular cualquier tipo de emergencia",
            "start": 1370.82,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de situaci\u00f3n",
            "start": 1372.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ambiental o digamos en alg\u00fan en alguna",
            "start": 1374.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "circunstancia atmosf\u00e9rica y donde",
            "start": 1379.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se buscan las posibles aver\u00edas",
            "start": 1381.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que pudiera que pudiera tener el tren",
            "start": 1384.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed todos los procedimientos la",
            "start": 1386.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguridad ferroviaria y tambi\u00e9n el tema",
            "start": 1388.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es muy importante en la capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1391.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el conocimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n y de",
            "start": 1393.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las rutas que van a integrar el tren es",
            "start": 1397.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decir van a ir los conductores ya",
            "start": 1399.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "capacitados en forma real de d\u00f3nde",
            "start": 1401.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vienen las distintas pendientes las",
            "start": 1404.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "distintas curvas para que lo puedan ir",
            "start": 1406.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "practicando incluso antes de poder",
            "start": 1408.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "operar el tren en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1410.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 1412.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la sala de capacitaci\u00f3n en",
            "start": 1413.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde se va a hacer toda esta",
            "start": 1417.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Capacitaci\u00f3n en el sistema ferroviario",
            "start": 1418.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero en una parte muy de realidad",
            "start": 1420.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "virtual imag\u00ednense como si fuera un",
            "start": 1423.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "videojuego de \u00daltima Generaci\u00f3n en dos",
            "start": 1426.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de y tres de donde van a poder ver",
            "start": 1428.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "inmersos en una cabina C\u00f3mo son todas",
            "start": 1430.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las distintas situaciones que se",
            "start": 1433.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pudieran dar en la conducci\u00f3n en la",
            "start": 1434.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed vemos los dos el sistema",
            "start": 1436.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que que en el cual est\u00e1 basado este este",
            "start": 1439.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "software es un sistema que es una",
            "start": 1442.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plataforma Selena que tiene como",
            "start": 1445.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos dos de y tres de y el resultado",
            "start": 1447.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es muy fiel a la a la realidad que van a",
            "start": 1449.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vivir cuando est\u00e9n en la en la operaci\u00f3n",
            "start": 1452.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diaria del tren en la siguiente por",
            "start": 1454.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1457.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos Cu\u00e1les son los equipos que",
            "start": 1457.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucrados y vemos que se tienen",
            "start": 1460.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los escenarios en las situaciones",
            "start": 1462.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reales Pero adem\u00e1s con dos elementos una",
            "start": 1464.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cabina en la cual estar\u00e1 inmerso el",
            "start": 1467.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conductor en donde realmente se sentir\u00e1",
            "start": 1470.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como si estuviera manejando el el tren y",
            "start": 1472.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 todos los elementos en la cabina",
            "start": 1476.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como si fueran reales es decir va a",
            "start": 1478.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener el acceso a los radios a las",
            "start": 1481.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pantallas a los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 1483.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a toda la parte de la botoner\u00eda y todos",
            "start": 1485.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los sistemas de emergencia para que se",
            "start": 1487.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pueda comunicar en tiempo real y por",
            "start": 1489.679,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "otro lado",
            "start": 1491.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en la estaci\u00f3n del instructor estar\u00e1 el",
            "start": 1492.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instructor que tendr\u00e1 comunicaci\u00f3n real",
            "start": 1494.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en tiempo real con el conductor y en",
            "start": 1497.419,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1 dar todas las instrucciones",
            "start": 1499.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en tres escenarios distintos si se est\u00e1",
            "start": 1501.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dando la capacitaci\u00f3n si se est\u00e1",
            "start": 1504.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haciendo alguna evaluaci\u00f3n o si se est\u00e1",
            "start": 1507.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "haciendo alguna prueba de esta forma el",
            "start": 1510.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instructor tendr\u00e1 los elementos para",
            "start": 1512.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "saber en d\u00f3nde hay que hacer una",
            "start": 1513.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n m\u00e1s personalizada para cada",
            "start": 1515.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "uno de los conductores se tendr\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1518.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "acceso al sistema cctv y al sistema rtms",
            "start": 1521.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de se\u00f1alizaci\u00f3n es cuanto se\u00f1or muchas",
            "start": 1524.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1526.279,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente gobernadora",
            "start": 1532.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete y",
            "start": 1536.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de este gran equipo de trabajo que",
            "start": 1540.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "promueve",
            "start": 1542.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este proyecto de desarrollo sustentable",
            "start": 1544.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y con justicia que es el tren Maya",
            "start": 1547.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo mismo con un saludo a las compa\u00f1eras",
            "start": 1551.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros de los medios este daremos",
            "start": 1554.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuenta de de alguna manera el universo",
            "start": 1557.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de bienes culturales de materiales",
            "start": 1561.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y tambi\u00e9n un c\u00famulo muy",
            "start": 1564.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "importante de informaci\u00f3n que se han",
            "start": 1568.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podido recuperar en el tramo dos",
            "start": 1570.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "mediante el salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1572.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estamos contabilizando en este tramo que",
            "start": 1576.159,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pudimos recuperar cuatro mil setecientos",
            "start": 1580.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "setenta y un bienes inmuebles con",
            "start": 1583.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy valiosa y dentro de los",
            "start": 1585.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuales ubicamos ocho",
            "start": 1587.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "monumentos de valor excepcional que",
            "start": 1590.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mediante ajustes en el trazo y la",
            "start": 1592.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda han sido plenamente",
            "start": 1595.279,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "conservados y preservados",
            "start": 1598.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "171 bienes muebles entre vasijas metates",
            "start": 1600.7,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "elementos de piedra figurillas y otros",
            "start": 1605.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1609.5,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "268,0555 fragmentos de cer\u00e1mica que",
            "start": 1612.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo analizados para el mejor",
            "start": 1616.299,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "conocimiento de la civilizaci\u00f3n maya en",
            "start": 1619.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sus distintas etapas 281",
            "start": 1624.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enterramientos muchos de ellos con",
            "start": 1627.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ofrenda y 52 rasgos naturales asociados",
            "start": 1629.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "al paisaje por lo tanto pues la obra",
            "start": 1633.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiene el cien por ciento de el visto",
            "start": 1635.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno de hecho el salvamento",
            "start": 1638.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico se concentra ahora",
            "start": 1641.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en los tramos seis y",
            "start": 1642.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siete sobre todo en el tramo siete en",
            "start": 1645.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "donde cientos de estudiantes",
            "start": 1648.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "egresados de la Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 1651.039,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n de la Universidad de ciencias y",
            "start": 1655.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "artes de Chiapas unicache la universidad",
            "start": 1658.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "veracruzana la Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 1660.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Zacatecas la Universidad Aut\u00f3noma del",
            "start": 1663.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y la ena est\u00e1n",
            "start": 1666.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajando de manera muy esforzada",
            "start": 1669.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comprometidos en la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 1672.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1674.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de su pa\u00eds y por supuesto",
            "start": 1675.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en una actividad que a\u00fan siendo",
            "start": 1679.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "egresados de la carrera representa una",
            "start": 1682.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "valiosa formaci\u00f3n para ellos quisiera",
            "start": 1686.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "saludar a un grupo de estudiantes de la",
            "start": 1689.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ena que ahora mismo est\u00e1n presentando",
            "start": 1693.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "demandas a la direcci\u00f3n del ina y al",
            "start": 1695.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno para el mejoramiento de su",
            "start": 1698.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escuela que tra\u00eda importante rezagos que",
            "start": 1702.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "debemos revertir",
            "start": 1705.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por otro lado en el lo que refiere al",
            "start": 1707.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1710.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas tenemos dos zonas que",
            "start": 1712.159,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidas una de ellas es",
            "start": 1714.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el Estado de Campeche ah\u00ed hemos",
            "start": 1716.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "concluido las tareas de restauraci\u00f3n y",
            "start": 1720.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en el edificio de los cinco",
            "start": 1723.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pisos que es la estructura m\u00e1s relevante",
            "start": 1725.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en esta ciudad antigua Maya que la",
            "start": 1727.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueden observar en la imagen pero",
            "start": 1732.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando en la",
            "start": 1735.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estructura no en donde llevamos ya casi",
            "start": 1737.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluidas las tareas de excavaci\u00f3n y",
            "start": 1740.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de las estructuras y",
            "start": 1742.88,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "llevamos un avance del 5% en el sector",
            "start": 1745.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "suroeste de esta Plaza por otro lado",
            "start": 1748.539,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "llevamos un 50% de Avance en el",
            "start": 1752.059,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mantenimiento del sac b o uno y tres en",
            "start": 1755.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuanto al centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1760.039,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "visitantes hemos concluido el proyecto",
            "start": 1761.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ejecutivo las tareas de demolici\u00f3n y",
            "start": 1763.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en el inicio de las",
            "start": 1766.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "obras para erigir este centro de",
            "start": 1769.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la otra zona que estamos",
            "start": 1771.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atendiendo escal\u00f3n King tambi\u00e9n en el",
            "start": 1774.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche zona que se vincula",
            "start": 1776.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "al Horizonte Maya puc ah\u00ed llevamos",
            "start": 1780.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avances importantes en la topograf\u00eda y",
            "start": 1784.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trazo de la ret\u00edcula para las",
            "start": 1787.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "excavaciones hemos concluido el chapeo",
            "start": 1789.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "limpieza diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n de las",
            "start": 1792.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que se van a trabajar para su",
            "start": 1795.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n avanzamos",
            "start": 1797.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la restauraci\u00f3n de los edificios",
            "start": 1801.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "serie inicial y plaza de las columnas",
            "start": 1803.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuyas im\u00e1genes pueden ver en la",
            "start": 1806.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "infograf\u00eda y hemos concluido el proyecto",
            "start": 1808.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ejecutivo finalmente quisiera destacar",
            "start": 1811.159,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "algunas piezas relevantes que hemos",
            "start": 1815.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "podido recuperar en este tramo son",
            "start": 1818.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cientos de piezas pero este son algunos",
            "start": 1821.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ejemplos del tipo de materiales que",
            "start": 1823.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos recuperado",
            "start": 1826.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero no solamente estamos recuperando",
            "start": 1827.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los materiales arqueol\u00f3gicos que nos",
            "start": 1830.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ofrece la investigaci\u00f3n en el terreno el",
            "start": 1833.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana nos ha instruido el",
            "start": 1837.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente que con la secretaria de",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cultura demos cuenta de las decenas de",
            "start": 1841.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "piezas que est\u00e1n siendo repatriadas hoy",
            "start": 1845.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mismo llega un cargamento de piezas de",
            "start": 1848.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Italia con la secretaria de cultura",
            "start": 1850.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto la semana pasada se",
            "start": 1852.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperaron piezas que llegaron de",
            "start": 1856.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Alemania y la semana pasada tambi\u00e9n la",
            "start": 1858.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "embajadora de Francia recibi\u00f3 algunas",
            "start": 1861.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "piezas muy valiosas muy interesantes del",
            "start": 1865.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "occidente de M\u00e9xico que le Fueron",
            "start": 1868.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregadas por particulares en la ciudad",
            "start": 1870.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de Francia Par\u00eds gracias",
            "start": 1873.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 1880.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente y gobernadora",
            "start": 1882.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "damos cuenta del trabajo ambiental la",
            "start": 1885.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primera por favor aqu\u00ed estamos logrando",
            "start": 1888.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un corredor biol\u00f3gico recordar que en",
            "start": 1891.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los treinta y un ejidos donde se",
            "start": 1893.659,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comprenden los doscientos treinta y",
            "start": 1895.279,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuatro kil\u00f3metros del tramo dos tenemos",
            "start": 1896.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el gran programa sembrando vida que hace",
            "start": 1899.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la reforestaci\u00f3n todos estos ejidos",
            "start": 1902.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participan directamente y a trav\u00e9s de lo",
            "start": 1904.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 1907.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con dos sectorizados como la conafor",
            "start": 1908.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional forestal y la conam",
            "start": 1911.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 1913.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "protegidas logramos tejer un corredor",
            "start": 1915.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico directamente con los ejidos la",
            "start": 1918.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1921.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos en estas \u00e1reas que es lo",
            "start": 1923.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando directamente con",
            "start": 1926.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los n\u00facleos agrarios tenemos el",
            "start": 1928.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compromiso voluntario directamente para",
            "start": 1931.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n activa de estos recursos",
            "start": 1933.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "forestales que ya existen de selva",
            "start": 1935.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tropical cuentan con brigadas equipadas",
            "start": 1938.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "para prevenci\u00f3n de incendios y tambi\u00e9n",
            "start": 1941.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistemas de radio comunicaciones donde",
            "start": 1943.659,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nos ayudan directamente las brigadas",
            "start": 1946.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "formadas en n\u00facleos agrarios trabajan en",
            "start": 1948.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ordenamientos ecol\u00f3gicos comunitarios a",
            "start": 1951.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nivel de n\u00facleos agrarios la",
            "start": 1954.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas de",
            "start": 1956.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "manejo como brechas cortafuego y",
            "start": 1958.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "monitoreo comunitario de la",
            "start": 1960.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "biodiversidad se forman y se capacitan y",
            "start": 1962.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos desarrollando proyectos",
            "start": 1965.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de diversificaci\u00f3n productiva amigables",
            "start": 1967.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con el ambiente como la apicultura como",
            "start": 1969.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuestiones de ecoturismo tenemos all\u00ed",
            "start": 1971.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 89",
            "start": 1975.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones trabajando desde el periodo",
            "start": 1977.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "2021 hasta el 2025",
            "start": 1979.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ayudando el trabajo directo en",
            "start": 1983.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n a diecinueve giros con m\u00e1s",
            "start": 1986.059,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1988.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "44,294 hect\u00e1reas en estos ejidos la",
            "start": 1989.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed tenemos ya un",
            "start": 1993.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajo directo tambi\u00e9n con la conam de",
            "start": 1996.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00e1reas destinadas voluntariamente a la",
            "start": 1998.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y quisiera compartirles que",
            "start": 2001.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el tramo dos ya est\u00e1 listo para que en",
            "start": 2003.46,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "esta inicio de temporada de lluvia",
            "start": 2006.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inicie la siembra de los \u00e1rboles",
            "start": 2008.399,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "florales que se van a sembrar en toda la",
            "start": 2011.08,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del tren Maya es cuanto presidente",
            "start": 2014.38,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Vamos a abordar esta",
            "start": 2022.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 2025.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente lo referente a la pensi\u00f3n",
            "start": 2027.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad en la",
            "start": 2029.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ruta del tren Maya adelante como ustedes",
            "start": 2031.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saben la reforma al art\u00edculo cuarto",
            "start": 2034.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional convierte en un derecho",
            "start": 2037.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n para los menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 2039.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y para las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 2042.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "afroamericanas de tal manera que en",
            "start": 2045.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cumplimiento",
            "start": 2048.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "a este precepto en la Constituci\u00f3n Si me",
            "start": 2049.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayuda con la siguiente se est\u00e1n ya",
            "start": 2053.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entregando esta pensi\u00f3n principalmente a",
            "start": 2056.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de todos de estos cinco",
            "start": 2059.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados de Chiapa Tabasco Campeche",
            "start": 2063.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Quintana Roo Chiapas con una",
            "start": 2065.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presencia importante ind\u00edgena por eso su",
            "start": 2067.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n es el m\u00e1s importante adelante y",
            "start": 2070.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la ruta del tren ya cuatro estados",
            "start": 2073.599,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el convenio de universalidad",
            "start": 2076.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "para que esta pensi\u00f3n sea un derecho de",
            "start": 2079.419,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los cero a sesenta y cuatro a\u00f1os y en",
            "start": 2083.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "suma estamos entregando esta pensi\u00f3n a",
            "start": 2086.379,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "165,031 personas con discapacidad con",
            "start": 2090.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n anual de dos mil",
            "start": 2094.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta millones de pesos es",
            "start": 2096.339,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2099.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2105.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el tramo dos del tren",
            "start": 2107.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Maya que va de Esc\u00e1rcega cal quiniela",
            "start": 2109.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional por",
            "start": 2111.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conducto de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2114.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ingenieros coadyuva en el proyecto",
            "start": 2115.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "materializando la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2116.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hotel aleda\u00f1o a la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 2118.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "itnam El Estado de Campeche a trav\u00e9s del",
            "start": 2121.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cual se busca conservar y promover el",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico ambiental y",
            "start": 2126.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cultural de la regi\u00f3n al consolidar el",
            "start": 2128.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "turismo cultural de Aventura y de",
            "start": 2130.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esparcimiento impulsando la toler\u00eda de",
            "start": 2132.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "alto nivel en la regi\u00f3n el predio donde",
            "start": 2134.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se construye el hotel se encuentra",
            "start": 2136.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a un kil\u00f3metro de la",
            "start": 2138.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica y a un costado del",
            "start": 2140.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes y",
            "start": 2142.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 al turismo nacional y",
            "start": 2144.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "extranjero disfrutar de una experiencia",
            "start": 2145.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3moda al ser el hotel con la",
            "start": 2147.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distancia m\u00e1s cercana a las ruinas",
            "start": 2149.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas disminuyendo el tiempo de",
            "start": 2151.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "traslado de Los visitantes la estaci\u00f3n",
            "start": 2153.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del tren de Maya en snack Campeche se",
            "start": 2155.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "encuentra Aproximadamente a 15 minutos",
            "start": 2157.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del Hotel facilitando a Los visitantes",
            "start": 2159.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el traslado de un punto al otro",
            "start": 2161.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "actualmente la obra presenta un avance",
            "start": 2164.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de dos punto cincuenta por ciento y",
            "start": 2166.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contempla su conclusi\u00f3n para el 30 de",
            "start": 2168.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noviembre del presente a\u00f1o laboran en la",
            "start": 2170.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "misma setenta y dos trabajadores de la",
            "start": 2172.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n estimando generar un total",
            "start": 2174.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aproximado de ochocientos empleos y una",
            "start": 2176.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vez que inicie su funcionamiento crear\u00e1",
            "start": 2178.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una zona de desarrollo econ\u00f3mico en la",
            "start": 2181.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cual aportar\u00e1 al incremento de los",
            "start": 2184.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos as\u00ed como",
            "start": 2186.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la derrama econ\u00f3mica en la zona",
            "start": 2188.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "impresidente m\u00e1s malo presidente y",
            "start": 2199.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el m\u00e1s mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2202.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como dicen los mayas y visabel c\u00f3mo",
            "start": 2205.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2208.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en ma\u00f1anera me da mucho gusto estar de",
            "start": 2211.859,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuevo aqu\u00ed en la ma\u00f1anera quiero",
            "start": 2215.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presentarles primero un video de dos",
            "start": 2217.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "minutos dos segundos con datos duros",
            "start": 2219.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para hac\u00e9rselos m\u00e1s ameno sobre todo lo",
            "start": 2221.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es el el tren maya en mi estado",
            "start": 2224.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed me Encanto",
            "start": 2230.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los dioses dijeron",
            "start": 2240.18,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "caballo que vas cruzando la tierra que",
            "start": 2242.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vive el balar",
            "start": 2247.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tu m\u00e1quina viajar y recorre el legado",
            "start": 2249.42,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "caminos deja de esplendor y pasado",
            "start": 2254.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.83,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "que te abrace la selva que te quiero",
            "start": 2262.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calmar",
            "start": 2267.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "S\u00fabete a tres Rel\u00e1mpago hierro caballo",
            "start": 2268.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de fuego cambiaste",
            "start": 2273.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caballo en su llama que cruzas el viento",
            "start": 2277.079,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "mi visita los templos del maya ancestral",
            "start": 2282.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recorres la historia",
            "start": 2286.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caballo de",
            "start": 2288.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2294.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2302.75,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "caballo de fuego cambiaste",
            "start": 2309.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el Winnie pop betop a winkley",
            "start": 2314.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2318.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2320.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Guerrero Jaguar que te abrace la selva",
            "start": 2325.02,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que te llevaste el mar S\u00fabete al tren",
            "start": 2329.619,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "Rel\u00e1mpago y hierro caballo de fuego",
            "start": 2334.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2341.08,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "pues quiero decirles que solo quienes",
            "start": 2344.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "viven los desaf\u00edos que presenta el tren",
            "start": 2347.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Maya pueden darse cuenta de lo colosal",
            "start": 2350.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lo impactante que es esta obra medio",
            "start": 2355.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "darse cuenta hoy ya tiene m\u00fasica Gracias",
            "start": 2357.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a mi familia que es tambi\u00e9n muy",
            "start": 2362.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comprometida y todos estamos inspirados",
            "start": 2365.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y este video Se hizo en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 2366.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Gracias tambi\u00e9n a uno un gran equipo que",
            "start": 2368.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tenemos muy apasionado y quiero decirles",
            "start": 2372.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un comentario muy breve sobre",
            "start": 2376.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los nuevos retos este me pareci\u00f3 muy",
            "start": 2378.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "importante me toca vivirlo en el tramo",
            "start": 2380.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siete de repente Pues dice el general",
            "start": 2382.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Vallejo",
            "start": 2386.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "talentos\u00edsimo as\u00ed no vamos a terminar",
            "start": 2387.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos vestigios iban apareciendo",
            "start": 2390.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que tomar la decisi\u00f3n o",
            "start": 2392.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rescat\u00e1bamos los vestigios los ya lo",
            "start": 2395.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "at\u00e1bamos o bien se terminaba tiempo el",
            "start": 2397.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tren nuestro presidente dijo se termina",
            "start": 2400.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el tren y se salvan los vestigios",
            "start": 2403.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces eran 43 arque\u00f3logos en ese",
            "start": 2405.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "momento en una",
            "start": 2408.339,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estrategia r\u00e1pida",
            "start": 2410.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atrevida dir\u00eda yo se arm\u00f3 en dos d\u00edas",
            "start": 2414.18,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una nueva organizaci\u00f3n y mientras el",
            "start": 2418.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "presidente estaba explicando el general",
            "start": 2421.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaba ya hablando por tel\u00e9fono de donde",
            "start": 2424.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que venir los soldados de",
            "start": 2426.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diferentes partes y tendr\u00edamos que",
            "start": 2428.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participar aqu\u00ed tanto los arque\u00f3logos",
            "start": 2431.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estudiantes que entonces empezaron a",
            "start": 2434.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "movilizar",
            "start": 2436.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los secretarios los gobernadoras nos",
            "start": 2437.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuimos a los puntos donde ah\u00ed hay que",
            "start": 2440.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estar pendiente subsecretarios nuestra",
            "start": 2442.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretarias tan competitiva",
            "start": 2445.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comprometidas Javier siempre presente y",
            "start": 2447.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en todos los datos y somos",
            "start": 2450.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hoy dos mil en tres d\u00edas dos mil",
            "start": 2453.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quinientas personas de cuarenta y tres a",
            "start": 2456.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cada quien en su",
            "start": 2458.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "punto haciendo su trabajo y El Avance ha",
            "start": 2460.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sido important\u00edsimo y vamos a terminar a",
            "start": 2462.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo tendremos tren Por qu\u00e9 dice la",
            "start": 2466.24,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "leyenda que",
            "start": 2468.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaba predestinado su destino estaba",
            "start": 2470.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escrito en las cortezas de la ceibas",
            "start": 2474.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "milenarias los dioses padres del",
            "start": 2476.619,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "horizonte antiguo dijeron desde su",
            "start": 2481.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "or\u00e1culo el nombre de Rel\u00e1mpago y hierro",
            "start": 2484.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los sabios del templo Los Jaguares",
            "start": 2488.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "portentosos de caramul en Nueva York del",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Mundo Maya",
            "start": 2495.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Guardianes de los ciclos y las Heras",
            "start": 2496.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que su respiraci\u00f3n de Rayo y",
            "start": 2499.859,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "progreso atravesar\u00eda los misterios de la",
            "start": 2504.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "selva y transformar\u00eda los rostros de",
            "start": 2507.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "miseria de quienes piden a gritos la",
            "start": 2510.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "muerte de la marginaci\u00f3n",
            "start": 2513.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tu caballo de fuego",
            "start": 2516.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atravesar\u00e1s las junglas de la historia y",
            "start": 2518.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derribar\u00e1s los adobes de La indiferencia",
            "start": 2521.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tu caballo de fuego escribir\u00e1s un nuevo",
            "start": 2524.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "dec\u00e1logo del pueblo de bienestar de",
            "start": 2527.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oportunidad y de fraternidad",
            "start": 2530.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "indestructible",
            "start": 2532.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se cumple la profec\u00eda un hombre que",
            "start": 2534.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suele caminar junto a sandalias Humildes",
            "start": 2537.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que entiende los di\u00e1logos de nuestra",
            "start": 2541.68,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "largu\u00edsima espera un poeta innovador un",
            "start": 2545.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "l\u00edder sin temores lleg\u00f3 desafiante y",
            "start": 2550.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "legendario para darnos respuestas Y m\u00e1s",
            "start": 2554.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "caminos de j\u00fabilo hermano Andr\u00e9s",
            "start": 2558.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "has venido a levantarnos del polvo a",
            "start": 2561.359,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "derribar los pretextos y las escalinatas",
            "start": 2566.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oscuras del olvido",
            "start": 2568.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hermano Andr\u00e9s",
            "start": 2571.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "este Corcel met\u00e1lico que solo un coraz\u00f3n",
            "start": 2573.06,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "intr\u00e9pido como el tuyo fue capaz de",
            "start": 2577.859,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar y de parir traer\u00e1 desarrollo a",
            "start": 2581.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestra tierra",
            "start": 2585.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "rescataremos nuestra lengua Maya y",
            "start": 2586.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestra cultura ancestral donde se",
            "start": 2589.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "conservan las pisadas de nuestro pueblo",
            "start": 2591.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ese caballo de fuego veloso",
            "start": 2593.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "extraordinario a quien trasplantaste tu",
            "start": 2596.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alma con su coraza met\u00e1lica traspasar\u00e1",
            "start": 2599.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las brechas del Progreso Sin fronteras",
            "start": 2603.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que al fin llegue la justicia que",
            "start": 2605.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el trueno del tren retumbe en la",
            "start": 2610.06,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula suv\u00e1monos al tren descubramos",
            "start": 2613.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ante el resplandor y el poder\u00edo de",
            "start": 2616.859,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra cultura maya que encontremos",
            "start": 2619.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "otro mundo de redenci\u00f3n y de Esperanza",
            "start": 2621.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Gracias Andr\u00e9s presidente por habernos",
            "start": 2624.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "dado la oportunidad de escribir",
            "start": 2628.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "un rengl\u00f3n en la larga historia de",
            "start": 2631.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "batallas pac\u00edficas y eternas que t\u00fa has",
            "start": 2634.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "encabezado Andr\u00e9s Manuel hijo del Ma\u00edz y",
            "start": 2638.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del Rayo restaurador hijo de los cuatro",
            "start": 2642.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "puntos cardinales",
            "start": 2645.579,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "t\u00fa que llevas 32 soles en el alma",
            "start": 2646.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "No olvides nunca cu\u00e1nto te ama tu pueblo",
            "start": 2653.74,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "S\u00fabete al tren nadie",
            "start": 2659.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "te amamos gracias",
            "start": 2666.3,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2673.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2685.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante",
            "start": 2689.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte integral tramo 27 de",
            "start": 2692.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "marzo de 2023 a lo largo de 234",
            "start": 2697.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros entre Esc\u00e1rcega y se extiende",
            "start": 2700.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el tramo dos del tren Maya est\u00e1 ubicado",
            "start": 2704.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "enteramente en el Estado de Campeche y",
            "start": 2707.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su recorrido incluye dos estaciones y",
            "start": 2710.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tres paraderos con esplendorosos sitios",
            "start": 2713.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "naturales e hist\u00f3ricos a su alrededor",
            "start": 2715.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los pasajeros del tren podr\u00e1n descender",
            "start": 2717.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primero en el paradero Carrillo Puerto",
            "start": 2720.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para conocer la ciudad y el r\u00edo",
            "start": 2722.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n propicios para un paseo",
            "start": 2725.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mientras se aprecia la flora y fauna de",
            "start": 2727.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 2730.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede llegar a la iglesia y",
            "start": 2732.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "laguna de China uno de los santuarios",
            "start": 2734.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visitados en Campeche y en la",
            "start": 2737.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n donde lo espiritual",
            "start": 2739.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se mezcla con la naturaleza",
            "start": 2742.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otros atractivos son el arroyo de un",
            "start": 2744.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 2748.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el museo de Champot\u00f3n",
            "start": 2748.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el Baluarte de San Antonio la ex",
            "start": 2752.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacienda de",
            "start": 2756.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "El pozo de champek con su leyenda",
            "start": 2758.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 2761.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante el tren Maya hace escala en",
            "start": 2762.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n hex\u00e1 desde la cual se puede",
            "start": 2765.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 2767.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una m\u00e1gica playa ecotur\u00edstica que es una",
            "start": 2769.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "importante reserva natural muy cerca se",
            "start": 2772.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puede disfrutar de la tranquilidad de",
            "start": 2776.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ceiba playa y de la grandeza de la Zona",
            "start": 2778.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de sus Acr\u00f3polis y templos",
            "start": 2780.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a bordo del tren Maya hacia arriba",
            "start": 2784.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la estaci\u00f3n que da acceso a la",
            "start": 2786.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudad de San Francisco Campeche capital",
            "start": 2789.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del estado y patrimonio cultural de la",
            "start": 2792.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humanidad cada punto de la ciudad de",
            "start": 2795.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Campeche est\u00e1 lleno de historia ah\u00ed se",
            "start": 2797.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede apreciar la puerta de mar y la",
            "start": 2800.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puerta de tierra",
            "start": 2802.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distintos baluartes y el puente de San",
            "start": 2804.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 el alto que ahora es sitio del",
            "start": 2807.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Museo de arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica",
            "start": 2810.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la ruta por el tramo 2 del tren Maya",
            "start": 2813.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en el paradero tenabo donde",
            "start": 2816.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inicia la reserva de la biosfera de los",
            "start": 2819.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petenes y desde la cual se llega a la",
            "start": 2821.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Canc\u00fan",
            "start": 2825.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "finalmente a trav\u00e9s del paradero de",
            "start": 2828.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gesel chac\u00e1n los pasajeros del tren Maya",
            "start": 2831.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pueden llegar a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 2833.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ixtalunqu\u00edn la ex hacienda",
            "start": 2836.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el museo de la cultura de Sid valch\u00e9",
            "start": 2840.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y el ins\u00f3lito cementerio de pomuch donde",
            "start": 2844.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n del D\u00eda de Muertos es",
            "start": 2848.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "exhumar los restos y limpiar los huesos",
            "start": 2850.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el recorrido por el tramo 2 tambi\u00e9n es",
            "start": 2855.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidad para degustar la exquisita",
            "start": 2858.819,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda campechana",
            "start": 2860.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2863.69,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y apreciar el talento artesanal",
            "start": 2865.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "faltan 269 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2868.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tren maya en diciembre de 2023",
            "start": 2872.38,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2875.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "defender\u00e9 mi amor como un le\u00f3n herido",
            "start": 2880.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "me apoyan piecita pertenezco a un grupo",
            "start": 2883.98,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aut\u00f3ctono siempre pues hay veces salen",
            "start": 2887.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "unos eventos",
            "start": 2892.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "me invitas me voy como aprend\u00ed la m\u00fasica",
            "start": 2893.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maya pues eso es lo que me dedico a eso",
            "start": 2897.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues yo toco este la arm\u00f3nica",
            "start": 2900.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es el dinero que lo utilizo para para",
            "start": 2902.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprar comida",
            "start": 2905.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de la ropa lo que sea pagar as\u00ed como",
            "start": 2907.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Tenemos aqu\u00ed yo lo estoy pagando Pero",
            "start": 2911.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gracias a Dios pues a m\u00ed pues me ha ido",
            "start": 2915.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muy bien porque yo",
            "start": 2919.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya puedo salir adelante yo me siento",
            "start": 2921.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alegre",
            "start": 2925.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2926.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2927.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2930.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el",
            "start": 2932.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vivero como parte de las acciones de",
            "start": 2935.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantenimiento y operaci\u00f3n se realiza la",
            "start": 2937.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "limpieza y desinfecci\u00f3n de charolas",
            "start": 2940.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas utilizadas en la producci\u00f3n de",
            "start": 2941.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea para la",
            "start": 2943.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de los suelos en la zona",
            "start": 2945.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Asimismo se realiza el cambio de bolsas",
            "start": 2947.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rotas en mal estado as\u00ed como la",
            "start": 2950.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n de ejemplares y mantenimiento",
            "start": 2952.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fitosanitario preventivo y correctivo en",
            "start": 2954.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la zona productiva",
            "start": 2956.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el jard\u00edn central se ha realizado el",
            "start": 2958.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "colado de 5.5 kil\u00f3metros de guarniciones",
            "start": 2961.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para la ciclov\u00eda as\u00ed como la colocaci\u00f3n",
            "start": 2963.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de piezas prefabricadas en 4500 metros",
            "start": 2966.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuadrados para el paisaje de las",
            "start": 2969.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "variedades que conectar\u00e1n el parque se",
            "start": 2971.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 el desmonte de m\u00e1s de 180.000",
            "start": 2973.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "metros cuadrados al interior exterior",
            "start": 2975.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del pol\u00edgono",
            "start": 2977.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para el equipamiento del parque se",
            "start": 2978.72,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mantienen los trabajos de armado y",
            "start": 2981.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sembrado de las gradas en el \u00e1rea de las",
            "start": 2982.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "canchas as\u00ed como la colocaci\u00f3n de los",
            "start": 2984.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cimientos que la colocaci\u00f3n del",
            "start": 2987.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "alumbrado para los andadores y",
            "start": 2989.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plazoletas en las l\u00edneas de rampas de la",
            "start": 2991.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pista para patinetas se ha realizado el",
            "start": 2993.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colado de concreto de m\u00e1s de 250 metros",
            "start": 2996.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 2998.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la conformaci\u00f3n del humedal",
            "start": 3000.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para abastecer el riego del parque para",
            "start": 3002.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ello se han habilitado m\u00e1s de 20",
            "start": 3004.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "toneladas de acero y se ha colado m\u00e1s de",
            "start": 3006.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "350 metros c\u00fabicos de concreto en los",
            "start": 3009.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muros de las estructuras de control a su",
            "start": 3011.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vez en Las Lagunas jalapango y Texcoco",
            "start": 3014.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Norte se realiza el levantamiento",
            "start": 3016.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1fico y trabajos",
            "start": 3018.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para los accesos",
            "start": 3022.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la vialidad que conectar al parque",
            "start": 3026.42,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "con el edificio de reproducci\u00f3n de",
            "start": 3028.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "especies nativas de la zona Asimismo se",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "realiza la rehabilitaci\u00f3n adecuaci\u00f3n en",
            "start": 3033.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los trazos en el circuito de voz para",
            "start": 3035.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "voces se construyen las casetas acceso",
            "start": 3037.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al parque y se inici\u00f3 el habilitado de",
            "start": 3040.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las estructuras met\u00e1licas para las",
            "start": 3042.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estelas en los accesos y salidas del",
            "start": 3044.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parque a la fecha se han generado",
            "start": 3046.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "5.350 empleos en la construcci\u00f3n del",
            "start": 3049.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 3052.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3053.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya Bueno nada m\u00e1s antes de darle la",
            "start": 3057.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "palabra este",
            "start": 3060.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n",
            "start": 3062.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la empresa Valero",
            "start": 3066.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 3070.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la empresa Valero",
            "start": 3072.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3074.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este tiene una concesi\u00f3n",
            "start": 3075.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para la distribuci\u00f3n de gasolinas como",
            "start": 3079.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo has este dado a conocer ya van varias",
            "start": 3083.66,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "veces que tienen precios muy altos",
            "start": 3088.14,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 3093.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "te pido que hables con ellos con el",
            "start": 3095.9,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "el presidente del Consejo de la empresa",
            "start": 3102.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es una empresa extranjera",
            "start": 3106.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos que hables con ellos",
            "start": 3109.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 3112.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abusando",
            "start": 3117.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando un subsidio del",
            "start": 3119.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 3122.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos para que no",
            "start": 3125.339,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "aumente del precio de los combustibles y",
            "start": 3128.9,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "todos los gasolineros est\u00e1n apoyando",
            "start": 3134.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de manera",
            "start": 3140.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "responsable y por eso no tenemos",
            "start": 3142.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incremento en los precios de los",
            "start": 3145.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 3148.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y se destina un subsidio",
            "start": 3150.66,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 3153.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica",
            "start": 3156.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed no hay",
            "start": 3159.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "subsidio es un acuerdo con los due\u00f1os",
            "start": 3162.5,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de las tiendas y se han portado muy bien",
            "start": 3167.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ante la inflaci\u00f3n",
            "start": 3173.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3",
            "start": 3175.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ofrecer una canasta b\u00e1sica de 24",
            "start": 3179.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "productos en mil treinta y siete pesos y",
            "start": 3183.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta abajo",
            "start": 3188.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero hacer el reconocimiento a",
            "start": 3189.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Chedraui a Walmart a Soriana que est\u00e1n",
            "start": 3192.66,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ayudando y lo mismo los gasolineros la",
            "start": 3196.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3201.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas son excepciones Por eso hay que",
            "start": 3203.54,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "verlos",
            "start": 3206.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para persuadirlos para convencerlos de",
            "start": 3208.559,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que no deben de abusar tambi\u00e9n",
            "start": 3212.28,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "agradecer a los gaseros",
            "start": 3217.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3222.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "han respetado los precios m\u00e1ximos y esto",
            "start": 3223.46,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "ha permitido que no aumente del precio",
            "start": 3229.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 3232.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el precio sobre todo de los cilindros de",
            "start": 3234.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gas que son los que tienen que ver con",
            "start": 3238.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s",
            "start": 3241.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pobre y esto ha ayudado mucho a que no",
            "start": 3243.859,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "aumente la inflaci\u00f3n a que no haya",
            "start": 3249.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "carest\u00eda",
            "start": 3252.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir as\u00ed entonces te pido",
            "start": 3253.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso a ver si",
            "start": 3256.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con este llamado nos ayudan",
            "start": 3259.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 3263.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 recurrir a otras medidas solo",
            "start": 3268.079,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "que insistieran en reincidir Entonces s\u00ed",
            "start": 3271.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 3277.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que tomar",
            "start": 3279.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otras medidas pero yo estoy seguro que",
            "start": 3282.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "van ellos a ayudarnos en esto muy bien",
            "start": 3286.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la conferencia pasada",
            "start": 3290.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes",
            "start": 3293.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eros",
            "start": 3295.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Denisse y Arturo",
            "start": 3297.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Canal Once y pie de p\u00e1gina Denisse",
            "start": 3301.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presidente aqu\u00ed",
            "start": 3305.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estoy Denise Mendoza de Canal Once mi",
            "start": 3308.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primera pregunta por qu\u00e9 cree que un",
            "start": 3310.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ministro de la suprema corte de justicia",
            "start": 3312.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n suspendi\u00f3 esta aplicaci\u00f3n",
            "start": 3314.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "del Plan B electoral Y qu\u00e9 nos puede",
            "start": 3317.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir de que ahora la consejer\u00eda",
            "start": 3321.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica del Gobierno Federal va a",
            "start": 3322.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "impugnar esta suspensi\u00f3n Bueno este se",
            "start": 3325.619,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "piensa que este ministro",
            "start": 3330.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3336.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "extralimit\u00f3",
            "start": 3339.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se excedi\u00f3",
            "start": 3341.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3346.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues se convierte",
            "start": 3347.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 3352.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo",
            "start": 3355.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque la decisi\u00f3n que tomaron los",
            "start": 3361.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diputados y los senadores",
            "start": 3364.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la nula",
            "start": 3367.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pueden haber",
            "start": 3375.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este interpretaciones a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3377.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a las leyes",
            "start": 3380.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pero en realidad eso fue lo que hizo",
            "start": 3382.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Lo importante es saber por qu\u00e9 act\u00faan",
            "start": 3388.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3393.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Yo creo que la mayor\u00eda sabe",
            "start": 3399.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no es un asunto jur\u00eddico es un",
            "start": 3403.859,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "asunto pol\u00edtico",
            "start": 3406.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda",
            "start": 3409.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mercantil",
            "start": 3411.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque lo que no quieren",
            "start": 3418.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ni siquiera es que se apruebe la ley o",
            "start": 3423.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se declare constitucional la ley",
            "start": 3426.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electoral lo que no quieren",
            "start": 3428.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es que se reduzcan Los sueldos",
            "start": 3433.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3441.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 3444.599,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3446.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "del INE",
            "start": 3447.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a eso se reduce todo",
            "start": 3450.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en eso consiste el INE no se toca",
            "start": 3455.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3460.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la ley electoral",
            "start": 3463.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3466.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "establecen",
            "start": 3468.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "topes de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 3470.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque nadie puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 3475.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica as\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 3479.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 3481.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 127",
            "start": 3483.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como le hizo este ministro",
            "start": 3487.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si \u00e9l mismo u otro",
            "start": 3492.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "empezaron a otorgar amparos",
            "start": 3497.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3502.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estos funcionarios",
            "start": 3504.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otros de",
            "start": 3507.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "instituciones supuestamente aut\u00f3nomas",
            "start": 3510.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que s\u00ed son aut\u00f3nomas",
            "start": 3515.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y son independientes del pueblo",
            "start": 3517.92,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no de los grupos de poder",
            "start": 3520.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edticos",
            "start": 3524.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno los mismos ministros de la corte",
            "start": 3529.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viola la constituci\u00f3n",
            "start": 3532.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Porque todos ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 3536.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y tiene fideicomisos",
            "start": 3542.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3546.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "retuercen las leyes",
            "start": 3549.559,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "pero la esencia el fondo es no quiere",
            "start": 3553.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3557.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que se reduzcan Los sueldos de Los Altos",
            "start": 3560.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3564.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 3567.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "claro nosotros vamos a continuar",
            "start": 3571.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda legal",
            "start": 3574.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y si al final",
            "start": 3577.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rechazan",
            "start": 3579.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la reforma electoral",
            "start": 3581.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Te estamos proponiendo",
            "start": 3587.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para que haya una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 3590.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y no una oligarqu\u00eda",
            "start": 3593.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para que haya un gobierno del pueblo y",
            "start": 3597.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no Un gobierno",
            "start": 3600.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 3603.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con sus achichincles Voceros",
            "start": 3607.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3613.799,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3618.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 3620.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con pensamiento conservador a las que",
            "start": 3624.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respetamos mucho",
            "start": 3627.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero ese es el fondo",
            "start": 3631.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "del debate",
            "start": 3633.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Ahora hay un plan",
            "start": 3638.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n pensando que",
            "start": 3641.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 todo",
            "start": 3643.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues que no se vote por el bloque",
            "start": 3651.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 3654.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "para que siga la transformaci\u00f3n",
            "start": 3657.24,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ni un voto a los conservadores",
            "start": 3660.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "S\u00ed a la transformaci\u00f3n",
            "start": 3666.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "veces el plan Ese ya lo aplicamos",
            "start": 3675.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3680.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 3682.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fue el pueblo El que dijo basta",
            "start": 3687.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la transformaci\u00f3n",
            "start": 3699.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n que es el",
            "start": 3705.299,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "principal problema del pa\u00eds",
            "start": 3708.299,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado much\u00edsimo",
            "start": 3711.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 3716.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3721.2,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo como se limpia las",
            "start": 3725.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escaleras Pero",
            "start": 3727.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 llevando a cabo esta",
            "start": 3729.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3733.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "respetando la divisi\u00f3n el equilibrio de",
            "start": 3735.859,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los poderes",
            "start": 3739.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 3741.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "derecho no como antes que lo que hab\u00eda",
            "start": 3743.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "era un estado de chueco",
            "start": 3745.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica simulada",
            "start": 3749.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "donde una minor\u00eda",
            "start": 3754.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era la que mandaba en M\u00e9xico",
            "start": 3758.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto",
            "start": 3761.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3765.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "le rechazaran",
            "start": 3767.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara",
            "start": 3769.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3772.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder judicial en la suprema corte",
            "start": 3774.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "una ley al presidente",
            "start": 3777.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3783.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si todo era",
            "start": 3788.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or lo que usted diga se\u00f1or qu\u00e9",
            "start": 3789.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "horas son las que usted quiera se\u00f1or",
            "start": 3793.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes era el ejecutivo",
            "start": 3799.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "El poder legislativo estaba subordinado",
            "start": 3803.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el poder judicial lo mismo",
            "start": 3806.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3812.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el Porfiriato o el Neo Porfiriato",
            "start": 3815.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "o el neoporfirismo",
            "start": 3819.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima que de que la constituci\u00f3n",
            "start": 3825.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se respeta",
            "start": 3829.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la forma pero se viola en el fondo",
            "start": 3831.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ahora no Entonces estamos viviendo un",
            "start": 3838.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "momento estelar",
            "start": 3842.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica",
            "start": 3844.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que esto est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3849.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 3854.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 3858.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico quieren regresar por sus fueros",
            "start": 3861.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3865.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 3868.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quieren seguir robando",
            "start": 3871.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 3874.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3878.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "lo van a lograr",
            "start": 3882.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3885.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si algo ha cambiado en M\u00e9xico",
            "start": 3887.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "es la mentalidad del pueblo",
            "start": 3892.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hay mucha conciencia",
            "start": 3898.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 3901.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es como siempre lo digo",
            "start": 3906.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con",
            "start": 3910.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "menos analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 3915.059,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "En nuestro tiempo",
            "start": 3918.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy consciente muy",
            "start": 3924.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "politizado",
            "start": 3928.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que tambi\u00e9n les molesta",
            "start": 3931.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho no",
            "start": 3934.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quieren aceptarlo porque estaban",
            "start": 3936.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acostumbrados al tiempo",
            "start": 3939.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 3943.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que el pueblo no exist\u00eda que la",
            "start": 3946.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 3950.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica se llevaba a cabo en el",
            "start": 3956.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo rojo",
            "start": 3959.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esa mentalidad prevaleci\u00f3 durante mucho",
            "start": 3969.619,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tiempo Bueno todav\u00eda este consejero de",
            "start": 3972.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 3975.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1al\u00f3 no el pueblo no existe",
            "start": 3979.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Entonces les molesta mucho eso",
            "start": 3987.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3991.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 3994.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "rompe",
            "start": 3997.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su esquema clasista racista",
            "start": 3999.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 4001.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obra y hasta una pol\u00e9mica por los nuevos",
            "start": 4006.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 4009.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no quieren que se incorpore el",
            "start": 4015.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "habla de los pueblos",
            "start": 4019.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "quieren que todos hablemos f\u00edsicos",
            "start": 4023.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 4025.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con tecnicismos",
            "start": 4031.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un mosaico cultural",
            "start": 4036.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y la lengua pues tiene que ver",
            "start": 4041.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con las ra\u00edces",
            "start": 4044.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de las culturas",
            "start": 4049.039,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "antiguas",
            "start": 4053.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de una vez les comentaba que una",
            "start": 4055.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ling\u00fcista de mi tierra extraordinaria",
            "start": 4059.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Rosario Guti\u00e9rrez esquilsen",
            "start": 4064.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tiene un libro que se llama as\u00ed hablan",
            "start": 4068.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en mi tierra y varios libros fue maestra",
            "start": 4071.359,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4077.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estimada querida por sus alumnos",
            "start": 4081.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Dec\u00eda que por ejemplo",
            "start": 4086.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "zopilote",
            "start": 4089.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver",
            "start": 4090.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 4093.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n del n\u00e1huatl",
            "start": 4096.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con el castellano",
            "start": 4099.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 4103.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "llamamos al zopilote en Tabasco chombo",
            "start": 4105.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pues es maya",
            "start": 4111.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Tom castellano",
            "start": 4116.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 est\u00e1 mal dicho",
            "start": 4122.44,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "hay que decir su piloto Bueno si se",
            "start": 4126.259,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Tabasco",
            "start": 4128.779,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se le puede decir chombo",
            "start": 4131.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la chombada dir\u00edan all\u00e1 este",
            "start": 4134.62,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "lazo pilotada dir\u00edan por ac\u00e1 pero todo",
            "start": 4139.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 4144.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 4145.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "si hablamos de el Mamey",
            "start": 4153.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces esta fruta no muy sabrosa por",
            "start": 4158.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4163.219,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exquisita",
            "start": 4164.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Pues en Tabasco",
            "start": 4172.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se llama Zapote",
            "start": 4174.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4180.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en Campeche tambi\u00e9n",
            "start": 4182.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien Tabasco Zapote y el Mamey nuestro",
            "start": 4189.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es otro",
            "start": 4193.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es redondo",
            "start": 4195.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n riqu\u00edsimo",
            "start": 4198.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y El Chico Zapote s\u00ed",
            "start": 4204.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casi en todos lados",
            "start": 4206.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el mismo pero as\u00ed",
            "start": 4208.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si les digo Aqu\u00ed",
            "start": 4212.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4215.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es riqu\u00edsima no",
            "start": 4220.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la tortilla o la gruesa",
            "start": 4225.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con shis de chicharr\u00f3n",
            "start": 4229.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a lo mejor no se va a entender",
            "start": 4236.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4239.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se necesita un traductor pero pues as\u00ed",
            "start": 4241.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en Chihuahua y as\u00ed en Sonora",
            "start": 4245.719,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4249.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces hablamos de distintas maneras",
            "start": 4256.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Esa palabra que parece una groser\u00eda no",
            "start": 4261.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que se sustituye por decir al que",
            "start": 4265.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tampoco es groser\u00eda porque ya dijimos",
            "start": 4270.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 4271.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues era una especie de",
            "start": 4273.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casita de",
            "start": 4275.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que pon\u00edan en el m\u00e1stil de los barcos",
            "start": 4279.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para castigar a los Marineros",
            "start": 4281.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se va al ya",
            "start": 4285.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este pues hay otra m\u00e1s fuerte",
            "start": 4289.96,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "para no decir al",
            "start": 4294.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Y esa est\u00e1 en el diccionario",
            "start": 4297.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de la lengua espa\u00f1ola",
            "start": 4301.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Entonces ahora con los libros",
            "start": 4304.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 4309.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los hac\u00edan",
            "start": 4312.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "empresas editoriales de Espa\u00f1a",
            "start": 4316.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestros libros",
            "start": 4319.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque era uno de los negocios m\u00e1s",
            "start": 4322.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con los intelectuales",
            "start": 4325.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 4327.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Aguilar camin krause",
            "start": 4330.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n eso",
            "start": 4337.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es campa\u00f1a no en contra",
            "start": 4342.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4345.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "podemos quejarnos la verdad",
            "start": 4352.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es un debate muy bueno",
            "start": 4354.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque antes no se hablaban de estas",
            "start": 4360.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4362.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy bueno",
            "start": 4364.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y contin\u00fae y adem\u00e1s",
            "start": 4368.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4373.34,
            "duration": 1.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4374.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 resolviendo",
            "start": 4375.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda",
            "start": 4379.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la argumentaci\u00f3n",
            "start": 4381.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del debate puede",
            "start": 4386.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4392.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "muy directo y a veces ofensivo incluso",
            "start": 4394.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4398.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con insultos Pero no pasa de eso",
            "start": 4400.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la",
            "start": 4408.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica",
            "start": 4410.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y es una transformaci\u00f3n profunda como lo",
            "start": 4414.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4417.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el movimiento de independencia como lo",
            "start": 4419.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fue el movimiento de reforma c\u00f3mo lo fue",
            "start": 4421.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4423.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero Pac\u00edfico",
            "start": 4427.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4431.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tuvimos la dicha de que se nos",
            "start": 4432.699,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presentaran as\u00ed las circunstancias",
            "start": 4435.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed hubiese querido",
            "start": 4438.14,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el cura Hidalgo",
            "start": 4440.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Morelos eran sacerdotes no quer\u00edan la",
            "start": 4442.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "violencia bueno",
            "start": 4446.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Hidalgo lo demostr\u00f3",
            "start": 4451.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al decidir no tomar la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4454.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque pens\u00f3 que iban a ver muchos",
            "start": 4457.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 4460.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Ya estando en el cerro de Las Cruces",
            "start": 4463.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y con posibilidades de tomar la ciudad",
            "start": 4467.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "era un humanista pacifista",
            "start": 4471.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4475.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es lo mismo",
            "start": 4479.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4480.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 4482.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "era como un santo",
            "start": 4487.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 4492.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ni incapaz de pensar que iban a actuar",
            "start": 4499.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "con maldad y que Una Pandilla de",
            "start": 4504.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rufianes",
            "start": 4508.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 4510.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo iban a",
            "start": 4514.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sacrificar",
            "start": 4518.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nunca pens\u00f3 en eso",
            "start": 4520.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Pero bueno se dieron las circunstancias",
            "start": 4525.32,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "lo Asesinan y la revoluci\u00f3n la violencia",
            "start": 4528.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo este",
            "start": 4533.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4535.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 4537.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 4540.14,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que la corte",
            "start": 4542.44,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "dice no a la ley electoral pues adelante",
            "start": 4545.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "a seguir luchando",
            "start": 4552.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4554.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "afianzar una aut\u00e9ntica para hacer valer",
            "start": 4557.48,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 4562.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y crear que eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 4566.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 4570.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda",
            "start": 4573.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque el autoritarismo",
            "start": 4578.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3 durante siglos",
            "start": 4583.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no lo permiti\u00f3 no lo foment\u00f3",
            "start": 4588.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 4592.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el terreno democr\u00e1tico",
            "start": 4595.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es de los m\u00e1s pa\u00eds de los m\u00e1s",
            "start": 4598.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atrasados de los pa\u00edses m\u00e1s atrasados",
            "start": 4601.78,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4604.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estamos dando los primeros pasos",
            "start": 4606.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son siglos sin democracia",
            "start": 4609.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso son las resistencias",
            "start": 4614.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque quieren la democracia",
            "start": 4619.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4623.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a su manera",
            "start": 4626.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y la democracia a su manera no es",
            "start": 4631.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4634.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desoligarqu\u00eda",
            "start": 4637.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quieren una fachada",
            "start": 4641.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 4650.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con el predominio",
            "start": 4653.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en los hechos de una oligarqu\u00eda",
            "start": 4656.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y eso no es posible",
            "start": 4660.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces vamos avanzando y",
            "start": 4666.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que la gente",
            "start": 4670.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "va a seguir apoyando la transformaci\u00f3n",
            "start": 4676.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n agradecerle a los",
            "start": 4682.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adversarios no a todos",
            "start": 4685.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4688.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 4689.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "requete bien",
            "start": 4692.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente en una segunda pregunta la",
            "start": 4696.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n acusado que los perfiles",
            "start": 4699.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a elegir como consejeros al INE son",
            "start": 4704.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "afines a morena y se\u00f1alan que se va a",
            "start": 4707.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "volver a partidizar este instituto qu\u00e9",
            "start": 4709.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "le contestar\u00eda lo que conservador a esta",
            "start": 4713.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que est\u00e1 se\u00f1alando esto Pues",
            "start": 4715.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es que pues van a cuestionar todo",
            "start": 4717.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les contesto",
            "start": 4721.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que quien",
            "start": 4724.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sea electo",
            "start": 4726.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para ocupar",
            "start": 4729.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "un cargo de consejero",
            "start": 4733.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "va a ser mejor que los que est\u00e1n",
            "start": 4737.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sea un poeta",
            "start": 4745.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 4750.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero con sentido del humor",
            "start": 4751.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un poco",
            "start": 4755.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "arrogante",
            "start": 4762.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fue un joven",
            "start": 4766.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "poeta a mostrarle",
            "start": 4769.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "una poes\u00eda que hab\u00eda hecho",
            "start": 4774.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y le dijo maestro",
            "start": 4780.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "descrito dos poemas",
            "start": 4783.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le traigo uno para que lo vea",
            "start": 4789.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 le parece",
            "start": 4793.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor el otro",
            "start": 4799.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos en eso este",
            "start": 4804.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 4810.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 4811.9,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or presidente",
            "start": 4813.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que ya se va",
            "start": 4816.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Lorenzo",
            "start": 4819.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se va a hacer",
            "start": 4821.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "turismo pol\u00edtico",
            "start": 4823.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conservador a Washington",
            "start": 4827.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a ver a",
            "start": 4836.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ver a magro de la",
            "start": 4839.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al centro Wilson",
            "start": 4848.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "supuestamente de intelectuales",
            "start": 4854.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 4856.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 4859.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preocupados por la democracia el",
            "start": 4862.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desarrollo el medio ambiente",
            "start": 4864.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 4868.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un grupo de",
            "start": 4873.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "simuladores que",
            "start": 4875.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4879.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se pronuncian",
            "start": 4882.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 4885.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os que causa",
            "start": 4889.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda en el mundo",
            "start": 4896.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se inclinan nada m\u00e1s",
            "start": 4904.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a un lado",
            "start": 4907.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4915.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Pues claro que Quien llegue va a ser",
            "start": 4917.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4920.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "o este otro",
            "start": 4921.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "consejero que",
            "start": 4923.679,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "afirma que el pueblo no existe",
            "start": 4926.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4928.31,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en el instituto",
            "start": 4932.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nacional electoral",
            "start": 4935.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el encargado de",
            "start": 4940.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "promover la democracia",
            "start": 4943.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "afirmando que no existe el pueblo",
            "start": 4947.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que es la democracia pues",
            "start": 4953.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho muchas veces",
            "start": 4957.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se compone de dos palabras",
            "start": 4959.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "demos pueblo Kratos poder",
            "start": 4963.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poder del pueblo",
            "start": 4969.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero si no existe el pueblo",
            "start": 4975.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hay democracia",
            "start": 4980.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que en realidad no son",
            "start": 4986.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas son oligarcas",
            "start": 4989.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entonces yo espero pues que sean buenos",
            "start": 5000.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5003.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 5005.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consejeras que nombren que elijan en el",
            "start": 5006.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 5011.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5020.53,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 5022.62,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5024.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 5025.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los ciudadanos para",
            "start": 5030.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no este exagerar",
            "start": 5035.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "simpatizan",
            "start": 5038.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con nuestro movimiento",
            "start": 5040.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 5042.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5044.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 5047.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "creo que es demostrable demostrable no",
            "start": 5049.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5053.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si hay una",
            "start": 5055.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Pues esa",
            "start": 5058.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mitad m\u00e1s de la mitad pues tiene",
            "start": 5064.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "posibilidad no de participar",
            "start": 5067.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5072.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si pertenecen simpatizan con nuestro",
            "start": 5075.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "movimiento pues no est\u00e1n impedidos s\u00ed",
            "start": 5079.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no lo proh\u00edbe",
            "start": 5084.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la ley es decir",
            "start": 5087.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si en los requisitos",
            "start": 5091.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 establecido",
            "start": 5097.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque hay una serie de requisitos",
            "start": 5103.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 5105.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que hay que cumplir",
            "start": 5108.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigentes de partido no pueden estar",
            "start": 5110.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en estos cargos",
            "start": 5114.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es v\u00e1lido",
            "start": 5121.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque tienen derecho como cualquier",
            "start": 5124.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro ciudadano usted puede tener un hijo",
            "start": 5126.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5128.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y ustedes este progresista",
            "start": 5132.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ni modo que",
            "start": 5138.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5140.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "su hijo conservador no pueda",
            "start": 5143.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5148.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque",
            "start": 5152.34,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Lo importante es que sea gente \u00edntegra",
            "start": 5156.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 5159.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no no no no no no no eso de la",
            "start": 5163.139,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "experiencia es",
            "start": 5165.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s se hace un examen",
            "start": 5168.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed se hace un examen este y por lo",
            "start": 5170.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "general mire de manera muy sincera",
            "start": 5174.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y con todo respeto",
            "start": 5179.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los conservadores son muy hip\u00f3critas",
            "start": 5182.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y muy corruptos",
            "start": 5185.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5191.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fueron los que saquearon el pa\u00eds",
            "start": 5193.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s pruebas queremos",
            "start": 5196.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y son los que se resisten",
            "start": 5201.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a que haya cambios",
            "start": 5204.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y son los que quieren seguir manteniendo",
            "start": 5209.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el control en el INE",
            "start": 5211.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues que es una muy buena",
            "start": 5218.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este abogada joven",
            "start": 5222.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tengo con ella",
            "start": 5225.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la experiencia de que trabaj\u00f3 con",
            "start": 5229.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5233.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5235.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 5240.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en cofepris",
            "start": 5244.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n",
            "start": 5246.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 5250.92,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "es donde se autoriza para que la gente",
            "start": 5253.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sepa que es el cofepris",
            "start": 5256.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eso se autoriza",
            "start": 5259.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n o la venta de",
            "start": 5263.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5267.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es donde se autoriza que se importen",
            "start": 5269.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "medicinas o no la calidad de las",
            "start": 5273.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5276.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5278.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "era de las instituciones m\u00e1s corruptas y",
            "start": 5280.139,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "vaya que",
            "start": 5284.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 5287.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces ella fue all\u00e1 como abogada el",
            "start": 5291.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "director de cofepris Alejandro es",
            "start": 5295.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico joven honesto \u00edntegro",
            "start": 5300.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esos son gentes muy buenas mucho muy",
            "start": 5306.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 5311.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienen experiencia electoral eso de",
            "start": 5315.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la experiencia es muy relativo",
            "start": 5318.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "lo que se requiere es honestidad",
            "start": 5321.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 5326.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no hay unos Bueno este que se ampar\u00f3",
            "start": 5329.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bajo la",
            "start": 5334.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este m\u00e1xima de que vivir fuera del",
            "start": 5336.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presupuesto es vivir en el error",
            "start": 5339.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el mundo Jacobo",
            "start": 5344.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "treinta a\u00f1os ah\u00ed Imag\u00ednese cuanta",
            "start": 5346.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 5349.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que son de las cosas que hay que cambiar",
            "start": 5353.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se pide para un cargo diez a\u00f1os",
            "start": 5355.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de experiencia para un abogado",
            "start": 5359.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un abogado con diez a\u00f1os de",
            "start": 5361.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 5364.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5369.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mejor",
            "start": 5374.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no poner ese requisito porque los",
            "start": 5378.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que vienen saliendo",
            "start": 5381.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de las escuelas",
            "start": 5384.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 5386.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vienen con la ilusi\u00f3n",
            "start": 5390.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de hacer valer",
            "start": 5394.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 5397.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y el principio de que al margen de la",
            "start": 5400.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ley nada y por encima de la ley nadie y",
            "start": 5403.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vienen entusiasmado pero despu\u00e9s de diez",
            "start": 5406.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os imag\u00ednense en despachos de",
            "start": 5409.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "factureros",
            "start": 5412.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o en despachos Fiscales",
            "start": 5415.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde se les ense\u00f1a",
            "start": 5417.239,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cometer fraudes para no pagar",
            "start": 5421.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5425.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "buen despachos donde aprenden",
            "start": 5427.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5433.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hacer relaciones p\u00fablicas con jueces",
            "start": 5435.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 5439.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para obtener",
            "start": 5445.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Amparo sentencias favorables",
            "start": 5449.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo para el",
            "start": 5456.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 5461.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5467.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que la persona",
            "start": 5469.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hombre o mujer sea incorruptible",
            "start": 5473.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no que se las sepa de todas todas",
            "start": 5482.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y que sea",
            "start": 5489.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un corruptazo",
            "start": 5492.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "como ha sucedido",
            "start": 5495.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que en el caso",
            "start": 5497.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de El problema en el poder judicial que",
            "start": 5503.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5505.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 5507.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no generalizar",
            "start": 5512.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se entienda que hay un rosas",
            "start": 5516.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 5518.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5522.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no es la regla",
            "start": 5525.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "son excepciones",
            "start": 5530.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5533.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5535.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se le hace para llevar a cabo una",
            "start": 5538.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5542.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pues Ser\u00edan dos tres cosas primero",
            "start": 5543.06,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "modificar planes de estudio",
            "start": 5548.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5552.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5553.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "prepararon sus cuadros",
            "start": 5557.159,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "para legalizar para legitimar el saqueo",
            "start": 5560.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "necesitaban",
            "start": 5566.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5569.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "formados",
            "start": 5572.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5576.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s particular no al inter\u00e9s",
            "start": 5578.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5582.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "lo mismo necesitaban economistas",
            "start": 5584.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas",
            "start": 5587.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5592.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer llevar",
            "start": 5593.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a cabo una reforma Esta s\u00ed",
            "start": 5596.679,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "educativa de fondo",
            "start": 5601.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 5606.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque es un asunto no de jueces no de",
            "start": 5614.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "magistrados no de ministros",
            "start": 5617.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que ver con la",
            "start": 5621.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abogac\u00eda con la formaci\u00f3n",
            "start": 5623.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se tiene que revisar planes de estudios",
            "start": 5628.659,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y tiene que haber un tronco com\u00fan",
            "start": 5632.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5635.85,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con el humanismo",
            "start": 5637.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con la honestidad",
            "start": 5641.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con los valores",
            "start": 5644.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed",
            "start": 5646.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya la especialidad",
            "start": 5649.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los buenos abogados los buenos t\u00e9cnicos",
            "start": 5652.54,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos pero un tronco com\u00fan",
            "start": 5655.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para fortalecer",
            "start": 5661.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 5665.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5669.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no querer triunfar a toda Costa sin",
            "start": 5670.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5673.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en donde lo m\u00e1s importante sea lo",
            "start": 5676.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "material lo m\u00e1s importante es el dinero",
            "start": 5679.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es colarte lo m\u00e1s",
            "start": 5681.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "importante es encaramarte los cargos",
            "start": 5684.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos dejando Trozos de dignidad en",
            "start": 5687.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 5690.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5692.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero hace falta eso eso es una y la otra",
            "start": 5696.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no hay que descartarla es que se",
            "start": 5698.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elijan",
            "start": 5702.4,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "a los jueces",
            "start": 5704.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5705.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya los magistrados y a los ministros en",
            "start": 5707.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca se eligieron",
            "start": 5709.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 5713.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos en el origen de la",
            "start": 5718.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Democracia hay que ver",
            "start": 5721.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el libro de la democracia en Am\u00e9rica de",
            "start": 5724.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "toquevil",
            "start": 5727.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se eleg\u00edan los jueces",
            "start": 5730.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora en el juicio de",
            "start": 5737.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 5740.219,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Miren el procedimiento",
            "start": 5742.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5745.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jurados los integrantes del Jurado",
            "start": 5748.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5750.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llaman la atenci\u00f3n de que de repente un",
            "start": 5754.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 5758.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se rebelaron",
            "start": 5759.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y no quer\u00edan estar en la sala",
            "start": 5763.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque no les hab\u00edan pagado",
            "start": 5767.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que les correspond\u00eda",
            "start": 5771.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5773.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "500 d\u00f3lares creo",
            "start": 5775.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed no",
            "start": 5778.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quinientos d\u00f3lares",
            "start": 5781.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "las maletas de dinero",
            "start": 5787.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que entregaban aqu\u00ed",
            "start": 5791.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues esos ciudadanos",
            "start": 5796.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y eso viene",
            "start": 5800.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde la fundaci\u00f3n",
            "start": 5802.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5805.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces no descartar eso tambi\u00e9n como",
            "start": 5810.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una posibilidad sin embargo",
            "start": 5813.639,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "yo insisto lo primero es la formaci\u00f3n",
            "start": 5817.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se tengan principios que se tengan",
            "start": 5824.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 5827.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y es en la abogac\u00eda y en todo",
            "start": 5829.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5834.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hace falta la la reforma bueno a",
            "start": 5839.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ver Arturo",
            "start": 5844.239,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5845.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de Arturo",
            "start": 5847.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Contreras de p\u00e1gina Buenos d\u00edas a todas",
            "start": 5848.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "las personas que nos escuchan se supone",
            "start": 5851.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que el 31 de marzo Ten\u00eda que terminar el",
            "start": 5853.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "retiro de la planta de constelation",
            "start": 5855.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "brands de de Mexicali sin embargo se",
            "start": 5858.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 una ampliaci\u00f3n de este de este",
            "start": 5861.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "periodo la gente de Mexicali quiere",
            "start": 5863.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9 Y hasta d\u00f3nde va a ser el",
            "start": 5865.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "alcance de este desmontaje de la de la",
            "start": 5868.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planta cervecera que se obten\u00eda planeada",
            "start": 5871.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya esto lo dicen sobre todo porque la",
            "start": 5873.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresa en estos \u00faltimos meses ya ha",
            "start": 5875.56,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "estado diciendo que ellos ya terminaron",
            "start": 5877.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de desmontar lo que ten\u00edan que desmontar",
            "start": 5878.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sin embargo hay unos tanques muy grandes",
            "start": 5880.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que se ven desde la carretera que los",
            "start": 5883.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos Pues dicen bueno y que no van",
            "start": 5885.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a quitar eso porque es una amenaza",
            "start": 5887.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constante contra el agua que tienen",
            "start": 5889.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ellos Entonces saber un poco al respecto",
            "start": 5890.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y hasta d\u00f3nde",
            "start": 5893.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a llegar la el desmonte de la planta",
            "start": 5894.639,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tienes informaci\u00f3n",
            "start": 5898.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Gracias Arturo si tenemos",
            "start": 5903.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en este caso el presidente",
            "start": 5905.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puso a una servidora a coordinar",
            "start": 5907.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "directamente el trabajo con el grupo y",
            "start": 5909.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en trabajos que llevamos se dio una",
            "start": 5912.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n ellos quer\u00edan una ampliaci\u00f3n",
            "start": 5915.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la empresa de doce meses la ampliaci\u00f3n",
            "start": 5917.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fue de seis meses porque recordar que",
            "start": 5919.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos se cambian hacia el puerto de",
            "start": 5922.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Veracruz entonces lo que tienen ah\u00ed son",
            "start": 5924.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Silos muy muy grandes y \u00e9l planteamiento",
            "start": 5927.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es que puedan desmontar en estos seis",
            "start": 5929.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "meses no se llega a marzo sino seis",
            "start": 5932.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s y que puedan llevar",
            "start": 5934.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directamente todo eso al Puerto de",
            "start": 5936.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Veracruz se tuvo una reuni\u00f3n la semana",
            "start": 5938.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasada de dos d\u00edas y tenemos ah\u00ed una",
            "start": 5940.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "minuta si gusta se puede hacer llegar la",
            "start": 5943.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "minuta pero en concreto es Son seis",
            "start": 5945.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s y ellos llevar\u00edan todos y en",
            "start": 5948.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el caso de la instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 5950.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una servidora se encargar\u00e1 de revisar",
            "start": 5952.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "directamente que se cumpla con lo que se",
            "start": 5955.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 por parte de la empresa gracias",
            "start": 5957.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y en una segunda pregunta o sea",
            "start": 5961.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los de constellation aceptaron el",
            "start": 5964.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "resultado de la consulta",
            "start": 5967.659,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no se va a poner ah\u00ed la planta cervecera",
            "start": 5970.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Ya ellos",
            "start": 5975.54,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adquirieron un terreno est\u00e1n",
            "start": 5977.46,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 5979.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en Veracruz cerca del puerto la planta",
            "start": 5981.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cervecera quiero",
            "start": 5986.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "decir que se portaron muy bien los",
            "start": 5988.62,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de esta empresa",
            "start": 5992.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5995.739,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hasta cierto punto ellos fueron",
            "start": 5996.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sorprendidos enga\u00f1ados por las",
            "start": 6001.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "anteriores autoridades que les dieron",
            "start": 6004.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 6008.159,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cuando no hab\u00eda agua disponible y ellos",
            "start": 6009.739,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "pensaron que no iba a haber problema",
            "start": 6017.179,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Y claro que hubo un problema",
            "start": 6020.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque la gente de Mexicali no",
            "start": 6024.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estuvo de acuerdo se hizo la consulta la",
            "start": 6027.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gente volvi\u00f3",
            "start": 6031.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a reafirmar de que no quer\u00eda la",
            "start": 6033.679,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cervecera hablamos con los due\u00f1os de",
            "start": 6037.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esta planta y ellos aceptaron la mudanza",
            "start": 6040.5,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el cambiarse a donde hay agua y en donde",
            "start": 6046.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n la posibilidad",
            "start": 6050.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de exportar la cerveza porque est\u00e1 cerca",
            "start": 6052.04,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "del Puerto de Veracruz y ya el proyecto",
            "start": 6056.58,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de Mexicali se cancela por completo y",
            "start": 6062.06,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es como lo acaba de explicar",
            "start": 6066.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa El que puedan sacar",
            "start": 6070.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6074.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "equipos o lo que dejaron ah\u00ed este",
            "start": 6075.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en lo que iba a ser la planta porque ya",
            "start": 6081.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edan iniciado la construcci\u00f3n Eso es",
            "start": 6084.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo pero a la gente de Mexicali que",
            "start": 6088.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este decirles que no se preocupen que ya",
            "start": 6091.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cancelado",
            "start": 6096.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ese proyecto",
            "start": 6098.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta en la semana",
            "start": 6101.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pasada tocaba en el tema de las granjas",
            "start": 6103.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porc\u00edcolas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 6105.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principalmente en el estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 6108.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la semana pasada tambi\u00e9n en una protesta",
            "start": 6111.5,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "muy grande en M\u00e9rida cuatro personas",
            "start": 6113.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fueron detenidas por personas vestidas",
            "start": 6115.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de civil polic\u00edas estatales y fueron",
            "start": 6118.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subidas a camionetas no identificadas",
            "start": 6120.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como patrullas en una en lo que se cree",
            "start": 6123.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "o lo que se podr\u00eda calificar como una",
            "start": 6125.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n extrajudicial usted mencion\u00f3",
            "start": 6127.139,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "que no iba a haber represi\u00f3n a este tipo",
            "start": 6128.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de de manifestaciones ya fueron",
            "start": 6130.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "liberadas estas personas ellos y otras",
            "start": 6131.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fueron entretenidas cuatro otras cuatro",
            "start": 6134.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas tienen cargos en su contra por",
            "start": 6136.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "manifestarse por defender el medio",
            "start": 6138.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ambiente nos hab\u00edan dicho que nos iban a",
            "start": 6140.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ofrecer un informe de las acciones que",
            "start": 6142.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hay y de la de la situaci\u00f3n que hay",
            "start": 6144.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Respecto a los estudios que",
            "start": 6146.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que de las afectaciones que tienen estas",
            "start": 6148.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "plantas No ya un compa\u00f1ero nos comentaba",
            "start": 6150.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente las afectaciones no no solo",
            "start": 6153.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se quedan en el manto fre\u00e1tico o en el",
            "start": 6155.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agua que consume por ciento de la",
            "start": 6157.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de M\u00e9rida sino tambi\u00e9n en en",
            "start": 6159.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la apicultura no en el desarrollo de",
            "start": 6163.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otras actividades que tambi\u00e9n se ven",
            "start": 6165.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afectadas por el uso de soya transg\u00e9nica",
            "start": 6167.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo no entonces no s\u00e9 si si haya",
            "start": 6169.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "un informe al respecto de c\u00f3mo afectan",
            "start": 6171.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estas plantas",
            "start": 6173.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "porc\u00edcolas Yucat\u00e1n es uno de los",
            "start": 6174.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "principales exportadores de M\u00e9xico o de",
            "start": 6177.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "carne china es carne que ni siquiera se",
            "start": 6179.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consume en este pa\u00eds pero lo que s\u00ed nos",
            "start": 6180.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quedamos son Pues los las afectaciones",
            "start": 6182.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la gente de Yucat\u00e1n dice est\u00e1 podrida el",
            "start": 6185.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "agua y lo dicen llorando sus que que hay",
            "start": 6187.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al respecto Tenemos tambi\u00e9n ya avanzada",
            "start": 6190.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n a ver si puedes s\u00ed este",
            "start": 6193.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 6196.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos nosotros informaci\u00f3n",
            "start": 6199.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compartirte que levantamos un dictamen",
            "start": 6202.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico ambiental este dictamen",
            "start": 6205.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico ambiental Se comprende por",
            "start": 6208.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estudios de agua directamente en algunas",
            "start": 6210.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "granjas porc\u00edcolas",
            "start": 6213.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que se tomaron estas muestras sobre todo",
            "start": 6214.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de biota que es flora y fauna y tambi\u00e9n",
            "start": 6218.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de aire a trav\u00e9s de dos instituciones",
            "start": 6220.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una fue el Instituto Mexicano de",
            "start": 6223.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas del agua para todo lo del",
            "start": 6225.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agua y para lo que es aire suelo y biota",
            "start": 6227.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "flora y fauna a trav\u00e9s del inec porque",
            "start": 6231.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevamos nosotros el material hacemos",
            "start": 6234.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las muestras despu\u00e9s estos resultados de",
            "start": 6235.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dictamen diagn\u00f3stico ambiental los",
            "start": 6239.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentamos directamente al gobierno del",
            "start": 6241.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estado y sobre eso estamos trabajando en",
            "start": 6243.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una mesa t\u00e9cnica para lograr tener una",
            "start": 6246.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "homogenizaci\u00f3n de un diagn\u00f3stico real lo",
            "start": 6249.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cual no exist\u00eda compartirte que cuando",
            "start": 6252.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciamos este tema de las granjas",
            "start": 6254.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porc\u00edcolas no sab\u00edamos",
            "start": 6256.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las granjas hab\u00eda y la cantidad de cerdo",
            "start": 6259.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos en las granjas haciendo una",
            "start": 6263.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n administrativa ten\u00edamos un dato",
            "start": 6265.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por parte de Conagua porque dan los",
            "start": 6267.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permisos para el tratamiento de las",
            "start": 6270.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aguas en el caso de profepa tra\u00eda otros",
            "start": 6272.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "datos tambi\u00e9n las representaciones la",
            "start": 6275.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de la",
            "start": 6278.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "semarnat y tambi\u00e9n lo que es oficina",
            "start": 6280.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "central es de de gira y el gobierno del",
            "start": 6283.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Estado de Yucat\u00e1n ten\u00eda otros datos Y",
            "start": 6286.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que es el sector porc\u00edcola",
            "start": 6288.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Hoy les puedo decir que hay m\u00e1s de 500",
            "start": 6291.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "500 granjas en este lugar que tenemos",
            "start": 6293.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "localizado en d\u00f3nde est\u00e1n cada una de",
            "start": 6297.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las granjas y podemos nosotros subir a",
            "start": 6300.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la plataforma este estudio o darlo a",
            "start": 6302.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocer cuando sea conveniente ya lo",
            "start": 6304.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "platicamos se plante\u00f3 directamente al",
            "start": 6307.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador Mauricio Vila a su equipo que",
            "start": 6310.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponde el trabajo ambiental y",
            "start": 6313.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro planteamiento ya nos sentamos",
            "start": 6315.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el sector porcicola porque",
            "start": 6317.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "podamos trabajar y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6319.639,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "necesitamos nosotros hacer directamente",
            "start": 6321.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es tenemos un problema tenemos un",
            "start": 6323.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "problema donde ya puede pasarse de la",
            "start": 6326.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua a una cuesti\u00f3n de",
            "start": 6329.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "salud directamente para la poblaci\u00f3n",
            "start": 6331.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "compartirles que M\u00e9rida es uno de los un",
            "start": 6334.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es la capital de Yucat\u00e1n pero es un",
            "start": 6338.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lugar que no tiene drenaje y estamos",
            "start": 6341.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hablando de un sistema c\u00e1rstico como ven",
            "start": 6344.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes ah\u00ed hay cenotes entonces",
            "start": 6347.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inmediatamente cuando hay",
            "start": 6349.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precipitaciones el ciclo del agua es",
            "start": 6351.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "inmediato se rebasa entonces hay un un",
            "start": 6353.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "problema y en este sentido lo que ya",
            "start": 6358.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos a trav\u00e9s de tener este",
            "start": 6360.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dictamen diagn\u00f3stico Ambiental de los",
            "start": 6363.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipios donde se tienen granjas de",
            "start": 6366.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cerdo podemos detectar ya los focos",
            "start": 6368.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rojos donde no puede haber ni un cerdito",
            "start": 6370.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tambi\u00e9n tenemos que coadyudar a",
            "start": 6373.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajar directamente en cuatro",
            "start": 6376.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipios para que se vayan bajando el",
            "start": 6378.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "n\u00famero de cerdos que tienen las granjas",
            "start": 6380.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no entonces ya tenemos todo lo que es",
            "start": 6383.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente viable y ya Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 6386.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en esas mesas de trabajo y en el caso de",
            "start": 6389.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compartirte inmediatamente tambi\u00e9n de",
            "start": 6392.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manera r\u00e1pida estamos trabajando",
            "start": 6393.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "directamente con hopelchen que eso est\u00e1",
            "start": 6395.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en Campeche Ese trabajo lo iniciamos",
            "start": 6397.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado logramos un acuerdo",
            "start": 6400.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 11 de agosto del 2021 por primera vez",
            "start": 6402.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds logramos un acuerdo con los",
            "start": 6406.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con los grupos menonitas con once",
            "start": 6408.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernadores de campo compartirles que",
            "start": 6411.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo que nos encontramos nosotros en los",
            "start": 6414.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "campos menonitas fue tambi\u00e9n",
            "start": 6416.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "irregularidades esas irregularidades de",
            "start": 6418.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tener eh pozos de agua pero sin ninguna",
            "start": 6421.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n gasolineras pero sin permiso",
            "start": 6425.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces todo este trabajo lo iniciamos",
            "start": 6427.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 6430.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en este sentido hemos logrado que en",
            "start": 6431.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este en los trabajos directamente con",
            "start": 6434.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los grupos menonitas y en el territorio",
            "start": 6437.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estamos ya trabajando",
            "start": 6440.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mesas t\u00e9cnicas para lograr lo que son",
            "start": 6442.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ordenamientos ecol\u00f3gicos territoriales",
            "start": 6445.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "directamente con la gente la semana",
            "start": 6447.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pasada una desgracia de una mortandad",
            "start": 6450.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy significativa en lo que es apis",
            "start": 6453.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "apismel\u00edfera que es normalmente la abeja",
            "start": 6456.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "europea la que tiene aguij\u00f3n y lo que",
            "start": 6459.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "produce la gente Entonces est\u00e1",
            "start": 6462.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "directamente relacionada con dos cosas",
            "start": 6464.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que pasan una hablar de los menonitas es",
            "start": 6466.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablar de que ellos lo que trabajan",
            "start": 6470.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "principalmente soya transg\u00e9nica cuando",
            "start": 6472.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablamos de",
            "start": 6475.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un ogm o transg\u00e9nico en el pa\u00eds se",
            "start": 6476.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "siembra algod\u00f3n o soya y en el caso de",
            "start": 6480.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un transg\u00e9nico lo que requiere son",
            "start": 6483.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "paquetes paquetes tecnol\u00f3gicos muy",
            "start": 6485.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fuertes y lo que se ocupa normalmente es",
            "start": 6488.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el glifosato recordar que el glifosato",
            "start": 6491.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es una sustancia activa directamente en",
            "start": 6493.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "herbicidas y es lo que se fumiga",
            "start": 6496.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "directamente en metas cuando se fumiga",
            "start": 6498.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los principales afectados",
            "start": 6501.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nuestros polinizadores esos",
            "start": 6504.619,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "polinizadores que no se ven como son las",
            "start": 6507.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "abejitas pero que tienen una gran",
            "start": 6509.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 6511.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "compartirles que en 2016",
            "start": 6512.239,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "fue uno de los municipios m\u00e1s",
            "start": 6515.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "importantes productores de miel en el",
            "start": 6517.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hoy principalmente la gente local",
            "start": 6521.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los mayas Hoy no est\u00e1n produciendo eso",
            "start": 6524.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hoy tienen ellos una retenci\u00f3n de poder",
            "start": 6527.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "exportar su producto a Alemania Porque",
            "start": 6529.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ha salido con esa sustancia Entonces ya",
            "start": 6532.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos trabajando directamente con",
            "start": 6535.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n estamos haciendo Ya",
            "start": 6536.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "algunos muestreos en sitio directamente",
            "start": 6539.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de lo que pas\u00f3 con la parte de las",
            "start": 6542.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "abejas para nosotros como secretar\u00eda de",
            "start": 6544.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medio ambiente recursos naturales dar el",
            "start": 6546.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "respaldo directamente en territorio a la",
            "start": 6548.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente Gracias ah\u00ed hay un estudio de la",
            "start": 6550.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ONU sobre el agua de Yucat\u00e1n de",
            "start": 6553.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "izamal y de todas estas zonas",
            "start": 6557.119,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "es un estudio que realizaron durante",
            "start": 6559.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "creo que diez meses u ocho meses durante",
            "start": 6560.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y se encontraron",
            "start": 6562.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evidencias de que en al menos Creo que",
            "start": 6564.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Eran cien poblaciones en el agua hab\u00edan",
            "start": 6566.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "residuos de esquelequia coli residuos de",
            "start": 6569.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las heces de los puercos",
            "start": 6572.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "s\u00ed Este nosotros Al momento de hacer un",
            "start": 6575.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dictamen diagn\u00f3stico ambiental",
            "start": 6578.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recuperamos lo que ya hay en gabinete",
            "start": 6579.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero nos vamos directamente a territorio",
            "start": 6582.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y hacemos los muestreos donde la gente",
            "start": 6584.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las comunidades nos va diciendo",
            "start": 6587.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de hacer estos",
            "start": 6589.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "muestreos directamente en algunas",
            "start": 6591.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "granjas de las granjas m\u00e1s grandes",
            "start": 6592.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "adelante Una \u00faltima pregunta solo para",
            "start": 6599.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el director de l\u00ednea de Diego Si",
            "start": 6602.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 all\u00e1 afuera de los",
            "start": 6605.34,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "estudiantes de la Escuela Nacional de",
            "start": 6606.719,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda de historia piden una mesa",
            "start": 6607.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo entregaron una carta aqu\u00ed en",
            "start": 6609.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda de Presidencia saber si los va",
            "start": 6611.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "a recibir o cu\u00e1l es la respuesta para",
            "start": 6613.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ellos s\u00ed",
            "start": 6614.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren yo estuve con ellos con estuve",
            "start": 6620.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n a modo de asamblea que",
            "start": 6623.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tuvieron la semana pasada estuve el",
            "start": 6627.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles Por supuesto ya se estableci\u00f3",
            "start": 6630.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una mesa de di\u00e1logo que inicia este",
            "start": 6633.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles Ellos tienen pues la",
            "start": 6636.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de seguir expresando una serie",
            "start": 6640.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de demandas relacionadas con el",
            "start": 6643.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la escuela la escuela",
            "start": 6646.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene una serie de rezagos por lo que",
            "start": 6649.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace a sus instalaciones queremos",
            "start": 6651.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revisar el tabulador de los profesores",
            "start": 6654.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de asignatura conocidos tambi\u00e9n como",
            "start": 6657.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hora semana mes queremos platicar con la",
            "start": 6660.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "escuela para que los profesores de",
            "start": 6663.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asignatura tengan una situaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6665.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estable en cuanto a la seguridad de que",
            "start": 6669.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n impartiendo clases en la",
            "start": 6673.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6675.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "saben ustedes que la pol\u00edtica del",
            "start": 6676.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gobierno pues es abrir las puertas de",
            "start": 6678.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los centros de educaci\u00f3n superior a",
            "start": 6681.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas y todos los muchachos los j\u00f3venes",
            "start": 6682.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los que quieren estudiar",
            "start": 6685.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "evidentemente hay una serie de tr\u00e1mites",
            "start": 6687.739,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "que tendremos que hacer con la",
            "start": 6690.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda para conseguir",
            "start": 6692.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los recursos que se requieran y para que",
            "start": 6694.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nos ayuden a revisar estos tabuladores",
            "start": 6697.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque Obviamente",
            "start": 6699.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el director de Lina no crea plazas ni",
            "start": 6701.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Define los tabuladores salariales eso lo",
            "start": 6705.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "entienden y que bueno que que vengan la",
            "start": 6708.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ena Siempre ser\u00e1 una escuela cr\u00edtica",
            "start": 6711.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos nosotros de muchachos Yo",
            "start": 6715.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 ah\u00ed por una Antropolog\u00eda cr\u00edtica",
            "start": 6718.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y popular y en eso estamos",
            "start": 6721.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6724.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya este en el plan c va a ser as\u00ed lucha",
            "start": 6727.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lucha lucha no dejes de luchar por un",
            "start": 6731.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "gobierno obrero campesino y popular",
            "start": 6734.46,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos v\u00e1monos",
            "start": 6738.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Shaila rosagel",
            "start": 6744.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corresponsal de Grupo gili El Imparcial",
            "start": 6747.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 6749.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana preguntarle",
            "start": 6751.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente en la reuni\u00f3n que tuvo con el",
            "start": 6753.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "env\u00edo del clima de Estados Unidos John",
            "start": 6755.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Kerry se hablaron del plan Sonora y pues",
            "start": 6757.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si fue as\u00ed qu\u00e9 es lo que trataron al",
            "start": 6759.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6761.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed Hablamos de El plan Sonora",
            "start": 6762.8,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "y de pues",
            "start": 6769.46,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 6774.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 6776.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "limpias renovables",
            "start": 6777.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6782.159,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "se va avanzando para",
            "start": 6783.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6788.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "replicar la planta solar",
            "start": 6789.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6794.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco a otros sitios de Sonora",
            "start": 6796.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Tres plantas m\u00e1s",
            "start": 6801.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como la de Pe\u00f1asco",
            "start": 6805.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 6808.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Es una posibilidad de una inversi\u00f3n de",
            "start": 6811.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cinco mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6814.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de eso hablamos con el se\u00f1or Kerry",
            "start": 6817.38,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en Sonora para estas plantas de",
            "start": 6822.0,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda solar",
            "start": 6827.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablamos de eso hablamos del plan",
            "start": 6835.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "integral de las bondades para la",
            "start": 6837.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Industria Del Futuro que tiene Sonora",
            "start": 6843.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6847.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas plantas solares por el litio",
            "start": 6848.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 6854.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el cobre",
            "start": 6858.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la cercan\u00eda con Estados Unidos",
            "start": 6860.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "500 kil\u00f3metros",
            "start": 6867.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6868.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de frontera con Arizona ellos",
            "start": 6869.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos",
            "start": 6874.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estadounidenses ya decidieron traer",
            "start": 6877.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "plantas para la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 6880.739,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "semiconductores de chips en Arizona que",
            "start": 6884.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "son muy importantes para la industria",
            "start": 6888.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 6890.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso est\u00e1 creciendo",
            "start": 6893.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mucho en M\u00e9xico",
            "start": 6895.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la industria Automotriz en los \u00faltimos",
            "start": 6896.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tiempos entonces hablamos de todo esto",
            "start": 6900.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del programa",
            "start": 6905.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n de las plantas",
            "start": 6908.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6913.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con agua",
            "start": 6915.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es decir la hidroel\u00e9ctricas todo lo que",
            "start": 6919.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos haciendo cambiando turbinas",
            "start": 6923.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y de un compromiso",
            "start": 6926.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6930.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el 24",
            "start": 6931.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 6933.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya produciendo el 35% de toda nuestra",
            "start": 6938.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 6943.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6944.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6949.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con viento con sol es decir",
            "start": 6951.56,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "con procesos de energ\u00edas renovables",
            "start": 6957.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 6961.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "35% de toda la producci\u00f3n se incluye",
            "start": 6963.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gas",
            "start": 6969.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "para termoel\u00e9ctricas pero no",
            "start": 6971.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "combustolio no carb\u00f3n",
            "start": 6974.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo entonces",
            "start": 6978.119,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "fue muy bueno el encuentro",
            "start": 6981.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no solo hablamos de esto",
            "start": 6985.8,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo invitamos a Oaxaca y estuvo muy",
            "start": 6989.179,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 6994.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque pues es",
            "start": 6996.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6999.85,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 7001.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de mucha tradici\u00f3n",
            "start": 7003.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y muy estimado muy respetado en Estados",
            "start": 7010.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7014.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "amigo del presidente",
            "start": 7016.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y pues es",
            "start": 7021.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7028.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "expedicionario",
            "start": 7036.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 7038.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en la defensa",
            "start": 7040.119,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos es un h\u00e9roe de guerra",
            "start": 7043.699,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7049.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues jefe departamento de estado",
            "start": 7051.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "legislador aspirante",
            "start": 7058.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la presidencia de Estados Unidos",
            "start": 7061.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una personalidad Y",
            "start": 7065.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una gente muy buena lleva",
            "start": 7067.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "siete viajes a M\u00e9xico",
            "start": 7072.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y quedamos en reunirnos en dos meses m\u00e1s",
            "start": 7075.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por este plan que estamos Este llevando",
            "start": 7078.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "a cabo ellos van a buscar ayudarnos para",
            "start": 7083.54,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "que en caso se que se requiere inversi\u00f3n",
            "start": 7089.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "las tasas",
            "start": 7094.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s",
            "start": 7096.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sean las m\u00e1s bajas",
            "start": 7098.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ellos van a ayudarnos en eso",
            "start": 7102.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aceptaron de que",
            "start": 7105.699,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "toda esta infraestructura pasa a formar",
            "start": 7110.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "parte de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7113.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Electricidad o sea es fortalecer",
            "start": 7115.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a una empresa p\u00fablica",
            "start": 7120.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque al final",
            "start": 7123.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de todo como lo vimos ahora",
            "start": 7126.099,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en el caso de Valero",
            "start": 7131.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo",
            "start": 7133.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desemboca en que no aumente el precio",
            "start": 7138.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 7143.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se dice que en pol\u00edtica",
            "start": 7148.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entre otras cosas para matizar lo que",
            "start": 7151.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cuenta son los resultados",
            "start": 7155.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque la gente que nos est\u00e1 escuchando",
            "start": 7159.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dir\u00e1 Y qu\u00e9 es eso de",
            "start": 7162.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "producir energ\u00eda solar",
            "start": 7166.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 litio",
            "start": 7170.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 significa el plan Sonora",
            "start": 7173.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n es ese se\u00f1or Kerry Y",
            "start": 7176.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se habla de una inversi\u00f3n de",
            "start": 7181.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cinco mil millones de d\u00f3lares y en qu\u00e9",
            "start": 7183.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "al final de cuentas A m\u00ed me beneficia",
            "start": 7186.82,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pues La respuesta es que si fortalecemos",
            "start": 7191.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal como se ha venido",
            "start": 7195.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7196.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "No aumenta el precio de la luz",
            "start": 7197.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en eso nos beneficiamos",
            "start": 7202.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pero para llegar a eso",
            "start": 7206.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 7209.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 7210.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una estrategia y hay que",
            "start": 7213.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ir convenciendo persuadiendo a",
            "start": 7218.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7221.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y a hombres de negocios",
            "start": 7222.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed",
            "start": 7225.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "deben de haber utilidades pero",
            "start": 7228.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 7230.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para nosotros mantener",
            "start": 7233.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "costos bajos",
            "start": 7237.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que tengamos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 7242.9,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante no permitir la",
            "start": 7248.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7252.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s nos ayuda",
            "start": 7254.119,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "antes no alcanzaba el presupuesto porque",
            "start": 7257.48,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "todo se lo robaban ayer est\u00e1 lloviendo",
            "start": 7262.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un video",
            "start": 7266.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del presidente Fox antes de entrar no s\u00e9",
            "start": 7268.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "si lo vieron ustedes a ver si est\u00e1",
            "start": 7272.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que \u00e9l planteaba",
            "start": 7275.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no entraba",
            "start": 7279.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pero esto da la idea",
            "start": 7282.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7284.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9",
            "start": 7286.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7288.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fracasaron",
            "start": 7290.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque aceptaron conducirse",
            "start": 7294.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el mismo esquema",
            "start": 7300.32,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 7303.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ya en lo pol\u00edtico lo sabemos",
            "start": 7306.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7309.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "le dieron continuidad a la misma",
            "start": 7311.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica van a ver lo que dice",
            "start": 7314.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya lo ten\u00edan ya",
            "start": 7318.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7321.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 7330.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7332.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7335.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque su secretario de",
            "start": 7339.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7342.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado de subsecretario de",
            "start": 7344.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Hacienda con Salinas",
            "start": 7347.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Gil D\u00edaz",
            "start": 7350.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces era lo mismo entonces llega a",
            "start": 7354.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l con la bandera del Candy",
            "start": 7358.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y no hace nada",
            "start": 7362.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7366.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "romper ese esquema",
            "start": 7367.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que le hubiese permitido",
            "start": 7373.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7376.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "llevar al pa\u00eds",
            "start": 7378.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a condiciones",
            "start": 7381.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de Progreso con justicia pero a ver si",
            "start": 7384.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "encuentran eso",
            "start": 7388.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "es una entrevista",
            "start": 7390.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de uno de los",
            "start": 7394.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que interact\u00faan en las redes",
            "start": 7398.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en donde dice el presidente de Fox de",
            "start": 7402.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no hay margen",
            "start": 7405.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7409.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy a llegar",
            "start": 7412.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 7415.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comprometido el presupuesto",
            "start": 7418.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en sueldos",
            "start": 7422.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que hay que pagar",
            "start": 7425.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n lo que hay que pagar",
            "start": 7430.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de deuda el servicio de la deuda",
            "start": 7434.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Entonces ya no nos queda nada",
            "start": 7441.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7445.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si yo hubiese aceptado",
            "start": 7448.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso C\u00f3mo que no va a haber",
            "start": 7456.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda much\u00edsima tela",
            "start": 7459.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde cortar",
            "start": 7462.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda que cambiar",
            "start": 7467.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda que condonar los impuestos",
            "start": 7471.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7475.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que \u00e9l cuando no",
            "start": 7478.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y fue exactamente",
            "start": 7482.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este cuando",
            "start": 7484.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alcanzaron los precios del petr\u00f3leo un",
            "start": 7487.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nivel muy alto con \u00e9l y con Calder\u00f3n",
            "start": 7491.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es cuando m\u00e1s dinero se obtuvo por",
            "start": 7494.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "precios altos en el petr\u00f3leo",
            "start": 7498.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7503.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y aparezca porque lo dice con",
            "start": 7504.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mucha naturalidad y franqueza",
            "start": 7511.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 7521.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos que plantear bueno en el caso de",
            "start": 7523.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos qu\u00e9 dec\u00edan",
            "start": 7527.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podr\u00edamos poner",
            "start": 7530.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un video",
            "start": 7534.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7535.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando saben campa\u00f1a mit que lo llevaron",
            "start": 7536.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una trampa",
            "start": 7540.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a Guadalajara a una reuni\u00f3n",
            "start": 7546.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 7552.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quiere explicar",
            "start": 7555.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9 aumentaba la gasolina",
            "start": 7558.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7565.099,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "una rechifla",
            "start": 7566.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7569.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "planteando de que si no aumentaba el",
            "start": 7572.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas",
            "start": 7575.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7577.599,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que subsidiar y el subsidio era",
            "start": 7580.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "malo porque entonces",
            "start": 7584.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya no se pod\u00eda invertir en educaci\u00f3n y",
            "start": 7587.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en salud",
            "start": 7591.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "toda una",
            "start": 7593.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica un",
            "start": 7596.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumento racional",
            "start": 7598.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hasta cierto punto",
            "start": 7604.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7607.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7608.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo va a aceptar eso",
            "start": 7612.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7617.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un secretario de Hacienda El \u00faltimo",
            "start": 7618.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del licenciado Pe\u00f1a Nieto que lleg\u00f3 a",
            "start": 7623.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7626.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un aumento",
            "start": 7628.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que no afectaba el que aumentara el",
            "start": 7631.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina",
            "start": 7634.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente la mayor\u00eda",
            "start": 7635.619,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de los mexicanos no ten\u00edan carro",
            "start": 7638.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 7644.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "les aseguro que no",
            "start": 7653.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "miento",
            "start": 7657.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es cierto",
            "start": 7659.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero como es",
            "start": 7663.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7665.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hijos predilectos del r\u00e9gimen no de de",
            "start": 7668.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7673.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este protegido por los medios",
            "start": 7674.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 7676.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a callar",
            "start": 7680.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7683.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "este silenciar todo",
            "start": 7688.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7691.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que no aumente el precio",
            "start": 7692.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de la luz presidente y estas tres",
            "start": 7697.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plantas que se est\u00e1n que de las que",
            "start": 7700.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hablaron ya tienen residuos En qu\u00e9",
            "start": 7702.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipios est\u00e1n estar Y cu\u00e1ndo",
            "start": 7704.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda la construcci\u00f3n de estas",
            "start": 7707.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "plantas y le va a tocar a usted esta",
            "start": 7708.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de la que habla va a ser",
            "start": 7710.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica privada S\u00ed s\u00ed me va a tocar",
            "start": 7712.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "iniciarlas este porque son cuatro",
            "start": 7714.88,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "contando la de",
            "start": 7720.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la de Pe\u00f1asco que ya est\u00e1 en su primera",
            "start": 7723.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 7726.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "Entonces es tres m\u00e1s y",
            "start": 7727.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7731.19,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l pero era un comercial no de qui\u00e9n",
            "start": 7738.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es que escuch\u00e9 Jumex esos",
            "start": 7742.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "A eso le devolvieron tambi\u00e9n impuestos",
            "start": 7745.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 7747.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este hablando de no es que",
            "start": 7748.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este puede uno pasar de un tema a otro",
            "start": 7755.659,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "no y este era una telara\u00f1a de corrupci\u00f3n",
            "start": 7758.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "una red de componendas y de",
            "start": 7764.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 7767.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Bueno te dec\u00eda este ya es igual que la",
            "start": 7771.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1asco pero son tres sitios",
            "start": 7775.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se tienen que definir",
            "start": 7779.199,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo ya la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 7781.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "de Electricidad porque tambi\u00e9n estas",
            "start": 7783.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Este plantas necesitan respaldo es decir",
            "start": 7787.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "necesita una planta",
            "start": 7790.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica que",
            "start": 7792.94,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "est\u00e9 respaldando para cuando no hay sol",
            "start": 7796.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7801.739,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y que no dejen de producir energ\u00eda y",
            "start": 7803.679,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "que no se deje de producir energ\u00eda en",
            "start": 7810.159,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todo el sistema en la red y tambi\u00e9n se",
            "start": 7813.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplando m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros",
            "start": 7816.619,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 7820.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 7823.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Tijuana hacia",
            "start": 7825.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 7828.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en el programa",
            "start": 7830.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pronto vamos a informar",
            "start": 7834.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no me va a corresponder a m\u00ed de este",
            "start": 7837.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminarla",
            "start": 7841.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a lo mejor una primera etapa",
            "start": 7842.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dependiendo No si se hacen las",
            "start": 7846.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "licitaciones pronto si se resuelve lo",
            "start": 7849.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "financiero Pero s\u00ed me gustar\u00eda iniciarlo",
            "start": 7852.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dejarla iniciar",
            "start": 7856.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que eso este se puede determinar pronto",
            "start": 7858.38,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "en 2025",
            "start": 7862.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y en una segunda",
            "start": 7869.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pregunta presidente en Estados Unidos",
            "start": 7871.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando pues la prohibici\u00f3n del",
            "start": 7874.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiktok porque hay desconfianza en esta",
            "start": 7877.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en esta aplicaci\u00f3n otros pa\u00edses como en",
            "start": 7880.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 como Reino Unido tambi\u00e9n se ha",
            "start": 7883.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hecho se est\u00e1n haciendo prohibiciones de",
            "start": 7884.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera parcial hay pa\u00edses donde ya ha",
            "start": 7886.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sido prohibida de de manera total",
            "start": 7890.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntarle Usted qu\u00e9 opina de esto si",
            "start": 7892.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico usted tambi\u00e9n llamar\u00eda",
            "start": 7895.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "mos aqu\u00ed no este",
            "start": 7900.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7904.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 7906.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7911.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros ninguna preocupaci\u00f3n de",
            "start": 7913.719,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ese tipo",
            "start": 7917.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y se garantiza la libre",
            "start": 7918.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas y",
            "start": 7922.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no prohibimos",
            "start": 7928.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 7930.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Ya nada m\u00e1s por",
            "start": 7932.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimo dijo que iba a ir a una gira Creo",
            "start": 7934.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que este fin de semana va a ir a Baja",
            "start": 7937.82,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 7939.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y preguntarle que cu\u00e1l es su agenda ah\u00ed",
            "start": 7940.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en Baja California que a quienes va a",
            "start": 7943.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 temas va a tratar ser\u00eda todo voy",
            "start": 7945.92,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n de la sucursales del",
            "start": 7948.98,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 7954.619,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos a Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez Vamos",
            "start": 7958.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a estar en Tijuana",
            "start": 7963.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7966.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 7967.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en Culiac\u00e1n",
            "start": 7970.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a evaluar",
            "start": 7972.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda en el sur de",
            "start": 7976.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 7980.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en Tepic",
            "start": 7984.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 7988.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "banco de bienestar",
            "start": 7992.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en todos los casos va a ser banco de",
            "start": 7995.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 7997.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "solo en Sinaloa y en Nayarit vamos a",
            "start": 8000.06,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "tener evaluaciones sobre",
            "start": 8005.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los planes hidr\u00e1ulicos",
            "start": 8010.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las presas",
            "start": 8013.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los canales de riego en los dos estados",
            "start": 8015.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y en el caso especial de Nayarit",
            "start": 8020.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "carreteras que se est\u00e1n",
            "start": 8024.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 8027.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8029.28,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Vallarta a Tepic se est\u00e1 modernizando",
            "start": 8031.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 8038.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 8040.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de carretera de todas las v\u00edas de",
            "start": 8043.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "carreteras que hay",
            "start": 8047.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya llevamos avances importantes se va a",
            "start": 8050.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poder llegar",
            "start": 8054.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en autopista desde Guadalajara hasta",
            "start": 8056.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 8063.94,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de Vallarta en autopista a Tepic",
            "start": 8066.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Son obras muy importantes ya se est\u00e1n",
            "start": 8072.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abriendo incluso tramos",
            "start": 8075.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8079.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 8081.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o vamos a tener pr\u00e1cticamente",
            "start": 8083.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "terminado todo el circuito carretero",
            "start": 8088.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 8090.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Nayarit Jalisco",
            "start": 8094.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "se va a poder hacer es muy poco tiempo",
            "start": 8097.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "desde Guadalajara",
            "start": 8100.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a Vallarta",
            "start": 8103.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a toda la riviera nayarita",
            "start": 8108.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 Construir la autopista",
            "start": 8113.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8118.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 8123.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a Compostela",
            "start": 8124.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se va a hacer de Tepic",
            "start": 8127.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Compostela hasta la playa hasta boca de",
            "start": 8131.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Chila cuarenta y cinco minutos",
            "start": 8136.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo una hora la toda la costa de",
            "start": 8141.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tepic por eso estamos ampliando el",
            "start": 8145.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tepic que va a ser un",
            "start": 8148.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional",
            "start": 8150.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 saturado ya el aeropuerto",
            "start": 8152.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de Vallarta entonces va a ser",
            "start": 8155.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pues es todo un plan de desarrollo",
            "start": 8161.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico muy importante Ah\u00ed en Boca de",
            "start": 8163.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Chila",
            "start": 8167.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8168.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "un muelle una base naval",
            "start": 8170.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8176.36,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 8177.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es una playa muy bella y se va a poder",
            "start": 8180.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embarcar",
            "start": 8184.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con los ferries que compramos que ya",
            "start": 8186.34,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1n visitando a las Islas marias se",
            "start": 8190.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "van a poder embarcar",
            "start": 8193.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "turistas nacionales extranjeros tambi\u00e9n",
            "start": 8195.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de Nayarit de boca de Chila no solo de",
            "start": 8199.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "San Blas y de Mazatl\u00e1n",
            "start": 8201.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a Islas Mar\u00edas",
            "start": 8203.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed frente",
            "start": 8206.979,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a Chila boca de Chila est\u00e1 la isla",
            "start": 8208.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cleofas muy cerca",
            "start": 8213.28,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "Son para\u00edsos son lugares muy bellos y",
            "start": 8216.899,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo pues muchas obras",
            "start": 8222.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "caminos Rurales me da mucho gusto que",
            "start": 8226.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8231.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicamos",
            "start": 8232.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 8234.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "huichola ya terminamos el camino hacia",
            "start": 8240.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 8245.559,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Guadalupe otl\u00e1n",
            "start": 8247.979,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que es un camino hasta lo m\u00e1s profundo",
            "start": 8250.439,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "de la Sierra ind\u00edgena nayarita",
            "start": 8255.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 8261.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que los solicitaban Desde hac\u00eda mucho",
            "start": 8263.439,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8267.939,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hicieron una",
            "start": 8268.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cosa indebida porque construyeron tres",
            "start": 8275.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grandes presas",
            "start": 8279.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en la sierra",
            "start": 8281.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8285.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no fueron capaces",
            "start": 8286.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de dotar de agua",
            "start": 8290.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 8292.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ni de luz ni de caminos",
            "start": 8295.479,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "porque lo que les interesaban eran las",
            "start": 8301.479,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 8303.519,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "los sobornos",
            "start": 8307.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se hicieron las presas Nayarit",
            "start": 8309.939,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1n subutilizadas porque como",
            "start": 8314.34,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "modificaron la ley no le permit\u00edan a la",
            "start": 8317.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 8320.439,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "despachar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8321.899,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "argumentando f\u00edjense A qu\u00e9 nivel se",
            "start": 8325.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 8329.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que las hidroel\u00e9ctricas no produc\u00edan",
            "start": 8330.7,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 8335.26,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "O sea que producir energ\u00eda con agua no",
            "start": 8338.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "era producir energ\u00eda limpia Entonces no",
            "start": 8341.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "les permit\u00edan",
            "start": 8346.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conectarse",
            "start": 8348.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea de transmisi\u00f3n a la red de",
            "start": 8350.7,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 8354.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para darle preferencia",
            "start": 8355.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 8358.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "empresas privadas extranjeras",
            "start": 8360.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces todo este tipo de cosas no",
            "start": 8365.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es viernes voy vamos a estar viernes en",
            "start": 8370.439,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "Chihuahua en Ju\u00e1rez que nos queda mejor",
            "start": 8374.859,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "para y luego este Tijuana",
            "start": 8377.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y s\u00e1bado",
            "start": 8383.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Es este Baja California Sur",
            "start": 8385.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y Sinaloa",
            "start": 8390.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y domingo",
            "start": 8392.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nayarit Esa es la gira el fin de semana",
            "start": 8394.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no encontraron eso",
            "start": 8397.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que yo tengo suerte",
            "start": 8403.12,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "me encuentro cosas ah\u00ed",
            "start": 8405.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 8412.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Galindo de grupo transmedia La chispa",
            "start": 8415.18,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Campeche Quintana Roo",
            "start": 8416.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico estado de",
            "start": 8419.439,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya que estaba tocando el tema",
            "start": 8422.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Aprovechando que estaba tocando ahorita",
            "start": 8425.32,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "parte del tema tur\u00edstico quisiera",
            "start": 8426.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "preguntarle o si usted tiene alguna",
            "start": 8428.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n alguna sugerencia hacia los",
            "start": 8432.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "empresarios Ya que en estos momentos se",
            "start": 8435.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando el tianguis tur\u00edstico en",
            "start": 8437.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su cuadrag\u00e9sima s\u00e9ptima edici\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 8440.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8443.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya que usted estaba tocando ahorita ese",
            "start": 8444.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tema no s\u00e9 si hay alguna sugerencia para",
            "start": 8447.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que Y qu\u00e9 opina de esta reuni\u00f3n del",
            "start": 8449.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Tianguis tur\u00edstico Ah muy bien este el",
            "start": 8452.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "turismo tiene",
            "start": 8455.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de crecimiento",
            "start": 8459.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8464.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es una actividad",
            "start": 8465.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy noble",
            "start": 8468.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene muchas ventajas",
            "start": 8470.7,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el turismo como sector como actividad",
            "start": 8474.1,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica produce riqueza",
            "start": 8479.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero distribuye",
            "start": 8483.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la riqueza que eso es muy importante hay",
            "start": 8487.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas en donde",
            "start": 8491.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la riqueza se acumula",
            "start": 8493.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero no se distribuye",
            "start": 8497.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el turismo",
            "start": 8500.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con el turismo se beneficia a mucha",
            "start": 8503.22,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8505.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de restauranteros desde luego",
            "start": 8507.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 8510.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 8514.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 8516.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8522.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "una actividad muy importante y tiene",
            "start": 8523.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho futuro est\u00e1 creciendo",
            "start": 8528.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de la Riviera",
            "start": 8533.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nayarita",
            "start": 8535.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a crecer todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8539.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Los Cabos",
            "start": 8545.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 8547.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estando en los primeros lugares",
            "start": 8548.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en afluencia tur\u00edstica",
            "start": 8552.939,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "en crecimiento econ\u00f3mico lo del sureste",
            "start": 8555.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es para eso",
            "start": 8559.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al mediano plazo ya cuando",
            "start": 8565.72,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "nosotros no estemos en este mundo este",
            "start": 8569.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lo que va a sustituir al petr\u00f3leo",
            "start": 8577.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8582.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Aunque todav\u00eda va a usarse petr\u00f3leo",
            "start": 8584.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por dos tres d\u00e9cadas",
            "start": 8588.899,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Esa es mi proyecci\u00f3n",
            "start": 8592.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que va a sustituir en el sudeste como",
            "start": 8599.399,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "fuente de vida de trabajo de bienestar",
            "start": 8603.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "va a ser el turismo",
            "start": 8609.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso lo del tren maya",
            "start": 8613.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8616.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 aprobado",
            "start": 8621.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el proyecto de Canc\u00fan",
            "start": 8626.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a definir",
            "start": 8632.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a finales de los 60",
            "start": 8634.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y comenz\u00f3 su",
            "start": 8638.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que no hab\u00eda nada nada",
            "start": 8640.859,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en los 70 del siglo pasado",
            "start": 8645.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y empezaron a construirse los hoteles y",
            "start": 8649.54,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el auge en ese para\u00edso bueno",
            "start": 8652.54,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a partir de los ochenta ya con las",
            "start": 8658.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3micas",
            "start": 8662.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "noventa",
            "start": 8667.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha gente del sureste",
            "start": 8672.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tuvo como opci\u00f3n para salir adelante",
            "start": 8676.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8679.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "emigrar hacia Canc\u00fan",
            "start": 8681.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8685.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "durante tres d\u00e9cadas",
            "start": 8688.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan crec\u00eda por el turismo a tasas del",
            "start": 8692.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Ocho y del 10% anual",
            "start": 8697.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces de Campeche de Tabasco de",
            "start": 8703.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Chiapas incluso de Yucat\u00e1n pero tambi\u00e9n",
            "start": 8707.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Veracruz de aqu\u00ed de la Ciudad de",
            "start": 8711.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico much\u00edsima gente",
            "start": 8713.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida all\u00e1",
            "start": 8716.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a Quintana Roo",
            "start": 8718.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8722.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho y ahora",
            "start": 8724.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si yo creciendo pero ya Canc\u00fan est\u00e1",
            "start": 8729.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lleno por completo",
            "start": 8733.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a desarrollar",
            "start": 8736.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Quintana Roo hacia el sur",
            "start": 8739.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la Riviera Maya lleg\u00f3 hasta Tulum",
            "start": 8745.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8752.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "llegan y salen m\u00e1s de 700 aviones",
            "start": 8755.74,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "del Aeropuerto",
            "start": 8761.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan",
            "start": 8764.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya no pueden los s\u00e1bados y domingo",
            "start": 8766.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 8771.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que bajen en determinadas horas aviones",
            "start": 8772.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 8777.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno completamente",
            "start": 8780.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de 30 millones",
            "start": 8783.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de turistas al a\u00f1o",
            "start": 8786.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces por eso es el tren maya",
            "start": 8790.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y por eso el nuevo aeropuerto",
            "start": 8794.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de Tulum",
            "start": 8797.34,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "entonces que va a permitir que los que",
            "start": 8800.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 8805.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan puedan tambi\u00e9n llegar en avi\u00f3n",
            "start": 8806.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un aeropuerto internacional",
            "start": 8809.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "va a ser el aeropuerto m\u00e1s moderno de la",
            "start": 8811.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula y de los m\u00e1s modernos",
            "start": 8815.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de del mundo ese nuevo aeropuerto que",
            "start": 8818.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos construyendo en Tulum que se",
            "start": 8822.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 8825.1,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares y el tren",
            "start": 8827.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8832.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se integren todos esos turistas",
            "start": 8835.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 considerando",
            "start": 8841.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de que cuando menos",
            "start": 8846.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde el inicio Diez mil",
            "start": 8850.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "turistas van a usar el tren",
            "start": 8853.14,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1lculo pero cada vez van a ir en",
            "start": 8857.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 8862.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s mar es de Tulum ya es",
            "start": 8865.42,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 8872.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por el lado del Golfo lo mido son las",
            "start": 8875.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 8881.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n las playas de Campeche",
            "start": 8882.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 8890.399,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reserva Por qu\u00e9 no lo",
            "start": 8893.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "explicas",
            "start": 8898.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la reserva",
            "start": 8899.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "natural m\u00e1s grande",
            "start": 8902.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y la segunda",
            "start": 8905.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica A ver por qu\u00e9 no lo explicas",
            "start": 8910.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 preparando una \u00e1rea natural",
            "start": 8915.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "protegida que ser\u00e1 la m\u00e1s grande en",
            "start": 8919.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "selva tropical va a ser de",
            "start": 8922.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 8923.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas eso significa que va a ser la",
            "start": 8926.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reserva terrestre m\u00e1s grande del pa\u00eds y",
            "start": 8929.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la segunda m\u00e1s grande en",
            "start": 8932.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica c\u00f3mo le estamos nosotros",
            "start": 8934.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preparando recordar que tenemos un \u00e1rea",
            "start": 8936.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "natural protegida reserva de la biosfera",
            "start": 8939.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "calakmul setecientas mil hect\u00e1reas pero",
            "start": 8941.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando de la mano",
            "start": 8944.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Campeche estamos",
            "start": 8946.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajando en dos \u00e1reas naturales",
            "start": 8949.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protegidas estatales balanc\u00edn y balancuc",
            "start": 8951.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que las estamos sumando m\u00e1s lo que son",
            "start": 8953.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "corredores biol\u00f3gicos de \u00e1reas naturales",
            "start": 8956.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "protegidas con una categor\u00eda diaria",
            "start": 8959.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "destinada voluntariamente a la",
            "start": 8963.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n abc en esta sumatoria",
            "start": 8965.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos planteando una reserva de un",
            "start": 8967.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de hect\u00e1reas compartirles",
            "start": 8971.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que esto es muy importante porque",
            "start": 8973.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo que es \u00e1reas naturales",
            "start": 8975.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "protegidas de suma importancia como",
            "start": 8978.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "laguna de t\u00e9rminos y despu\u00e9s de laguna",
            "start": 8980.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de t\u00e9rminos se suma calakmul Entonces en",
            "start": 8984.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ese corredor biol\u00f3gico",
            "start": 8986.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos directamente con n\u00facleos",
            "start": 8988.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "agrarios para que exista todo un",
            "start": 8991.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "corredor biol\u00f3gico de todo el sureste",
            "start": 8993.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds sumando como el gran paso del",
            "start": 8995.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "jaguar",
            "start": 8998.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el lunes pasado compartimos de un \u00e1rea",
            "start": 8999.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "natural protegida tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 9003.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que es oaxa donde se suma lo que son",
            "start": 9005.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manglares espec\u00edficos metidos de agua",
            "start": 9009.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dulce y que son treinta y ocho mil",
            "start": 9012.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 9014.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en un momento vamos a compartirles como",
            "start": 9016.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este gran proyecto tren Maya",
            "start": 9019.819,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estamos logrando hacer una reserva y",
            "start": 9023.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de \u00e1reas naturales",
            "start": 9027.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protegidas por este gran proyecto no",
            "start": 9029.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces una muestra es que vamos a",
            "start": 9032.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tener el \u00e1rea natural protegida",
            "start": 9034.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "terrestre m\u00e1s grande del pa\u00eds y la",
            "start": 9036.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "segunda m\u00e1s grande despu\u00e9s de las",
            "start": 9039.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "amazonas en selva tropical",
            "start": 9041.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Gracias mire Este Entonces es muy",
            "start": 9043.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9047.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y agreguen",
            "start": 9049.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9054.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "zonas los sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 9056.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo a Larry Finn",
            "start": 9060.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 9064.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "del del fondo Black que es el fondo",
            "start": 9068.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "financiero m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 9072.62,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda que no invitaba y acept\u00f3 vamos",
            "start": 9076.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9081.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una gira",
            "start": 9082.8,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de este por el sureste",
            "start": 9084.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9087.61,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "quedamos en verlo Este pero",
            "start": 9089.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este dispuesto Ya hicimos el",
            "start": 9095.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compromiso entonces vamos a estar dos o",
            "start": 9099.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas recorriendo todo el sureste",
            "start": 9101.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda",
            "start": 9106.979,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no es exageraci\u00f3n aqu\u00ed Diego me tiene",
            "start": 9109.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que respaldar",
            "start": 9113.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le explicaba lo que significa la regi\u00f3n",
            "start": 9115.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista cultural",
            "start": 9119.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de",
            "start": 9121.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 9124.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2500 a\u00f1os",
            "start": 9126.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para ubicarnos los europeos llegaron",
            "start": 9129.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os",
            "start": 9134.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de una antig\u00fcedad",
            "start": 9138.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de dos mil quinientos a\u00f1os de",
            "start": 9140.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 9143.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9146.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "le hablaba yo de calakmul en Campeche no",
            "start": 9148.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tienes ah\u00ed algo de calamum",
            "start": 9152.399,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9156.319,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vamos a ponerlo porque debemos de",
            "start": 9159.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sentirnos los mexicanos",
            "start": 9162.899,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho muy orgullosos",
            "start": 9166.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no todos los pueblos tienen esta riqueza",
            "start": 9171.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica Diego me platicaba de un",
            "start": 9175.939,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "maestro que le comentaron",
            "start": 9179.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es una buena an\u00e9cdota que le preguntaron",
            "start": 9183.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oiga Cu\u00e1ntos sitios arqueol\u00f3gicos hay en",
            "start": 9186.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9188.399,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y contest\u00f3 uno",
            "start": 9190.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo uno s\u00ed M\u00e9xico",
            "start": 9196.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico es un sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 9201.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces esto es \u00fanico",
            "start": 9207.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Entonces le comentaba a la refin dec\u00eda",
            "start": 9212.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mira",
            "start": 9217.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es tanta la riqueza arqueol\u00f3gica",
            "start": 9219.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "art\u00edstica cultural de la regi\u00f3n maya",
            "start": 9226.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que vamos a ir a caland",
            "start": 9231.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no es no es no es no es",
            "start": 9236.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbiale con",
            "start": 9247.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Los Pescadores que tambi\u00e9n es en la zona",
            "start": 9250.46,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "es l\u00edmite de Campeche con Quintana Roo",
            "start": 9254.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero le dec\u00eda vamos a ir a",
            "start": 9263.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calag\u00f3n es decir",
            "start": 9268.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 9274.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os",
            "start": 9276.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "antes de nuestra era",
            "start": 9278.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "o antes de Cristo",
            "start": 9281.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9284.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y a ver si no tienes",
            "start": 9287.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de los edificios",
            "start": 9291.56,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de lo Monumental",
            "start": 9296.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le dije",
            "start": 9307.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que si conoc\u00eda Atenas me dijo que s\u00ed",
            "start": 9311.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9314.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno bueno bueno bueno",
            "start": 9317.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esto es como Atenas",
            "start": 9320.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no se conoce",
            "start": 9327.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9330.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque todo esto qued\u00f3",
            "start": 9331.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "abandonado",
            "start": 9335.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 9341.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de que llegaran los europeos los este",
            "start": 9344.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 9348.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "miren eso",
            "start": 9353.819,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9355.76,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y se abandon\u00f3 durante toda la colonia",
            "start": 9363.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 9367.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9369.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda pobladores",
            "start": 9370.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "todo Quintana Roo en el Porfiriato",
            "start": 9373.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 a tener una poblaci\u00f3n de Diez",
            "start": 9380.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mil habitantes",
            "start": 9384.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que ahora es ese para\u00edso",
            "start": 9385.58,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "antes era una c\u00e1rcel",
            "start": 9389.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "era la Siberia Tropical ah\u00ed mandaban a",
            "start": 9392.399,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "todos los opositores",
            "start": 9396.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 9398.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9402.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viene la revoluci\u00f3n de todas maneras",
            "start": 9404.939,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9408.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ten\u00eda gente",
            "start": 9410.479,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mucha tierra y poca gente",
            "start": 9413.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y es hasta los a\u00f1os sesenta setenta",
            "start": 9416.819,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que empiezan a entregarse tierras a",
            "start": 9421.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colonos",
            "start": 9424.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que llegan",
            "start": 9426.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9428.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Guerrero de Jalisco de Michoac\u00e1n de",
            "start": 9430.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9435.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 9439.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 mi abuelo paterno",
            "start": 9442.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este a colonizar pero en los a\u00f1os 70",
            "start": 9448.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del siglo pasado y todav\u00eda todav\u00eda",
            "start": 9456.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9462.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es virgen",
            "start": 9464.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9467.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "internarse esta selva",
            "start": 9470.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9473.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conocer convivir con",
            "start": 9477.18,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "la fauna con los animales nativos",
            "start": 9480.979,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "venado Jaguar",
            "start": 9486.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pavo real",
            "start": 9488.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "armadillo",
            "start": 9493.46,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "o jueche Y much\u00edsimas",
            "start": 9495.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "especies m\u00e1s",
            "start": 9499.939,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 9504.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces el turismo se ha llamado en el",
            "start": 9508.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 9512.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacer la opci\u00f3n les voy a contar algo",
            "start": 9514.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que vimos este fin de semana que me lo",
            "start": 9519.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "platic\u00f3",
            "start": 9522.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 9524.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Javier May como",
            "start": 9529.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el responsable de la empresa Cars m\u00e1s",
            "start": 9532.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9536.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que fueron a una supervisi\u00f3n al tramo",
            "start": 9537.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que estamos evaluando",
            "start": 9540.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "creo que Carrillo Puerto verdad",
            "start": 9542.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que vean lo importante que tienen",
            "start": 9545.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la importancia que tienen estas obras",
            "start": 9549.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para la gente por qu\u00e9 no lo cuentas de",
            "start": 9551.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 9554.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque luego me lo platic\u00f3 Antonio",
            "start": 9556.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9559.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos a Carrillo Puerto",
            "start": 9562.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahorita pues hab\u00eda pues la gente se iba",
            "start": 9565.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque no no hab\u00eda fuentes de trabajo",
            "start": 9567.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos emigraban y una opci\u00f3n que",
            "start": 9569.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "encontraron con la llegada de los",
            "start": 9572.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajadores del tren es que no hab\u00eda ni",
            "start": 9574.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "espacios para d\u00f3nde hospedarse ni",
            "start": 9577.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espacios para alimentos entonces la",
            "start": 9578.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comunidad se organiza y ah\u00ed en la propia",
            "start": 9581.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidad en las casas se convirtieron",
            "start": 9584.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en centros para atenci\u00f3n a los",
            "start": 9586.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadores les dan de comer comidas",
            "start": 9589.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "veinte comidas al d\u00eda 30 comidas y son",
            "start": 9592.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muchas familias que hacen este servicio",
            "start": 9596.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que eso ha implementado ahorita un",
            "start": 9599.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ingreso Y ahora est\u00e1n preocupados porque",
            "start": 9602.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dice ahora que que ya van a terminar la",
            "start": 9604.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obra que vamos a hacer y pues le decimos",
            "start": 9607.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Bueno pues ahora van a venir los",
            "start": 9611.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "turistas no a Carrillo Puerto Y ustedes",
            "start": 9613.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "van a seguir haciendo esta actividad y",
            "start": 9616.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los vamos a ayudar y los vamos a",
            "start": 9619.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "organizar de otra manera la verdad que",
            "start": 9621.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esto ha dado esta parte que estaba",
            "start": 9623.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "olvidada de del sureste pues hoy florece",
            "start": 9625.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y tiene una derrama econ\u00f3mica importante",
            "start": 9629.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una actividad econ\u00f3mica que las",
            "start": 9631.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunidades empiezan a ver ingresos y",
            "start": 9634.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "haber mejorar sus condiciones de vida",
            "start": 9637.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o sea el turismo es una opci\u00f3n pues o",
            "start": 9641.819,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sea es una alternativa en el caso del",
            "start": 9644.7,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sureste yo sostengo que va a",
            "start": 9646.979,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "convertirse en el para\u00edso todo el",
            "start": 9654.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 9657.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9659.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir Este",
            "start": 9660.74,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que va a ser el sureste para",
            "start": 9666.24,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la felicidad",
            "start": 9671.939,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9674.28,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la recreaci\u00f3n",
            "start": 9675.439,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para el descanso para",
            "start": 9679.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el conocimiento",
            "start": 9685.28,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de nuestro pasado hist\u00f3rico",
            "start": 9687.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para la convivencia con la naturaleza",
            "start": 9695.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo eso va a ser su",
            "start": 9697.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este como una opci\u00f3n",
            "start": 9701.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 9704.3,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y pues imag\u00ednense se tiene agua",
            "start": 9708.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Por eso hay que cuidar",
            "start": 9714.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el agua subterr\u00e1nea de la Pen\u00ednsula",
            "start": 9717.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n pero todo",
            "start": 9720.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso es el sureste est\u00e1 el 70 por ciento",
            "start": 9723.899,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del agua del pa\u00eds",
            "start": 9726.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9732.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en lo del",
            "start": 9734.899,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Tianguis tur\u00edstico al que se est\u00e1",
            "start": 9737.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en la ciudad es muy",
            "start": 9739.74,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "bueno ojal\u00e1 y asistan los prestadores de",
            "start": 9741.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "turismodores de servicio tur\u00edstico",
            "start": 9748.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos ser\u00eda muy importante que",
            "start": 9750.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "conocieran ah\u00ed es este",
            "start": 9753.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n del tren Maya y de muchas",
            "start": 9756.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9761.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este y es muy bueno",
            "start": 9762.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 9768.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no es que miren",
            "start": 9774.18,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ando con Antonio Cu\u00e1nto cu\u00e1nto",
            "start": 9777.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "terminaron ayer de",
            "start": 9782.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terraplente racer\u00eda y colocaci\u00f3n de",
            "start": 9785.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rieles",
            "start": 9788.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "600 kil\u00f3metros ya pero todav\u00eda como",
            "start": 9793.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dicen mis paisanos veracruzanos o mis",
            "start": 9796.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "paisanos tabasque\u00f1os le zumba todav\u00eda",
            "start": 9800.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o le cuelga Este",
            "start": 9804.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que estar ah\u00ed",
            "start": 9806.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "supervisando",
            "start": 9808.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero vamos bien y queremos inaugurar en",
            "start": 9813.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 9816.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero pues realmente",
            "start": 9818.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9823.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "comprometo ning\u00fan fin de semana",
            "start": 9828.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque es supervisi\u00f3n",
            "start": 9832.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si no no este",
            "start": 9837.479,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "avanzamos o sea son muy responsables las",
            "start": 9840.38,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "empresas muy responsables de los",
            "start": 9845.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos Contamos con el",
            "start": 9847.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "apoyo de las gobernadoras los",
            "start": 9849.18,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gobernadores de todo el pa\u00eds pero es",
            "start": 9851.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante estar",
            "start": 9855.479,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 9858.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 9865.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este un cuestionamiento de fondo es c\u00f3mo",
            "start": 9866.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "somos distintos pues",
            "start": 9871.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s Qu\u00e9 bien que somos distintos no",
            "start": 9874.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 9877.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 9880.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prevalezca exista un pensamiento No",
            "start": 9882.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puede haber pensamiento \u00fanico",
            "start": 9886.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9889.319,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este es parte del fracaso",
            "start": 9891.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no tomaba posici\u00f3n y ya lo ten\u00edan",
            "start": 9893.899,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "terapeado",
            "start": 9897.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 9900.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l ven\u00eda de un movimiento",
            "start": 9903.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que era la esperanza",
            "start": 9906.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de cambio de transformaci\u00f3n",
            "start": 9909.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo que hace",
            "start": 9913.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9916.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se ajusta lo meten en el molde",
            "start": 9918.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y no es capaz de decir",
            "start": 9924.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed no va a ser",
            "start": 9929.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Claro que vamos a cambiar",
            "start": 9932.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9935.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil se logra",
            "start": 9937.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo imposible se intenta",
            "start": 9940.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 9944.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9946.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "real Entonces miren lo que Comenta",
            "start": 9947.42,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 por el otro lado pues la",
            "start": 9953.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mala noticia cuentas con un presupuesto",
            "start": 9955.979,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "raqu\u00edtico igual que nos pas\u00f3 a todas las",
            "start": 9958.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores no es f\u00e1cil",
            "start": 9962.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "querer hacer mucho con tan pocos",
            "start": 9965.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recursos y por tanto ah\u00ed estar\u00e1 fincada",
            "start": 9968.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mayor parte del \u00e9xito",
            "start": 9972.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es posible que algunos ahorros aumenten",
            "start": 9975.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el presupuesto disponible para gasto",
            "start": 9979.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para implementar nuevas",
            "start": 9982.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas Pero hay una carga",
            "start": 9985.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acumulada de mucho tiempo en pensiones y",
            "start": 9988.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jubilaciones en sueldos y salarios de la",
            "start": 9991.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "burocracia y de las instituciones de",
            "start": 9995.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "gobierno hay mucha carga acumulada en",
            "start": 9997.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "deuda y en pago de intereses de la deuda",
            "start": 10000.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay pues muchos llamados irreductibles",
            "start": 10003.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el presupuesto",
            "start": 10007.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10011.15,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "entonces son irreductibles O sea ya",
            "start": 10020.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este no hay para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 10026.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no hay de otra me acuerdo que usaban",
            "start": 10030.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mucho eso no hay de otra",
            "start": 10033.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que dijimos no Claro",
            "start": 10039.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que hay de otra",
            "start": 10043.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10045.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n porque",
            "start": 10047.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esa es una fuente de ingresos",
            "start": 10051.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "important\u00edsima la corrupci\u00f3n no solo",
            "start": 10054.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay que combatirla por razones de \u00edndole",
            "start": 10058.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "moral sino porque es mucho el dinero",
            "start": 10061.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 10065.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una fuente de financiamiento",
            "start": 10069.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando Yo calculo que hemos",
            "start": 10072.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 10075.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como dos billones",
            "start": 10081.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10086.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "pesos y un bill\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 10089.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica de",
            "start": 10094.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 10096.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 10101.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no se requiere pedir deuda",
            "start": 10104.3,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "adicional ni aumentar impuestos",
            "start": 10108.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Claro que cuando hay corrupci\u00f3n",
            "start": 10113.72,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no alcanza nada",
            "start": 10116.72,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10121.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "les comentaba llevamos como 280",
            "start": 10122.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10127.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional para",
            "start": 10129.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "albergar a 120 elementos mujeres y",
            "start": 10132.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hombres son construcciones",
            "start": 10135.439,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de terrenos de Diez mil metros de un",
            "start": 10138.58,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea",
            "start": 10142.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con dormitorios",
            "start": 10143.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con aulas",
            "start": 10146.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 26 millones de",
            "start": 10149.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pesos 28 cuando mucho 30 millones cada",
            "start": 10153.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuartel",
            "start": 10157.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cobraban por eso",
            "start": 10160.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10165.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevamos terminados",
            "start": 10167.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "2.300 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 10173.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2.300",
            "start": 10176.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 10179.899,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "2.750 casi vamos a llegar a tres mil",
            "start": 10181.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero terminadas dos mil trescientas y en",
            "start": 10185.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ya equipadas mil cuatrocientas",
            "start": 10189.56,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10193.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por cada sucursal",
            "start": 10196.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cinco millones de pesos",
            "start": 10199.1,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "como se dir\u00eda coloquialmente aunque no",
            "start": 10204.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "les guste a los",
            "start": 10207.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 10209.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una sola habla un solo lenguaje",
            "start": 10211.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "aunque no les guste les digo d\u00f3nde lo",
            "start": 10216.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "van a agarrar",
            "start": 10219.859,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 10223.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estimado en trescientos mil millones",
            "start": 10228.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pagamos la indemnizaci\u00f3n 100",
            "start": 10232.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mil Cu\u00e1nto cost\u00f3 la construcci\u00f3n del",
            "start": 10236.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto",
            "start": 10239.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "75",
            "start": 10240.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": ".000 total 175 para 300.000 cu\u00e1nto nos",
            "start": 10243.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 10247.64,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "125",
            "start": 10249.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10250.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": ".000 No cerramos el aeropuerto como lo",
            "start": 10252.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contemplado actual",
            "start": 10255.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no se cerr\u00f3 el aeropuerto militar de",
            "start": 10259.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Santa Luc\u00eda",
            "start": 10261.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 10265.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ustedes saben nada m\u00e1s que no",
            "start": 10268.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se hace en las publicaciones porque",
            "start": 10273.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ustedes pueden hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 10277.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero al momento de ir all\u00e1",
            "start": 10278.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "al departamento de corte y confecci\u00f3n",
            "start": 10282.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya no pasa",
            "start": 10286.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10288.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una empresa period\u00edstica iba a ser la",
            "start": 10290.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pista principal",
            "start": 10293.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de Texcoco",
            "start": 10296.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no van a estar molestos",
            "start": 10300.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero se dicen que ya ni las tlayudas eso",
            "start": 10305.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dice Fox Ya ni la se\u00f1ora la ayuda es",
            "start": 10307.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llega a vender ah\u00ed porque no hay nadie",
            "start": 10311.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed espanta",
            "start": 10313.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 10315.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va y ya en diciembre",
            "start": 10318.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de esa autosuficiente",
            "start": 10320.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el aeropuerto y cada vez m\u00e1s vuelos y",
            "start": 10323.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ahora toda la carga va a llegar ah\u00ed",
            "start": 10327.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 10333.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un gran aeropuerto es tan importante esa",
            "start": 10335.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3",
            "start": 10339.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por mandato del pueblo",
            "start": 10342.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que miren ahora que hay necesidad de",
            "start": 10346.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "agua en la ciudad",
            "start": 10350.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como para abastecer de agua al",
            "start": 10353.6,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 10357.14,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se hicieron exploraciones",
            "start": 10357.819,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y en esa",
            "start": 10361.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "zona del Valle de M\u00e9xico Norte hay agua",
            "start": 10364.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el subsuelo",
            "start": 10369.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10372.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 auxiliando a la comisi\u00f3n de agua",
            "start": 10374.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que al Estado de M\u00e9xico y a la",
            "start": 10378.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se le abastezca de agua",
            "start": 10381.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10384.279,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los terrenos",
            "start": 10386.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 10388.939,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "con pozos que se perforaron all\u00e1",
            "start": 10392.72,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "les voy a dar otro dato",
            "start": 10398.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto",
            "start": 10403.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene seiscientas hect\u00e1reas",
            "start": 10406.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 10409.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de tres",
            "start": 10412.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda como",
            "start": 10416.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos mil doscientas y se compraron como",
            "start": 10418.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mil doscientas mil quinientas hect\u00e1reas",
            "start": 10423.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es un gran aeropuerto Bueno",
            "start": 10427.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ahorramos",
            "start": 10432.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos entonces",
            "start": 10434.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Regresamos a lo mismo",
            "start": 10437.779,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 10440.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto alcanza",
            "start": 10443.479,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "rinde Entonces cuando escuchamos al",
            "start": 10446.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presidente Fox que de manera sincera",
            "start": 10451.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dice c\u00f3mo le voy a hacer",
            "start": 10453.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me lleg\u00f3 a plantear lo",
            "start": 10458.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 10460.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como en esos tiempos era yo jefe de",
            "start": 10461.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10464.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l era presidente electo y quer\u00eda que",
            "start": 10466.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "yo aprobara el aumento del iva",
            "start": 10469.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que yo ayudara para que se aumentara el",
            "start": 10474.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "IVA y le dije que no",
            "start": 10476.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y su este",
            "start": 10481.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "argumento era de que hac\u00eda falta",
            "start": 10486.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10490.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y en sus palabras",
            "start": 10492.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 10495.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es que hay que hacer m\u00e1s",
            "start": 10497.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "grande el pastel",
            "start": 10500.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar nada de eso hay",
            "start": 10502.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hacer m\u00e1s grande el pastel Andr\u00e9s",
            "start": 10506.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 10507.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer m\u00e1s grande el pastel",
            "start": 10510.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "luego no hay que buscar otra forma",
            "start": 10514.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de resolver no vamos nosotros a apoyar",
            "start": 10518.06,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "el aumento del iva",
            "start": 10522.16,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "le digo por qu\u00e9 va a afectar mucho el",
            "start": 10526.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aumento del IVA a la gente humilde ese",
            "start": 10530.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "impuesto el impuesto al consumo es el",
            "start": 10534.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s afecta a la poblaci\u00f3n",
            "start": 10538.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque el impuesto sobre la renta",
            "start": 10540.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es para las utilidades",
            "start": 10543.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero este tiene que ver directamente con",
            "start": 10546.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 10549.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed tambi\u00e9n me dijo no",
            "start": 10551.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "si aumentamos el IVA va a haber m\u00e1s",
            "start": 10555.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ingresos va a estar m\u00e1s grande el pastel",
            "start": 10559.18,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y les vamos a devolver",
            "start": 10562.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 10565.779,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lo que tenga que aportar adicional",
            "start": 10568.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y utiliz\u00f3 esa expresi\u00f3n",
            "start": 10572.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coloquial se los se los vamos a devolver",
            "start": 10575.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a devolver copeteado",
            "start": 10578.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10580.82,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "entonces este y ah\u00ed le contest\u00e9 le digo",
            "start": 10582.399,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 que cuando les devuelvan lo del",
            "start": 10585.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "IVA como dec\u00eda keines ya vamos a estar",
            "start": 10588.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 10592.279,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Entonces mejor no le devuelva nada que",
            "start": 10594.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no aumente",
            "start": 10597.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero ya lo ten\u00edan",
            "start": 10599.3,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Atrapado y bueno a lo mejor no Les cost\u00f3",
            "start": 10603.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho trabajo porque \u00e9l tambi\u00e9n pensaba",
            "start": 10605.779,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de esa forma No",
            "start": 10608.72,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pero ya estaba as\u00ed entonces no",
            "start": 10610.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Claro que hay",
            "start": 10617.979,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "otras opciones",
            "start": 10621.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 10627.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 10631.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tajante y",
            "start": 10634.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "r\u00edgida cuadrada",
            "start": 10637.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "No tomaron en cuenta",
            "start": 10642.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas",
            "start": 10646.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas",
            "start": 10649.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas sociales econ\u00f3micas de los",
            "start": 10651.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 10654.74,
            "duration": 1.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10655.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 igual en todos lados",
            "start": 10656.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "la llamada reforma energ\u00e9tica las",
            "start": 10660.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamadas reforma fiscal la llamada",
            "start": 10663.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reforma educativa la llamada reforma",
            "start": 10665.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 10668.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "igual en todos lados en Espa\u00f1a en M\u00e9xico",
            "start": 10671.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en cualquier lado",
            "start": 10674.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y fue un rotundo",
            "start": 10676.34,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "fracaso claro se beneficiaron los de",
            "start": 10678.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "arriba pero para los pueblos fue fatal",
            "start": 10683.479,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica entonces",
            "start": 10687.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya nosotros afortunadamente",
            "start": 10694.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pues no nos guiamos por esos esquemas",
            "start": 10697.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero lo del turismo pues es muy",
            "start": 10701.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 10704.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pidamente",
            "start": 10707.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el plan que ya tiene",
            "start": 10711.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "inaugurarse el tren maya para diciembre",
            "start": 10715.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "verdad usted dar\u00eda un recorrido en",
            "start": 10718.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un primer recorrido usted estar\u00eda",
            "start": 10722.439,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 10724.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Y estamos pensando este incluso Ya",
            "start": 10726.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empezar a hacer",
            "start": 10731.72,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "una supervisi\u00f3n S\u00ed",
            "start": 10733.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este en las locomotoras que ya est\u00e1n",
            "start": 10736.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "colocando las v\u00edas",
            "start": 10739.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo creo que en un mes",
            "start": 10742.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en ese tramo dos ya nos podemos subir a",
            "start": 10743.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una locomotora en Campeche y ir hasta",
            "start": 10748.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 10752.12,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en la locomotora ya viendo",
            "start": 10754.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo",
            "start": 10757.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10760.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este las v\u00edas f\u00e9rreas y",
            "start": 10762.46,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "como quedaron",
            "start": 10767.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los terraplenes las terracer\u00edas el",
            "start": 10771.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "balasto",
            "start": 10775.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Los Rieles",
            "start": 10777.939,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "va a poder desplazarse ese tren a 160",
            "start": 10782.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros por hora",
            "start": 10786.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este es una obra maravillosa muy",
            "start": 10790.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante Nada m\u00e1s rapid\u00edsimo si me",
            "start": 10794.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permite preguntarle a la gobernadora",
            "start": 10796.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ha sido el mayor Reto al que se ha",
            "start": 10798.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfrentado su gobierno con esta obra",
            "start": 10801.439,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 10802.76,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 10804.22,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10806.43,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que m\u00e1s que retos",
            "start": 10808.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esperanzas",
            "start": 10811.479,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "en Campeche estamos muy emocionados",
            "start": 10813.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sent\u00edamos que \u00e9ramos un la esquina rota",
            "start": 10816.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y cuando cambia la mirada por primera",
            "start": 10819.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vez de un presidente Campeche siente por",
            "start": 10822.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso siempre hablo con mucha emoci\u00f3n",
            "start": 10825.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tenemos heridas no cerradas mucho tiempo",
            "start": 10827.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sentimos que est\u00e1bamos",
            "start": 10833.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explotados se llevaban el petr\u00f3leo se",
            "start": 10835.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llevaron el palo de tintes llevaron todo",
            "start": 10838.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lo que encontraron el camar\u00f3n nos",
            "start": 10840.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dejaron ya no nos permitieron pues",
            "start": 10842.779,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "seguirlo explotando de la manera",
            "start": 10845.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros viv\u00edamos sin necesidad de de",
            "start": 10846.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ayudas Y de alguna manera hemos sido",
            "start": 10850.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "saqueados y as\u00ed permanecemos viviendo",
            "start": 10853.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del gobierno no producimos un clavo",
            "start": 10856.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Entonces el gobierno es el el gobernador",
            "start": 10858.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es el gran dador y por eso se hicieron",
            "start": 10861.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verdaderas dictaduras no hay contrapesos",
            "start": 10863.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces cuando Andr\u00e9s Manuel con una",
            "start": 10867.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mirada hacia el sureste visionaria pero",
            "start": 10871.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en llena de comprensi\u00f3n de entender qu\u00e9",
            "start": 10874.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasaba Y empieza a hacer este tren Maya",
            "start": 10878.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero que no solo va a recorrer ya el",
            "start": 10880.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puro tren de transporte no esto es todas",
            "start": 10883.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las obras que se dicen complementarias",
            "start": 10887.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1.380 pero para darles un ejemplo una de",
            "start": 10890.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las obras complementarias es el",
            "start": 10893.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "acueducto que va a llegar el agua a",
            "start": 10895.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ispujil que fue un pueblo yo le dec\u00eda el",
            "start": 10898.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s triste de la tierra nunca tuvo agua",
            "start": 10901.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Son obras monumentales la pura el puro",
            "start": 10903.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acueducto eso vale todo esto que se est\u00e1",
            "start": 10907.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo pero son trabajadores del mismo",
            "start": 10910.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lugar entonces Hoy hay trabajo para",
            "start": 10912.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encontrar los dos mil quinientos en tres",
            "start": 10915.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya no ten\u00edamos ni gente porque unos",
            "start": 10917.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sembrando vida porque por donde",
            "start": 10920.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pasan las como el el tren todas las",
            "start": 10923.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades tienen servicios",
            "start": 10925.7,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "extraordinarios",
            "start": 10927.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito todos los d\u00edas est\u00e1 haciendo",
            "start": 10928.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "obras es una obra por eso es muy dif\u00edcil",
            "start": 10931.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a veces de explicarla de una sola vez a",
            "start": 10934.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pesar de que se ha hecho todo este",
            "start": 10937.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esfuerzo nosotros m\u00e1s que en problemas",
            "start": 10938.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queremos claro los que pueden suscitar",
            "start": 10941.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los grupos de la derecha que empiezan a",
            "start": 10944.899,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tratar de asustar para que pidan lo que",
            "start": 10949.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no es lo que no merece lo que no vale",
            "start": 10953.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una tierra y que por eso se perdi\u00f3 la",
            "start": 10956.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de pasar por la la estaci\u00f3n",
            "start": 10959.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la ciudad de la que era la cl\u00e1sica",
            "start": 10961.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan dos que el partido de",
            "start": 10963.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano estuvo all\u00e1",
            "start": 10967.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alentando quien era el presidente",
            "start": 10969.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipal y que pues yo cuando llego le",
            "start": 10971.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "digo dame 15 d\u00edas porque estoy segura",
            "start": 10973.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que los convencemos porque son",
            "start": 10975.56,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "argumentos argucias pol\u00edticas nada m\u00e1s",
            "start": 10978.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero los que son la gente buena la gente",
            "start": 10980.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de Campeche no es casualidad que en la",
            "start": 10984.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encuesta que hizo abundi respetable",
            "start": 10987.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro presidente tiene el 91% de",
            "start": 10989.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "popularidad en Campeche Solo dice y t\u00fa",
            "start": 10992.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "yo me lo tiene que comprobar Javier que",
            "start": 10996.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos tienen 93 creo que es el estado",
            "start": 10998.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo quiere As\u00ed que nos ha tra\u00eddo",
            "start": 11001.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gran esperanza y como un motor de acero",
            "start": 11003.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era cosas ahora s\u00ed ya quiero el gas",
            "start": 11006.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Ahora quiero el puerto Ahora quiero",
            "start": 11008.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otras cosas m\u00e1s que la gente se",
            "start": 11010.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acostumbr\u00f3 a la resignaci\u00f3n y a la",
            "start": 11012.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "limosna entonces son momentos muy",
            "start": 11015.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "emotivos hist\u00f3ricos para nosotros y",
            "start": 11018.18,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esperanzadores gracias",
            "start": 11020.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya nos vamos porque este nos est\u00e1",
            "start": 11023.979,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "esperando un pan de caz\u00f3n",
            "start": 11026.38,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11028.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11028.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el viernes aqu\u00ed Este ma\u00f1ana tambi\u00e9n",
            "start": 11033.72,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y o sea todos los d\u00edas entonces",
            "start": 11037.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este tenemos algunas cosas no recuerdo",
            "start": 11044.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 11047.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no recuerdo este",
            "start": 11050.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed vamos a estar en Guerrero",
            "start": 11056.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a estar en Guerrero pero s\u00ed",
            "start": 11059.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 11062.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera s\u00ed Y regresamos vamos y",
            "start": 11063.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 11066.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a Acapulco vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 11067.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es la sucursales del banco del",
            "start": 11070.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bienestar banco",
            "start": 11075.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 11078.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11081.2,
            "duration": 7.609
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] \u00c1nimo \u00e1nimo vamos a iniciar esta semana primero con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como siempre Ricardo sheffield nos va a informar y luego un informe sobre el avance del tren maya en un tramo ya todos los lunes como se ha dicho vamos a estar informando c\u00f3mo vamos son siete tramos la vez pasada informamos sobre el tramo uno ahora corresponde al tramo dos que comprende Campeche y por eso est\u00e1 invitada la gobernadora de Campeche laida Sansores que nos acompa\u00f1a est\u00e1 por llegar este y va a haber una exposici\u00f3n en general eso es b\u00e1sicamente lo que tenemos para informar el d\u00eda de hoy y luego ya abrimos para las preguntas y respuestas empezamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de los combustibles Si vemos el 23 de marzo el precio Internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo cincuenta y nueve d\u00f3lares con 87 centavos de d\u00f3lar el barril sigue movi\u00e9ndose en la banda entre los 52 y los 72 d\u00f3lares como pueden ver en la Gr\u00e1fica el promedio de la gasolina regular en el pa\u00eds la semana pasada 22 pesos con doce centavos por litro de la Premium 24 pesos con 28 centavos el litro y del di\u00e9sel 23 pesos con 58 centavos el incentivo fiscal para esta semana 42.9% para la regular 18% para la Premium y treinta y seis punto tres por ciento para el diesel vamos a ver qu\u00e9 es incentivo es fiscal que es un esfuerzo del Gobierno Federal y de todo el pueblo de M\u00e9xico llegue realmente los bolsillos de los consumidores y no se lo queden los distribuidores los gasolineros eso lo vamos viendo gasolinera por gasolinera redco Oxxo Gas y Petro Seven fueron las tres mascareras la semana pasada mientras que las tres aliadas de los consumidores en la semana que concluy\u00f3 fue exon Mobile rendichicas y ors\u00e1n ahora vamos viendo cada uno de los tipos de los combustibles como un ejemplo de qui\u00e9n da m\u00e1s caro con el mayor margen Y qui\u00e9n da m\u00e1s barato otra vez estos amigos de Valero en Zapopan Jalisco 24 pesos con treinta y nueve centavos el litro Porque estos angelitos le est\u00e1n ganando nada m\u00e1s cuatro pesos con diecinueve centavos ah\u00ed f\u00e1cil se est\u00e1n embolsando buena parte de este incentivo fiscal para este combustible vean como mega Sur en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 84 centavos y el margen comp\u00e1renlo 20 centavos por litro en el caso de la gasolina Premium tenemos que Oxxo Gas tiene el precio m\u00e1s alto en Cadereyta Jim\u00e9nez Nuevo Le\u00f3n 25 pesos 99 centavos el litro un margen tres pesos 54 centavos Comparado con el margen de 15 centavos de franquicia Pemex en Coatzacoalcos Veracruz donde En consecuencia mucho m\u00e1s barato veintid\u00f3s pesos con treinta y ocho centavos el litro y otra vez estos de balero que se ve que les vale los consumidores en Zapopan Jalisco 25 pesos con sesenta y cinco centavos de litro cuatro pesos treinta y ocho centavos de margen se pasan de rosca comp\u00e1renlo con los veinte centavos de margen de servif\u00e1ciles noteapan Veracruz veintid\u00f3s pesos con treinta y seis clavos el litro recibimos 329 denuncias o quejas a trav\u00e9s de la app de litro por litro que recuerden pueden descargar de manera gratuita en Android o en iOS y nosotros las atendimos a trav\u00e9s de 356 visitas o verificaciones hubo una gasolinera que se neg\u00f3 a colocar los sellos ya habiendo encontrado fallas serias esta fue servicio Mora en Zacapu Michoac\u00e1n en la carretera M\u00e9xico Guadalajara para que tomen sus precauciones ah\u00ed est\u00e1n haciendo trampa y dos que no se dejaron verificar una en Hermosillo Sonora estaci\u00f3n piru y en Culiac\u00e1n Sinaloa multiservicios vamos tambi\u00e9n a seguir verificando el tema de los servicios sanitarios para que est\u00e9n limpios y no los cobren en el caso del gas LP tenemos que convirtiendo a kilos pesos el precio internacional fue de 22 pesos con 3 centavos el d\u00eda 22 de marzo y el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds 19 pesos con 29 centavos ese mismo d\u00eda convirti\u00e9ndolo a litros y a pesos once pesos noventa y tres centavos el precio internacional el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico diez pesos con cuarenta centavos significativamente por abajo de los precios internacionales y seguimos encontrando quien todav\u00eda da bajo de ese precio m\u00e1ximo hay ejemplos de aliados de los consumidores en Jalisco en Nuevo Le\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico en Michoac\u00e1n en Guerrero y en Guanajuato como es distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco un precio al p\u00fablico para tanque estacionario de 11 pesos 16 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos setenta y dos centavos m\u00e1s de 50 centavos de ahorro y tambi\u00e9n hay ejemplos de aliados para cilindros de gas aliados de los consumidores en Jalisco en estado de M\u00e9xico en Oaxaca en Guanajuato y en Chihuahua que dan por abajo del precio m\u00e1ximo As\u00ed es en distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n otra vez en totatiche Jalisco donde tienen el precio a veinte pesos sesenta y seis centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 21 pesos con 70 centavos hubo dos estaciones de servicio de gas LP que no se dejaron verificar y movilizamos un veh\u00edculo y encontramos varios cilindros en mal estado recuerden revisar el cilindro cuando lo recibe el no cuesta mucho trabajo es f\u00e1cil ver la v\u00e1lvula y ver que no est\u00e9 picado en la parte de abajo s\u00ed est\u00e1 picado si no est\u00e1 en buen estado no lo recibas Y si insiste el proveedor Pues cambia de proveedor hay varios proveedores en todas las ciudades de nuestro pa\u00eds para este tipo de producto vamos a ver ahora los veinticuatro productos de canasta b\u00e1sica estamos viendo esta habilidad ya tambi\u00e9n en general en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor para bebidas y alimentos que es la raya negra Superior y una ligero aumento en la canasta en su precio m\u00e1s bajo una baja en su precio m\u00e1s bajo vi\u00e9ndolo por regiones estos veinticuatro productos para una semana para una familia de cuatro personas en la semana que concluy\u00f3 el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Walmart en 1030 pesos con noventa centavos Mientras que el m\u00e1s bajo fue en mega Soriana en 903 pesos con 20 centavos en la central de abastos de Iztapalapa tambi\u00e9n entre los cinco con el precio m\u00e1s bajo de la regi\u00f3n 967 pesos este este paquete y en la zona centro Norte el paquete en su precio m\u00e1s alto en mil treinta y nueve pesos con 70 centavos es de h-e en San Luis Potos\u00ed Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de mercados Soriana en Zacatecas Zacatecas novecientos diecis\u00e9is pesos con 20 centavos en la zona norte el precio m\u00e1s alto 24 productos en mil cincuenta y siete pesos con 54 centavos en la central de abastos de Monterrey es el precio m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s bajo lo tiene Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila 877 pesos con 30 centavos por los mismos 24 productos y en la zona Sur sureste para cerrar el precio m\u00e1s alto sigue siendo la central de abastos de M\u00e9rida que ojal\u00e1 ya se hagan aliados de los consumidores siguen dando muy caro le subieron incluso de la semana pasada casi 20 pesos mil ciento veintitr\u00e9s pesos el paquete mientras que mega Soriana en Acapulco Guerrero es el precio m\u00e1s bajo en 905 pesos con 90 centavos Recuerden f\u00edjense que las bombas y que las b\u00e1sculas tengan el sello amarillo que cuida tu bolsillo con eso tienes la garant\u00eda de que est\u00e1n calibrados que dan litros de litro y kilos de un kilo gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente hoy informaremos sobre el tramo dos del tren maya en sus diferentesspectos el tramo dos va a descarrse a calquinilla a lo largo de 234 kil\u00f3metros de v\u00eda se encuentra en el Estado de Campeche donde cruza por seis municipios hay dos estaciones una en snack y otra en San Francisco Campeche as\u00ed como tres paraderos en tenabo es el chac\u00e1n y Carrillo Puerto en la estaci\u00f3n de San Francisco Campeche se construye una cochera para los trenes y en la estaci\u00f3n de Snack se levanta una base de mantenimiento para la v\u00eda y un hotel tren Maya adem\u00e1s mejoran las zonas arqueol\u00f3gicas de Snack escalonquin en las que tambi\u00e9n se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes el tren Maya registra importantes avances en el tramo dos hay ochenta kil\u00f3metros de v\u00eda terminada y ya se cuentan con el al cien por ciento del balasto riel durmientes requeridos las obras de drenaje van al 70% los diez viaductos que se construyen llevan 60 por ciento de adelanto y ya se tienen la mitad de los 148 pasos peatonales vehiculares y de faunas que se requieren dentro del tramo dos hay dieciocho punto siete kil\u00f3metros de un Libramiento ferroviario para facilitar el acceso a la hist\u00f3rica ciudad de Campeche por su longitud de uno punto un kil\u00f3metro de Estaca el viaducto de la olla que lleva 87% de avance y es una gran obra realizada por manos mexicanas todo esto ha permitido la generaci\u00f3n de doce mil empleos viajar en el tren por el tramo dos permitir\u00e1 conocer y disfrutar del lugares emblem\u00e1ticos como la hist\u00f3rica ciudad de Campeche el r\u00edo Champot\u00f3n la Zona Arqueol\u00f3gica de Snack y el museo de es el chac\u00e1n por citar alguno de los maravillosos lugares que tiene Campeche y por supuesto a lo largo del tramo dos tambi\u00e9n se podr\u00e1 disfrutar de la gastronom\u00eda y de las artesan\u00edas de los amigos y amigas campechanas es el informe de El consorcio que tiene a su cargo el tramo dos que est\u00e1 formado por Carso infraestructura y construcci\u00f3n y fcc construcci\u00f3n es el siguiente el tramo de cob\u00e9n a silvach\u00e9 est\u00e1 terminado en el montaje de v\u00eda los doce puentes y viaductos que consta este tramo est\u00e1n tambi\u00e9n terminados la 173 obras de drenaje y pasos de fauna est\u00e1n terminados y los ductos y canalizaciones necesarios para el control del tren tambi\u00e9n est\u00e1n terminados en el tramo Sur que corre de Esc\u00e1rcega a chin\u00e1 la troncal tiene un avance del 70 por ciento el montaje de v\u00eda va avanzando de acuerdo al programa los dieciocho puentes y viaductos tambi\u00e9n avanzando de acuerdo al programa y de las obras de drenaje pasos de fauna viaductos y obras de permeabilidad social 240 est\u00e1n terminadas 97 avanzando de acuerdo al al programa igual que las estaciones y paraderos en la siguiente simplemente comentar adicional a lo que ya coment\u00f3 el director May el 75% de las 17.000 soldaduras que requiere el riel para formar la v\u00eda est\u00e1n terminadas y el 93% de los veinti\u00fan millones de metros c\u00fabicos de terracer\u00edas tambi\u00e9n est\u00e1n terminados Muchas gracias con su permiso se\u00f1or Buenos d\u00edas a todos a trav\u00e9s de Estos espacios hemos estado platicando con ustedes de c\u00f3mo Seguimos avanzando en la construcci\u00f3n de un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y parte de los elementos que estamos trabajando es lo que queremos compartir con ustedes hoy y es c\u00f3mo vamos a contribuir a la capacitaci\u00f3n de los conductores y de las personas que van a operar el tren para esto contaremos con unos simuladores de conducci\u00f3n que vamos a poder ver aqu\u00ed en la siguiente l\u00e1mina en estos simuladores lo que se busca es adquirir consolidar y tambi\u00e9n desarrollar las habilidades de conducci\u00f3n de todas las personas que van a estar involucradas en la operaci\u00f3n especialmente en los conductores dentro de los cuales ya nos informaron en alg\u00fan momento cuando estuvo aqu\u00ed el general \u00e1guila que hay alguna mujer estos conocimientos son sobre el funcionamiento del tren pero en una forma realista donde se pueden simular cualquier tipo de emergencia cualquier tipo de situaci\u00f3n ambiental o digamos en alg\u00fan en alguna circunstancia atmosf\u00e9rica y donde tambi\u00e9n se buscan las posibles aver\u00edas que pudiera que pudiera tener el tren vemos aqu\u00ed todos los procedimientos la seguridad ferroviaria y tambi\u00e9n el tema es muy importante en la capacitaci\u00f3n y el conocimiento de la se\u00f1alizaci\u00f3n y de las rutas que van a integrar el tren es decir van a ir los conductores ya capacitados en forma real de d\u00f3nde vienen las distintas pendientes las distintas curvas para que lo puedan ir practicando incluso antes de poder operar el tren en la siguiente l\u00e1mina vemos c\u00f3mo est\u00e1 la sala de capacitaci\u00f3n en donde se va a hacer toda esta Capacitaci\u00f3n en el sistema ferroviario pero en una parte muy de realidad virtual imag\u00ednense como si fuera un videojuego de \u00daltima Generaci\u00f3n en dos de y tres de donde van a poder ver inmersos en una cabina C\u00f3mo son todas las distintas situaciones que se pudieran dar en la conducci\u00f3n en la siguiente aqu\u00ed vemos los dos el sistema que que en el cual est\u00e1 basado este este software es un sistema que es una plataforma Selena que tiene como dec\u00edamos dos de y tres de y el resultado es muy fiel a la a la realidad que van a vivir cuando est\u00e9n en la en la operaci\u00f3n diaria del tren en la siguiente por favor aqu\u00ed vemos Cu\u00e1les son los equipos que est\u00e1n involucrados y vemos que se tienen todos los escenarios en las situaciones reales Pero adem\u00e1s con dos elementos una cabina en la cual estar\u00e1 inmerso el conductor en donde realmente se sentir\u00e1 como si estuviera manejando el el tren y tendr\u00e1 todos los elementos en la cabina como si fueran reales es decir va a tener el acceso a los radios a las pantallas a los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n a toda la parte de la botoner\u00eda y todos los sistemas de emergencia para que se pueda comunicar en tiempo real y por otro lado en la estaci\u00f3n del instructor estar\u00e1 el instructor que tendr\u00e1 comunicaci\u00f3n real en tiempo real con el conductor y en donde podr\u00e1 dar todas las instrucciones en tres escenarios distintos si se est\u00e1 dando la capacitaci\u00f3n si se est\u00e1 haciendo alguna evaluaci\u00f3n o si se est\u00e1 haciendo alguna prueba de esta forma el instructor tendr\u00e1 los elementos para saber en d\u00f3nde hay que hacer una capacitaci\u00f3n m\u00e1s personalizada para cada uno de los conductores se tendr\u00e1 tambi\u00e9n acceso al sistema cctv y al sistema rtms de se\u00f1alizaci\u00f3n es cuanto se\u00f1or muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete y de este gran equipo de trabajo que promueve este proyecto de desarrollo sustentable y con justicia que es el tren Maya lo mismo con un saludo a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios este daremos cuenta de de alguna manera el universo de bienes culturales de materiales arqueol\u00f3gicos y tambi\u00e9n un c\u00famulo muy importante de informaci\u00f3n que se han podido recuperar en el tramo dos mediante el salvamento arqueol\u00f3gico estamos contabilizando en este tramo que pudimos recuperar cuatro mil setecientos setenta y un bienes inmuebles con informaci\u00f3n muy valiosa y dentro de los cuales ubicamos ocho monumentos de valor excepcional que mediante ajustes en el trazo y la ingenier\u00eda han sido plenamente conservados y preservados 171 bienes muebles entre vasijas metates elementos de piedra figurillas y otros materiales 268,0555 fragmentos de cer\u00e1mica que est\u00e1n siendo analizados para el mejor conocimiento de la civilizaci\u00f3n maya en sus distintas etapas 281 enterramientos muchos de ellos con ofrenda y 52 rasgos naturales asociados al paisaje por lo tanto pues la obra tiene el cien por ciento de el visto bueno de hecho el salvamento arqueol\u00f3gico se concentra ahora fundamentalmente en los tramos seis y siete sobre todo en el tramo siete en donde cientos de estudiantes egresados de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n de la Universidad de ciencias y artes de Chiapas unicache la universidad veracruzana la Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico y la ena est\u00e1n trabajando de manera muy esforzada comprometidos en la recuperaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico de su pa\u00eds y por supuesto en una actividad que a\u00fan siendo egresados de la carrera representa una valiosa formaci\u00f3n para ellos quisiera saludar a un grupo de estudiantes de la ena que ahora mismo est\u00e1n presentando demandas a la direcci\u00f3n del ina y al gobierno para el mejoramiento de su escuela que tra\u00eda importante rezagos que debemos revertir por otro lado en el lo que refiere al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas tenemos dos zonas que est\u00e1n siendo atendidas una de ellas es en el Estado de Campeche ah\u00ed hemos concluido las tareas de restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n en el edificio de los cinco pisos que es la estructura m\u00e1s relevante en esta ciudad antigua Maya que la pueden observar en la imagen pero tambi\u00e9n estamos trabajando en la estructura no en donde llevamos ya casi concluidas las tareas de excavaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de las estructuras y llevamos un avance del 5% en el sector suroeste de esta Plaza por otro lado llevamos un 50% de Avance en el mantenimiento del sac b o uno y tres en cuanto al centro de atenci\u00f3n a visitantes hemos concluido el proyecto ejecutivo las tareas de demolici\u00f3n y estamos avanzando en el inicio de las obras para erigir este centro de atenci\u00f3n la otra zona que estamos atendiendo escal\u00f3n King tambi\u00e9n en el Estado de Campeche zona que se vincula al Horizonte Maya puc ah\u00ed llevamos avances importantes en la topograf\u00eda y trazo de la ret\u00edcula para las excavaciones hemos concluido el chapeo limpieza diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n de las \u00e1reas que se van a trabajar para su investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n avanzamos en la restauraci\u00f3n de los edificios serie inicial y plaza de las columnas cuyas im\u00e1genes pueden ver en la infograf\u00eda y hemos concluido el proyecto ejecutivo finalmente quisiera destacar algunas piezas relevantes que hemos podido recuperar en este tramo son cientos de piezas pero este son algunos ejemplos del tipo de materiales que hemos recuperado pero no solamente estamos recuperando los materiales arqueol\u00f3gicos que nos ofrece la investigaci\u00f3n en el terreno el d\u00eda de ma\u00f1ana nos ha instruido el presidente que con la secretaria de cultura demos cuenta de las decenas de piezas que est\u00e1n siendo repatriadas hoy mismo llega un cargamento de piezas de Italia con la secretaria de cultura Alejandra Frausto la semana pasada se recuperaron piezas que llegaron de Alemania y la semana pasada tambi\u00e9n la embajadora de Francia recibi\u00f3 algunas piezas muy valiosas muy interesantes del occidente de M\u00e9xico que le Fueron entregadas por particulares en la ciudad de Francia Par\u00eds gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente y gobernadora damos cuenta del trabajo ambiental la primera por favor aqu\u00ed estamos logrando un corredor biol\u00f3gico recordar que en los treinta y un ejidos donde se comprenden los doscientos treinta y cuatro kil\u00f3metros del tramo dos tenemos el gran programa sembrando vida que hace la reforestaci\u00f3n todos estos ejidos participan directamente y a trav\u00e9s de lo que es la secretar\u00eda de medio ambiente con dos sectorizados como la conafor Comisi\u00f3n Nacional forestal y la conam Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas logramos tejer un corredor biol\u00f3gico directamente con los ejidos la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos en estas \u00e1reas que es lo que estamos trabajando directamente con los n\u00facleos agrarios tenemos el compromiso voluntario directamente para la conservaci\u00f3n activa de estos recursos forestales que ya existen de selva tropical cuentan con brigadas equipadas para prevenci\u00f3n de incendios y tambi\u00e9n sistemas de radio comunicaciones donde nos ayudan directamente las brigadas formadas en n\u00facleos agrarios trabajan en ordenamientos ecol\u00f3gicos comunitarios a nivel de n\u00facleos agrarios la implementaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas de manejo como brechas cortafuego y monitoreo comunitario de la biodiversidad se forman y se capacitan y tambi\u00e9n estamos desarrollando proyectos de diversificaci\u00f3n productiva amigables con el ambiente como la apicultura como cuestiones de ecoturismo tenemos all\u00ed una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 89 millones trabajando desde el periodo 2021 hasta el 2025 ayudando el trabajo directo en conservaci\u00f3n a diecinueve giros con m\u00e1s de 44,294 hect\u00e1reas en estos ejidos la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos ya un trabajo directo tambi\u00e9n con la conam de \u00e1reas destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n y quisiera compartirles que el tramo dos ya est\u00e1 listo para que en esta inicio de temporada de lluvia inicie la siembra de los \u00e1rboles florales que se van a sembrar en toda la l\u00ednea del tren Maya es cuanto presidente muy buenos d\u00edas Vamos a abordar esta ma\u00f1ana con el permiso del se\u00f1or presidente lo referente a la pensi\u00f3n para personas con discapacidad en la ruta del tren Maya adelante como ustedes saben la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional convierte en un derecho esta pensi\u00f3n para los menores de 18 a\u00f1os y para las comunidades ind\u00edgenas y afroamericanas de tal manera que en cumplimiento a este precepto en la Constituci\u00f3n Si me ayuda con la siguiente se est\u00e1n ya entregando esta pensi\u00f3n principalmente a ni\u00f1as y ni\u00f1os de todos de estos cinco estados de Chiapa Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo Chiapas con una presencia importante ind\u00edgena por eso su padr\u00f3n es el m\u00e1s importante adelante y en la ruta del tren ya cuatro estados est\u00e1n en el convenio de universalidad para que esta pensi\u00f3n sea un derecho de los cero a sesenta y cuatro a\u00f1os y en suma estamos entregando esta pensi\u00f3n a 165,031 personas con discapacidad con una inversi\u00f3n anual de dos mil novecientos ochenta millones de pesos es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas en el tramo dos del tren Maya que va de Esc\u00e1rcega cal quiniela secretar\u00eda de la defensa nacional por conducto de la direcci\u00f3n general de ingenieros coadyuva en el proyecto materializando la construcci\u00f3n de un hotel aleda\u00f1o a la Zona Arqueol\u00f3gica de itnam El Estado de Campeche a trav\u00e9s del cual se busca conservar y promover el patrimonio arqueol\u00f3gico ambiental y cultural de la regi\u00f3n al consolidar el turismo cultural de Aventura y de esparcimiento impulsando la toler\u00eda de alto nivel en la regi\u00f3n el predio donde se construye el hotel se encuentra Aproximadamente a un kil\u00f3metro de la zona arqueol\u00f3gica y a un costado del centro de atenci\u00f3n a visitantes y permitir\u00e1 al turismo nacional y extranjero disfrutar de una experiencia m\u00e1s c\u00f3moda al ser el hotel con la distancia m\u00e1s cercana a las ruinas arqueol\u00f3gicas disminuyendo el tiempo de traslado de Los visitantes la estaci\u00f3n del tren de Maya en snack Campeche se encuentra Aproximadamente a 15 minutos del Hotel facilitando a Los visitantes el traslado de un punto al otro actualmente la obra presenta un avance de dos punto cincuenta por ciento y contempla su conclusi\u00f3n para el 30 de noviembre del presente a\u00f1o laboran en la misma setenta y dos trabajadores de la regi\u00f3n estimando generar un total aproximado de ochocientos empleos y una vez que inicie su funcionamiento crear\u00e1 una zona de desarrollo econ\u00f3mico en la cual aportar\u00e1 al incremento de los empleos directos e indirectos as\u00ed como la derrama econ\u00f3mica en la zona impresidente m\u00e1s malo presidente y M\u00e9xico el m\u00e1s mejor presidente de M\u00e9xico como dicen los mayas y visabel c\u00f3mo est\u00e1n en ma\u00f1anera me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en la ma\u00f1anera quiero presentarles primero un video de dos minutos dos segundos con datos duros para hac\u00e9rselos m\u00e1s ameno sobre todo lo que es el el tren maya en mi estado s\u00ed me Encanto [M\u00fasica] los dioses dijeron caballo que vas cruzando la tierra que vive el balar tu m\u00e1quina viajar y recorre el legado caminos deja de esplendor y pasado [M\u00fasica] que te abrace la selva que te quiero calmar S\u00fabete a tres Rel\u00e1mpago hierro caballo de fuego cambiaste caballo en su llama que cruzas el viento mi visita los templos del maya ancestral recorres la historia caballo de [M\u00fasica] [M\u00fasica] caballo de fuego cambiaste el Winnie pop betop a winkley [Aplausos] [M\u00fasica] Guerrero Jaguar que te abrace la selva que te llevaste el mar S\u00fabete al tren Rel\u00e1mpago y hierro caballo de fuego [M\u00fasica] pues quiero decirles que solo quienes viven los desaf\u00edos que presenta el tren Maya pueden darse cuenta de lo colosal de lo impactante que es esta obra medio darse cuenta hoy ya tiene m\u00fasica Gracias a mi familia que es tambi\u00e9n muy comprometida y todos estamos inspirados y este video Se hizo en tiempo r\u00e9cord Gracias tambi\u00e9n a uno un gran equipo que tenemos muy apasionado y quiero decirles nada m\u00e1s un comentario muy breve sobre los nuevos retos este me pareci\u00f3 muy importante me toca vivirlo en el tramo siete de repente Pues dice el general Vallejo talentos\u00edsimo as\u00ed no vamos a terminar much\u00edsimos vestigios iban apareciendo hab\u00eda que tomar la decisi\u00f3n o rescat\u00e1bamos los vestigios los ya lo at\u00e1bamos o bien se terminaba tiempo el tren nuestro presidente dijo se termina el tren y se salvan los vestigios entonces eran 43 arque\u00f3logos en ese momento en una estrategia r\u00e1pida atrevida dir\u00eda yo se arm\u00f3 en dos d\u00edas una nueva organizaci\u00f3n y mientras el presidente estaba explicando el general estaba ya hablando por tel\u00e9fono de donde ten\u00edan que venir los soldados de diferentes partes y tendr\u00edamos que participar aqu\u00ed tanto los arque\u00f3logos los estudiantes que entonces empezaron a movilizar los secretarios los gobernadoras nos fuimos a los puntos donde ah\u00ed hay que estar pendiente subsecretarios nuestra secretarias tan competitiva comprometidas Javier siempre presente y apoy\u00e1ndonos en todos los datos y somos hoy dos mil en tres d\u00edas dos mil quinientas personas de cuarenta y tres a dos mil quinientos cada quien en su punto haciendo su trabajo y El Avance ha sido important\u00edsimo y vamos a terminar a tiempo tendremos tren Por qu\u00e9 dice la leyenda que estaba predestinado su destino estaba escrito en las cortezas de la ceibas milenarias los dioses padres del horizonte antiguo dijeron desde su or\u00e1culo el nombre de Rel\u00e1mpago y hierro los sabios del templo Los Jaguares portentosos de caramul en Nueva York del Mundo Maya Guardianes de los ciclos y las Heras sab\u00edan que su respiraci\u00f3n de Rayo y progreso atravesar\u00eda los misterios de la selva y transformar\u00eda los rostros de miseria de quienes piden a gritos la muerte de la marginaci\u00f3n tu caballo de fuego atravesar\u00e1s las junglas de la historia y derribar\u00e1s los adobes de La indiferencia tu caballo de fuego escribir\u00e1s un nuevo dec\u00e1logo del pueblo de bienestar de oportunidad y de fraternidad indestructible y se cumple la profec\u00eda un hombre que suele caminar junto a sandalias Humildes que entiende los di\u00e1logos de nuestra largu\u00edsima espera un poeta innovador un l\u00edder sin temores lleg\u00f3 desafiante y legendario para darnos respuestas Y m\u00e1s caminos de j\u00fabilo hermano Andr\u00e9s has venido a levantarnos del polvo a derribar los pretextos y las escalinatas oscuras del olvido hermano Andr\u00e9s este Corcel met\u00e1lico que solo un coraz\u00f3n intr\u00e9pido como el tuyo fue capaz de so\u00f1ar y de parir traer\u00e1 desarrollo a nuestra tierra rescataremos nuestra lengua Maya y nuestra cultura ancestral donde se conservan las pisadas de nuestro pueblo ese caballo de fuego veloso extraordinario a quien trasplantaste tu alma con su coraza met\u00e1lica traspasar\u00e1 las brechas del Progreso Sin fronteras para que al fin llegue la justicia que el trueno del tren retumbe en la Pen\u00ednsula suv\u00e1monos al tren descubramos ante el resplandor y el poder\u00edo de nuestra cultura maya que encontremos otro mundo de redenci\u00f3n y de Esperanza Gracias Andr\u00e9s presidente por habernos dado la oportunidad de escribir un rengl\u00f3n en la larga historia de batallas pac\u00edficas y eternas que t\u00fa has encabezado Andr\u00e9s Manuel hijo del Ma\u00edz y del Rayo restaurador hijo de los cuatro puntos cardinales t\u00fa que llevas 32 soles en el alma No olvides nunca cu\u00e1nto te ama tu pueblo S\u00fabete al tren nadie te amamos gracias [Aplausos] tenemos m\u00e1s adelante tren Maya reporte integral tramo 27 de marzo de 2023 a lo largo de 234 kil\u00f3metros entre Esc\u00e1rcega y se extiende el tramo dos del tren Maya est\u00e1 ubicado enteramente en el Estado de Campeche y su recorrido incluye dos estaciones y tres paraderos con esplendorosos sitios naturales e hist\u00f3ricos a su alrededor los pasajeros del tren podr\u00e1n descender primero en el paradero Carrillo Puerto para conocer la ciudad y el r\u00edo Champot\u00f3n propicios para un paseo mientras se aprecia la flora y fauna de la regi\u00f3n tambi\u00e9n se puede llegar a la iglesia y laguna de China uno de los santuarios m\u00e1s visitados en Campeche y en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n donde lo espiritual se mezcla con la naturaleza otros atractivos son el arroyo de un humano el museo de Champot\u00f3n el Baluarte de San Antonio la ex hacienda de El pozo de champek con su leyenda colonial m\u00e1s adelante el tren Maya hace escala en la estaci\u00f3n hex\u00e1 desde la cual se puede visitar una m\u00e1gica playa ecotur\u00edstica que es una importante reserva natural muy cerca se puede disfrutar de la tranquilidad de ceiba playa y de la grandeza de la Zona Arqueol\u00f3gica de sus Acr\u00f3polis y templos a bordo del tren Maya hacia arriba tambi\u00e9n a la estaci\u00f3n que da acceso a la ciudad de San Francisco Campeche capital del estado y patrimonio cultural de la humanidad cada punto de la ciudad de Campeche est\u00e1 lleno de historia ah\u00ed se puede apreciar la puerta de mar y la puerta de tierra distintos baluartes y el puente de San Jos\u00e9 el alto que ahora es sitio del Museo de arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica la ruta por el tramo 2 del tren Maya contin\u00faa en el paradero tenabo donde inicia la reserva de la biosfera de los petenes y desde la cual se llega a la Zona Arqueol\u00f3gica de Canc\u00fan finalmente a trav\u00e9s del paradero de gesel chac\u00e1n los pasajeros del tren Maya pueden llegar a la zona arqueol\u00f3gica ixtalunqu\u00edn la ex hacienda el museo de la cultura de Sid valch\u00e9 y el ins\u00f3lito cementerio de pomuch donde la tradici\u00f3n del D\u00eda de Muertos es exhumar los restos y limpiar los huesos el recorrido por el tramo 2 tambi\u00e9n es oportunidad para degustar la exquisita gastronom\u00eda campechana [Aplausos] y apreciar el talento artesanal faltan 269 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del tren maya en diciembre de 2023 [M\u00fasica] defender\u00e9 mi amor como un le\u00f3n herido me apoyan piecita pertenezco a un grupo aut\u00f3ctono siempre pues hay veces salen unos eventos me invitas me voy como aprend\u00ed la m\u00fasica maya pues eso es lo que me dedico a eso pues yo toco este la arm\u00f3nica es el dinero que lo utilizo para para comprar comida de la ropa lo que sea pagar as\u00ed como Tenemos aqu\u00ed yo lo estoy pagando Pero gracias a Dios pues a m\u00ed pues me ha ido muy bien porque yo ya puedo salir adelante yo me siento alegre [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el vivero como parte de las acciones de mantenimiento y operaci\u00f3n se realiza la limpieza y desinfecci\u00f3n de charolas agr\u00edcolas utilizadas en la producci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea para la reforestaci\u00f3n de los suelos en la zona Asimismo se realiza el cambio de bolsas rotas en mal estado as\u00ed como la reposici\u00f3n de ejemplares y mantenimiento fitosanitario preventivo y correctivo en la zona productiva en el jard\u00edn central se ha realizado el colado de 5.5 kil\u00f3metros de guarniciones para la ciclov\u00eda as\u00ed como la colocaci\u00f3n de piezas prefabricadas en 4500 metros cuadrados para el paisaje de las variedades que conectar\u00e1n el parque se realiz\u00f3 el desmonte de m\u00e1s de 180.000 metros cuadrados al interior exterior del pol\u00edgono para el equipamiento del parque se mantienen los trabajos de armado y sembrado de las gradas en el \u00e1rea de las canchas as\u00ed como la colocaci\u00f3n de los cimientos que la colocaci\u00f3n del alumbrado para los andadores y plazoletas en las l\u00edneas de rampas de la pista para patinetas se ha realizado el colado de concreto de m\u00e1s de 250 metros cuadrados contin\u00faa la conformaci\u00f3n del humedal para abastecer el riego del parque para ello se han habilitado m\u00e1s de 20 toneladas de acero y se ha colado m\u00e1s de 350 metros c\u00fabicos de concreto en los muros de las estructuras de control a su vez en Las Lagunas jalapango y Texcoco Norte se realiza el levantamiento topogr\u00e1fico y trabajos para los accesos de la vialidad que conectar al parque con el edificio de reproducci\u00f3n de especies nativas de la zona Asimismo se realiza la rehabilitaci\u00f3n adecuaci\u00f3n en los trazos en el circuito de voz para voces se construyen las casetas acceso al parque y se inici\u00f3 el habilitado de las estructuras met\u00e1licas para las estelas en los accesos y salidas del parque a la fecha se han generado 5.350 empleos en la construcci\u00f3n del parque [M\u00fasica] ya Bueno nada m\u00e1s antes de darle la palabra este una reflexi\u00f3n la empresa Valero Ricardo la empresa Valero que este tiene una concesi\u00f3n para la distribuci\u00f3n de gasolinas como lo has este dado a conocer ya van varias veces que tienen precios muy altos dos meses te pido que hables con ellos con el el presidente del Consejo de la empresa es una empresa extranjera de Estados Unidos que hables con ellos porque est\u00e1n abusando se est\u00e1 entregando un subsidio del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todos los mexicanos para que no aumente del precio de los combustibles y todos los gasolineros est\u00e1n apoyando est\u00e1n actuando de manera responsable y por eso no tenemos incremento en los precios de los combustibles y se destina un subsidio tambi\u00e9n en el caso de la canasta b\u00e1sica pues ah\u00ed no hay subsidio es un acuerdo con los due\u00f1os de las tiendas y se han portado muy bien ante la inflaci\u00f3n se defini\u00f3 ofrecer una canasta b\u00e1sica de 24 productos en mil treinta y siete pesos y hasta abajo aqu\u00ed quiero hacer el reconocimiento a Chedraui a Walmart a Soriana que est\u00e1n ayudando y lo mismo los gasolineros la mayor\u00eda estas son excepciones Por eso hay que verlos para persuadirlos para convencerlos de que no deben de abusar tambi\u00e9n agradecer a los gaseros porque han respetado los precios m\u00e1ximos y esto ha permitido que no aumente del precio del gas el precio sobre todo de los cilindros de gas que son los que tienen que ver con la gente m\u00e1s pobre y esto ha ayudado mucho a que no aumente la inflaci\u00f3n a que no haya carest\u00eda y vamos a seguir as\u00ed entonces te pido eso a ver si con este llamado nos ayudan no tenemos Por qu\u00e9 recurrir a otras medidas solo que insistieran en reincidir Entonces s\u00ed ya este tendr\u00edamos que tomar otras medidas pero yo estoy seguro que van ellos a ayudarnos en esto muy bien de la conferencia pasada quedaron pendientes dos compa\u00f1eros Denisse y Arturo Canal Once y pie de p\u00e1gina Denisse Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presidente aqu\u00ed estoy Denise Mendoza de Canal Once mi primera pregunta por qu\u00e9 cree que un ministro de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n suspendi\u00f3 esta aplicaci\u00f3n del Plan B electoral Y qu\u00e9 nos puede decir de que ahora la consejer\u00eda jur\u00eddica del Gobierno Federal va a impugnar esta suspensi\u00f3n Bueno este se piensa que este ministro se extralimit\u00f3 se excedi\u00f3 y pues se convierte en los hechos en el poder legislativo porque la decisi\u00f3n que tomaron los diputados y los senadores la nula pueden haber este interpretaciones a la Constituci\u00f3n a las leyes pero en realidad eso fue lo que hizo Lo importante es saber por qu\u00e9 act\u00faan as\u00ed Yo creo que la mayor\u00eda sabe que no es un asunto jur\u00eddico es un asunto pol\u00edtico y yo dir\u00eda mercantil porque lo que no quieren ni siquiera es que se apruebe la ley o que se declare constitucional la ley electoral lo que no quieren es que se reduzcan Los sueldos de los altos funcionarios del INE a eso se reduce todo en eso consiste el INE no se toca porque en la ley electoral se establecen topes de acuerdo a la constituci\u00f3n porque nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica as\u00ed est\u00e1 en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 127 y as\u00ed como le hizo este ministro no s\u00e9 si \u00e9l mismo u otro empezaron a otorgar amparos para que estos funcionarios m\u00e1s otros de instituciones supuestamente aut\u00f3nomas que s\u00ed son aut\u00f3nomas y son independientes del pueblo no de los grupos de poder econ\u00f3mico y pol\u00edticos bueno los mismos ministros de la corte viola la constituci\u00f3n Porque todos ganan m\u00e1s que el presidente y tiene fideicomisos y retuercen las leyes pero la esencia el fondo es no quiere [M\u00fasica] que se reduzcan Los sueldos de Los Altos funcionarios Eso es todo claro nosotros vamos a continuar por la v\u00eda legal Y si al final rechazan la reforma electoral Te estamos proponiendo para que haya una aut\u00e9ntica democracia y no una oligarqu\u00eda para que haya un gobierno del pueblo y no Un gobierno de los potentados con sus achichincles Voceros e intelectuales org\u00e1nicos y mucha gente con pensamiento conservador a las que respetamos mucho pero ese es el fondo del debate Ahora hay un plan que no est\u00e9n pensando que ya se termin\u00f3 todo pues que no se vote por el bloque conservador para que siga la transformaci\u00f3n ni un voto a los conservadores S\u00ed a la transformaci\u00f3n veces el plan Ese ya lo aplicamos [M\u00fasica] en el 18 fue el pueblo El que dijo basta se inici\u00f3 la transformaci\u00f3n acabar con la corrupci\u00f3n que es el principal problema del pa\u00eds y hemos avanzado much\u00edsimo limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo como se limpia las escaleras Pero como se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n respetando la divisi\u00f3n el equilibrio de los poderes porque hay un aut\u00e9ntico estado de derecho no como antes que lo que hab\u00eda era un estado de chueco una rep\u00fablica simulada donde una minor\u00eda era la que mandaba en M\u00e9xico Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que le rechazaran en la c\u00e1mara en el poder judicial en la suprema corte una ley al presidente cu\u00e1ndo si todo era S\u00ed se\u00f1or lo que usted diga se\u00f1or qu\u00e9 horas son las que usted quiera se\u00f1or el poder de los poderes era el ejecutivo El poder legislativo estaba subordinado el poder judicial lo mismo era el Porfiriato o el Neo Porfiriato o el neoporfirismo con la m\u00e1xima que de que la constituci\u00f3n se respeta de la forma pero se viola en el fondo ahora no Entonces estamos viviendo un momento estelar en la vida p\u00fablica Y qu\u00e9 bueno que esto est\u00e1 sucediendo y vamos a continuar todo es pol\u00edtico quieren regresar por sus fueros los conservadores no tienen llenadera quieren seguir robando nada m\u00e1s que no lo van a lograr porque si algo ha cambiado en M\u00e9xico es la mentalidad del pueblo hay mucha conciencia en el pueblo es como siempre lo digo el pa\u00eds con menos analfabetismo pol\u00edtico En nuestro tiempo es un pueblo muy consciente muy politizado Y eso es lo que tambi\u00e9n les molesta mucho no quieren aceptarlo porque estaban acostumbrados al tiempo en que se dec\u00eda que el pueblo no exist\u00eda que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos que la pol\u00edtica se llevaba a cabo en el c\u00edrculo rojo esa mentalidad prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo Bueno todav\u00eda este consejero de el INE lo se\u00f1al\u00f3 no el pueblo no existe Entonces les molesta mucho eso porque les rompe su esquema clasista racista discriminatorio obra y hasta una pol\u00e9mica por los nuevos libros de texto porque no quieren que se incorpore el habla de los pueblos quieren que todos hablemos f\u00edsicos f\u00edsico con tecnicismos M\u00e9xico es un mosaico cultural y la lengua pues tiene que ver con las ra\u00edces de las culturas antiguas de una vez les comentaba que una ling\u00fcista de mi tierra extraordinaria Rosario Guti\u00e9rrez esquilsen tiene un libro que se llama as\u00ed hablan en mi tierra y varios libros fue maestra muy estimada querida por sus alumnos Dec\u00eda que por ejemplo zopilote ten\u00eda que ver con la vinculaci\u00f3n del n\u00e1huatl con el castellano Nosotros llamamos al zopilote en Tabasco chombo pues es maya Tom castellano Y qu\u00e9 est\u00e1 mal dicho hay que decir su piloto Bueno si se est\u00e1n Tabasco se le puede decir chombo la chombada dir\u00edan all\u00e1 este lazo pilotada dir\u00edan por ac\u00e1 pero todo est\u00e1 bien f\u00edjense que si hablamos de el Mamey Entonces esta fruta no muy sabrosa por cierto exquisita Pues en Tabasco se llama Zapote bien en Campeche tambi\u00e9n bien Tabasco Zapote y el Mamey nuestro es otro es redondo que es tambi\u00e9n riqu\u00edsimo y El Chico Zapote s\u00ed casi en todos lados es el mismo pero as\u00ed si les digo Aqu\u00ed de que es riqu\u00edsima no la tortilla o la gruesa con shis de chicharr\u00f3n a lo mejor no se va a entender [Risas] se necesita un traductor pero pues as\u00ed en Chihuahua y as\u00ed en Sonora y as\u00ed aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico entonces hablamos de distintas maneras Esa palabra que parece una groser\u00eda no que se sustituye por decir al que tampoco es groser\u00eda porque ya dijimos que el pues era una especie de casita de que pon\u00edan en el m\u00e1stil de los barcos para castigar a los Marineros se va al ya este pues hay otra m\u00e1s fuerte para no decir al Y esa est\u00e1 en el diccionario de la lengua espa\u00f1ola Entonces ahora con los libros que antes los hac\u00edan empresas editoriales de Espa\u00f1a nuestros libros porque era uno de los negocios m\u00e1s en relaci\u00f3n con los intelectuales org\u00e1nicos Aguilar camin krause ahora tambi\u00e9n eso es campa\u00f1a no en contra pero no podemos quejarnos la verdad es un debate muy bueno porque antes no se hablaban de estas cosas Mucho mucho muy bueno y ojal\u00e1 y contin\u00fae y adem\u00e1s todo [M\u00fasica] se est\u00e1 resolviendo por la v\u00eda de la argumentaci\u00f3n del debate puede ser muy directo y a veces ofensivo incluso hasta con insultos Pero no pasa de eso estamos llevando a cabo la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica y es una transformaci\u00f3n profunda como lo fue el movimiento de independencia como lo fue el movimiento de reforma c\u00f3mo lo fue la Revoluci\u00f3n pero Pac\u00edfico porque tuvimos la dicha de que se nos presentaran as\u00ed las circunstancias as\u00ed hubiese querido el cura Hidalgo Morelos eran sacerdotes no quer\u00edan la violencia bueno Hidalgo lo demostr\u00f3 al decidir no tomar la Ciudad de M\u00e9xico porque pens\u00f3 que iban a ver muchos muertos Ya estando en el cerro de Las Cruces y con posibilidades de tomar la ciudad era un humanista pacifista pero bueno Cu\u00e1l es lo mismo [M\u00fasica] Madero era como un santo ap\u00f3stol de la democracia ni incapaz de pensar que iban a actuar con maldad y que Una Pandilla de rufianes oligarcas lo iban a sacrificar nunca pens\u00f3 en eso Pero bueno se dieron las circunstancias lo Asesinan y la revoluci\u00f3n la violencia nosotros estamos llevando a cabo este cambio de manera pac\u00edfica Y as\u00ed vamos a seguir que la corte dice no a la ley electoral pues adelante a seguir luchando para afianzar una aut\u00e9ntica para hacer valer una aut\u00e9ntica democracia y crear que eso es lo m\u00e1s importante el h\u00e1bito democr\u00e1tico que no exist\u00eda porque el autoritarismo que prevaleci\u00f3 durante siglos no lo permiti\u00f3 no lo foment\u00f3 M\u00e9xico en el terreno democr\u00e1tico es de los m\u00e1s pa\u00eds de los m\u00e1s atrasados de los pa\u00edses m\u00e1s atrasados del mundo estamos dando los primeros pasos son siglos sin democracia por eso son las resistencias porque quieren la democracia pero a su manera y la democracia a su manera no es democracia desoligarqu\u00eda quieren una fachada democr\u00e1tica con el predominio en los hechos de una oligarqu\u00eda y eso no es posible Entonces vamos avanzando y yo estoy seguro que la gente va a seguir apoyando la transformaci\u00f3n pero tambi\u00e9n agradecerle a los adversarios no a todos de que se han portado muy bien requete bien presidente en una segunda pregunta la oposici\u00f3n acusado que los perfiles a elegir como consejeros al INE son afines a morena y se\u00f1alan que se va a volver a partidizar este instituto qu\u00e9 le contestar\u00eda lo que conservador a esta oposici\u00f3n que est\u00e1 se\u00f1alando esto Pues es que pues van a cuestionar todo qu\u00e9 les contesto que quien sea electo para ocupar un cargo de consejero va a ser mejor que los que est\u00e1n sea un poeta muy bueno pero con sentido del humor y tambi\u00e9n un poco arrogante fue un joven poeta a mostrarle una poes\u00eda que hab\u00eda hecho y le dijo maestro descrito dos poemas aqu\u00ed le traigo uno para que lo vea a ver qu\u00e9 le parece est\u00e1 mejor el otro as\u00ed estamos en eso este cualquiera Imag\u00ednese este se\u00f1or presidente que ya se va Lorenzo que se va a hacer turismo pol\u00edtico conservador a Washington a ver a ver a magro de la al centro Wilson supuestamente de intelectuales independientes internacionalistas preocupados por la democracia el desarrollo el medio ambiente todo una gran simulaci\u00f3n un grupo de simuladores que no se pronuncian cuando se trata de los da\u00f1os que causa la oligarqu\u00eda en el mundo se inclinan nada m\u00e1s a un lado entonces Pues claro que Quien llegue va a ser mejor o este otro consejero que afirma que el pueblo no existe [M\u00fasica] en el instituto nacional electoral el encargado de promover la democracia afirmando que no existe el pueblo que es la democracia pues Ya lo hemos dicho muchas veces se compone de dos palabras demos pueblo Kratos poder poder del pueblo pero si no existe el pueblo C\u00f3mo hay democracia por eso hablo de que en realidad no son dem\u00f3cratas son oligarcas entonces yo espero pues que sean buenos los consejeros consejeras que nombren que elijan en el congreso [M\u00fasica] Bueno este para empezar m\u00e1s de la mitad de los ciudadanos para no este exagerar simpatizan con nuestro movimiento m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n en M\u00e9xico de eso creo que es demostrable demostrable no Entonces si hay una elecci\u00f3n Pues esa mitad m\u00e1s de la mitad pues tiene posibilidad no de participar entonces si pertenecen simpatizan con nuestro movimiento pues no est\u00e1n impedidos s\u00ed no lo proh\u00edbe la ley es decir si en los requisitos no est\u00e1 establecido porque hay una serie de requisitos legales que hay que cumplir dirigentes de partido no pueden estar en estos cargos S\u00ed s\u00ed es v\u00e1lido porque tienen derecho como cualquier otro ciudadano usted puede tener un hijo conservador Y ustedes este progresista y ni modo que este su hijo conservador no pueda participar S\u00ed s\u00ed porque Lo importante es que sea gente \u00edntegra honesta no no no no no no no eso de la experiencia es este adem\u00e1s se hace un examen S\u00ed se hace un examen este y por lo general mire de manera muy sincera y con todo respeto los conservadores son muy hip\u00f3critas y muy corruptos bueno fueron los que saquearon el pa\u00eds qu\u00e9 m\u00e1s pruebas queremos y son los que se resisten a que haya cambios y son los que quieren seguir manteniendo el control en el INE Pues que es una muy buena este abogada joven tengo con ella la experiencia de que trabaj\u00f3 con nosotros en la secretar\u00eda de de seguridad p\u00fablica y en cofepris que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n pero mucha corrupci\u00f3n es donde se autoriza para que la gente sepa que es el cofepris eso se autoriza la comercializaci\u00f3n o la venta de medicinas es donde se autoriza que se importen medicinas o no la calidad de las medicinas bueno era de las instituciones m\u00e1s corruptas y vaya que hab\u00eda corrupci\u00f3n Entonces ella fue all\u00e1 como abogada el director de cofepris Alejandro es un m\u00e9dico joven honesto \u00edntegro esos son gentes muy buenas mucho muy buenas s\u00ed tienen experiencia electoral eso de la experiencia es muy relativo lo que se requiere es honestidad integridad no hay unos Bueno este que se ampar\u00f3 bajo la este m\u00e1xima de que vivir fuera del presupuesto es vivir en el error el mundo Jacobo treinta a\u00f1os ah\u00ed Imag\u00ednese cuanta experiencia que son de las cosas que hay que cambiar porque se pide para un cargo diez a\u00f1os de experiencia para un abogado imag\u00ednense un abogado con diez a\u00f1os de experiencia cuando ser\u00eda mejor no poner ese requisito porque los j\u00f3venes que vienen saliendo de las escuelas de derecho vienen con la ilusi\u00f3n de hacer valer la legalidad y el principio de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie y vienen entusiasmado pero despu\u00e9s de diez a\u00f1os imag\u00ednense en despachos de factureros o en despachos Fiscales donde se les ense\u00f1a C\u00f3mo cometer fraudes para no pagar impuestos buen despachos donde aprenden [M\u00fasica] hacer relaciones p\u00fablicas con jueces magistrados ministros para obtener Amparo sentencias favorables lo m\u00e1s importante de todo para el servicio p\u00fablico es la honestidad Eso es lo m\u00e1s importante que la persona hombre o mujer sea incorruptible no que se las sepa de todas todas y que sea un corruptazo como ha sucedido estamos hablando de que en el caso de El problema en el poder judicial que est\u00e1 podrido tambi\u00e9n no generalizar que se entienda que hay un rosas excepciones pero no es la regla son excepciones bueno ah\u00ed C\u00f3mo se le hace para llevar a cabo una reforma pues Ser\u00edan dos tres cosas primero modificar planes de estudio es que fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal prepararon sus cuadros para legalizar para legitimar el saqueo necesitaban abogados formados de acuerdo al inter\u00e9s particular no al inter\u00e9s p\u00fablico lo mismo necesitaban economistas con esas caracter\u00edsticas Entonces qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer llevar a cabo una reforma Esta s\u00ed educativa de fondo hacia adelante porque es un asunto no de jueces no de magistrados no de ministros es un asunto que tiene que ver con la abogac\u00eda con la formaci\u00f3n se tiene que revisar planes de estudios y tiene que haber un tronco com\u00fan [M\u00fasica] que tenga que ver con el humanismo con la honestidad con los valores y de ah\u00ed ya la especialidad los buenos abogados los buenos t\u00e9cnicos cient\u00edficos pero un tronco com\u00fan para fortalecer valores y no querer triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole en donde lo m\u00e1s importante sea lo material lo m\u00e1s importante es el dinero lo m\u00e1s importante es colarte lo m\u00e1s importante es encaramarte los cargos p\u00fablicos dejando Trozos de dignidad en el camino no pero hace falta eso eso es una y la otra que no hay que descartarla es que se elijan a los jueces [M\u00fasica] ya los magistrados y a los ministros en una \u00e9poca se eligieron en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada en Estados Unidos en el origen de la Democracia hay que ver el libro de la democracia en Am\u00e9rica de toquevil se eleg\u00edan los jueces ahora en el juicio de Garc\u00eda Luna Miren el procedimiento los jurados los integrantes del Jurado ciudadanos llaman la atenci\u00f3n de que de repente un d\u00eda se rebelaron y no quer\u00edan estar en la sala porque no les hab\u00edan pagado lo que les correspond\u00eda no s\u00e9 500 d\u00f3lares creo algo as\u00ed no quinientos d\u00f3lares las maletas de dinero que entregaban aqu\u00ed pues esos ciudadanos Y eso viene desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos Entonces no descartar eso tambi\u00e9n como una posibilidad sin embargo yo insisto lo primero es la formaci\u00f3n que se tengan principios que se tengan ideales y es en la abogac\u00eda y en todo en general pero s\u00ed hace falta la la reforma bueno a ver Arturo [M\u00fasica] Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de Arturo Contreras de p\u00e1gina Buenos d\u00edas a todas las personas que nos escuchan se supone que el 31 de marzo Ten\u00eda que terminar el retiro de la planta de constelation brands de de Mexicali sin embargo se entreg\u00f3 una ampliaci\u00f3n de este de este periodo la gente de Mexicali quiere saber por qu\u00e9 Y hasta d\u00f3nde va a ser el alcance de este desmontaje de la de la planta cervecera que se obten\u00eda planeada ya esto lo dicen sobre todo porque la empresa en estos \u00faltimos meses ya ha estado diciendo que ellos ya terminaron de desmontar lo que ten\u00edan que desmontar sin embargo hay unos tanques muy grandes que se ven desde la carretera que los ciudadanos Pues dicen bueno y que no van a quitar eso porque es una amenaza constante contra el agua que tienen ellos Entonces saber un poco al respecto Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y hasta d\u00f3nde va a llegar la el desmonte de la planta tienes informaci\u00f3n Buenos d\u00edas Gracias Arturo si tenemos informaci\u00f3n en este caso el presidente puso a una servidora a coordinar directamente el trabajo con el grupo y en trabajos que llevamos se dio una ampliaci\u00f3n ellos quer\u00edan una ampliaci\u00f3n la empresa de doce meses la ampliaci\u00f3n fue de seis meses porque recordar que ellos se cambian hacia el puerto de Veracruz entonces lo que tienen ah\u00ed son Silos muy muy grandes y \u00e9l planteamiento es que puedan desmontar en estos seis meses no se llega a marzo sino seis meses m\u00e1s y que puedan llevar directamente todo eso al Puerto de Veracruz se tuvo una reuni\u00f3n la semana pasada de dos d\u00edas y tenemos ah\u00ed una minuta si gusta se puede hacer llegar la minuta pero en concreto es Son seis meses m\u00e1s y ellos llevar\u00edan todos y en el caso de la instrucci\u00f3n del presidente una servidora se encargar\u00e1 de revisar directamente que se cumpla con lo que se firm\u00f3 por parte de la empresa gracias y en una segunda pregunta o sea los de constellation aceptaron el resultado de la consulta no se va a poner ah\u00ed la planta cervecera Ya ellos adquirieron un terreno est\u00e1n construyendo en Veracruz cerca del puerto la planta cervecera quiero decir que se portaron muy bien los due\u00f1os de esta empresa porque hasta cierto punto ellos fueron sorprendidos enga\u00f1ados por las anteriores autoridades que les dieron permisos cuando no hab\u00eda agua disponible y ellos pensaron que no iba a haber problema Y claro que hubo un problema porque la gente de Mexicali no estuvo de acuerdo se hizo la consulta la gente volvi\u00f3 a reafirmar de que no quer\u00eda la cervecera hablamos con los due\u00f1os de esta planta y ellos aceptaron la mudanza el cambiarse a donde hay agua y en donde tienen tambi\u00e9n la posibilidad de exportar la cerveza porque est\u00e1 cerca del Puerto de Veracruz y ya el proyecto de Mexicali se cancela por completo y nada m\u00e1s es como lo acaba de explicar Mar\u00eda Luisa El que puedan sacar sus equipos o lo que dejaron ah\u00ed este en lo que iba a ser la planta porque ya hab\u00edan iniciado la construcci\u00f3n Eso es todo pero a la gente de Mexicali que este decirles que no se preocupen que ya est\u00e1 cancelado ese proyecto en una segunda pregunta en la semana pasada tocaba en el tema de las granjas porc\u00edcolas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n principalmente en el estado de Yucat\u00e1n la semana pasada tambi\u00e9n en una protesta muy grande en M\u00e9rida cuatro personas fueron detenidas por personas vestidas de civil polic\u00edas estatales y fueron subidas a camionetas no identificadas como patrullas en una en lo que se cree o lo que se podr\u00eda calificar como una detenci\u00f3n extrajudicial usted mencion\u00f3 que no iba a haber represi\u00f3n a este tipo de de manifestaciones ya fueron liberadas estas personas ellos y otras fueron entretenidas cuatro otras cuatro personas tienen cargos en su contra por manifestarse por defender el medio ambiente nos hab\u00edan dicho que nos iban a ofrecer un informe de las acciones que hay y de la de la situaci\u00f3n que hay Respecto a los estudios que que de las afectaciones que tienen estas plantas No ya un compa\u00f1ero nos comentaba precisamente las afectaciones no no solo se quedan en el manto fre\u00e1tico o en el agua que consume por ciento de la poblaci\u00f3n de M\u00e9rida sino tambi\u00e9n en en la apicultura no en el desarrollo de otras actividades que tambi\u00e9n se ven afectadas por el uso de soya transg\u00e9nica por ejemplo no entonces no s\u00e9 si si haya un informe al respecto de c\u00f3mo afectan estas plantas porc\u00edcolas Yucat\u00e1n es uno de los principales exportadores de M\u00e9xico o de carne china es carne que ni siquiera se consume en este pa\u00eds pero lo que s\u00ed nos quedamos son Pues los las afectaciones la gente de Yucat\u00e1n dice est\u00e1 podrida el agua y lo dicen llorando sus que que hay al respecto Tenemos tambi\u00e9n ya avanzada la informaci\u00f3n a ver si puedes s\u00ed este comentar s\u00ed tenemos nosotros informaci\u00f3n compartirte que levantamos un dictamen diagn\u00f3stico ambiental este dictamen diagn\u00f3stico ambiental Se comprende por estudios de agua directamente en algunas granjas porc\u00edcolas que se tomaron estas muestras sobre todo de biota que es flora y fauna y tambi\u00e9n de aire a trav\u00e9s de dos instituciones una fue el Instituto Mexicano de tecnolog\u00edas del agua para todo lo del agua y para lo que es aire suelo y biota flora y fauna a trav\u00e9s del inec porque llevamos nosotros el material hacemos las muestras despu\u00e9s estos resultados de dictamen diagn\u00f3stico ambiental los presentamos directamente al gobierno del estado y sobre eso estamos trabajando en una mesa t\u00e9cnica para lograr tener una homogenizaci\u00f3n de un diagn\u00f3stico real lo cual no exist\u00eda compartirte que cuando iniciamos este tema de las granjas porc\u00edcolas no sab\u00edamos las granjas hab\u00eda y la cantidad de cerdo que ten\u00edamos en las granjas haciendo una revisi\u00f3n administrativa ten\u00edamos un dato por parte de Conagua porque dan los permisos para el tratamiento de las aguas en el caso de profepa tra\u00eda otros datos tambi\u00e9n las representaciones la representaci\u00f3n Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de la semarnat y tambi\u00e9n lo que es oficina central es de de gira y el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n ten\u00eda otros datos Y tambi\u00e9n lo que es el sector porc\u00edcola Hoy les puedo decir que hay m\u00e1s de 500 500 granjas en este lugar que tenemos localizado en d\u00f3nde est\u00e1n cada una de las granjas y podemos nosotros subir a la plataforma este estudio o darlo a conocer cuando sea conveniente ya lo platicamos se plante\u00f3 directamente al gobernador Mauricio Vila a su equipo que corresponde el trabajo ambiental y nuestro planteamiento ya nos sentamos tambi\u00e9n con el sector porcicola porque podamos trabajar y qu\u00e9 es lo que necesitamos nosotros hacer directamente es tenemos un problema tenemos un problema donde ya puede pasarse de la contaminaci\u00f3n del agua a una cuesti\u00f3n de salud directamente para la poblaci\u00f3n compartirles que M\u00e9rida es uno de los un es la capital de Yucat\u00e1n pero es un lugar que no tiene drenaje y estamos hablando de un sistema c\u00e1rstico como ven ustedes ah\u00ed hay cenotes entonces inmediatamente cuando hay precipitaciones el ciclo del agua es inmediato se rebasa entonces hay un un problema y en este sentido lo que ya nosotros hicimos a trav\u00e9s de tener este dictamen diagn\u00f3stico Ambiental de los municipios donde se tienen granjas de cerdo podemos detectar ya los focos rojos donde no puede haber ni un cerdito m\u00e1s pero tambi\u00e9n tenemos que coadyudar a trabajar directamente en cuatro municipios para que se vayan bajando el n\u00famero de cerdos que tienen las granjas no entonces ya tenemos todo lo que es t\u00e9cnicamente viable y ya Tambi\u00e9n estamos en esas mesas de trabajo y en el caso de compartirte inmediatamente tambi\u00e9n de manera r\u00e1pida estamos trabajando directamente con hopelchen que eso est\u00e1 en Campeche Ese trabajo lo iniciamos desde el a\u00f1o pasado logramos un acuerdo el 11 de agosto del 2021 por primera vez en el pa\u00eds logramos un acuerdo con los con los grupos menonitas con once gobernadores de campo compartirles que lo que nos encontramos nosotros en los campos menonitas fue tambi\u00e9n irregularidades esas irregularidades de tener eh pozos de agua pero sin ninguna concesi\u00f3n gasolineras pero sin permiso entonces todo este trabajo lo iniciamos a hacer en este sentido hemos logrado que en este en los trabajos directamente con los grupos menonitas y en el territorio que est\u00e1n estamos ya trabajando mesas t\u00e9cnicas para lograr lo que son ordenamientos ecol\u00f3gicos territoriales directamente con la gente la semana pasada una desgracia de una mortandad muy significativa en lo que es apis apismel\u00edfera que es normalmente la abeja europea la que tiene aguij\u00f3n y lo que produce la gente Entonces est\u00e1 directamente relacionada con dos cosas que pasan una hablar de los menonitas es hablar de que ellos lo que trabajan principalmente soya transg\u00e9nica cuando hablamos de un ogm o transg\u00e9nico en el pa\u00eds se siembra algod\u00f3n o soya y en el caso de un transg\u00e9nico lo que requiere son paquetes paquetes tecnol\u00f3gicos muy fuertes y lo que se ocupa normalmente es el glifosato recordar que el glifosato es una sustancia activa directamente en herbicidas y es lo que se fumiga directamente en metas cuando se fumiga Qui\u00e9nes son los principales afectados nuestros polinizadores esos polinizadores que no se ven como son las abejitas pero que tienen una gran importancia compartirles que en 2016 fue uno de los municipios m\u00e1s importantes productores de miel en el pa\u00eds hoy principalmente la gente local los mayas Hoy no est\u00e1n produciendo eso hoy tienen ellos una retenci\u00f3n de poder exportar su producto a Alemania Porque ha salido con esa sustancia Entonces ya estamos trabajando directamente con ellos tambi\u00e9n estamos haciendo Ya algunos muestreos en sitio directamente de lo que pas\u00f3 con la parte de las abejas para nosotros como secretar\u00eda de medio ambiente recursos naturales dar el respaldo directamente en territorio a la gente Gracias ah\u00ed hay un estudio de la ONU sobre el agua de Yucat\u00e1n de izamal y de todas estas zonas es un estudio que realizaron durante creo que diez meses u ocho meses durante el a\u00f1o pasado y se encontraron evidencias de que en al menos Creo que Eran cien poblaciones en el agua hab\u00edan residuos de esquelequia coli residuos de las heces de los puercos s\u00ed Este nosotros Al momento de hacer un dictamen diagn\u00f3stico ambiental recuperamos lo que ya hay en gabinete pero nos vamos directamente a territorio y hacemos los muestreos donde la gente de las comunidades nos va diciendo tuvimos la oportunidad de hacer estos muestreos directamente en algunas granjas de las granjas m\u00e1s grandes adelante Una \u00faltima pregunta solo para el director de l\u00ednea de Diego Si la gente que est\u00e1 all\u00e1 afuera de los estudiantes de la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda de historia piden una mesa de di\u00e1logo entregaron una carta aqu\u00ed en ayudant\u00eda de Presidencia saber si los va a recibir o cu\u00e1l es la respuesta para ellos s\u00ed s\u00ed miren yo estuve con ellos con estuve en la reuni\u00f3n a modo de asamblea que tuvieron la semana pasada estuve el mi\u00e9rcoles Por supuesto ya se estableci\u00f3 una mesa de di\u00e1logo que inicia este pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles Ellos tienen pues la intenci\u00f3n de seguir expresando una serie de demandas relacionadas con el mejoramiento de la escuela la escuela tiene una serie de rezagos por lo que hace a sus instalaciones queremos revisar el tabulador de los profesores de asignatura conocidos tambi\u00e9n como hora semana mes queremos platicar con la escuela para que los profesores de asignatura tengan una situaci\u00f3n m\u00e1s estable en cuanto a la seguridad de que seguir\u00e1n impartiendo clases en la escuela saben ustedes que la pol\u00edtica del gobierno pues es abrir las puertas de los centros de educaci\u00f3n superior a todas y todos los muchachos los j\u00f3venes los que quieren estudiar evidentemente hay una serie de tr\u00e1mites que tendremos que hacer con la Secretar\u00eda de Hacienda para conseguir los recursos que se requieran y para que nos ayuden a revisar estos tabuladores porque Obviamente el director de Lina no crea plazas ni Define los tabuladores salariales eso lo entienden y que bueno que que vengan la ena Siempre ser\u00e1 una escuela cr\u00edtica como dec\u00edamos nosotros de muchachos Yo estudi\u00e9 ah\u00ed por una Antropolog\u00eda cr\u00edtica cient\u00edfica y popular y en eso estamos gracias ya este en el plan c va a ser as\u00ed lucha lucha lucha no dejes de luchar por un gobierno obrero campesino y popular V\u00e1monos v\u00e1monos Buenos d\u00edas presidente Shaila rosagel corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana preguntarle presidente en la reuni\u00f3n que tuvo con el env\u00edo del clima de Estados Unidos John Kerry se hablaron del plan Sonora y pues si fue as\u00ed qu\u00e9 es lo que trataron al respecto Bueno s\u00ed Hablamos de El plan Sonora y de pues todo lo que tiene que ver con las energ\u00edas limpias renovables y ya se va avanzando para [M\u00fasica] replicar la planta solar de Pe\u00f1asco a otros sitios de Sonora m\u00ednimo Tres plantas m\u00e1s como la de Pe\u00f1asco estamos hablando Es una posibilidad de una inversi\u00f3n de cinco mil millones de d\u00f3lares de eso hablamos con el se\u00f1or Kerry en Sonora para estas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda solar hablamos de eso hablamos del plan integral de las bondades para la Industria Del Futuro que tiene Sonora por estas plantas solares por el litio para la elaboraci\u00f3n de bater\u00edas el cobre de la cercan\u00eda con Estados Unidos 500 kil\u00f3metros [M\u00fasica] de frontera con Arizona ellos nuestros vecinos estadounidenses ya decidieron traer plantas para la fabricaci\u00f3n de semiconductores de chips en Arizona que son muy importantes para la industria automotriz que dicho sea de paso est\u00e1 creciendo mucho en M\u00e9xico la industria Automotriz en los \u00faltimos tiempos entonces hablamos de todo esto tambi\u00e9n del programa de rehabilitaci\u00f3n de las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con agua es decir la hidroel\u00e9ctricas todo lo que estamos haciendo cambiando turbinas y de un compromiso para el 24 de estar ya produciendo el 35% de toda nuestra energ\u00eda con agua con viento con sol es decir con procesos de energ\u00edas renovables limpias 35% de toda la producci\u00f3n se incluye tambi\u00e9n gas para termoel\u00e9ctricas pero no combustolio no carb\u00f3n por ejemplo entonces fue muy bueno el encuentro no solo hablamos de esto lo invitamos a Oaxaca y estuvo muy contento porque pues es [M\u00fasica] un pol\u00edtico de mucha tradici\u00f3n y muy estimado muy respetado en Estados Unidos amigo del presidente y pues es un expedicionario particip\u00f3 en la defensa de Estados Unidos es un h\u00e9roe de guerra y adem\u00e1s pues jefe departamento de estado legislador aspirante a la presidencia de Estados Unidos una personalidad Y una gente muy buena lleva siete viajes a M\u00e9xico y quedamos en reunirnos en dos meses m\u00e1s por este plan que estamos Este llevando a cabo ellos van a buscar ayudarnos para que en caso se que se requiere inversi\u00f3n las tasas de inter\u00e9s sean las m\u00e1s bajas ellos van a ayudarnos en eso y tambi\u00e9n aceptaron de que toda esta infraestructura pasa a formar parte de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o sea es fortalecer a una empresa p\u00fablica porque al final de todo como lo vimos ahora en el caso de Valero todo todo todo todo todo desemboca en que no aumente el precio de la luz se dice que en pol\u00edtica entre otras cosas para matizar lo que cuenta son los resultados porque la gente que nos est\u00e1 escuchando dir\u00e1 Y qu\u00e9 es eso de producir energ\u00eda solar Y qu\u00e9 litio y Qu\u00e9 significa el plan Sonora Y qui\u00e9n es ese se\u00f1or Kerry Y por qu\u00e9 se habla de una inversi\u00f3n de cinco mil millones de d\u00f3lares y en qu\u00e9 al final de cuentas A m\u00ed me beneficia pues La respuesta es que si fortalecemos la comisi\u00f3n federal como se ha venido haciendo No aumenta el precio de la luz en eso nos beneficiamos pero para llegar a eso se necesita llevar a cabo una estrategia y hay que ir convenciendo persuadiendo a empresarios y a hombres de negocios de que s\u00ed deben de haber utilidades pero razonables para nosotros mantener costos bajos y que tengamos finanzas p\u00fablicas sanas por eso es muy importante no permitir la corrupci\u00f3n porque eso es lo que m\u00e1s nos ayuda antes no alcanzaba el presupuesto porque todo se lo robaban ayer est\u00e1 lloviendo un video del presidente Fox antes de entrar no s\u00e9 si lo vieron ustedes a ver si est\u00e1 f\u00edjense lo que \u00e9l planteaba todav\u00eda no entraba Pero esto da la idea [M\u00fasica] de por qu\u00e9 [M\u00fasica] fracasaron porque aceptaron conducirse en el mismo esquema en lo econ\u00f3mico ya en lo pol\u00edtico lo sabemos pero tambi\u00e9n le dieron continuidad a la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica van a ver lo que dice ya lo ten\u00edan ya bien convencido los tecn\u00f3cratas que ven\u00edan de tiempo atr\u00e1s porque su secretario de hacienda ya hab\u00eda estado de subsecretario de Hacienda con Salinas Gil D\u00edaz Entonces era lo mismo entonces llega a \u00e9l con la bandera del Candy y no hace nada para romper ese esquema que le hubiese permitido [M\u00fasica] llevar al pa\u00eds a condiciones de Progreso con justicia pero a ver si encuentran eso es una entrevista de uno de los que interact\u00faan en las redes en donde dice el presidente de Fox de que no hay margen dice voy a llegar y ya est\u00e1 comprometido el presupuesto en sueldos lo que hay que pagar de administraci\u00f3n lo que hay que pagar de deuda el servicio de la deuda Entonces ya no nos queda nada dice Imag\u00ednese si yo hubiese aceptado eso C\u00f3mo que no va a haber hab\u00eda much\u00edsima tela de d\u00f3nde cortar pero hab\u00eda que cambiar no hab\u00eda que condonar los impuestos por ejemplo que \u00e9l cuando no y fue exactamente este cuando alcanzaron los precios del petr\u00f3leo un nivel muy alto con \u00e9l y con Calder\u00f3n es cuando m\u00e1s dinero se obtuvo por precios altos en el petr\u00f3leo Pero ojal\u00e1 y aparezca porque lo dice con mucha naturalidad y franqueza pero nosotros tenemos que plantear bueno en el caso de los energ\u00e9ticos qu\u00e9 dec\u00edan aqu\u00ed podr\u00edamos poner un video [M\u00fasica] cuando saben campa\u00f1a mit que lo llevaron tambi\u00e9n a una trampa all\u00e1 a Guadalajara a una reuni\u00f3n Y entonces quiere explicar el Por qu\u00e9 aumentaba la gasolina y una rechifla general planteando de que si no aumentaba el precio de las gasolinas entonces hab\u00eda que subsidiar y el subsidio era malo porque entonces ya no se pod\u00eda invertir en educaci\u00f3n y en salud toda una l\u00f3gica un argumento racional Hasta cierto punto pero la gente este c\u00f3mo va a aceptar eso Bueno un secretario de Hacienda El \u00faltimo del licenciado Pe\u00f1a Nieto que lleg\u00f3 a decir despu\u00e9s de un aumento que no afectaba el que aumentara el precio de la gasolina porque la mayor\u00eda de la gente la mayor\u00eda de los mexicanos no ten\u00edan carro secretario de hacienda les aseguro que no miento que es cierto pero como es de los hijos predilectos del r\u00e9gimen no de de antes y adem\u00e1s este protegido por los medios de informaci\u00f3n a callar a este silenciar todo pero el prop\u00f3sito Es que no aumente el precio de la luz presidente y estas tres plantas que se est\u00e1n que de las que hablaron ya tienen residuos En qu\u00e9 municipios est\u00e1n estar Y cu\u00e1ndo iniciar\u00eda la construcci\u00f3n de estas plantas y le va a tocar a usted esta inversi\u00f3n de la que habla va a ser p\u00fablica privada S\u00ed s\u00ed me va a tocar iniciarlas este porque son cuatro contando la de la de Pe\u00f1asco que ya est\u00e1 en su primera etapa Entonces es tres m\u00e1s y [M\u00fasica] cu\u00e1l pero era un comercial no de qui\u00e9n es que escuch\u00e9 Jumex esos A eso le devolvieron tambi\u00e9n impuestos en ese tiempo este hablando de no es que este puede uno pasar de un tema a otro no y este era una telara\u00f1a de corrupci\u00f3n una red de componendas y de complicidades Bueno te dec\u00eda este ya es igual que la de Pe\u00f1asco pero son tres sitios que se tienen que definir lo est\u00e1 haciendo ya la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque tambi\u00e9n estas Este plantas necesitan respaldo es decir necesita una planta termoel\u00e9ctrica que est\u00e9 respaldando para cuando no hay sol este y que no dejen de producir energ\u00eda y que no se deje de producir energ\u00eda en todo el sistema en la red y tambi\u00e9n se est\u00e1n contemplando m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros de l\u00edneas de transmisi\u00f3n hacia Tijuana hacia Baja California eso est\u00e1 en el programa pronto vamos a informar no me va a corresponder a m\u00ed de este terminarla a lo mejor una primera etapa dependiendo No si se hacen las licitaciones pronto si se resuelve lo financiero Pero s\u00ed me gustar\u00eda iniciarlo dejarla iniciar que eso este se puede determinar pronto en 2025 Gracias presidente y en una segunda pregunta presidente en Estados Unidos est\u00e1 buscando pues la prohibici\u00f3n del tiktok porque hay desconfianza en esta en esta aplicaci\u00f3n otros pa\u00edses como en Canad\u00e1 como Reino Unido tambi\u00e9n se ha hecho se est\u00e1n haciendo prohibiciones de manera parcial hay pa\u00edses donde ya ha sido prohibida de de manera total preguntarle Usted qu\u00e9 opina de esto si aqu\u00ed en M\u00e9xico usted tambi\u00e9n llamar\u00eda mos aqu\u00ed no este libertad completa no tenemos nosotros ninguna preocupaci\u00f3n de ese tipo y se garantiza la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y no prohibimos prohibido prohibir Gracias presidente Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo dijo que iba a ir a una gira Creo que este fin de semana va a ir a Baja California y preguntarle que cu\u00e1l es su agenda ah\u00ed en Baja California que a quienes va a ver qu\u00e9 temas va a tratar ser\u00eda todo voy a la supervisi\u00f3n de la sucursales del banco del bienestar vamos a Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez Vamos a estar en Tijuana en la paz en Culiac\u00e1n vamos tambi\u00e9n a evaluar la presa de Santa Mar\u00eda en el sur de Sinaloa y vamos a estar en Tepic tambi\u00e9n para banco de bienestar en todos los casos va a ser banco de bienestar solo en Sinaloa y en Nayarit vamos a tener evaluaciones sobre los planes hidr\u00e1ulicos las presas los canales de riego en los dos estados y en el caso especial de Nayarit carreteras que se est\u00e1n construyendo desde Vallarta a Tepic se est\u00e1 modernizando toda la v\u00eda de carretera de todas las v\u00edas de carreteras que hay ya llevamos avances importantes se va a poder llegar en autopista desde Guadalajara hasta Vallarta de Vallarta en autopista a Tepic de Son obras muy importantes ya se est\u00e1n abriendo incluso tramos ya en diciembre de este a\u00f1o vamos a tener pr\u00e1cticamente terminado todo el circuito carretero moderno Nayarit Jalisco se va a poder hacer es muy poco tiempo desde Guadalajara a Vallarta a toda la riviera nayarita se decidi\u00f3 Construir la autopista de Tepic a Compostela se va a hacer de Tepic Compostela hasta la playa hasta boca de Chila cuarenta y cinco minutos m\u00e1ximo una hora la toda la costa de Tepic por eso estamos ampliando el aeropuerto de Tepic que va a ser un aeropuerto internacional porque est\u00e1 saturado ya el aeropuerto de Vallarta entonces va a ser pues es todo un plan de desarrollo tur\u00edstico muy importante Ah\u00ed en Boca de Chila se est\u00e1 haciendo un muelle una base naval [M\u00fasica] hotel es una playa muy bella y se va a poder embarcar con los ferries que compramos que ya est\u00e1n visitando a las Islas marias se van a poder embarcar turistas nacionales extranjeros tambi\u00e9n de Nayarit de boca de Chila no solo de San Blas y de Mazatl\u00e1n a Islas Mar\u00edas ah\u00ed frente a Chila boca de Chila est\u00e1 la isla cleofas muy cerca Son para\u00edsos son lugares muy bellos y se est\u00e1n haciendo pues muchas obras caminos Rurales me da mucho gusto que ya comunicamos toda la regi\u00f3n ind\u00edgena huichola ya terminamos el camino hacia la yesca Guadalupe otl\u00e1n que es un camino hasta lo m\u00e1s profundo de la Sierra ind\u00edgena nayarita caminos que los solicitaban Desde hac\u00eda mucho tiempo hicieron una cosa indebida porque construyeron tres grandes presas en la sierra y no fueron capaces de dotar de agua a los pueblos ni de luz ni de caminos porque lo que les interesaban eran las obras los sobornos jam\u00e1s se hicieron las presas Nayarit est\u00e1n subutilizadas porque como modificaron la ley no le permit\u00edan a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad despachar energ\u00eda el\u00e9ctrica argumentando f\u00edjense A qu\u00e9 nivel se lleg\u00f3 de que las hidroel\u00e9ctricas no produc\u00edan energ\u00eda limpia O sea que producir energ\u00eda con agua no era producir energ\u00eda limpia Entonces no les permit\u00edan conectarse a la l\u00ednea de transmisi\u00f3n a la red de transmisi\u00f3n para darle preferencia a las empresas privadas extranjeras entonces todo este tipo de cosas no es viernes voy vamos a estar viernes en Chihuahua en Ju\u00e1rez que nos queda mejor para y luego este Tijuana y s\u00e1bado Es este Baja California Sur y Sinaloa y domingo Nayarit Esa es la gira el fin de semana no encontraron eso que yo tengo suerte me encuentro cosas ah\u00ed muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Quintana Roo Yucat\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico ya que estaba tocando el tema Aprovechando que estaba tocando ahorita parte del tema tur\u00edstico quisiera preguntarle o si usted tiene alguna opini\u00f3n alguna sugerencia hacia los empresarios Ya que en estos momentos se est\u00e1 llevando el tianguis tur\u00edstico en su cuadrag\u00e9sima s\u00e9ptima edici\u00f3n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico ya que usted estaba tocando ahorita ese tema no s\u00e9 si hay alguna sugerencia para que Y qu\u00e9 opina de esta reuni\u00f3n del Tianguis tur\u00edstico Ah muy bien este el turismo tiene muchas posibilidades de crecimiento y es una actividad muy noble tiene muchas ventajas el turismo como sector como actividad econ\u00f3mica produce riqueza pero distribuye la riqueza que eso es muy importante hay actividades econ\u00f3micas en donde la riqueza se acumula pero no se distribuye en el turismo con el turismo se beneficia a mucha gente de restauranteros desde luego transportistas las l\u00edneas a\u00e9reas los trabajadores es una actividad muy importante y tiene mucho futuro est\u00e1 creciendo habl\u00e1bamos de la Riviera nayarita va a crecer todav\u00eda m\u00e1s Los Cabos siguen estando en los primeros lugares en afluencia tur\u00edstica en crecimiento econ\u00f3mico lo del sureste es para eso al mediano plazo ya cuando nosotros no estemos en este mundo este lo que va a sustituir al petr\u00f3leo porque Aunque todav\u00eda va a usarse petr\u00f3leo por dos tres d\u00e9cadas Esa es mi proyecci\u00f3n lo que va a sustituir en el sudeste como fuente de vida de trabajo de bienestar va a ser el turismo por eso lo del tren maya porque ya est\u00e1 aprobado se inici\u00f3 el proyecto de Canc\u00fan se empez\u00f3 a definir a finales de los 60 y comenz\u00f3 su construcci\u00f3n que no hab\u00eda nada nada en los 70 del siglo pasado y empezaron a construirse los hoteles y el auge en ese para\u00edso bueno a partir de los ochenta ya con las crisis econ\u00f3micas noventa mucha gente del sureste tuvo como opci\u00f3n para salir adelante el emigrar hacia Canc\u00fan porque durante tres d\u00e9cadas Canc\u00fan crec\u00eda por el turismo a tasas del Ocho y del 10% anual entonces de Campeche de Tabasco de Chiapas incluso de Yucat\u00e1n pero tambi\u00e9n de Veracruz de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico much\u00edsima gente a buscarse la vida all\u00e1 a Quintana Roo entonces este creci\u00f3 mucho y ahora si yo creciendo pero ya Canc\u00fan est\u00e1 lleno por completo se empez\u00f3 a desarrollar Quintana Roo hacia el sur la Riviera Maya lleg\u00f3 hasta Tulum pero llegan y salen m\u00e1s de 700 aviones del Aeropuerto de Canc\u00fan ya no pueden los s\u00e1bados y domingo permitir que bajen en determinadas horas aviones particulares est\u00e1 lleno completamente estamos hablando de m\u00e1s de 30 millones de turistas al a\u00f1o entonces por eso es el tren maya y por eso el nuevo aeropuerto de Tulum entonces que va a permitir que los que llegan a Canc\u00fan puedan tambi\u00e9n llegar en avi\u00f3n es un aeropuerto internacional va a ser el aeropuerto m\u00e1s moderno de la Pen\u00ednsula y de los m\u00e1s modernos de del mundo ese nuevo aeropuerto que estamos construyendo en Tulum que se est\u00e1 se est\u00e1 haciendo con los ingenieros militares y el tren para que se integren todos esos turistas se est\u00e1 considerando de que cuando menos desde el inicio Diez mil turistas van a usar el tren es el c\u00e1lculo pero cada vez van a ir en aumento porque es m\u00e1s mar es de Tulum ya es bacalar por el lado del Golfo lo mido son las playas de Yucat\u00e1n las playas de Campeche la selva vamos a tener la reserva Por qu\u00e9 no lo explicas la reserva natural m\u00e1s grande de M\u00e9xico y la segunda de Am\u00e9rica A ver por qu\u00e9 no lo explicas s\u00ed se est\u00e1 preparando una \u00e1rea natural protegida que ser\u00e1 la m\u00e1s grande en selva tropical va a ser de aproximadamente un mill\u00f3n y medio de hect\u00e1reas eso significa que va a ser la reserva terrestre m\u00e1s grande del pa\u00eds y que ser\u00eda la segunda m\u00e1s grande en Am\u00e9rica c\u00f3mo le estamos nosotros preparando recordar que tenemos un \u00e1rea natural protegida reserva de la biosfera calakmul setecientas mil hect\u00e1reas pero tambi\u00e9n estamos trabajando de la mano con el gobierno de Campeche estamos trabajando en dos \u00e1reas naturales protegidas estatales balanc\u00edn y balancuc que las estamos sumando m\u00e1s lo que son corredores biol\u00f3gicos de \u00e1reas naturales protegidas con una categor\u00eda diaria destinada voluntariamente a la conservaci\u00f3n abc en esta sumatoria estamos planteando una reserva de un mill\u00f3n y medio de hect\u00e1reas compartirles que esto es muy importante porque est\u00e1 lo que es \u00e1reas naturales protegidas de suma importancia como laguna de t\u00e9rminos y despu\u00e9s de laguna de t\u00e9rminos se suma calakmul Entonces en ese corredor biol\u00f3gico estamos directamente con n\u00facleos agrarios para que exista todo un corredor biol\u00f3gico de todo el sureste del pa\u00eds sumando como el gran paso del jaguar el lunes pasado compartimos de un \u00e1rea natural protegida tambi\u00e9n muy importante que es oaxa donde se suma lo que son manglares espec\u00edficos metidos de agua dulce y que son treinta y ocho mil hect\u00e1reas en un momento vamos a compartirles como a trav\u00e9s de este gran proyecto tren Maya estamos logrando hacer una reserva y conservaci\u00f3n de \u00e1reas naturales protegidas por este gran proyecto no entonces una muestra es que vamos a tener el \u00e1rea natural protegida terrestre m\u00e1s grande del pa\u00eds y la segunda m\u00e1s grande despu\u00e9s de las amazonas en selva tropical Gracias mire Este Entonces es muy importante y agreguen las zonas los sitios arqueol\u00f3gicos le dec\u00eda yo a Larry Finn el presidente del del fondo Black que es el fondo financiero m\u00e1s importante del mundo le dec\u00eda que no invitaba y acept\u00f3 vamos a llevar a cabo una gira de este por el sureste [M\u00fasica] quedamos en verlo Este pero est\u00e1 este dispuesto Ya hicimos el compromiso entonces vamos a estar dos o tres d\u00edas recorriendo todo el sureste y le dec\u00eda no es exageraci\u00f3n aqu\u00ed Diego me tiene que respaldar le explicaba lo que significa la regi\u00f3n desde el punto de vista cultural que estamos hablando de hace 2500 a\u00f1os para ubicarnos los europeos llegaron hace 500 a\u00f1os pero estamos hablando de una antig\u00fcedad de dos mil quinientos a\u00f1os de civilizaci\u00f3n Entonces le hablaba yo de calakmul en Campeche no tienes ah\u00ed algo de calamum S\u00ed vamos a ponerlo porque debemos de sentirnos los mexicanos mucho mucho mucho muy orgullosos no todos los pueblos tienen esta riqueza arqueol\u00f3gica Diego me platicaba de un maestro que le comentaron es una buena an\u00e9cdota que le preguntaron Oiga Cu\u00e1ntos sitios arqueol\u00f3gicos hay en M\u00e9xico y contest\u00f3 uno c\u00f3mo uno s\u00ed M\u00e9xico todo M\u00e9xico es un sitio arqueol\u00f3gico Entonces esto es \u00fanico Entonces le comentaba a la refin dec\u00eda Mira es tanta la riqueza arqueol\u00f3gica art\u00edstica cultural de la regi\u00f3n maya que vamos a ir a caland no es no es no es no es c\u00e1mbiale con Los Pescadores que tambi\u00e9n es en la zona es l\u00edmite de Campeche con Quintana Roo pero le dec\u00eda vamos a ir a calag\u00f3n es decir miren 300 a\u00f1os antes de nuestra era o antes de Cristo esto y a ver si no tienes de los edificios de lo Monumental le dije que si conoc\u00eda Atenas me dijo que s\u00ed bueno bueno bueno bueno bueno bueno bueno esto es como Atenas y no se conoce [M\u00fasica] porque todo esto qued\u00f3 abandonado desde antes de que llegaran los europeos los este espa\u00f1oles miren eso [M\u00fasica] y se abandon\u00f3 durante toda la colonia siglos Entonces no hab\u00eda pobladores todo Quintana Roo en el Porfiriato alcanz\u00f3 a tener una poblaci\u00f3n de Diez mil habitantes lo que ahora es ese para\u00edso antes era una c\u00e1rcel era la Siberia Tropical ah\u00ed mandaban a todos los opositores al r\u00e9gimen porfirista entonces viene la revoluci\u00f3n de todas maneras no ten\u00eda gente mucha tierra y poca gente y es hasta los a\u00f1os sesenta setenta que empiezan a entregarse tierras a colonos que llegan de Guerrero de Jalisco de Michoac\u00e1n de Tabasco de Veracruz y lleg\u00f3 mi abuelo paterno este a colonizar pero en los a\u00f1os 70 del siglo pasado y todav\u00eda todav\u00eda este es virgen entonces internarse esta selva poder conocer convivir con la fauna con los animales nativos venado Jaguar pavo real armadillo o jueche Y much\u00edsimas especies m\u00e1s y esto Entonces el turismo se ha llamado en el futuro hacer la opci\u00f3n les voy a contar algo que vimos este fin de semana que me lo platic\u00f3 tanto Javier May como el responsable de la empresa Cars m\u00e1s que que fueron a una supervisi\u00f3n al tramo que estamos evaluando creo que Carrillo Puerto verdad para que vean lo importante que tienen la importancia que tienen estas obras para la gente por qu\u00e9 no lo cuentas de la se\u00f1ora porque luego me lo platic\u00f3 Antonio tambi\u00e9n Cuando llegamos a Carrillo Puerto ahorita pues hab\u00eda pues la gente se iba porque no no hab\u00eda fuentes de trabajo muchos emigraban y una opci\u00f3n que encontraron con la llegada de los trabajadores del tren es que no hab\u00eda ni espacios para d\u00f3nde hospedarse ni espacios para alimentos entonces la comunidad se organiza y ah\u00ed en la propia comunidad en las casas se convirtieron en centros para atenci\u00f3n a los trabajadores les dan de comer comidas veinte comidas al d\u00eda 30 comidas y son muchas familias que hacen este servicio y que eso ha implementado ahorita un ingreso Y ahora est\u00e1n preocupados porque dice ahora que que ya van a terminar la obra que vamos a hacer y pues le decimos Bueno pues ahora van a venir los turistas no a Carrillo Puerto Y ustedes van a seguir haciendo esta actividad y los vamos a ayudar y los vamos a organizar de otra manera la verdad que esto ha dado esta parte que estaba olvidada de del sureste pues hoy florece y tiene una derrama econ\u00f3mica importante una actividad econ\u00f3mica que las comunidades empiezan a ver ingresos y haber mejorar sus condiciones de vida o sea el turismo es una opci\u00f3n pues o sea es una alternativa en el caso del sureste yo sostengo que va a convertirse en el para\u00edso todo el sureste [M\u00fasica] podr\u00eda decir Este que va a ser el sureste para la felicidad para la recreaci\u00f3n para el descanso para el conocimiento de nuestro pasado hist\u00f3rico para la convivencia con la naturaleza todo eso va a ser su este como una opci\u00f3n hacia adelante y pues imag\u00ednense se tiene agua Por eso hay que cuidar el agua subterr\u00e1nea de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n pero todo eso es el sureste est\u00e1 el 70 por ciento del agua del pa\u00eds entonces en lo del Tianguis tur\u00edstico al que se est\u00e1 llevando a cabo en la ciudad es muy bueno ojal\u00e1 y asistan los prestadores de turismodores de servicio tur\u00edstico tur\u00edsticos ser\u00eda muy importante que conocieran ah\u00ed es este exposici\u00f3n del tren Maya y de muchas cosas este y es muy bueno porque este no es que miren aqu\u00ed ando con Antonio Cu\u00e1nto cu\u00e1nto terminaron ayer de terraplente racer\u00eda y colocaci\u00f3n de rieles 600 kil\u00f3metros ya pero todav\u00eda como dicen mis paisanos veracruzanos o mis paisanos tabasque\u00f1os le zumba todav\u00eda o le cuelga Este Entonces tenemos que estar ah\u00ed supervisando pero vamos bien y queremos inaugurar en diciembre pero pues realmente no comprometo ning\u00fan fin de semana porque es supervisi\u00f3n si no no este avanzamos o sea son muy responsables las empresas muy responsables de los servidores p\u00fablicos Contamos con el apoyo de las gobernadoras los gobernadores de todo el pa\u00eds pero es importante estar presente no es este un cuestionamiento de fondo es c\u00f3mo somos distintos pues y adem\u00e1s Qu\u00e9 bien que somos distintos no puede ser que solo prevalezca exista un pensamiento No puede haber pensamiento \u00fanico pero este es parte del fracaso no tomaba posici\u00f3n y ya lo ten\u00edan terapeado los tecn\u00f3cratas cuando \u00e9l ven\u00eda de un movimiento que era la esperanza de cambio de transformaci\u00f3n y \u00e9l lo que hace es que se ajusta lo meten en el molde y no es capaz de decir as\u00ed no va a ser Claro que vamos a cambiar lo dif\u00edcil se logra lo imposible se intenta cuando se est\u00e1 en un proceso de transformaci\u00f3n real Entonces miren lo que Comenta a ver si est\u00e1 por el otro lado pues la mala noticia cuentas con un presupuesto raqu\u00edtico igual que nos pas\u00f3 a todas las administraciones anteriores no es f\u00e1cil querer hacer mucho con tan pocos recursos y por tanto ah\u00ed estar\u00e1 fincada la mayor parte del \u00e9xito es posible que algunos ahorros aumenten el presupuesto disponible para gasto p\u00fablico para implementar nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas Pero hay una carga acumulada de mucho tiempo en pensiones y jubilaciones en sueldos y salarios de la burocracia y de las instituciones de gobierno hay mucha carga acumulada en deuda y en pago de intereses de la deuda hay pues muchos llamados irreductibles en el presupuesto [M\u00fasica] entonces son irreductibles O sea ya este no hay para d\u00f3nde hacerse no hay de otra me acuerdo que usaban mucho eso no hay de otra Entonces eso es lo que dijimos no Claro que hay de otra y acabar con la corrupci\u00f3n porque esa es una fuente de ingresos important\u00edsima la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho el dinero que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n es una fuente de financiamiento estamos hablando Yo calculo que hemos ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n como dos billones de pesos y un bill\u00f3n m\u00e1s por la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica de austeridad republicana entonces por eso no se requiere pedir deuda adicional ni aumentar impuestos Claro que cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza nada nosotros les comentaba llevamos como 280 [M\u00fasica] cuarteles de la guardia nacional para albergar a 120 elementos mujeres y hombres son construcciones de terrenos de Diez mil metros de un hect\u00e1rea con dormitorios con aulas cu\u00e1nto 26 millones de pesos 28 cuando mucho 30 millones cada cuartel Cu\u00e1nto cobraban por eso bueno llevamos terminados 2.300 sucursales del banco del bienestar 2.300 van a ser 2.750 casi vamos a llegar a tres mil pero terminadas dos mil trescientas y en operaci\u00f3n ya equipadas mil cuatrocientas pero por cada sucursal cinco millones de pesos como se dir\u00eda coloquialmente aunque no les guste a los que quieren una sola habla un solo lenguaje aunque no les guste les digo d\u00f3nde lo van a agarrar el aeropuerto estimado en trescientos mil millones pagamos la indemnizaci\u00f3n 100 mil Cu\u00e1nto cost\u00f3 la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto 75 .000 total 175 para 300.000 cu\u00e1nto nos ahorramos 125 [M\u00fasica] .000 No cerramos el aeropuerto como lo ten\u00edan contemplado actual no se cerr\u00f3 el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda pero no hay corrupci\u00f3n ustedes saben nada m\u00e1s que no se hace en las publicaciones porque ustedes pueden hacer la investigaci\u00f3n pero al momento de ir all\u00e1 al departamento de corte y confecci\u00f3n ah\u00ed ya no pasa pero una empresa period\u00edstica iba a ser la pista principal del aeropuerto de Texcoco C\u00f3mo no van a estar molestos pero se dicen que ya ni las tlayudas eso dice Fox Ya ni la se\u00f1ora la ayuda es llega a vender ah\u00ed porque no hay nadie ah\u00ed espanta pues no Ah\u00ed va y ya en diciembre de esa autosuficiente el aeropuerto y cada vez m\u00e1s vuelos y ahora toda la carga va a llegar ah\u00ed y va a ser un gran aeropuerto es tan importante esa decisi\u00f3n que se tom\u00f3 por mandato del pueblo que miren ahora que hay necesidad de agua en la ciudad como para abastecer de agua al aeropuerto se hicieron exploraciones y en esa zona del Valle de M\u00e9xico Norte hay agua en el subsuelo ahora se est\u00e1 auxiliando a la comisi\u00f3n de agua para que al Estado de M\u00e9xico y a la Ciudad de M\u00e9xico se le abastezca de agua de los terrenos del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles con pozos que se perforaron all\u00e1 les voy a dar otro dato el actual aeropuerto tiene seiscientas hect\u00e1reas el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles tiene m\u00e1s de tres porque ten\u00eda como dos mil doscientas y se compraron como mil doscientas mil quinientas hect\u00e1reas es un gran aeropuerto Bueno y ahorramos 125 mil millones de pesos entonces Regresamos a lo mismo si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza rinde Entonces cuando escuchamos al presidente Fox que de manera sincera dice c\u00f3mo le voy a hacer A m\u00ed tambi\u00e9n me lleg\u00f3 a plantear lo mismo como en esos tiempos era yo jefe de gobierno ya \u00e9l era presidente electo y quer\u00eda que yo aprobara el aumento del iva que yo ayudara para que se aumentara el IVA y le dije que no y su este argumento era de que hac\u00eda falta dinero y en sus palabras dec\u00eda es que hay que hacer m\u00e1s grande el pastel no se me va a olvidar nada de eso hay que hacer m\u00e1s grande el pastel Andr\u00e9s Manuel necesitamos hacer m\u00e1s grande el pastel luego no hay que buscar otra forma de resolver no vamos nosotros a apoyar el aumento del iva le digo por qu\u00e9 va a afectar mucho el aumento del IVA a la gente humilde ese impuesto el impuesto al consumo es el que m\u00e1s afecta a la poblaci\u00f3n porque el impuesto sobre la renta es para las utilidades pero este tiene que ver directamente con el consumo de ah\u00ed tambi\u00e9n me dijo no si aumentamos el IVA va a haber m\u00e1s ingresos va a estar m\u00e1s grande el pastel y les vamos a devolver a la gente lo que tenga que aportar adicional y utiliz\u00f3 esa expresi\u00f3n coloquial se los se los vamos a devolver a devolver copeteado [M\u00fasica] entonces este y ah\u00ed le contest\u00e9 le digo sabe qu\u00e9 que cuando les devuelvan lo del IVA como dec\u00eda keines ya vamos a estar muertos Entonces mejor no le devuelva nada que no aumente pero ya lo ten\u00edan Atrapado y bueno a lo mejor no Les cost\u00f3 mucho trabajo porque \u00e9l tambi\u00e9n pensaba de esa forma No pero ya estaba as\u00ed entonces no Claro que hay otras opciones porque la pol\u00edtica neoliberal fue as\u00ed tajante y r\u00edgida cuadrada No tomaron en cuenta las caracter\u00edsticas espec\u00edficas hist\u00f3ricas sociales econ\u00f3micas de los pa\u00edses [M\u00fasica] se aplic\u00f3 igual en todos lados la llamada reforma energ\u00e9tica las llamadas reforma fiscal la llamada reforma educativa la llamada reforma laboral igual en todos lados en Espa\u00f1a en M\u00e9xico en cualquier lado y fue un rotundo fracaso claro se beneficiaron los de arriba pero para los pueblos fue fatal la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica entonces ya nosotros afortunadamente pues no nos guiamos por esos esquemas pero lo del turismo pues es muy importante y r\u00e1pidamente se contin\u00faa con el plan que ya tiene inaugurarse el tren maya para diciembre verdad usted dar\u00eda un recorrido en un primer recorrido usted estar\u00eda presente S\u00ed s\u00ed Y estamos pensando este incluso Ya empezar a hacer una supervisi\u00f3n S\u00ed este en las locomotoras que ya est\u00e1n colocando las v\u00edas yo creo que en un mes en ese tramo dos ya nos podemos subir a una locomotora en Campeche y ir hasta M\u00e9rida en la locomotora ya viendo este c\u00f3mo est\u00e1n este las v\u00edas f\u00e9rreas y como quedaron los terraplenes las terracer\u00edas el balasto Los Rieles va a poder desplazarse ese tren a 160 kil\u00f3metros por hora este es una obra maravillosa muy importante Nada m\u00e1s rapid\u00edsimo si me permite preguntarle a la gobernadora Cu\u00e1l ha sido el mayor Reto al que se ha enfrentado su gobierno con esta obra Gracias el gobernador [Risas] Pues yo creo que m\u00e1s que retos esperanzas en Campeche estamos muy emocionados sent\u00edamos que \u00e9ramos un la esquina rota y cuando cambia la mirada por primera vez de un presidente Campeche siente por eso siempre hablo con mucha emoci\u00f3n tenemos heridas no cerradas mucho tiempo sentimos que est\u00e1bamos explotados se llevaban el petr\u00f3leo se llevaron el palo de tintes llevaron todo lo que encontraron el camar\u00f3n nos dejaron ya no nos permitieron pues seguirlo explotando de la manera nosotros viv\u00edamos sin necesidad de de m\u00e1s ayudas Y de alguna manera hemos sido saqueados y as\u00ed permanecemos viviendo del gobierno no producimos un clavo Entonces el gobierno es el el gobernador es el gran dador y por eso se hicieron verdaderas dictaduras no hay contrapesos entonces cuando Andr\u00e9s Manuel con una mirada hacia el sureste visionaria pero en llena de comprensi\u00f3n de entender qu\u00e9 pasaba Y empieza a hacer este tren Maya pero que no solo va a recorrer ya el puro tren de transporte no esto es todas las obras que se dicen complementarias 1.380 pero para darles un ejemplo una de las obras complementarias es el acueducto que va a llegar el agua a ispujil que fue un pueblo yo le dec\u00eda el m\u00e1s triste de la tierra nunca tuvo agua Son obras monumentales la pura el puro acueducto eso vale todo esto que se est\u00e1 haciendo pero son trabajadores del mismo lugar entonces Hoy hay trabajo para encontrar los dos mil quinientos en tres d\u00edas ya no ten\u00edamos ni gente porque unos est\u00e1n sembrando vida porque por donde pasan las como el el tren todas las comunidades tienen servicios extraordinarios ej\u00e9rcito todos los d\u00edas est\u00e1 haciendo obras es una obra por eso es muy dif\u00edcil a veces de explicarla de una sola vez a pesar de que se ha hecho todo este esfuerzo nosotros m\u00e1s que en problemas queremos claro los que pueden suscitar los grupos de la derecha que empiezan a tratar de asustar para que pidan lo que no es lo que no merece lo que no vale una tierra y que por eso se perdi\u00f3 la posibilidad de pasar por la la estaci\u00f3n de la ciudad de la que era la cl\u00e1sica porque hab\u00edan dos que el partido de movimiento ciudadano estuvo all\u00e1 alentando quien era el presidente municipal y que pues yo cuando llego le digo dame 15 d\u00edas porque estoy segura que los convencemos porque son argumentos argucias pol\u00edticas nada m\u00e1s Pero los que son la gente buena la gente de Campeche no es casualidad que en la encuesta que hizo abundi respetable nuestro presidente tiene el 91% de popularidad en Campeche Solo dice y t\u00fa yo me lo tiene que comprobar Javier que ellos tienen 93 creo que es el estado que m\u00e1s lo quiere As\u00ed que nos ha tra\u00eddo gran esperanza y como un motor de acero era cosas ahora s\u00ed ya quiero el gas Ahora quiero el puerto Ahora quiero otras cosas m\u00e1s que la gente se acostumbr\u00f3 a la resignaci\u00f3n y a la limosna entonces son momentos muy emotivos hist\u00f3ricos para nosotros y esperanzadores gracias ya nos vamos porque este nos est\u00e1 esperando un pan de caz\u00f3n [M\u00fasica] [Risas] el viernes aqu\u00ed Este ma\u00f1ana tambi\u00e9n ma\u00f1ana y o sea todos los d\u00edas entonces este tenemos algunas cosas no recuerdo bien no recuerdo este ma\u00f1ana s\u00ed vamos a estar en Guerrero ma\u00f1ana vamos a estar en Guerrero pero s\u00ed tenemos la la ma\u00f1anera s\u00ed Y regresamos vamos y regresamos a Acapulco vamos a tener una reuni\u00f3n tambi\u00e9n es la sucursales del banco del bienestar banco Muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:10.517858"
}