{
    "video_id": "cRdcBTdM3nM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cRdcBTdM3nM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCBae4fX7QJ55kj1MPYut_cpnm6Nw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cRdcBTdM3nM",
    "video_title": "Apoya con tu firma la denuncia contra las \u00f3rdenes de Trump",
    "video_length_seconds": 241,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en el aeropuerto de chicago a",
            "start": 0.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "punto de",
            "start": 3.879,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "trasladarnos a la ciudad de mexico para",
            "start": 5.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reiniciar nuestra gira por el pa\u00eds vamos",
            "start": 8.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a estar tres d\u00edas en veracruz a partir",
            "start": 11.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana luego el fin de semana nuevo",
            "start": 14.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "le\u00f3n y coahuila y posteriormente el",
            "start": 17.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico pero les env\u00edo un",
            "start": 22.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saludo y les doy una informaci\u00f3n",
            "start": 23.86,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este aeropuerto de chicago ayer",
            "start": 27.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed con nuestros paisanos",
            "start": 31.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "migrantes nos fue muy bien y dimos a",
            "start": 34.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "conocer que tenemos ya concertada una",
            "start": 37.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cita una entrevista con el comisionado",
            "start": 41.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de la onu vamos a",
            "start": 45.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presentarle un escrito",
            "start": 48.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en contra de las dos \u00f3rdenes que emiti\u00f3",
            "start": 51.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donald trump la de la construcci\u00f3n del",
            "start": 55.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muro",
            "start": 58.16,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y la orden",
            "start": 59.17,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s autoritaria y justa persecutoria",
            "start": 61.19,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "deportar a nuestros paisanos migrantes",
            "start": 69.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 73.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y desatar la persecuci\u00f3n abierta",
            "start": 76.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dos oros de mexicanos sino de todos",
            "start": 80.8,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "grandes bueno vamos a ir a la nueva york",
            "start": 83.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a presentar un escrito y al d\u00eda",
            "start": 87.009,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente el d\u00eda 15 de marzo vamos a",
            "start": 89.799,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estar en la comisi\u00f3n interamericana",
            "start": 93.369,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y derechos humanos",
            "start": 96.659,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n esta instituci\u00f3n esta",
            "start": 101.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "instancia es de la oea",
            "start": 104.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 107.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el 14 y el 15",
            "start": 109.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 113.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "humanos que est\u00e1 en washington estamos",
            "start": 115.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "haciendo ya la denuncia formal",
            "start": 118.07,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 122.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sandoval es el abogado que nos est\u00e1",
            "start": 125.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asesorando es el que est\u00e1 cortando la",
            "start": 129.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de muchos abogados mexicanos que",
            "start": 132.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 135.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "formulando esta denuncia contra las",
            "start": 136.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes",
            "start": 140.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "te invito para que firmes estas",
            "start": 143.54,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 147.519,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "vamos a recoger muchas firmas de",
            "start": 148.879,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ciudadanos de todos los partidos de",
            "start": 153.53,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "todos los sectores de todas las clases",
            "start": 156.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "religiosos libres pensadores pobres",
            "start": 159.459,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ricos todos los mexicanos a defender los",
            "start": 163.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "derechos de nuestros paisanos y los",
            "start": 167.12,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "derechos de los migrantes",
            "start": 170.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se cometa una injusticia no es el",
            "start": 175.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "primero eeuu primero",
            "start": 179.8,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica lo primero es construir aqu\u00ed en",
            "start": 182.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 186.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en un mundo sin fronteras sin muros",
            "start": 188.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo primero es construir aqu\u00ed en la",
            "start": 192.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tierra repito el reino de la justicia y",
            "start": 195.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la fraternidad",
            "start": 199.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "universal te invito a firmar esta",
            "start": 201.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n",
            "start": 204.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 la est\u00e1n suscribiendo",
            "start": 206.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "originalmente muy buenos abogados",
            "start": 211.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 215.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ciudadanos tanto de m\u00e9xico como",
            "start": 217.87,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estadounidenses porque aqu\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 221.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eeuu hay mucha inconformidad contra esta",
            "start": 225.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 228.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "racista que no formica",
            "start": 230.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 234.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del presidente donald trump",
            "start": 235.74,
            "duration": 4.46
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos en el aeropuerto de chicago a punto de trasladarnos a la ciudad de mexico para reiniciar nuestra gira por el pa\u00eds vamos a estar tres d\u00edas en veracruz a partir de ma\u00f1ana luego el fin de semana nuevo le\u00f3n y coahuila y posteriormente el estado de m\u00e9xico pero les env\u00edo un saludo y les doy una informaci\u00f3n este aeropuerto de chicago ayer estuvimos aqu\u00ed con nuestros paisanos migrantes nos fue muy bien y dimos a conocer que tenemos ya concertada una cita una entrevista con el comisionado de derechos humanos de la onu vamos a presentarle un escrito en contra de las dos \u00f3rdenes que emiti\u00f3 donald trump la de la construcci\u00f3n del muro y la orden m\u00e1s autoritaria y justa persecutoria deportar a nuestros paisanos migrantes s y desatar la persecuci\u00f3n abierta dos oros de mexicanos sino de todos grandes bueno vamos a ir a la nueva york a presentar un escrito y al d\u00eda siguiente el d\u00eda 15 de marzo vamos a estar en la comisi\u00f3n interamericana y derechos humanos organizaci\u00f3n esta instituci\u00f3n esta instancia es de la oea mayor el 14 y el 15 la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos que est\u00e1 en washington estamos haciendo ya la denuncia formal d\u00f3nde est\u00e1 ah\u00ed sandoval es el abogado que nos est\u00e1 asesorando es el que est\u00e1 cortando la uni\u00f3n de muchos abogados mexicanos que est\u00e1n formulando esta denuncia contra las \u00f3rdenes te invito para que firmes estas denuncias vamos a recoger muchas firmas de ciudadanos de todos los partidos de todos los sectores de todas las clases religiosos libres pensadores pobres ricos todos los mexicanos a defender los derechos de nuestros paisanos y los derechos de los migrantes que se cometa una injusticia no es el primero eeuu primero am\u00e9rica lo primero es construir aqu\u00ed en la tierra en un mundo sin fronteras sin muros lo primero es construir aqu\u00ed en la tierra repito el reino de la justicia y de la fraternidad universal te invito a firmar esta devoluci\u00f3n ya se inici\u00f3 la est\u00e1n suscribiendo originalmente muy buenos abogados mexicanos ciudadanos tanto de m\u00e9xico como estadounidenses porque aqu\u00ed tambi\u00e9n en eeuu hay mucha inconformidad contra esta pol\u00edtica racista que no formica inhumana del presidente donald trump",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:42.946116"
}