{
    "video_id": "CRyJ4m-j9w8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CRyJ4m-j9w8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMFTgNhDcwyhjzkHYQdpzIL-EJMQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CRyJ4m-j9w8",
    "video_title": "D\u00eda Internacional de las Mujeres, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 4835,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "quien se dirige a la escolta de bandera",
            "start": 5.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 7.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 44.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 47.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 49.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 51.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 53.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 58.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.4,
            "duration": 38.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 118.31,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.46,
            "duration": 14.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 146.8,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.74,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 159.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preside esta conmemoraci\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 169.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacional de la mujer el presidente",
            "start": 172.62,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 175.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 176.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 177.98,
            "duration": 14.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 181.83,
            "duration": 14.189
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a la maestra Marina del Pilar",
            "start": 192.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "\u00c1vila olmeda gobernadora de Baja",
            "start": 196.019,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 198.659,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 199.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "maestra laida Elena Sansores San Rom\u00e1n",
            "start": 207.599,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobernadora de Campeche",
            "start": 210.86,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 216.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 220.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "maestra Indira vizca\u00edno Silva",
            "start": 226.459,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "gobernadora de Colima",
            "start": 229.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 231.49,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "maestra Evelyn cesia Salgado Pineda",
            "start": 236.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernadora de Guerrero",
            "start": 239.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "licenciada Mar\u00eda Elena Hermelinda Lezama",
            "start": 246.18,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Espinoza gobernadora de Quintana Roo",
            "start": 249.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "licenciada Lorena Cu\u00e9llar Cisneros",
            "start": 256.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "gobernadora de Tlaxcala",
            "start": 259.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diputada federal rosangela mairani Pe\u00f1a",
            "start": 268.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Escalante",
            "start": 271.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "senadora Ver\u00f3nica Noem\u00ed camino fajat",
            "start": 277.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "senadora de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 281.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 287.0,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 289.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 292.259,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 297.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 300.259,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 306.74,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 309.72,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y la doctora nadine Flora gashman",
            "start": 315.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "silverman presidenta del instituto",
            "start": 318.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional de las mujeres",
            "start": 320.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de",
            "start": 326.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 329.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico representantes de medios de",
            "start": 331.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 334.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 336.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 338.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la secretaria de",
            "start": 350.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 353.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez",
            "start": 357.419,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 367.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 370.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras gobernadoras y jefa de gobierno",
            "start": 373.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 376.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era secretarias y compa\u00f1eros",
            "start": 379.22,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "secretarios del gabinete Federal",
            "start": 382.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras legisladoras federales y",
            "start": 385.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "legisladoras locales",
            "start": 389.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres de M\u00e9xico",
            "start": 394.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 397.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hace tiempo le pregunt\u00e9 a una adulta",
            "start": 399.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 403.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 permit\u00eda que su esposo la",
            "start": 404.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maltratara y la humillara",
            "start": 407.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "me respondi\u00f3 es que en ese tiempo no",
            "start": 410.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Derechos Humanos",
            "start": 413.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "durante siglos solamente \u00e9ramos",
            "start": 417.539,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "consideradas para parir y cuidar en",
            "start": 420.539,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "silencio no ten\u00edamos derecho a levantar",
            "start": 425.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la voz no ten\u00edamos derecho a estudiar ni",
            "start": 427.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a trabajar fuera del hogar ni mucho",
            "start": 431.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menos a tomar decisiones",
            "start": 434.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mi derecho a votar ni a ser votadas",
            "start": 437.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos decidir con qui\u00e9n nos",
            "start": 440.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cas\u00e1bamos A qui\u00e9n elegir de pareja",
            "start": 443.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en la que la mujer ten\u00eda que pagar",
            "start": 446.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "una dote para conseguir un marido y a la",
            "start": 449.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "familia del marido que nos impon\u00eda Eso",
            "start": 454.08,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "era lo normal tambi\u00e9n era natural que",
            "start": 457.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos llaman a la atenci\u00f3n que sufri\u00e9ramos",
            "start": 461.099,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "humillaciones y vejaciones que nos",
            "start": 463.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "golpeara porque el hombre se consideraba",
            "start": 465.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la mujer",
            "start": 468.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los estudios y mejores empleos solo",
            "start": 471.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estaban considerados para los hombres y",
            "start": 474.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaba proscrito para nosotras el",
            "start": 477.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estudio a nivel superior no ten\u00edamos",
            "start": 481.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda financiera",
            "start": 484.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "depend\u00edamos del gasto que diera el var\u00f3n",
            "start": 486.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda divisi\u00f3n del trabajo en el",
            "start": 489.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hogar por supuesto",
            "start": 492.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas muchas mujeres valientes",
            "start": 495.9,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "promovieron la libertad de las mujeres",
            "start": 499.319,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y ya en el periodo reciente luchamos por",
            "start": 504.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas desde los movimientos sociales",
            "start": 507.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "feministas para lograr que nuestros",
            "start": 510.479,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "derechos fueran reconocidos en las leyes",
            "start": 513.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hasta principios del siglo XX recibi\u00f3 su",
            "start": 516.5,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo universitario por primera vez una",
            "start": 519.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 522.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue cuando comenzaron a abrirse las",
            "start": 523.219,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "puertas para nosotras ahora ya podemos",
            "start": 526.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decidir qu\u00e9 estudiamos Y a qu\u00e9 nos",
            "start": 529.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dedicamos y hasta elegir nuestra pareja",
            "start": 532.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 536.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esos tiempos quedaron atr\u00e1s Ahora la",
            "start": 537.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mexicana es una sociedad de derechos las",
            "start": 541.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres ya tenemos derechos pol\u00edticos",
            "start": 544.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 547.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "1953",
            "start": 548.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este 2023 vamos a conmemorar 70",
            "start": 550.399,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del sufragio de las mujeres en",
            "start": 556.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vamos a celebrar que las mujeres",
            "start": 559.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones todos los d\u00edas para",
            "start": 562.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construir nuestra Patria y que gozamos",
            "start": 565.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la libertad pol\u00edtica econ\u00f3mica y",
            "start": 568.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "social y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no vamos a",
            "start": 570.839,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "conmemorar el gran aporte que realizamos",
            "start": 575.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda y el bienestar de las",
            "start": 577.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "familias y al desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 580.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 583.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1adas de muchos hombres mexicanos",
            "start": 585.14,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que consideran la igualdad como un",
            "start": 587.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "derecho llegamos a este periodo tiempos",
            "start": 590.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en los cuales existe",
            "start": 593.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una voluntad pol\u00edtica del se\u00f1or",
            "start": 597.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 599.1,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde",
            "start": 602.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde las mujeres ocupamos un lugar",
            "start": 606.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "primordial donde se escucha nuestra voz",
            "start": 610.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya no somos invisibles",
            "start": 614.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde este movimiento de la cuarta",
            "start": 617.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n logramos que el poder",
            "start": 620.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "legislativo tuviera paridad de g\u00e9nero",
            "start": 622.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora vale lo mismo el voto de una mujer",
            "start": 625.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "legisladora que el de un hombre",
            "start": 629.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y sentimos que se est\u00e1 logrando",
            "start": 631.88,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "trascender el machismo la misoginia la",
            "start": 634.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el clasismo y logrando la",
            "start": 636.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "igualdad y el reconocimiento de los",
            "start": 639.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres cuando vemos que",
            "start": 641.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora destacan",
            "start": 644.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alcaldesas gobernadoras ministras",
            "start": 646.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "magistradas maestras abogadas doctoras",
            "start": 649.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ingenieras astronautas",
            "start": 653.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretarias de estado",
            "start": 655.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 658.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hoy tenemos m\u00e1s gobernadoras que nunca",
            "start": 663.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 671.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualmente nueve entidades son",
            "start": 673.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lideradas por mujeres es el caso de",
            "start": 677.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Baja California Campeche",
            "start": 679.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Chihuahua Ciudad de M\u00e9xico Colima",
            "start": 682.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Guerrero Quintana Roo y Tlaxcala y s\u00ed",
            "start": 685.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por primera vez en la historia de",
            "start": 690.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hoy en el gobierno del",
            "start": 693.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador existe un",
            "start": 695.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gabinete paritario d\u00f3nde",
            "start": 698.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las d\u00f3nde las principales las",
            "start": 703.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "principales decisiones son tomadas por",
            "start": 706.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujeres en materia econ\u00f3mica en materia",
            "start": 710.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica educativa medioambiental",
            "start": 713.94,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "cultural laboral jur\u00eddica de bienestar",
            "start": 717.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "financiera de Justicia derechos humanos",
            "start": 721.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y de seguridad",
            "start": 725.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuando me preguntan mujeres de otros",
            "start": 728.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00edses C\u00f3mo se lograron estos avances en",
            "start": 731.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 734.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reiteramos que sumado a la lucha de",
            "start": 735.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "muchas mujeres esto no Ser\u00eda posible sin",
            "start": 739.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el empuje de un presidente como el que",
            "start": 744.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tenemos quien est\u00e1 decididamente a favor",
            "start": 746.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la igualdad",
            "start": 749.519,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 750.98,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y conf\u00eda",
            "start": 757.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y conf\u00eda en que lo acompa\u00f1emos tambi\u00e9n",
            "start": 760.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las mujeres para trazar el rumbo de este",
            "start": 764.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el propio presidente quien",
            "start": 766.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "encabeza este movimiento transformador Y",
            "start": 770.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 marcha atr\u00e1s en los avances",
            "start": 774.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "alcanzados no habr\u00e1 marcha atr\u00e1s",
            "start": 777.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 780.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mire usted nada m\u00e1s que importante",
            "start": 783.86,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "transitamos de las cuotas de g\u00e9nero que",
            "start": 788.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el 10% que el quince por ciento",
            "start": 791.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la paridad de g\u00e9nero",
            "start": 793.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 800.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "logramos plasmar en una reforma",
            "start": 803.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constitucional el principio de paridad",
            "start": 805.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 808.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico debe estar consciente del cambio",
            "start": 810.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultural y generacional que se vive",
            "start": 813.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "donde las j\u00f3venes exigen cambios",
            "start": 815.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "radicales de manera pac\u00edfica y si",
            "start": 818.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "volteamos a la historia se trata de",
            "start": 822.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cumplir sue\u00f1os Que el neoliberalismo no",
            "start": 824.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "te otorga con ese mal que es la",
            "start": 827.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desigualdad la pobreza y la violencia el",
            "start": 830.579,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "neoliberalismo Es un r\u00e9gimen de",
            "start": 833.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "privilegios donde lamentablemente no se",
            "start": 836.1,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "reconoce los derechos de las personas",
            "start": 839.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo es el derecho del mercado que",
            "start": 841.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "provoca discriminaci\u00f3n y clasismo y cero",
            "start": 844.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "avances para las mujeres",
            "start": 847.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin embargo no decimos que todo el",
            "start": 850.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "camino est\u00e1 recorrido tenemos que seguir",
            "start": 853.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trabajando todas en favor de las mujeres",
            "start": 855.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mujeres migrantes mujeres",
            "start": 858.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obreras mujeres campesinas mujeres",
            "start": 861.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "productoras",
            "start": 864.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mujeres adultas mayores y por nuestras",
            "start": 865.639,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y no tenemos que dejar",
            "start": 869.339,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ninguna rendija por la que pueda",
            "start": 874.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aprender la violencia contra las mujeres",
            "start": 877.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las mujeres somos fuertes lo demostramos",
            "start": 879.92,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "al parir al asumir la manutenci\u00f3n del",
            "start": 883.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hogar Al escuchar que les duele a",
            "start": 886.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos al proveer de cari\u00f1o a",
            "start": 888.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras familias al no temer enfrentar",
            "start": 890.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "riesgos y al asumir liderazgos lo que",
            "start": 893.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene que aprender es un llamado atento",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y respetuoso a todos las organizaciones",
            "start": 900.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "privadas p\u00fablicas",
            "start": 904.279,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ha fortalecer las pol\u00edticas de atenci\u00f3n",
            "start": 907.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las mujeres para que vivan plenas",
            "start": 910.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "libres y felices hoy conmemoramos porque",
            "start": 913.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es ocho de marzo el d\u00eda internacional de",
            "start": 917.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "las mujeres y aqu\u00ed estamos",
            "start": 920.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reivindicando nuestros derechos",
            "start": 922.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reivindicando nuestras causas",
            "start": 925.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "reivindicando el orgullo de ser mujeres",
            "start": 927.5,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque la grandeza que ha alcanzado",
            "start": 929.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestro M\u00e9xico es Gracias tambi\u00e9n a la",
            "start": 932.459,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lucha que han dado miles de mujeres",
            "start": 936.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed me lo demostr\u00f3 aquella adulta",
            "start": 940.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mayor a la que me he referido",
            "start": 943.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando al pasar de los a\u00f1os me dijo",
            "start": 946.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cambian las cosas Ya hasta me",
            "start": 949.459,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siento libre hija",
            "start": 953.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 956.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 971.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 977.7,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la diputada federal ros\u00e1ngela mairani",
            "start": 984.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Escalante har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 988.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 992.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 997.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 997.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1002.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1005.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1012.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1018.6,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed m\u00e1s cerquita",
            "start": 1032.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1037.14,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1040.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1055.06,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1066.98,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1068.16,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "Bravo",
            "start": 1076.28,
            "duration": 17.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1077.31,
            "duration": 16.029
        },
        {
            "text": "saludo con mucho Gracias compa\u00f1eras",
            "start": 1097.419,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "saludo con mucho afecto a nuestro",
            "start": 1102.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente a los miembros del presidio y",
            "start": 1105.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a quienes hoy nos acompa\u00f1an Gracias",
            "start": 1108.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras por estar aqu\u00ed es un honor",
            "start": 1109.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para m\u00ed poder dirigirles unas palabras",
            "start": 1111.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "arriba Sonora el movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 1115.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha sido el pilar en la lucha por la",
            "start": 1119.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva entre mujeres y",
            "start": 1121.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hombres nuestro movimiento tiene grandes",
            "start": 1123.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "antecedentes impulsados por las mujeres",
            "start": 1126.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sin ellas sin las mujeres",
            "start": 1128.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "progresistas no podr\u00edamos entender al",
            "start": 1131.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ocho de marzo sin ellas no hubiera sido",
            "start": 1134.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posible esa transformaci\u00f3n tan Clara y",
            "start": 1137.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tan notoria el D\u00eda Internacional de la",
            "start": 1139.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mujer es el d\u00eda para reflexionar y",
            "start": 1142.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cuestionarnos en qu\u00e9 punto estamos a",
            "start": 1145.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos Y de d\u00f3nde venimos las",
            "start": 1149.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mujeres somos transformadoras somos",
            "start": 1152.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revolucionarias somos liberales y somos",
            "start": 1155.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antag\u00f3nicas al conservadurismo",
            "start": 1158.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participamos activamente en la",
            "start": 1161.08,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "independencia con Leona Vicario en la",
            "start": 1164.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reforma de la mano de Margarita Maza de",
            "start": 1167.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y en la revoluci\u00f3n con Sara P\u00e9rez",
            "start": 1169.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Carmen Serd\u00e1n Elvia Carrillo Puerto Y",
            "start": 1171.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por supuesto las mujeres estamos aqu\u00ed",
            "start": 1174.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1176.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero pero de la tercera esta nuestra",
            "start": 1181.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n existieron mujeres",
            "start": 1184.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que debemos de honrar porque ellas",
            "start": 1187.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sentaron las bases para nuestro",
            "start": 1189.799,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1191.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sufragistas como Benita Galeana o la",
            "start": 1192.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "firme comunista Frida Kahlo quienes",
            "start": 1195.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su talento art\u00edstico nos",
            "start": 1197.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dieron el ejemplo de luchar por",
            "start": 1200.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "principios e ideales o bien pelear por",
            "start": 1201.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la justicia la igualdad el voto y la",
            "start": 1204.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "democracia para poder vencer al",
            "start": 1208.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservadurismo y a sus privilegios la",
            "start": 1210.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lucha de mujeres libres es la que nos",
            "start": 1213.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tiene aqu\u00ed y hoy quisiera honrar a tres",
            "start": 1215.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que marcaron fuertemente la historia de",
            "start": 1218.419,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la trayectoria de nuestro",
            "start": 1220.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "movimiento nuestras queridas y figenia",
            "start": 1221.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 1225.02,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1225.84,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "Gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1235.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Elena poniatowska y la entra\u00f1able",
            "start": 1238.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Rosario Ibarra de piedra",
            "start": 1241.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y figenia Mart\u00ednez que sin su firme",
            "start": 1248.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de poner un alto al",
            "start": 1251.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "autoritarismo No se podr\u00eda entender la",
            "start": 1253.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "democracia mexicana adem\u00e1s de ser la",
            "start": 1255.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gran profesionista que es supo decirle",
            "start": 1258.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no a dos instituciones pol\u00edticas en dos",
            "start": 1261.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "momentos claves la primera Cuando el",
            "start": 1264.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "partido del r\u00e9gimen decidi\u00f3 sepultar los",
            "start": 1267.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intentos de democracia y la segunda",
            "start": 1269.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando otro partido que se dijo de",
            "start": 1271.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "izquierda tuvo la osad\u00eda de aliarse a la",
            "start": 1274.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "derecha el feminismo es congruente o no",
            "start": 1276.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo es",
            "start": 1279.799,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "la gran Elena pone atowska escritora y",
            "start": 1285.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "periodista quien ha sido ecu\u00e1nime en",
            "start": 1289.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "transmitir y fortalecer los mensajes que",
            "start": 1291.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el movimiento progresista narrado y",
            "start": 1293.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quien es claro ejemplo de que la",
            "start": 1295.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intelectualidad es femenina podemos ser",
            "start": 1297.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "galardonadas y congruentes con el",
            "start": 1300.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "feminismo Gracias Elenita",
            "start": 1301.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo no hablar de Do\u00f1a Rosario Ibarra",
            "start": 1305.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de piedra la primera mujer",
            "start": 1308.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidenciable en unas elecciones en el",
            "start": 1309.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tanto en 1982 y 1988 fue ella la",
            "start": 1311.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "primera mexicana en gritar yo puedo y lo",
            "start": 1317.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hizo desde la izquierda en un momento",
            "start": 1319.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde ese luch\u00f3 por Construir la",
            "start": 1322.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "igualdad y la democracia a quien siempre",
            "start": 1324.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vamos a recordar por su activismo y su",
            "start": 1327.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lucha en la b\u00fasqueda de desaparecidos su",
            "start": 1329.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "legado queda para nosotras las",
            "start": 1332.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "generaciones actuales y venideras",
            "start": 1334.1,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "gracias Rosario",
            "start": 1335.78,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "eran los tiempos de 2018 cuando se",
            "start": 1339.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 una frase que dec\u00eda la cuarta",
            "start": 1342.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ser\u00e1 con las mujeres o no",
            "start": 1344.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 hoy a m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de haber",
            "start": 1347.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "iniciado este proceso revolucionario",
            "start": 1350.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y legal tenemos una cuarta",
            "start": 1352.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n feminista y este",
            "start": 1355.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "movimiento encabezado por nuestro",
            "start": 1358.039,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "presidente Ha logrado entre otras cosas",
            "start": 1359.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contar con la primera mujer en la",
            "start": 1366.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidencia del senado la primera mujer",
            "start": 1369.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como gobernadora del banco de M\u00e9xico",
            "start": 1371.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dirigiendo la pol\u00edtica monetaria y",
            "start": 1373.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cambiaria",
            "start": 1375.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la primera mujer que dirige al Instituto",
            "start": 1377.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Nacional de estad\u00edstica y geograf\u00eda hoy",
            "start": 1379.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por primera vez tenemos la sensibilidad",
            "start": 1382.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de una mujer al frente de la Secretar\u00eda",
            "start": 1384.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Seguridad P\u00fablica y ciudadana",
            "start": 1386.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente",
            "start": 1390.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "contamos por primera vez con nueve",
            "start": 1393.62,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobernadoras adem\u00e1s Ese es el primer",
            "start": 1395.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el primer gobierno con un gabinete",
            "start": 1402.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "paritario",
            "start": 1404.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y esta esta es la primera legislatura",
            "start": 1406.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "paritaria en el Congreso de La Uni\u00f3n al",
            "start": 1410.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cual tenemos el privilegio de pertenecer",
            "start": 1413.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a miras compa\u00f1eras",
            "start": 1414.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed la transformaci\u00f3n lleg\u00f3 pero sin",
            "start": 1419.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "demeritar estos triunfos por la igualdad",
            "start": 1422.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sustantiva en materia pol\u00edtica la cuarta",
            "start": 1424.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha hecho cosas todav\u00eda",
            "start": 1426.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes para las mujeres en primer",
            "start": 1428.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar la cuarta transformaci\u00f3n volte\u00f3 a",
            "start": 1431.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ver a las madres solteras de todo",
            "start": 1434.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n gracias presidente",
            "start": 1436.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal nos margin\u00f3 les",
            "start": 1439.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "arrebat\u00f3 muchas madres solteras las",
            "start": 1442.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "posibilidades de estudiar de",
            "start": 1444.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollarse de crecer por el contrario",
            "start": 1445.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal yo a las madres",
            "start": 1448.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solteras como mano de obra no calificada",
            "start": 1451.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "condenadas a espiral a un empleo mal",
            "start": 1453.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pagado y como si fu\u00e9ramos una maquinaria",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al Servicio del capital los neoliberales",
            "start": 1458.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos brindaron supuestas ayudas en formas",
            "start": 1460.28,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de guarder\u00edas con amplios de corrupci\u00f3n",
            "start": 1462.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "para as\u00ed poder cumplir con nuestra",
            "start": 1464.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "penitencia nunca m\u00e1s una madre soltera",
            "start": 1466.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "condenada al subdesarrollo Nunca m\u00e1s",
            "start": 1469.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en segunda instancia la cuarta",
            "start": 1472.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n visibiliz\u00f3 a nuestras",
            "start": 1475.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "abuelas quienes con a\u00f1os de experiencia",
            "start": 1477.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "padecieron en lapidante modelo",
            "start": 1480.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "neoliberal a muchas de ellas el sistema",
            "start": 1482.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les arrebat\u00f3 la posibilidad de",
            "start": 1484.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pensionarse fueron ignoradas pero el",
            "start": 1486.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano las puso al centro",
            "start": 1489.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s una mujer adulta mayor sin su",
            "start": 1490.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1493.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y En tercer lugar las becas Benito",
            "start": 1495.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque es justo ah\u00ed en la educaci\u00f3n",
            "start": 1499.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "media superior donde sobre todo se daba",
            "start": 1501.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la brecha de g\u00e9nero en la deserci\u00f3n",
            "start": 1504.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "escolar nunca m\u00e1s mujeres j\u00f3venes",
            "start": 1506.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abandonando sus estudios Gracias",
            "start": 1508.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1510.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podr\u00eda continuar enunciando lo que",
            "start": 1511.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este nuevo modelo est\u00e1 construyendo un",
            "start": 1515.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "modelo feminista donde al centro estamos",
            "start": 1517.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotras todas Pero sobre todo las que",
            "start": 1519.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron v\u00edctimas las olvidadas las",
            "start": 1523.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marginadas las empobrecidas las",
            "start": 1525.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "utilizadas que desde todos los espacios",
            "start": 1527.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "todas las mujeres somos valiosas una",
            "start": 1530.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobernadora una secretaria una diputada",
            "start": 1533.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "una senadora pero a\u00fan m\u00e1s importante una",
            "start": 1536.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "obrera una campesina una trabajadora las",
            "start": 1540.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que pueden estar compitiendo en un",
            "start": 1544.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mercado laboral adverso y al mismo",
            "start": 1546.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiempo pueden ser madres hermanas e",
            "start": 1547.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hijas todas tan plurales tan diversas",
            "start": 1550.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "incluso algunas veces marcadas por",
            "start": 1553.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diferencias regionales ideolog\u00edas",
            "start": 1556.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "edades pensamientos y diferentes estados",
            "start": 1559.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como las de mi Sonora Querida donde",
            "start": 1561.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "actualmente se construye una tierra de",
            "start": 1564.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oportunidades donde muchas diariamente",
            "start": 1566.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "se levantan pensando en tener la",
            "start": 1568.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tortilla de harina y los frijoles para",
            "start": 1570.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alimentar a sus familias pero no",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "olvidemos que a todas nosotras hay algo",
            "start": 1574.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos une adem\u00e1s de ese Sexto Sentido",
            "start": 1576.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que casi nunca nos falla",
            "start": 1579.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotras somos las \u00fanicas que",
            "start": 1581.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "construimos y damos vida somos el pilar",
            "start": 1583.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de nuestras familias",
            "start": 1585.74,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1586.66,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que este d\u00eda que este d\u00eda no pase como",
            "start": 1588.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un ocho de marzo m\u00e1s que sea el d\u00eda para",
            "start": 1591.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n para el pensamiento un d\u00eda",
            "start": 1594.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para no olvidar que las mujeres no solo",
            "start": 1597.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "queremos llegar al espacio llegaremos a",
            "start": 1599.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las estrellas y conquistaremos el",
            "start": 1601.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universo Porque no tenemos l\u00edmites",
            "start": 1603.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa",
            "start": 1605.62,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "tu mujer virtuosa tu valor excede al de",
            "start": 1608.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las piedras preciosas a\u00fan durante la",
            "start": 1612.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "noche te levantas para dar de comer a tu",
            "start": 1615.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "familia sacas fuerzas de flaqueza y con",
            "start": 1617.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ah\u00ednco te dispones a trabajar",
            "start": 1621.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Sabes ayudar al que lo necesita y tender",
            "start": 1623.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la mano a los menesterosos est\u00e1s atenta",
            "start": 1627.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la buena marcha de tu negocio y por la",
            "start": 1630.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noche siempre mantienes tu l\u00e1mpara",
            "start": 1632.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encendida tus hijos se levantan y te",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llaman dichosa te revises de fuerza y de",
            "start": 1637.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "honra y no te preocupa lo que pueda",
            "start": 1640.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "venir habla siempre con sabidur\u00eda y tu",
            "start": 1642.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lengua se rige por la ley del amor mujer",
            "start": 1645.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "virtuosa",
            "start": 1648.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "reconozcase lo que has hecho con tus",
            "start": 1649.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manos muchas mujeres han hecho el bien",
            "start": 1651.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero t\u00fa t\u00fa la sobrepasas a todas Muchas",
            "start": 1653.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1657.679,
            "duration": 25.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1658.96,
            "duration": 26.98
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la senadora",
            "start": 1683.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ver\u00f3nica Noem\u00ed camino fajat senadora de",
            "start": 1685.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 1689.179,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1690.22,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1698.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1699.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una obra de arte yucateca",
            "start": 1701.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hecha por manos Yucatecas 100% del sur",
            "start": 1704.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 1707.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo",
            "start": 1708.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Gracias presidente por",
            "start": 1712.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permitir este acercamiento por",
            "start": 1714.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "permitirnos que estemos as\u00ed de juntas",
            "start": 1717.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con usted hoy",
            "start": 1719.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la llegada del presidente Ju\u00e1rez a la",
            "start": 1722.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidencia de M\u00e9xico fue el detonante",
            "start": 1724.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el surgimiento de las primeras",
            "start": 1727.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "organizaciones feministas en el sureste",
            "start": 1729.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para dar cabida la voz y los derechos de",
            "start": 1731.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "las mujeres de este pa\u00eds similar a lo",
            "start": 1734.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que sucede con la llegada de usted",
            "start": 1738.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y de la cuarta",
            "start": 1740.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n les saludo con respeto y",
            "start": 1742.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "orgullo porque con nosotras ha",
            "start": 1745.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "propiciado que se empoderen cada vez m\u00e1s",
            "start": 1748.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a las mujeres de M\u00e9xico de igual manera",
            "start": 1751.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "saludo a nuestras queridas gobernadoras",
            "start": 1753.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a nuestra jefa de gobierno a nuestro",
            "start": 1756.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "secretario Marcelo ebrar directora",
            "start": 1758.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nadine gasman se\u00f1or Secretario del",
            "start": 1760.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sureste Ad\u00e1n Augusto ahora s\u00ed que",
            "start": 1762.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra hero\u00edna Rosa Isela de la",
            "start": 1765.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1768.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y con ustedes",
            "start": 1769.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras senadoras diputadas",
            "start": 1771.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "secretarias y gabinete ampliado",
            "start": 1774.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme transportarles algunos a\u00f1os",
            "start": 1778.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de la obra Rita",
            "start": 1781.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cetina la siempre viva y el Instituto",
            "start": 1786.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "literario de ni\u00f1as de la doctora Piedad",
            "start": 1788.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Peniche Rivero reconocida investigadora",
            "start": 1791.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quien se refiere a la famosa y",
            "start": 1793.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "controversial revista la siempre viva",
            "start": 1795.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como la primera instituci\u00f3n juarista por",
            "start": 1798.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sus ideas sobre la importancia de la",
            "start": 1802.64,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y se\u00f1oritas",
            "start": 1805.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "editada por Rita cetina la autora",
            "start": 1808.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "considera que la siempre viva estaba",
            "start": 1811.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecha de ideas de Sue\u00f1os de esperanzas",
            "start": 1813.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "femeninas y de valores religiosos como",
            "start": 1817.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la Caridad que no es otra cosa que el",
            "start": 1820.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sentimiento o actitud que impulsa a las",
            "start": 1823.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas a interesarse y ocuparse de",
            "start": 1826.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otras personas especialmente de las m\u00e1s",
            "start": 1829.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "necesitadas le suena familiar por el",
            "start": 1832.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres en este",
            "start": 1835.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "caso primero las pobres",
            "start": 1839.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se demuestra lo dicho por usted",
            "start": 1843.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente el humanismo mexicano",
            "start": 1846.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "proviene de nuestra grandeza cultural y",
            "start": 1849.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de nuestra excepcional y fecunda",
            "start": 1853.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "historia pol\u00edtica",
            "start": 1856.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Elvia Carrillo hermana del primer",
            "start": 1858.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gobernador socialista de Yucat\u00e1n Felipe",
            "start": 1860.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto fund\u00f3 la liga feminista",
            "start": 1863.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rita zetina Guti\u00e9rrez con Rosa Torre",
            "start": 1866.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Raquel cip Susana Betancourt Gloria",
            "start": 1869.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rosado y nelia aznar",
            "start": 1872.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estas tremendas y aguerridas Yucatecas",
            "start": 1874.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fueron el azote del conservadurismo de",
            "start": 1877.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca con sus ideas liberales",
            "start": 1881.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y por las que hoy seguimos luchando y",
            "start": 1884.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Bueno les confirmo que los descendientes",
            "start": 1887.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de esos conservadores",
            "start": 1890.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hoy solo conservan la capacidad de",
            "start": 1893.419,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "escandalizarse y oponerse a quien toque",
            "start": 1897.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sus privilegios obtenidos con corrupci\u00f3n",
            "start": 1900.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "e impunidad Lo bueno es que cada vez son",
            "start": 1903.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "menos eso es lo bueno",
            "start": 1907.94,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 1911.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo revolucionadas que estaban",
            "start": 1913.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "nuestras antecesoras Yucatecas que no le",
            "start": 1917.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de otra al entonces gobernador de",
            "start": 1920.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el general Salvador Alvarado que",
            "start": 1923.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sumarse a la causa e impulsar el primer",
            "start": 1926.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "congreso feminista En 1916 presidido Por",
            "start": 1928.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "consuelos a bala presidente ya lo sabe",
            "start": 1932.36,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aguas con nosotros",
            "start": 1935.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comparto que la primera",
            "start": 1937.299,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "mujer en Yucat\u00e1n que tuvo El terco",
            "start": 1941.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "atrevimiento de ser abogada y que fue la",
            "start": 1944.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "primera mujer en presidir en M\u00e9xico un",
            "start": 1946.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia fue la",
            "start": 1950.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "abogada Antonia Jim\u00e9nez traba a quien",
            "start": 1953.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "profesionalmente se le conoci\u00f3 como la",
            "start": 1956.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "novia de la justicia y de quien muchas",
            "start": 1958.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juezas magistradas y ministras podr\u00edan",
            "start": 1961.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 1965.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que como directora del",
            "start": 1967.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "registro civil de Yucat\u00e1n tuvo la",
            "start": 1970.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inteligente osad\u00eda de eliminar la",
            "start": 1973.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ep\u00edstola de Melchor Ocampo de la",
            "start": 1977.179,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "ceremonias matrimoniales",
            "start": 1980.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que por si no la han le\u00eddo se las resumo",
            "start": 1983.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la mujer deber\u00e1 venerar al hombre y no",
            "start": 1987.7,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "exasperarlo pues si lo hace Ser\u00e1 su",
            "start": 1991.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "culpa",
            "start": 1994.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y mejor aqu\u00ed me quedo porque capaz que",
            "start": 1995.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "alg\u00fan conservador la recuerde y se",
            "start": 2000.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "organice una marcha con la manta que",
            "start": 2002.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diga esta ep\u00edstola no se toca",
            "start": 2003.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pues bueno",
            "start": 2009.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "seguimos Felipe",
            "start": 2014.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "luchadora social ind\u00edgena quien a sus 33",
            "start": 2018.299,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Fue asesinada con un tiro de arma",
            "start": 2021.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de fuego su pecado ser\u00e1 una ind\u00edgena",
            "start": 2024.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "maya Revolucionaria y defender los",
            "start": 2027.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "derechos y la dignidad de su pueblo as\u00ed",
            "start": 2030.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como recordamos y reconocemos a estas",
            "start": 2034.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gigantes y deslumbrantes mujeres de",
            "start": 2037.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n las hay en cada estado de este",
            "start": 2039.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gran pa\u00eds y hoy nos veo a nosotras como",
            "start": 2043.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mujeres sin miedo",
            "start": 2048.22,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es forzadas valientes y determinadas a",
            "start": 2050.94,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "seguir enfrentando los embates",
            "start": 2056.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que conlleva defender y consolidar la",
            "start": 2060.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es nuestro deber",
            "start": 2064.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contar a nuestras ni\u00f1as y j\u00f3venes la",
            "start": 2067.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia de quienes nos han antecedido",
            "start": 2071.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en todas estas luchas y porque",
            "start": 2073.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "compartimos la lucha con usted",
            "start": 2076.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "presidente hoy con voz Clara y fuerte",
            "start": 2079.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "las mujeres que aqu\u00ed estamos le decimos",
            "start": 2082.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo",
            "start": 2085.44,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo",
            "start": 2091.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2095.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "As\u00ed es porque sabemos que usted no nos",
            "start": 2097.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "deja solas a nosotras tambi\u00e9n por eso",
            "start": 2100.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2103.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "As\u00ed es Amor con amor se paga y bien",
            "start": 2104.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pagado se descuida lo apapachamos",
            "start": 2108.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 2110.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "por supuesto reconozco",
            "start": 2112.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reconozco y me siento orgullosa de lo",
            "start": 2116.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que hemos votado y lo que hemos logrado",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con sus iniciativas y nuestros votos en",
            "start": 2121.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el Congreso de La Uni\u00f3n la tipificaci\u00f3n",
            "start": 2124.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del feminicidio la paridad en todo",
            "start": 2127.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "reconocer la violencia por interp\u00f3sita",
            "start": 2130.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "persona y algo muy importante la",
            "start": 2133.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "universalidad de los programas m\u00e1s",
            "start": 2136.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "importantes que directa e indirectamente",
            "start": 2138.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han empoderado a las mujeres",
            "start": 2141.599,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente les voy a poner dos",
            "start": 2143.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 2146.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estoy segura que hemos conocido mujeres",
            "start": 2148.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que han tomado la decisi\u00f3n de dejar",
            "start": 2150.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s historias de violencia porque",
            "start": 2152.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aunque saben que las becas escolares no",
            "start": 2155.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "son estrictamente para manutenci\u00f3n les",
            "start": 2158.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permite tener seguridad y tranquilidad",
            "start": 2161.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que sus hijas e hijos podr\u00e1n comer e ir",
            "start": 2164.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la escuela as\u00ed",
            "start": 2168.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es de la misma forma",
            "start": 2171.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sucede con las mujeres adultas mayores",
            "start": 2174.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que cuentan hoy con una pensi\u00f3n digna",
            "start": 2176.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que les permite abandonar lugares donde",
            "start": 2179.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han sido V\u00edctimas de abuso y de",
            "start": 2183.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2185.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que existen estos derechos",
            "start": 2187.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucionales que proveen econom\u00eda en",
            "start": 2188.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2191.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reafirma la vocaci\u00f3n administrativa y de",
            "start": 2192.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Cuidado de las mujeres y eso compa\u00f1eras",
            "start": 2195.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sin estereotipar significa confianza en",
            "start": 2198.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotras confianza en las mujeres",
            "start": 2202.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2205.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a nombre de miles de mujeres y por qu\u00e9",
            "start": 2207.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n de hombres de Yucat\u00e1n le",
            "start": 2210.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos agradecidos por voltear a ver el",
            "start": 2213.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sureste e invertir en nosotros como",
            "start": 2215.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nunca nunca en nuestra historia",
            "start": 2218.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2222.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sabemos que la continuidad de la cuarta",
            "start": 2224.339,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n est\u00e1 en nuestras manos",
            "start": 2227.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y tenga la certeza de nuestra lealtad al",
            "start": 2231.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n eso que no le quede",
            "start": 2235.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "duda concluyo gracias concluyo con un",
            "start": 2237.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "texto de Rita zetina documentado por la",
            "start": 2242.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "doctora Peniche dice",
            "start": 2245.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 pedimos para llevar adelante",
            "start": 2247.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestra obra",
            "start": 2250.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 necesitamos",
            "start": 2254.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que ustedes queridas hermanas nuestras a",
            "start": 2256.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quienes dedicamos preferentemente",
            "start": 2261.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nuestras tareas nos concedan protecci\u00f3n",
            "start": 2262.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "porque en la uni\u00f3n est\u00e1 la fuerza",
            "start": 2267.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sintamos todas arder en nuestro coraz\u00f3n",
            "start": 2270.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la santa llama del Progreso para que",
            "start": 2274.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realizando la idea de nuestra sociedad",
            "start": 2277.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "podamos decir a la faz del mundo",
            "start": 2280.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "civilizado basta ha llegado la hora de",
            "start": 2283.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la Ilustraci\u00f3n de la mujer Dios botic",
            "start": 2288.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras Dios botic presidente",
            "start": 2291.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "josbotic a todas ustedes y a todas las",
            "start": 2294.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "mujeres de M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 2297.28,
            "duration": 28.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2299.23,
            "duration": 29.55
        },
        {
            "text": "la maestra Marina del Pilar \u00c1vila olmeda",
            "start": 2325.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernadora de Baja California har\u00e1 uso",
            "start": 2328.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la palabra",
            "start": 2331.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2333.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2339.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los saludo con mucho gusto presidente",
            "start": 2341.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretarios jefa",
            "start": 2344.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mujeres de M\u00e9xico con mucha alegr\u00eda y",
            "start": 2349.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "emocionada por la oportunidad de portar",
            "start": 2353.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la voz por las mujeres que encabezamos",
            "start": 2356.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "los gobiernos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2357.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "quiero iniciar presumiendo la hermandad",
            "start": 2360.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que hemos construido entre las",
            "start": 2364.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobernadoras ah\u00ed Indira Claudia Lorena",
            "start": 2366.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Evelyn laida aymara mi amor y mi",
            "start": 2370.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gratitud",
            "start": 2373.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "espero espero que con estas palabras que",
            "start": 2380.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pronuncie el d\u00eda de hoy puedan estar a",
            "start": 2383.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la altura de sus logros de sus anhelos y",
            "start": 2385.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las luchas qu\u00e9 pavimentan el camino",
            "start": 2388.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "inacabado por las que muchas otras",
            "start": 2391.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n de transitar se\u00f1or presidente",
            "start": 2394.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2397.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para transmitirle el",
            "start": 2400.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "c\u00e1lido abrazo del pueblo de Baja",
            "start": 2402.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "California y el cari\u00f1o desaforado de",
            "start": 2404.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nuestra gente que le tiene",
            "start": 2408.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de todo M\u00e9xico",
            "start": 2411.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especialmente aquellas mujeres que",
            "start": 2413.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cobran el salario m\u00ednimo que son madres",
            "start": 2416.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solteras",
            "start": 2419.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que son o tienen una hija o hijo",
            "start": 2421.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estudiando con una beca y est\u00e1n",
            "start": 2424.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2427.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a un familiar con discapacidad o que",
            "start": 2428.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuidan con mucho amor a sus adultos",
            "start": 2432.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayores que hoy reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 2434.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque con su pol\u00edtica social presidente",
            "start": 2436.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "usted revolucion\u00f3 la vida de Quienes m\u00e1s",
            "start": 2440.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "lo necesitan",
            "start": 2443.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n el acompa\u00f1amiento que",
            "start": 2446.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos brinda el primer gabinete paritario",
            "start": 2448.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2451.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y quiero hacer una menci\u00f3n muy especial",
            "start": 2458.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 2461.46,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2464.92,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que venga que venga que venga",
            "start": 2475.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "madre amorosa y ejemplar que con su",
            "start": 2483.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "impulso la lectura cultiva los sue\u00f1os de",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "libertad de millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 2489.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2492.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni el mejor de Los cart\u00f3grafos podr\u00eda",
            "start": 2494.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trazar el mapa interminable de las",
            "start": 2496.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "luchas que hoy nos permiten llegar hasta",
            "start": 2499.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay un punto en el que comenz\u00f3",
            "start": 2501.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la historia por la libertad y la",
            "start": 2504.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igualdad de las mujeres pero s\u00ed hay",
            "start": 2506.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "momentos dorados en la historia que",
            "start": 2509.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vislumbraban un futuro mucho m\u00e1s justo",
            "start": 2512.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Me gusta pensar que cuando Sor Juana",
            "start": 2514.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ocultaba su identidad para poder",
            "start": 2518.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollar su prol\u00edfica obra ella sab\u00eda",
            "start": 2520.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que alg\u00fan d\u00eda no solamente la",
            "start": 2524.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "descubrir\u00edamos sino que de manera",
            "start": 2526.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consciente hac\u00eda un sacrificio para que",
            "start": 2529.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ninguna de nosotras tuviera que volver a",
            "start": 2532.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esconderse jam\u00e1s",
            "start": 2536.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estoy convencida que cuando Do\u00f1a y",
            "start": 2543.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "figenia Mart\u00ednez",
            "start": 2546.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 a las profesoras y profesores",
            "start": 2547.859,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la UNAM para enfrentar la represi\u00f3n",
            "start": 2550.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de 1968",
            "start": 2552.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que nos estaba regalando una",
            "start": 2555.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n fundamental si vamos solas Si no",
            "start": 2558.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nos unimos caemos todas",
            "start": 2562.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de igual manera estoy segura que cuando",
            "start": 2569.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a Rosario Ibarra de piedra buscaba su",
            "start": 2572.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hijo nos instru\u00eda salir a las calles",
            "start": 2575.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que nuestros dolores individuales",
            "start": 2577.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se transformaran en causas colectivas",
            "start": 2580.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que hicieran vibrar de rabia al pa\u00eds",
            "start": 2583.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entero este este es el primero ocho de",
            "start": 2586.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "marzo en el que Rosario ya no nos",
            "start": 2589.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a pero su ejemplo de lucha nos",
            "start": 2592.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "iluminar\u00e1 por siempre",
            "start": 2595.3,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todas todas nosotras llevamos tras de s\u00ed",
            "start": 2601.24,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a mujeres valientes historias que nos",
            "start": 2605.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "han tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y cuando pienso en",
            "start": 2610.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las dificultades en nuestros caminos",
            "start": 2612.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siempre aparece en mi alma mi madre",
            "start": 2615.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "profesor Universitaria quien estudi\u00f3",
            "start": 2619.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "derecho En aquellos tiempos en los que",
            "start": 2622.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que estudiar o ir a la",
            "start": 2625.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "universidad no era para se\u00f1oritas",
            "start": 2627.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decentes",
            "start": 2629.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Pero qui\u00e9n",
            "start": 2632.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "derrib\u00f3 tantos muros para formar a",
            "start": 2634.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decenas de generaciones comprometidas",
            "start": 2638.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que hoy retroalimentan con su esfuerzo",
            "start": 2640.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con su formaci\u00f3n y con humanismo a Baja",
            "start": 2643.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "California y a todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 2646.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como mis compa\u00f1eras saben el cargo de",
            "start": 2649.02,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobernadora viene tambi\u00e9n acompa\u00f1ado de",
            "start": 2652.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "otras muchas condiciones",
            "start": 2654.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "emanadas de nuestras propias vidas somos",
            "start": 2656.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "madres somos hijas somos hermanas o",
            "start": 2659.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "amigas y padecemos en carne propia las",
            "start": 2661.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trampas de un sistema desigual que nos",
            "start": 2665.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hace la cotidianidad siempre m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2667.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todas todas nosotras hemos enfrentado de",
            "start": 2671.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "manera distinta las violencias que",
            "start": 2675.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sufrimos pero ninguna mujer encontrar\u00e1",
            "start": 2677.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ajeno el acoso el ninguneo y por",
            "start": 2680.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desgracia el miedo que nos atormenta",
            "start": 2684.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando pensamos de la suerte que",
            "start": 2687.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "corrieron aquellas que ya no est\u00e1n",
            "start": 2689.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "esas que pudimos ser nosotras",
            "start": 2692.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esas que sin ser nosotras nos duelen",
            "start": 2695.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2699.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esas a las que no olvidamos ni",
            "start": 2701.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "olvidaremos jam\u00e1s y como no olvidamos",
            "start": 2703.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luchamos",
            "start": 2706.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde esta Tribuna en la que",
            "start": 2709.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "diariamente se dignifica la pol\u00edtica",
            "start": 2712.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "quiero reconocer el sudor de la frente",
            "start": 2714.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de sientas de miles de mujeres que con",
            "start": 2717.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sus manos y su esfuerzo en esto levantan",
            "start": 2720.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la industria el campo los servicios a la",
            "start": 2723.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "vez que cuidan de su familia y su hogar",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sin ellas no Ser\u00eda posible entender el",
            "start": 2735.3,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "impulso econ\u00f3mico que hoy enorgullece al",
            "start": 2739.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entero",
            "start": 2743.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero por justicia no puedo dejar de",
            "start": 2745.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mencionar que durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2748.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas lo hicieron a pesar de tener",
            "start": 2750.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todo en su contra el modelo neoliberal",
            "start": 2754.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 durante d\u00e9cadas a la hora de",
            "start": 2758.099,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos m\u00e1s",
            "start": 2760.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fundamentales los derechos que hubieran",
            "start": 2762.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "posibilitado una vida m\u00e1s digna para",
            "start": 2764.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aquellas que nos entregaron lo mejor de",
            "start": 2767.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismas",
            "start": 2769.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fracasaron a la hora de ofrecer salarios",
            "start": 2770.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "dignos cuando durante mucho tiempo se",
            "start": 2774.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les advirti\u00f3 y hab\u00eda que subirlos pero",
            "start": 2777.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no fue hasta que lleg\u00f3 la cuarta",
            "start": 2780.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que eso se hizo realidad",
            "start": 2782.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fracasaron a la hora de gobernar con",
            "start": 2789.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "honestidad y con su corrupci\u00f3n le",
            "start": 2792.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arrebataron la tortilla de la mesa a",
            "start": 2795.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de familias que necesitaban al",
            "start": 2797.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado mexicano para salir adelante",
            "start": 2800.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Y definitivamente",
            "start": 2803.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fracasaron a la hora de proteger lo m\u00e1s",
            "start": 2806.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico la vida y la integridad de las",
            "start": 2809.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2813.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "declarando una Absurda guerra",
            "start": 2814.619,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en la que quienes ten\u00edan la obligaci\u00f3n",
            "start": 2817.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de protegernos",
            "start": 2821.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estaban en la n\u00f3mina de la delincuencia",
            "start": 2823.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Cuando llega la guerra y el miedo se",
            "start": 2832.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "apoder\u00f3 de las familias las que m\u00e1s",
            "start": 2835.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sufrimos fuimos las mujeres y Hoy les",
            "start": 2838.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decimos fuerte y claro nunca m\u00e1s",
            "start": 2841.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "criminales al frente de la seguridad",
            "start": 2844.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2847.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 2849.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s nuestras vidas y nuestros",
            "start": 2850.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 2854.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como moneda de cambio en una guerra",
            "start": 2855.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "Absurda",
            "start": 2858.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hoy los gobiernos locales la cuarta",
            "start": 2860.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n especialmente aquellos",
            "start": 2863.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que encabezamos nosotras",
            "start": 2866.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muestran una sensibilidad especial a la",
            "start": 2868.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "afrontar y resolver los problemas",
            "start": 2872.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enquistados por d\u00e9cadas porque hacemos",
            "start": 2873.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica con una Consigna Clara por el",
            "start": 2876.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "bien de todas primero las pobres",
            "start": 2880.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por coherencia y convicci\u00f3n",
            "start": 2890.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "complementamos los apoyos sociales que",
            "start": 2892.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otorga el Gobierno Federal para que",
            "start": 2895.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lleguen a m\u00e1s familias y lo hacemos con",
            "start": 2897.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una Clara perspectiva feminista porque",
            "start": 2899.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sabemos que la pobreza acosa doblemente",
            "start": 2902.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a las mujeres",
            "start": 2905.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador siempre ha",
            "start": 2907.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "repetido que las mujeres somos mejores",
            "start": 2910.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "administradoras y es cierto",
            "start": 2913.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2916.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cada peso que llega una mujer cabeza de",
            "start": 2919.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "familia florece en el bienestar no solo",
            "start": 2923.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de su hogar sino de toda la comunidad",
            "start": 2926.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y no evadimos no evadimos nuestra",
            "start": 2929.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "responsabilidad la mayor\u00eda de los",
            "start": 2932.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delitos contra las mujeres pertenecen al",
            "start": 2934.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan y necesitamos fortalecer al",
            "start": 2937.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "poder judicial un poder judicial \u00e1gil",
            "start": 2940.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cercano efectivo capacitando tambi\u00e9n a",
            "start": 2943.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuestras fiscal\u00edas con perspectiva de",
            "start": 2946.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y abrazando siempre a las",
            "start": 2949.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 2952.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "justicia que tarda ya es injusta y",
            "start": 2958.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado al poder judicial en",
            "start": 2962.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos sus niveles para que act\u00fae con la",
            "start": 2965.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima responsabilidad",
            "start": 2968.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y no puedo dejar de reconocer tambi\u00e9n el",
            "start": 2969.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "empuje de tantas mujeres que se",
            "start": 2974.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "organizan diariamente y que desde las",
            "start": 2977.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "calles impulsan a una sociedad mejor",
            "start": 2979.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gracias No solo las escuchamos y",
            "start": 2982.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aprendemos de ustedes tambi\u00e9n tenemos el",
            "start": 2986.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "profundo compromiso de cumplirles nos",
            "start": 2988.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jugamos la vida en ello",
            "start": 2991.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "es innegable quienes somos madres y",
            "start": 2999.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacemos pol\u00edtica sacrificamos una parte",
            "start": 3002.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s bello que tenemos en nuestras",
            "start": 3005.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vidas porque nos mueve la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3007.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartir ese profundo amor que sentimos",
            "start": 3010.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por nuestras hijas e hijos entre todas",
            "start": 3011.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os que merecen de",
            "start": 3014.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestros gobiernos las garant\u00edas de un",
            "start": 3017.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "futuro mejor",
            "start": 3019.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a mi adorado Diego mi beb\u00e9 de apenas un",
            "start": 3021.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1ito le prometo que todas mis ausencias",
            "start": 3025.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n merecido la pena y le ruego que",
            "start": 3028.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuando crezca pueda escuchar este",
            "start": 3032.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "discurso y comprenda Porque su mam\u00e1 en",
            "start": 3034.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ocasiones no pudo estar a su lado",
            "start": 3037.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ante todas y todos ustedes",
            "start": 3047.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "me comprometo",
            "start": 3051.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les prometo que mi hijo Diego Jos\u00e9 ser\u00e1",
            "start": 3053.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "un ejemplo de respeto y amor para todas",
            "start": 3057.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las mujeres y para toda la humanidad en",
            "start": 3060.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su conjunto de eso me encargar\u00e9 yo",
            "start": 3062.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 3065.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y a mi querida marinita que por all\u00e1",
            "start": 3071.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "anda",
            "start": 3074.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "apenas de diez a\u00f1os mi vida mi adoraci\u00f3n",
            "start": 3075.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mi motor que ya comienza a entender la",
            "start": 3079.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importancia de nuestra lucha y de la",
            "start": 3082.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "batalla que libramos",
            "start": 3085.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "te lo digo que todo esto lo hago por ti",
            "start": 3086.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para que eres un mundo en el que nunca",
            "start": 3090.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las mujeres seamos violentadas o",
            "start": 3092.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "asesinadas",
            "start": 3096.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mi mayor anhelo es que las injusticias y",
            "start": 3098.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las desigualdades no te sean nunca",
            "start": 3102.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "indiferentes",
            "start": 3105.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3106.49,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Quiero decirte quiero decirte frente a",
            "start": 3111.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas y todos que en Baja California y",
            "start": 3114.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en todo nuestro pa\u00eds hay madres que",
            "start": 3117.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "buscan por d\u00e9cadas a sus hijas o hijos",
            "start": 3120.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3123.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y que siempre que me enfrento a esta",
            "start": 3126.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dura realidad",
            "start": 3129.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "imagino lo que ser\u00eda para m\u00ed el terror",
            "start": 3130.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de buscarte y que no est\u00e9s",
            "start": 3133.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sirvan tambi\u00e9n estas palabras para",
            "start": 3136.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "disculparme contigo por todos aquellos",
            "start": 3139.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "momentos que no he podido estar para ti",
            "start": 3141.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aquellas veces m\u00e1s importantes",
            "start": 3144.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "te prometo que siempre que te falte",
            "start": 3148.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estuve para quienes necesitaban de una",
            "start": 3151.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobernadora a su lado porque la",
            "start": 3154.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "injusticia y el horror hab\u00edan tocado a",
            "start": 3157.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "su puerta",
            "start": 3159.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Marina Diego Jos\u00e9 yo no hago pol\u00edtica",
            "start": 3161.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para mandar aunque ya saben que bueno en",
            "start": 3165.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "casa soy en\u00e9rgica al rega\u00f1ar",
            "start": 3169.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo hago lo hago convencida y Porque all\u00e1",
            "start": 3173.119,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "afuera hay problemas y dolores mucho m\u00e1s",
            "start": 3177.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "profundos de los nuestros que merecen",
            "start": 3181.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "toda nuestra atenci\u00f3n y empat\u00eda esa",
            "start": 3185.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empat\u00eda que implica asumir cada",
            "start": 3188.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "injusticia cada injusticia humana como",
            "start": 3190.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si fuera propia",
            "start": 3194.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "falta a\u00fan mucho por hacer sin duda",
            "start": 3195.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras comprometidas con M\u00e9xico",
            "start": 3198.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "mujeres comprometidas con M\u00e9xico un",
            "start": 3201.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente comprometido con las mujeres",
            "start": 3204.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y con M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 3207.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda mucho por hacer pero estamos",
            "start": 3212.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1adas de mujeres comprometidas y",
            "start": 3215.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de hombres sensibles y honestos que",
            "start": 3218.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entienden y se oponen a las",
            "start": 3220.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desigualdades",
            "start": 3223.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos Seguiremos dejando la piel para que",
            "start": 3224.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este futuro mejor no sea solo el",
            "start": 3227.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "privilegio de unas pocas sino el derecho",
            "start": 3230.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ese derecho por nacimiento de todas",
            "start": 3234.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aquellas que con su vida alumbran el",
            "start": 3236.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mundo entero se\u00f1or presidente una vez",
            "start": 3239.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quiero decirle que sus gobernadoras",
            "start": 3243.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estaremos siempre a la altura de los",
            "start": 3246.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os del pueblo de millones de",
            "start": 3248.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mexicanas y de mexicanos del pasado",
            "start": 3251.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "2018 salieron a votar por una",
            "start": 3254.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no le vamos a fallar",
            "start": 3257.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3259.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y no le vamos a fallar al pueblo de",
            "start": 3262.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por mi madre por mi hija por m\u00ed",
            "start": 3264.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por todas ustedes que siga la",
            "start": 3268.559,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3271.26,
            "duration": 26.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3272.06,
            "duration": 25.579
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la doctora nadine",
            "start": 3307.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Flora cashman silverman presidenta del",
            "start": 3311.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 3314.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3318.83,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3333.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3334.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas a todos muy",
            "start": 3341.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil hablar despu\u00e9s de la elocuencia",
            "start": 3345.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las que me antecedieron en el uso de",
            "start": 3349.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la voz",
            "start": 3352.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "voy a hacer breve tambi\u00e9n porque creo",
            "start": 3353.42,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que todas Queremos O\u00edr al presidente y",
            "start": 3357.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todas est\u00e1n en el sol",
            "start": 3359.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Yo quiero saludarlo con mucho afecto y",
            "start": 3361.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agradecimiento se\u00f1or presidente",
            "start": 3364.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saludar a la secretarias a los",
            "start": 3367.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "secretarios que est\u00e1n con nosotras a las",
            "start": 3369.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "gobernadoras a las diputadas senadoras",
            "start": 3372.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres de la cuarta",
            "start": 3376.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n realmente Es un honor",
            "start": 3378.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes en este d\u00eda",
            "start": 3382.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "internacional de las mujeres un d\u00eda de",
            "start": 3384.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "reivindicaciones un d\u00eda en el que",
            "start": 3387.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rememoramos la lucha de las mujeres por",
            "start": 3390.839,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3393.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de todos nuestros derechos y que como",
            "start": 3394.579,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cada ocho de marzo buscamos poner en el",
            "start": 3397.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de la agenda p\u00fablica aquello que",
            "start": 3400.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos preocupa aquello que est\u00e1 latiendo",
            "start": 3403.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte en el coraz\u00f3n de las mujeres",
            "start": 3406.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "adolescentes y ni\u00f1as mexicanas por",
            "start": 3410.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ejemplo el trabajo digno la educaci\u00f3n en",
            "start": 3414.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "igualdad la salud Una vida libre de",
            "start": 3417.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "violencias la redistribuci\u00f3n de la",
            "start": 3421.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enorme carga que representan las tareas",
            "start": 3424.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del hogar de los cuidados y del",
            "start": 3426.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "territorio entre otras cosas el 8 de",
            "start": 3430.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marzo se ha convertido en la lucha",
            "start": 3433.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esfuerzos y acciones que hacemos todos",
            "start": 3436.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los d\u00edas por transformar la realidad que",
            "start": 3439.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivimos por eso dedicamos este d\u00eda a las",
            "start": 3441.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mujeres a las adolescentes y ni\u00f1as",
            "start": 3445.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanas que diariamente construyen el",
            "start": 3447.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que vivimos a las que aportan",
            "start": 3451.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "silenciosamente a la econom\u00eda de nuestro",
            "start": 3454.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3456.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "remuneradas o no a las que se a las que",
            "start": 3457.28,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ense\u00f1an a las que aprenden a las que",
            "start": 3461.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caminan largos trayectos buscando agua y",
            "start": 3464.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Le\u00f1a para sus familias a las que se",
            "start": 3467.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocupan de la salud de la alimentaci\u00f3n y",
            "start": 3469.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los cuidados de las personas que lo",
            "start": 3472.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesitan en sus hogares",
            "start": 3474.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a las mujeres migrantes a las mujeres",
            "start": 3477.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a las afro mexicanas a las que",
            "start": 3480.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buscan justicia a las mujeres que viven",
            "start": 3484.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con discapacidad a las que luchan desde",
            "start": 3486.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sus cargos p\u00fablicos a las madres a las",
            "start": 3489.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hijas a todas este d\u00eda es para",
            "start": 3493.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre los derechos que",
            "start": 3496.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos lo que hemos logrado y lo que",
            "start": 3497.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos falta porque el gobierno del",
            "start": 3500.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3503.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 transformando la vida p\u00fablica",
            "start": 3505.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando resultados que est\u00e1n",
            "start": 3507.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cambiando la vida de las mujeres hoy",
            "start": 3510.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vemos el impacto de tener m\u00e1s mujeres en",
            "start": 3513.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos tenemos congresos",
            "start": 3516.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "paritarios que legislan pensando en las",
            "start": 3519.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "necesidades de las mujeres nueve mujeres",
            "start": 3522.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que gobiernan sus estados al mismo",
            "start": 3525.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo cuatro mujeres en la suprema",
            "start": 3527.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corte de justicia y la primera",
            "start": 3529.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidenta tenemos representaci\u00f3n",
            "start": 3532.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "efectiva de las mujeres en el gabinete",
            "start": 3534.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuyos encargos eran antes ocupados",
            "start": 3537.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "principalmente por hombres y hemos",
            "start": 3539.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacitado desde el Instituto",
            "start": 3543.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acerca de quinientas autoridades locales",
            "start": 3545.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "mujeres para fortalecer sus habilidades",
            "start": 3548.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Liderazgo para la gesti\u00f3n municipal",
            "start": 3551.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultado del trabajo de la",
            "start": 3554.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a los reglamentos de",
            "start": 3557.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comisiones ejidales y comunitarias la",
            "start": 3558.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero y ambiental",
            "start": 3561.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3563.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "23,000 mujeres electas en comisiones",
            "start": 3565.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejidales somos un gobierno",
            "start": 3568.619,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "cercano e incluyente el 57% de las",
            "start": 3572.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "personas beneficiadas por los programas",
            "start": 3577.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de bienestar son mujeres tambi\u00e9n hemos",
            "start": 3580.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "logrado que cerca de seis mil mujeres",
            "start": 3583.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Rurales e ind\u00edgenas tengan subt\u00edtulos de",
            "start": 3585.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tierra y que existan m\u00e1s de 20.000",
            "start": 3589.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujeres beneficiadas por nodos de",
            "start": 3591.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empoderamiento econ\u00f3mico a nivel",
            "start": 3594.48,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 3596.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Y tenemos m\u00e1s de seiscientas redes de",
            "start": 3597.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres constructoras de paz que hoy",
            "start": 3600.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajan para consolidar la paz y la",
            "start": 3602.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad con desde un enfoque de",
            "start": 3605.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Justicia bienestar e igualdad sin",
            "start": 3607.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embargo Tambi\u00e9n tenemos que reconocer",
            "start": 3611.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no estamos donde queremos todav\u00eda",
            "start": 3613.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tenemos mujeres y ni\u00f1as al margen y en",
            "start": 3617.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la pobreza que viven con miedo y sufren",
            "start": 3620.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "violencia y esto es lo que hay que",
            "start": 3623.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cambiar porque cada vez que damos un",
            "start": 3625.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "paso hacia la igualdad y contra los",
            "start": 3628.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "privilegios cada vez que movemos el",
            "start": 3630.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sistema de desigual e injusto en el que",
            "start": 3632.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vivimos se presentan obst\u00e1culos",
            "start": 3635.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "neoliberales Y patriarcales que debemos",
            "start": 3637.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de vencer las mujeres de M\u00e9xico estamos",
            "start": 3640.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "preparadas para esta batalla porque nos",
            "start": 3644.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mueven las causas nos une el deseo de",
            "start": 3647.28,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "lograr una transformaci\u00f3n m\u00e1s justa m\u00e1s",
            "start": 3649.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "igualitaria sin privilegios y sin",
            "start": 3653.059,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 3655.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "queremos un M\u00e9xico m\u00e1s fuerte m\u00e1s",
            "start": 3657.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "solidario m\u00e1s emp\u00e1tico y eso se lograr\u00e1",
            "start": 3660.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "solo si avanzamos todas y todos juntos",
            "start": 3663.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque sin igualdad no Habr\u00e1 justicia",
            "start": 3667.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "social y sin justicia social no hay",
            "start": 3670.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no podemos descansar en",
            "start": 3673.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestros logros tenemos grandes retos",
            "start": 3677.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "debemos proteger y garantizar todos los",
            "start": 3680.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derechos de las mexicanas igualar el",
            "start": 3683.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piso para todas las mujeres no dejar a",
            "start": 3686.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s a nadie afuera para",
            "start": 3689.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consolidar el derecho a la libertad y a",
            "start": 3692.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n personal sobre nuestras",
            "start": 3695.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 3696.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sigamos sigamos trabajando en esta",
            "start": 3697.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias en el que",
            "start": 3700.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todas las mujeres j\u00f3venes y ni\u00f1as est\u00e9n",
            "start": 3703.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el centro de la vida p\u00fablica que este",
            "start": 3707.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00eda sirva para seguir avanzando para",
            "start": 3710.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consolidar nuestros esfuerzos y alcanzar",
            "start": 3712.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el bienestar de las mujeres",
            "start": 3715.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda su diversidad y para eso hay que",
            "start": 3717.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "seguir escuch\u00e1ndolas en todas partes con",
            "start": 3720.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "compromiso con convicci\u00f3n y con",
            "start": 3724.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n Finalmente",
            "start": 3727.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "honremos y nombremos la vida de quienes",
            "start": 3729.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "lucharon para que ocupemos el espacio",
            "start": 3732.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablico este a\u00f1o remembramos los setenta",
            "start": 3734.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del voto de las mujeres en M\u00e9xico y",
            "start": 3738.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estaremos realizando diferentes",
            "start": 3742.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividades conmemorativas en todo el",
            "start": 3743.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3746.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Como cada ocho de marzo hay que decirlo",
            "start": 3747.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bien y fuerte la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3751.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es feminista o no ser\u00e1",
            "start": 3755.0,
            "duration": 18.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3757.85,
            "duration": 15.619
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3775.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3777.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3779.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3783.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la verdad es que ya est\u00e1",
            "start": 3786.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dicho todo",
            "start": 3791.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3794.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 3797.04,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "este tengo que",
            "start": 3800.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decir algo pero",
            "start": 3805.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3806.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 como para",
            "start": 3810.599,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "chile s\u00ed les quiero much\u00edsimo",
            "start": 3814.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3816.41,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "miren Yo pienso que",
            "start": 3822.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "esa Consigna de que",
            "start": 3826.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3832.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "debe ser feminista o no ser\u00e1",
            "start": 3837.48,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "yo creo que eso ya se qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 3841.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3848.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya la cuarta transformaci\u00f3n es feminista",
            "start": 3849.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 3857.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3859.54,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ya eso se logr\u00f3",
            "start": 3860.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "fue una lucha de muchos a\u00f1os de mujeres",
            "start": 3866.359,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "y del movimiento democr\u00e1tico y ahora lo",
            "start": 3870.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3876.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3878.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tomar como",
            "start": 3880.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 3883.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3884.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3886.819,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "consumar",
            "start": 3890.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que hemos iniciado",
            "start": 3894.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver",
            "start": 3898.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con las libertades",
            "start": 3900.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3905.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacer valer",
            "start": 3906.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 3909.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sentido amplio",
            "start": 3911.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3915.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 3916.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 3919.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que podemos que podamos expresarnos",
            "start": 3922.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con absoluta libertad",
            "start": 3928.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vivir en un pa\u00eds",
            "start": 3931.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "plenamente libre",
            "start": 3934.859,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3939.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tenemos que consolidar",
            "start": 3941.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 3950.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito de justicia",
            "start": 3952.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo mismo en sentido amplio",
            "start": 3957.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sobre todo justicia social",
            "start": 3961.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3966.299,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 3967.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luchando por la igualdad",
            "start": 3969.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 3974.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "combata la monstruosa desigualdad que",
            "start": 3979.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hoy existe que Todav\u00eda existe",
            "start": 3983.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds donde",
            "start": 3985.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay millones que",
            "start": 3989.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3992.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pocos poco muchos que tienen poco y",
            "start": 3996.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pocos que tienen mucho",
            "start": 4001.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "eso es un prop\u00f3sito",
            "start": 4005.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "luchar por la igualdad",
            "start": 4011.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "o en contra de la desigualdad",
            "start": 4015.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4019.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver con hombres y con",
            "start": 4021.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4023.119,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo mismo que las libertades",
            "start": 4023.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4028.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenemos que luchar",
            "start": 4032.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4034.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hacer un h\u00e1bito",
            "start": 4036.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 4041.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "una forma de vida",
            "start": 4044.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4047.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos que consolidar la democracia",
            "start": 4049.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4055.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se le negaba a la participaci\u00f3n",
            "start": 4056.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a las mujeres y",
            "start": 4060.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se tard\u00f3 en conseguir el derecho del",
            "start": 4063.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 4067.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 4069.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4072.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 en llegar la democracia en nuestro",
            "start": 4076.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds apenas",
            "start": 4078.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4082.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dando los primeros pasos",
            "start": 4084.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 4087.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siglos de imposiciones",
            "start": 4089.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "todo el tiempo de dominio colonial",
            "start": 4094.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sin democracia",
            "start": 4100.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente S\u00ed pero",
            "start": 4103.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin democracia",
            "start": 4108.259,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n a\u00fan cuando",
            "start": 4113.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tuvimos el presidente con m\u00e1s",
            "start": 4119.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en el",
            "start": 4123.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 4126.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 4129.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 4131.66,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su asesinato cobarde y",
            "start": 4132.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incluso despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4137.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 sin haber democracia",
            "start": 4140.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "es hasta hace poco",
            "start": 4144.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4147.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "se alcanz\u00f3",
            "start": 4149.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primero con una alternancia",
            "start": 4151.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que buscaba",
            "start": 4155.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 4157.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con lo que se conoce como gatopardismo",
            "start": 4162.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso que consiste en que las cosas en",
            "start": 4164.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 4167.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan una alternancia en donde",
            "start": 4169.359,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quedara uno otro partido que iba a",
            "start": 4173.239,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "significar en esencia lo mismo",
            "start": 4177.859,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no importaba A qui\u00e9n estuviese porque",
            "start": 4182.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iba a continuar la misma pol\u00edtica de",
            "start": 4185.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "injusticias de opresi\u00f3n",
            "start": 4188.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 4190.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este surgi\u00f3",
            "start": 4193.279,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "este movimiento de todas de todos",
            "start": 4197.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4201.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 4203.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una democracia aut\u00e9ntica verdadera",
            "start": 4207.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero se requiere",
            "start": 4212.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consolidar esta democracia",
            "start": 4215.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4218.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los que se sienten",
            "start": 4221.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "afectados porque ya no son los due\u00f1os de",
            "start": 4226.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4230.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues van a querer regresar por sus",
            "start": 4232.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 4235.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4236.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4238.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "actuar de manera democr\u00e1tica",
            "start": 4241.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sino para",
            "start": 4246.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "imponer lo que hab\u00eda una oligarqu\u00eda",
            "start": 4248.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 4254.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para el pueblo con el pueblo",
            "start": 4256.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "demos es pueblo Kratos es poder es el",
            "start": 4258.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "poder del pueblo eso no hab\u00eda",
            "start": 4262.94,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda que es el gobierno",
            "start": 4267.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de las minor\u00edas el gobierno de los ricos",
            "start": 4272.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eso es lo que ellos a\u00f1oran quieren",
            "start": 4276.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 4280.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por sus fueros para imponer de nuevo",
            "start": 4282.5,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "esta oligarqu\u00eda entonces necesitamos",
            "start": 4287.92,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "consolidar la democracia y no solo la",
            "start": 4292.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4296.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "representativa sino la democracia",
            "start": 4299.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 4301.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no sea nada m\u00e1s el que nos elijan",
            "start": 4305.739,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "cada tres cada seis a\u00f1os sino que se",
            "start": 4310.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "gobierne con el pueblo que se mande",
            "start": 4314.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 4318.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso tiene que quedar repito como un",
            "start": 4321.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito",
            "start": 4325.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "eso necesitamos consolidarlo y por",
            "start": 4326.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 4330.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hacer valer que somos un pa\u00eds libre",
            "start": 4332.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "independiente y soberano que no somos",
            "start": 4335.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Colonia ni somos",
            "start": 4338.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "protectorado",
            "start": 4343.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 4345.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en eso pero hace falta",
            "start": 4352.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4357.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4360.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "porque estaban mal acostumbrados",
            "start": 4361.659,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "y se met\u00edan hasta la cocina",
            "start": 4366.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4369.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sin pedir permiso",
            "start": 4371.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muy ventajosos",
            "start": 4375.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos ahora que consolidar",
            "start": 4378.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nuestra independencia y hacer valer",
            "start": 4383.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda de modo que este ya",
            "start": 4386.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alcanzamos",
            "start": 4392.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que sea una realidad el feminismo",
            "start": 4395.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ahora tenemos esas otras tareas por",
            "start": 4398.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 4401.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no puedo morir tranquilos",
            "start": 4408.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que todos hemos contribuido desde luego",
            "start": 4411.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ustedes a que pues las mujeres est\u00e9n en",
            "start": 4415.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de todo el proceso de",
            "start": 4420.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4422.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hace poco este fin de semana",
            "start": 4424.659,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "estuvimos en una reuniones con",
            "start": 4428.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras que trabajan como",
            "start": 4433.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "servidora servidores de la naci\u00f3n y",
            "start": 4436.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nos reunimos en algunos estados ya",
            "start": 4441.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevamos 24 estados",
            "start": 4444.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "nos faltan nos faltan ocho Este pero ya",
            "start": 4447.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "vamos a estar no falta nada m\u00e1s",
            "start": 4453.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca Guerrero este nos falta",
            "start": 4457.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa Sonora",
            "start": 4462.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 4464.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Baja California Norte y baja California",
            "start": 4465.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sur y ya terminamos pero les voy a",
            "start": 4468.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comentar que son reuniones as\u00ed y",
            "start": 4471.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este les digo a ver",
            "start": 4474.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 4478.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "haciendo una consulta que levanten la",
            "start": 4480.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "mano este las mujeres",
            "start": 4484.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Bueno pero est\u00e1 casi como aqu\u00ed",
            "start": 4489.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no mayoritean por completo",
            "start": 4494.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4497.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n trabajando abajo las que",
            "start": 4500.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 4504.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en visitando domicilios en la calle la",
            "start": 4505.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda mujeres son las que est\u00e1n",
            "start": 4509.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 4512.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y son los que est\u00e1n",
            "start": 4513.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entregando los apoyos que por derecho le",
            "start": 4516.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "corresponde a todos los mexicanos Bueno",
            "start": 4520.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4523.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las las mujeres",
            "start": 4525.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "setenta por ciento",
            "start": 4527.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de los que trabajan",
            "start": 4530.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico son mujeres los",
            "start": 4533.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que trabajan en las comunidades en todos",
            "start": 4537.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar 70 por ciento",
            "start": 4540.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y saben Cu\u00e1l es la otra buena noticia",
            "start": 4543.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda son j\u00f3venes",
            "start": 4546.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "O sea que ya hay",
            "start": 4554.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relevo generacional",
            "start": 4557.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y yo les felicito mucho y este pues Amor",
            "start": 4564.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con amor se paga",
            "start": 4570.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s termino",
            "start": 4574.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invit\u00e1ndoles miren es una invitaci\u00f3n",
            "start": 4577.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "abierta pero no creo que lleguen los",
            "start": 4580.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4583.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 4584.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es conmemorar",
            "start": 4588.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera y ellos eso no",
            "start": 4591.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se les da",
            "start": 4594.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "puede ser que se disfracen de feministas",
            "start": 4601.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n a favor de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 4605.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 4609.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no lo creo o sea tampoco pueden estar el",
            "start": 4611.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de mayo d\u00eda del trabajo",
            "start": 4615.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4617.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n de acuerdo en eso ni el",
            "start": 4618.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "15 de mayo el d\u00eda del maestro y de la",
            "start": 4622.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "maestra porque ellos nunca han estado a",
            "start": 4626.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica entonces",
            "start": 4627.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos nosotros a estarnos encontrando",
            "start": 4629.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y recordando todas estas fechas",
            "start": 4635.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas porque la historia es la",
            "start": 4638.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "maestra de la vida y nosotros s\u00ed sabemos",
            "start": 4642.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde venimos Y si sabemos A d\u00f3nde",
            "start": 4645.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vamos Muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4648.199,
            "duration": 15.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4651.61,
            "duration": 16.29
        },
        {
            "text": "sean tan amables de permanecer de pie",
            "start": 4663.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 4668.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 4671.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 4672.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 4675.739,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "invita a entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4678.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4693.5,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4701.75,
            "duration": 40.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4739.12,
            "duration": 46.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4741.78,
            "duration": 46.82
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 4785.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 4788.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 4790.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4801.64,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4808.09,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4813.09,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4826.18,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4833.6,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": " de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1a la maestra Marina del Pilar \u00c1vila olmeda gobernadora de Baja California [Aplausos] maestra laida Elena Sansores San Rom\u00e1n gobernadora de Campeche doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico [Aplausos] maestra Indira vizca\u00edno Silva gobernadora de Colima [Aplausos] maestra Evelyn cesia Salgado Pineda gobernadora de Guerrero licenciada Mar\u00eda Elena Hermelinda Lezama Espinoza gobernadora de Quintana Roo licenciada Lorena Cu\u00e9llar Cisneros gobernadora de Tlaxcala diputada federal rosangela mairani Pe\u00f1a Escalante senadora Ver\u00f3nica Noem\u00ed camino fajat senadora de la Rep\u00fablica Mexicana licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores y la doctora nadine Flora gashman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1oras gobernadoras y jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico compa\u00f1era secretarias y compa\u00f1eros secretarios del gabinete Federal se\u00f1oras legisladoras federales y legisladoras locales a todas las mujeres de M\u00e9xico [Aplausos] hace tiempo le pregunt\u00e9 a una adulta mayor Por qu\u00e9 permit\u00eda que su esposo la maltratara y la humillara me respondi\u00f3 es que en ese tiempo no hab\u00eda Derechos Humanos durante siglos solamente \u00e9ramos consideradas para parir y cuidar en silencio no ten\u00edamos derecho a levantar la voz no ten\u00edamos derecho a estudiar ni a trabajar fuera del hogar ni mucho menos a tomar decisiones mi derecho a votar ni a ser votadas no pod\u00edamos decidir con qui\u00e9n nos cas\u00e1bamos A qui\u00e9n elegir de pareja \u00e9poca en la que la mujer ten\u00eda que pagar una dote para conseguir un marido y a la familia del marido que nos impon\u00eda Eso era lo normal tambi\u00e9n era natural que nos llaman a la atenci\u00f3n que sufri\u00e9ramos humillaciones y vejaciones que nos golpeara porque el hombre se consideraba due\u00f1o de la mujer los estudios y mejores empleos solo estaban considerados para los hombres y estaba proscrito para nosotras el estudio a nivel superior no ten\u00edamos autonom\u00eda financiera depend\u00edamos del gasto que diera el var\u00f3n no hab\u00eda divisi\u00f3n del trabajo en el hogar por supuesto por d\u00e9cadas muchas mujeres valientes promovieron la libertad de las mujeres y ya en el periodo reciente luchamos por d\u00e9cadas desde los movimientos sociales feministas para lograr que nuestros derechos fueran reconocidos en las leyes hasta principios del siglo XX recibi\u00f3 su t\u00edtulo universitario por primera vez una mujer ah\u00ed fue cuando comenzaron a abrirse las puertas para nosotras ahora ya podemos decidir qu\u00e9 estudiamos Y a qu\u00e9 nos dedicamos y hasta elegir nuestra pareja en fin esos tiempos quedaron atr\u00e1s Ahora la mexicana es una sociedad de derechos las mujeres ya tenemos derechos pol\u00edticos desde 1953 y as\u00ed este 2023 vamos a conmemorar 70 a\u00f1os del sufragio de las mujeres en M\u00e9xico vamos a celebrar que las mujeres tomamos decisiones todos los d\u00edas para construir nuestra Patria y que gozamos de la libertad pol\u00edtica econ\u00f3mica y social y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no vamos a conmemorar el gran aporte que realizamos a la econom\u00eda y el bienestar de las familias y al desarrollo de nuestro pa\u00eds por eso acompa\u00f1adas de muchos hombres mexicanos que consideran la igualdad como un derecho llegamos a este periodo tiempos de transformaci\u00f3n en los cuales existe una voluntad pol\u00edtica del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y d\u00f3nde Y d\u00f3nde las mujeres ocupamos un lugar primordial donde se escucha nuestra voz ya no somos invisibles desde este movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n logramos que el poder legislativo tuviera paridad de g\u00e9nero ahora vale lo mismo el voto de una mujer legisladora que el de un hombre y sentimos que se est\u00e1 logrando trascender el machismo la misoginia la discriminaci\u00f3n el clasismo y logrando la igualdad y el reconocimiento de los derechos de las mujeres cuando vemos que ahora destacan alcaldesas gobernadoras ministras magistradas maestras abogadas doctoras ingenieras astronautas secretarias de estado tenemos hoy tenemos m\u00e1s gobernadoras que nunca actualmente actualmente nueve entidades son lideradas por mujeres es el caso de Aguascalientes Baja California Campeche Chihuahua Ciudad de M\u00e9xico Colima Guerrero Quintana Roo y Tlaxcala y s\u00ed por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds hoy en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador existe un gabinete paritario d\u00f3nde las d\u00f3nde las principales las principales decisiones son tomadas por mujeres en materia econ\u00f3mica en materia energ\u00e9tica educativa medioambiental cultural laboral jur\u00eddica de bienestar financiera de Justicia derechos humanos y de seguridad cuando me preguntan mujeres de otros pa\u00edses C\u00f3mo se lograron estos avances en M\u00e9xico reiteramos que sumado a la lucha de muchas mujeres esto no Ser\u00eda posible sin el empuje de un presidente como el que tenemos quien est\u00e1 decididamente a favor de la igualdad [Aplausos] y conf\u00eda y conf\u00eda en que lo acompa\u00f1emos tambi\u00e9n las mujeres para trazar el rumbo de este pa\u00eds es el propio presidente quien encabeza este movimiento transformador Y no habr\u00e1 marcha atr\u00e1s en los avances alcanzados no habr\u00e1 marcha atr\u00e1s miren mire usted nada m\u00e1s que importante transitamos de las cuotas de g\u00e9nero que el 10% que el quince por ciento a la paridad de g\u00e9nero es decir logramos plasmar en una reforma constitucional el principio de paridad en todo M\u00e9xico debe estar consciente del cambio cultural y generacional que se vive donde las j\u00f3venes exigen cambios radicales de manera pac\u00edfica y si volteamos a la historia se trata de cumplir sue\u00f1os Que el neoliberalismo no te otorga con ese mal que es la desigualdad la pobreza y la violencia el neoliberalismo Es un r\u00e9gimen de privilegios donde lamentablemente no se reconoce los derechos de las personas solo es el derecho del mercado que provoca discriminaci\u00f3n y clasismo y cero avances para las mujeres sin embargo no decimos que todo el camino est\u00e1 recorrido tenemos que seguir trabajando todas en favor de las mujeres ind\u00edgenas mujeres migrantes mujeres obreras mujeres campesinas mujeres productoras mujeres adultas mayores y por nuestras ni\u00f1as y no tenemos que dejar ninguna rendija por la que pueda aprender la violencia contra las mujeres las mujeres somos fuertes lo demostramos al parir al asumir la manutenci\u00f3n del hogar Al escuchar que les duele a nuestros hermanos al proveer de cari\u00f1o a nuestras familias al no temer enfrentar riesgos y al asumir liderazgos lo que tiene que aprender es un llamado atento y respetuoso a todos las organizaciones privadas p\u00fablicas ha fortalecer las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a las mujeres para que vivan plenas libres y felices hoy conmemoramos porque es ocho de marzo el d\u00eda internacional de las mujeres y aqu\u00ed estamos reivindicando nuestros derechos reivindicando nuestras causas reivindicando el orgullo de ser mujeres porque la grandeza que ha alcanzado nuestro M\u00e9xico es Gracias tambi\u00e9n a la lucha que han dado miles de mujeres as\u00ed as\u00ed me lo demostr\u00f3 aquella adulta mayor a la que me he referido cuando al pasar de los a\u00f1os me dijo C\u00f3mo cambian las cosas Ya hasta me siento libre hija gracias por su atenci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] la diputada federal ros\u00e1ngela mairani Pe\u00f1a Escalante har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] Ahora s\u00ed m\u00e1s cerquita [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] gracias [Aplausos] Bravo [Aplausos] saludo con mucho Gracias compa\u00f1eras saludo con mucho afecto a nuestro presidente a los miembros del presidio y a quienes hoy nos acompa\u00f1an Gracias compa\u00f1eras por estar aqu\u00ed es un honor para m\u00ed poder dirigirles unas palabras arriba Sonora el movimiento democr\u00e1tico ha sido el pilar en la lucha por la igualdad sustantiva entre mujeres y hombres nuestro movimiento tiene grandes antecedentes impulsados por las mujeres que sin ellas sin las mujeres progresistas no podr\u00edamos entender al ocho de marzo sin ellas no hubiera sido posible esa transformaci\u00f3n tan Clara y tan notoria el D\u00eda Internacional de la mujer es el d\u00eda para reflexionar y cuestionarnos en qu\u00e9 punto estamos a d\u00f3nde vamos Y de d\u00f3nde venimos las mujeres somos transformadoras somos revolucionarias somos liberales y somos antag\u00f3nicas al conservadurismo participamos activamente en la independencia con Leona Vicario en la reforma de la mano de Margarita Maza de Ju\u00e1rez y en la revoluci\u00f3n con Sara P\u00e9rez Carmen Serd\u00e1n Elvia Carrillo Puerto Y por supuesto las mujeres estamos aqu\u00ed aqu\u00ed en la cuarta transformaci\u00f3n pero pero de la tercera esta nuestra cuarta transformaci\u00f3n existieron mujeres que debemos de honrar porque ellas sentaron las bases para nuestro movimiento sufragistas como Benita Galeana o la firme comunista Frida Kahlo quienes adem\u00e1s de su talento art\u00edstico nos dieron el ejemplo de luchar por principios e ideales o bien pelear por la justicia la igualdad el voto y la democracia para poder vencer al conservadurismo y a sus privilegios la lucha de mujeres libres es la que nos tiene aqu\u00ed y hoy quisiera honrar a tres que marcaron fuertemente la historia de M\u00e9xico y la trayectoria de nuestro movimiento nuestras queridas y figenia Mart\u00ednez [Aplausos] Gracias por estar aqu\u00ed Elena poniatowska y la entra\u00f1able Rosario Ibarra de piedra y figenia Mart\u00ednez que sin su firme decisi\u00f3n de poner un alto al autoritarismo No se podr\u00eda entender la democracia mexicana adem\u00e1s de ser la gran profesionista que es supo decirle no a dos instituciones pol\u00edticas en dos momentos claves la primera Cuando el partido del r\u00e9gimen decidi\u00f3 sepultar los intentos de democracia y la segunda cuando otro partido que se dijo de izquierda tuvo la osad\u00eda de aliarse a la derecha el feminismo es congruente o no lo es la gran Elena pone atowska escritora y periodista quien ha sido ecu\u00e1nime en transmitir y fortalecer los mensajes que el movimiento progresista narrado y quien es claro ejemplo de que la intelectualidad es femenina podemos ser galardonadas y congruentes con el feminismo Gracias Elenita y c\u00f3mo no hablar de Do\u00f1a Rosario Ibarra de piedra la primera mujer presidenciable en unas elecciones en el pa\u00eds tanto en 1982 y 1988 fue ella la primera mexicana en gritar yo puedo y lo hizo desde la izquierda en un momento donde ese luch\u00f3 por Construir la igualdad y la democracia a quien siempre vamos a recordar por su activismo y su lucha en la b\u00fasqueda de desaparecidos su legado queda para nosotras las generaciones actuales y venideras gracias Rosario eran los tiempos de 2018 cuando se escuch\u00f3 una frase que dec\u00eda la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 con las mujeres o no ser\u00e1 hoy a m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de haber iniciado este proceso revolucionario Pac\u00edfico y legal tenemos una cuarta transformaci\u00f3n feminista y este movimiento encabezado por nuestro presidente Ha logrado entre otras cosas contar con la primera mujer en la presidencia del senado la primera mujer como gobernadora del banco de M\u00e9xico dirigiendo la pol\u00edtica monetaria y cambiaria la primera mujer que dirige al Instituto Nacional de estad\u00edstica y geograf\u00eda hoy por primera vez tenemos la sensibilidad de una mujer al frente de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y ciudadana simult\u00e1neamente contamos por primera vez con nueve gobernadoras adem\u00e1s Ese es el primer el primer gobierno con un gabinete paritario y esta esta es la primera legislatura paritaria en el Congreso de La Uni\u00f3n al cual tenemos el privilegio de pertenecer a miras compa\u00f1eras s\u00ed la transformaci\u00f3n lleg\u00f3 pero sin demeritar estos triunfos por la igualdad sustantiva en materia pol\u00edtica la cuarta transformaci\u00f3n ha hecho cosas todav\u00eda m\u00e1s grandes para las mujeres en primer lugar la cuarta transformaci\u00f3n volte\u00f3 a ver a las madres solteras de todo coraz\u00f3n gracias presidente el modelo neoliberal nos margin\u00f3 les arrebat\u00f3 muchas madres solteras las posibilidades de estudiar de desarrollarse de crecer por el contrario el modelo neoliberal yo a las madres solteras como mano de obra no calificada condenadas a espiral a un empleo mal pagado y como si fu\u00e9ramos una maquinaria al Servicio del capital los neoliberales nos brindaron supuestas ayudas en formas de guarder\u00edas con amplios de corrupci\u00f3n para as\u00ed poder cumplir con nuestra penitencia nunca m\u00e1s una madre soltera condenada al subdesarrollo Nunca m\u00e1s en segunda instancia la cuarta transformaci\u00f3n visibiliz\u00f3 a nuestras abuelas quienes con a\u00f1os de experiencia padecieron en lapidante modelo neoliberal a muchas de ellas el sistema les arrebat\u00f3 la posibilidad de pensionarse fueron ignoradas pero el humanismo mexicano las puso al centro nunca m\u00e1s una mujer adulta mayor sin su pensi\u00f3n y En tercer lugar las becas Benito porque es justo ah\u00ed en la educaci\u00f3n media superior donde sobre todo se daba la brecha de g\u00e9nero en la deserci\u00f3n escolar nunca m\u00e1s mujeres j\u00f3venes abandonando sus estudios Gracias presidente y as\u00ed podr\u00eda continuar enunciando lo que este nuevo modelo est\u00e1 construyendo un modelo feminista donde al centro estamos nosotras todas Pero sobre todo las que fueron v\u00edctimas las olvidadas las marginadas las empobrecidas las utilizadas que desde todos los espacios todas las mujeres somos valiosas una gobernadora una secretaria una diputada una senadora pero a\u00fan m\u00e1s importante una obrera una campesina una trabajadora las que pueden estar compitiendo en un mercado laboral adverso y al mismo tiempo pueden ser madres hermanas e hijas todas tan plurales tan diversas incluso algunas veces marcadas por diferencias regionales ideolog\u00edas edades pensamientos y diferentes estados como las de mi Sonora Querida donde actualmente se construye una tierra de oportunidades donde muchas diariamente se levantan pensando en tener la tortilla de harina y los frijoles para alimentar a sus familias pero no olvidemos que a todas nosotras hay algo que nos une adem\u00e1s de ese Sexto Sentido que casi nunca nos falla nosotras somos las \u00fanicas que construimos y damos vida somos el pilar de nuestras familias [Aplausos] que este d\u00eda que este d\u00eda no pase como un ocho de marzo m\u00e1s que sea el d\u00eda para la reflexi\u00f3n para el pensamiento un d\u00eda para no olvidar que las mujeres no solo queremos llegar al espacio llegaremos a las estrellas y conquistaremos el universo Porque no tenemos l\u00edmites porque t\u00fa tu mujer virtuosa tu valor excede al de las piedras preciosas a\u00fan durante la noche te levantas para dar de comer a tu familia sacas fuerzas de flaqueza y con ah\u00ednco te dispones a trabajar Sabes ayudar al que lo necesita y tender la mano a los menesterosos est\u00e1s atenta a la buena marcha de tu negocio y por la noche siempre mantienes tu l\u00e1mpara encendida tus hijos se levantan y te llaman dichosa te revises de fuerza y de honra y no te preocupa lo que pueda venir habla siempre con sabidur\u00eda y tu lengua se rige por la ley del amor mujer virtuosa reconozcase lo que has hecho con tus manos muchas mujeres han hecho el bien pero t\u00fa t\u00fa la sobrepasas a todas Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la senadora Ver\u00f3nica Noem\u00ed camino fajat senadora de la rep\u00fablica [Aplausos] tambi\u00e9n [Risas] una obra de arte yucateca hecha por manos Yucatecas 100% del sur de Yucat\u00e1n con mucho orgullo Gracias presidente por permitir este acercamiento por permitirnos que estemos as\u00ed de juntas con usted hoy la llegada del presidente Ju\u00e1rez a la presidencia de M\u00e9xico fue el detonante para el surgimiento de las primeras organizaciones feministas en el sureste para dar cabida la voz y los derechos de las mujeres de este pa\u00eds similar a lo que sucede con la llegada de usted presidente L\u00f3pez Obrador y de la cuarta transformaci\u00f3n les saludo con respeto y orgullo porque con nosotras ha propiciado que se empoderen cada vez m\u00e1s a las mujeres de M\u00e9xico de igual manera saludo a nuestras queridas gobernadoras a nuestra jefa de gobierno a nuestro secretario Marcelo ebrar directora nadine gasman se\u00f1or Secretario del sureste Ad\u00e1n Augusto ahora s\u00ed que nuestra hero\u00edna Rosa Isela de la seguridad p\u00fablica y con ustedes compa\u00f1eras senadoras diputadas secretarias y gabinete ampliado perm\u00edtanme transportarles algunos a\u00f1os atr\u00e1s a Yucat\u00e1n a trav\u00e9s de la obra Rita cetina la siempre viva y el Instituto literario de ni\u00f1as de la doctora Piedad Peniche Rivero reconocida investigadora quien se refiere a la famosa y controversial revista la siempre viva como la primera instituci\u00f3n juarista por sus ideas sobre la importancia de la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y se\u00f1oritas editada por Rita cetina la autora considera que la siempre viva estaba hecha de ideas de Sue\u00f1os de esperanzas femeninas y de valores religiosos como la Caridad que no es otra cosa que el sentimiento o actitud que impulsa a las personas a interesarse y ocuparse de otras personas especialmente de las m\u00e1s necesitadas le suena familiar por el bien de todos primero los pobres en este caso primero las pobres y ah\u00ed se demuestra lo dicho por usted presidente el humanismo mexicano proviene de nuestra grandeza cultural y de nuestra excepcional y fecunda historia pol\u00edtica Elvia Carrillo hermana del primer gobernador socialista de Yucat\u00e1n Felipe Carrillo Puerto fund\u00f3 la liga feminista Rita zetina Guti\u00e9rrez con Rosa Torre Raquel cip Susana Betancourt Gloria rosado y nelia aznar estas tremendas y aguerridas Yucatecas fueron el azote del conservadurismo de la \u00e9poca con sus ideas liberales y por las que hoy seguimos luchando y Bueno les confirmo que los descendientes de esos conservadores hoy solo conservan la capacidad de escandalizarse y oponerse a quien toque sus privilegios obtenidos con corrupci\u00f3n e impunidad Lo bueno es que cada vez son menos eso es lo bueno ahora bien imag\u00ednense lo revolucionadas que estaban nuestras antecesoras Yucatecas que no le qued\u00f3 de otra al entonces gobernador de Yucat\u00e1n el general Salvador Alvarado que sumarse a la causa e impulsar el primer congreso feminista En 1916 presidido Por consuelos a bala presidente ya lo sabe aguas con nosotros tambi\u00e9n les comparto que la primera mujer en Yucat\u00e1n que tuvo El terco atrevimiento de ser abogada y que fue la primera mujer en presidir en M\u00e9xico un tribunal superior de justicia fue la abogada Antonia Jim\u00e9nez traba a quien profesionalmente se le conoci\u00f3 como la novia de la justicia y de quien muchas juezas magistradas y ministras podr\u00edan aprender imag\u00ednense que como directora del registro civil de Yucat\u00e1n tuvo la inteligente osad\u00eda de eliminar la ep\u00edstola de Melchor Ocampo de la ceremonias matrimoniales que por si no la han le\u00eddo se las resumo la mujer deber\u00e1 venerar al hombre y no exasperarlo pues si lo hace Ser\u00e1 su culpa y mejor aqu\u00ed me quedo porque capaz que alg\u00fan conservador la recuerde y se organice una marcha con la manta que diga esta ep\u00edstola no se toca Pues bueno seguimos Felipe luchadora social ind\u00edgena quien a sus 33 a\u00f1os Fue asesinada con un tiro de arma de fuego su pecado ser\u00e1 una ind\u00edgena maya Revolucionaria y defender los derechos y la dignidad de su pueblo as\u00ed como recordamos y reconocemos a estas Gigantes y deslumbrantes mujeres de Yucat\u00e1n las hay en cada estado de este gran pa\u00eds y hoy nos veo a nosotras como mujeres sin miedo es forzadas valientes y determinadas a seguir enfrentando los embates que conlleva defender y consolidar la cuarta transformaci\u00f3n es nuestro deber contar a nuestras ni\u00f1as y j\u00f3venes la historia de quienes nos han antecedido en todas estas luchas y porque compartimos la lucha con usted presidente hoy con voz Clara y fuerte las mujeres que aqu\u00ed estamos le decimos no est\u00e1 solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo [Aplausos] As\u00ed es porque sabemos que usted no nos deja solas a nosotras tambi\u00e9n por eso est\u00e1 aqu\u00ed As\u00ed es Amor con amor se paga y bien pagado se descuida lo apapachamos ahorita por supuesto reconozco reconozco y me siento orgullosa de lo que hemos votado y lo que hemos logrado con sus iniciativas y nuestros votos en el Congreso de La Uni\u00f3n la tipificaci\u00f3n del feminicidio la paridad en todo reconocer la violencia por interp\u00f3sita persona y algo muy importante la universalidad de los programas m\u00e1s importantes que directa e indirectamente han empoderado a las mujeres econ\u00f3micamente les voy a poner dos ejemplos estoy segura que hemos conocido mujeres que han tomado la decisi\u00f3n de dejar atr\u00e1s historias de violencia porque aunque saben que las becas escolares no son estrictamente para manutenci\u00f3n les permite tener seguridad y tranquilidad que sus hijas e hijos podr\u00e1n comer e ir a la escuela as\u00ed es de la misma forma sucede con las mujeres adultas mayores que cuentan hoy con una pensi\u00f3n digna que les permite abandonar lugares donde han sido V\u00edctimas de abuso y de violencia que existen estos derechos constitucionales que proveen econom\u00eda en casa reafirma la vocaci\u00f3n administrativa y de Cuidado de las mujeres y eso compa\u00f1eras sin estereotipar significa confianza en nosotras confianza en las mujeres presidente a nombre de miles de mujeres y por qu\u00e9 no tambi\u00e9n de hombres de Yucat\u00e1n le estamos agradecidos por voltear a ver el sureste e invertir en nosotros como nunca nunca en nuestra historia arriba sabemos que la continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 en nuestras manos y tenga la certeza de nuestra lealtad al proyecto de naci\u00f3n eso que no le quede duda concluyo gracias concluyo con un texto de Rita zetina documentado por la doctora Peniche dice y Qu\u00e9 pedimos para llevar adelante nuestra obra y Qu\u00e9 necesitamos que ustedes queridas hermanas nuestras a quienes dedicamos preferentemente nuestras tareas nos concedan protecci\u00f3n porque en la uni\u00f3n est\u00e1 la fuerza sintamos todas arder en nuestro coraz\u00f3n la santa llama del Progreso para que realizando la idea de nuestra sociedad podamos decir a la faz del mundo civilizado basta ha llegado la hora de la Ilustraci\u00f3n de la mujer Dios botic compa\u00f1eras Dios botic presidente josbotic a todas ustedes y a todas las mujeres de M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] la maestra Marina del Pilar \u00c1vila olmeda gobernadora de Baja California har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] Muchas gracias los saludo con mucho gusto presidente secretarios jefa compa\u00f1eras mujeres de M\u00e9xico con mucha alegr\u00eda y emocionada por la oportunidad de portar la voz por las mujeres que encabezamos los gobiernos de la transformaci\u00f3n quiero iniciar presumiendo la hermandad que hemos construido entre las gobernadoras ah\u00ed Indira Claudia Lorena Evelyn laida aymara mi amor y mi gratitud espero espero que con estas palabras que pronuncie el d\u00eda de hoy puedan estar a la altura de sus logros de sus anhelos y las luchas qu\u00e9 pavimentan el camino inacabado por las que muchas otras habr\u00e1n de transitar se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quiero aprovechar para transmitirle el c\u00e1lido abrazo del pueblo de Baja California y el cari\u00f1o desaforado de nuestra gente que le tiene de todo M\u00e9xico especialmente aquellas mujeres que cobran el salario m\u00ednimo que son madres solteras que son o tienen una hija o hijo estudiando con una beca y est\u00e1n construyendo el futuro a un familiar con discapacidad o que cuidan con mucho amor a sus adultos mayores que hoy reciben una pensi\u00f3n porque con su pol\u00edtica social presidente usted revolucion\u00f3 la vida de Quienes m\u00e1s lo necesitan agradezco tambi\u00e9n el acompa\u00f1amiento que nos brinda el primer gabinete paritario de la historia de nuestro pa\u00eds y quiero hacer una menci\u00f3n muy especial a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller [Aplausos] que venga que venga que venga madre amorosa y ejemplar que con su impulso la lectura cultiva los sue\u00f1os de libertad de millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds ni el mejor de Los cart\u00f3grafos podr\u00eda trazar el mapa interminable de las luchas que hoy nos permiten llegar hasta aqu\u00ed no hay un punto en el que comenz\u00f3 la historia por la libertad y la igualdad de las mujeres pero s\u00ed hay momentos dorados en la historia que vislumbraban un futuro mucho m\u00e1s justo Me gusta pensar que cuando Sor Juana ocultaba su identidad para poder desarrollar su prol\u00edfica obra ella sab\u00eda que alg\u00fan d\u00eda no solamente la descubrir\u00edamos sino que de manera consciente hac\u00eda un sacrificio para que ninguna de nosotras tuviera que volver a esconderse jam\u00e1s estoy convencida que cuando Do\u00f1a y figenia Mart\u00ednez organiz\u00f3 a las profesoras y profesores de la UNAM para enfrentar la represi\u00f3n de 1968 sab\u00eda que nos estaba regalando una lecci\u00f3n fundamental si vamos solas Si no nos unimos caemos todas de igual manera estoy segura que cuando Do\u00f1a Rosario Ibarra de piedra buscaba su hijo nos instru\u00eda salir a las calles para que nuestros dolores individuales se transformaran en causas colectivas que hicieran vibrar de rabia al pa\u00eds entero este este es el primero ocho de marzo en el que Rosario ya no nos acompa\u00f1a pero su ejemplo de lucha nos iluminar\u00e1 por siempre todas todas nosotras llevamos tras de s\u00ed a mujeres valientes historias que nos han tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y cuando pienso en las dificultades en nuestros caminos siempre aparece en mi alma mi madre profesor Universitaria quien estudi\u00f3 derecho En aquellos tiempos en los que dec\u00edan que estudiar o ir a la universidad no era para se\u00f1oritas decentes Pero qui\u00e9n derrib\u00f3 tantos muros para formar a decenas de generaciones comprometidas que hoy retroalimentan con su esfuerzo con su formaci\u00f3n y con humanismo a Baja California y a todo nuestro pa\u00eds como mis compa\u00f1eras saben el cargo de gobernadora viene tambi\u00e9n acompa\u00f1ado de otras muchas condiciones emanadas de nuestras propias vidas somos madres somos hijas somos hermanas o amigas y padecemos en carne propia las trampas de un sistema desigual que nos hace la cotidianidad siempre m\u00e1s dif\u00edcil todas todas nosotras hemos enfrentado de manera distinta las violencias que sufrimos pero ninguna mujer encontrar\u00e1 ajeno el acoso el ninguneo y por desgracia el miedo que nos atormenta cuando pensamos de la suerte que corrieron aquellas que ya no est\u00e1n esas que pudimos ser nosotras esas que sin ser nosotras nos duelen mucho esas a las que no olvidamos ni olvidaremos jam\u00e1s y como no olvidamos luchamos y desde esta Tribuna en la que diariamente se dignifica la pol\u00edtica quiero reconocer el sudor de la frente de sientas de miles de mujeres que con sus manos y su esfuerzo en esto levantan la industria el campo los servicios a la vez que cuidan de su familia y su hogar sin ellas no Ser\u00eda posible entender el impulso econ\u00f3mico que hoy enorgullece al pa\u00eds entero pero por justicia no puedo dejar de mencionar que durante muchos a\u00f1os d\u00e9cadas lo hicieron a pesar de tener todo en su contra el modelo neoliberal fracas\u00f3 durante d\u00e9cadas a la hora de garantizar los derechos m\u00e1s fundamentales los derechos que hubieran posibilitado una vida m\u00e1s digna para aquellas que nos entregaron lo mejor de s\u00ed mismas fracasaron a la hora de ofrecer salarios dignos cuando durante mucho tiempo se les advirti\u00f3 y hab\u00eda que subirlos pero no fue hasta que lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n que eso se hizo realidad fracasaron a la hora de gobernar con honestidad y con su corrupci\u00f3n le arrebataron la tortilla de la mesa a millones de familias que necesitaban al estado mexicano para salir adelante Y definitivamente fracasaron a la hora de proteger lo m\u00e1s b\u00e1sico la vida y la integridad de las mujeres declarando una Absurda guerra en la que quienes ten\u00edan la obligaci\u00f3n de protegernos estaban en la n\u00f3mina de la delincuencia Cuando llega la guerra y el miedo se apoder\u00f3 de las familias las que m\u00e1s sufrimos fuimos las mujeres y Hoy les decimos fuerte y claro nunca m\u00e1s criminales al frente de la seguridad p\u00fablica nunca m\u00e1s nunca m\u00e1s nuestras vidas y nuestros cuerpos como moneda de cambio en una guerra Absurda hoy los gobiernos locales la cuarta transformaci\u00f3n especialmente aquellos que encabezamos nosotras muestran una sensibilidad especial a la afrontar y resolver los problemas enquistados por d\u00e9cadas porque hacemos pol\u00edtica con una Consigna Clara por el bien de todas primero las pobres por coherencia y convicci\u00f3n complementamos los apoyos sociales que otorga el Gobierno Federal para que lleguen a m\u00e1s familias y lo hacemos con una Clara perspectiva feminista porque sabemos que la pobreza acosa doblemente a las mujeres el presidente L\u00f3pez Obrador siempre ha repetido que las mujeres somos mejores administradoras y es cierto [Risas] cada peso que llega una mujer cabeza de familia florece en el bienestar no solo de su hogar sino de toda la comunidad y no evadimos no evadimos nuestra responsabilidad la mayor\u00eda de los delitos contra las mujeres pertenecen al fuero com\u00fan y necesitamos fortalecer al poder judicial un poder judicial \u00e1gil cercano efectivo capacitando tambi\u00e9n a nuestras fiscal\u00edas con perspectiva de g\u00e9nero y abrazando siempre a las v\u00edctimas justicia que tarda ya es injusta y hacemos un llamado al poder judicial en todos sus niveles para que act\u00fae con la m\u00e1xima responsabilidad y no puedo dejar de reconocer tambi\u00e9n el empuje de tantas mujeres que se organizan diariamente y que desde las calles impulsan a una sociedad mejor gracias No solo las escuchamos y aprendemos de ustedes tambi\u00e9n tenemos el profundo compromiso de cumplirles nos jugamos la vida en ello es innegable quienes somos madres y hacemos pol\u00edtica sacrificamos una parte de lo m\u00e1s bello que tenemos en nuestras vidas porque nos mueve la obligaci\u00f3n de compartir ese profundo amor que sentimos por nuestras hijas e hijos entre todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os que merecen de nuestros gobiernos las garant\u00edas de un futuro mejor a mi adorado Diego mi beb\u00e9 de apenas un a\u00f1ito le prometo que todas mis ausencias habr\u00e1n merecido la pena y le ruego que cuando crezca pueda escuchar este discurso y comprenda Porque su mam\u00e1 en ocasiones no pudo estar a su lado ante todas y todos ustedes me comprometo les prometo que mi hijo Diego Jos\u00e9 ser\u00e1 un ejemplo de respeto y amor para todas las mujeres y para toda la humanidad en su conjunto de eso me encargar\u00e9 yo personalmente y a mi querida marinita que por all\u00e1 anda apenas de diez a\u00f1os mi vida mi adoraci\u00f3n mi motor que ya comienza a entender la importancia de nuestra lucha y de la batalla que libramos te lo digo que todo esto lo hago por ti para que eres un mundo en el que nunca m\u00e1s las mujeres seamos violentadas o asesinadas Mi mayor anhelo es que las injusticias y las desigualdades no te sean nunca indiferentes [Aplausos] Quiero decirte quiero decirte frente a todas y todos que en Baja California y en todo nuestro pa\u00eds hay madres que buscan por d\u00e9cadas a sus hijas o hijos desaparecidos y que siempre que me enfrento a esta dura realidad imagino lo que ser\u00eda para m\u00ed el terror de buscarte y que no est\u00e9s sirvan tambi\u00e9n estas palabras para disculparme contigo por todos aquellos momentos que no he podido estar para ti aquellas veces m\u00e1s importantes te prometo que siempre que te falte estuve para quienes necesitaban de una gobernadora a su lado porque la injusticia y el horror hab\u00edan tocado a su puerta Marina Diego Jos\u00e9 yo no hago pol\u00edtica para mandar aunque ya saben que bueno en casa soy en\u00e9rgica al rega\u00f1ar lo hago lo hago convencida y Porque all\u00e1 afuera hay problemas y dolores mucho m\u00e1s profundos de los nuestros que merecen toda nuestra atenci\u00f3n y empat\u00eda esa empat\u00eda que implica asumir cada injusticia cada injusticia humana como si fuera propia falta a\u00fan mucho por hacer sin duda compa\u00f1eras comprometidas con M\u00e9xico mujeres comprometidas con M\u00e9xico un presidente comprometido con las mujeres y con M\u00e9xico s\u00ed hay todav\u00eda mucho por hacer pero estamos acompa\u00f1adas de mujeres comprometidas y de hombres sensibles y honestos que entienden y se oponen a las desigualdades nos Seguiremos dejando la piel para que este futuro mejor no sea solo el privilegio de unas pocas sino el derecho ese derecho por nacimiento de todas aquellas que con su vida alumbran el mundo entero se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s quiero decirle que sus gobernadoras estaremos siempre a la altura de los sue\u00f1os del pueblo de millones de mexicanas y de mexicanos del pasado 2018 salieron a votar por una transformaci\u00f3n no le vamos a fallar presidente y no le vamos a fallar al pueblo de M\u00e9xico por mi madre por mi hija por m\u00ed por todas ustedes que siga la transformaci\u00f3n [Aplausos] hace uso de la palabra la doctora nadine Flora cashman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres [Aplausos] [M\u00fasica] [Risas] Muy buenas tardes a todas a todos muy dif\u00edcil hablar despu\u00e9s de la elocuencia de las que me antecedieron en el uso de la voz voy a hacer breve tambi\u00e9n porque creo que todas Queremos O\u00edr al presidente y todas est\u00e1n en el sol Yo quiero saludarlo con mucho afecto y agradecimiento se\u00f1or presidente saludar a la secretarias a los secretarios que est\u00e1n con nosotras a las gobernadoras a las diputadas senadoras a todas las mujeres de la cuarta transformaci\u00f3n realmente Es un honor estar aqu\u00ed con ustedes en este d\u00eda internacional de las mujeres un d\u00eda de reivindicaciones un d\u00eda en el que rememoramos la lucha de las mujeres por la de todos nuestros derechos y que como cada ocho de marzo buscamos poner en el centro de la agenda p\u00fablica aquello que nos preocupa aquello que est\u00e1 latiendo m\u00e1s fuerte en el coraz\u00f3n de las mujeres adolescentes y ni\u00f1as mexicanas por ejemplo el trabajo digno la educaci\u00f3n en igualdad la salud Una vida libre de violencias la redistribuci\u00f3n de la enorme carga que representan las tareas del hogar de los cuidados y del territorio entre otras cosas el 8 de marzo se ha convertido en la lucha esfuerzos y acciones que hacemos todos los d\u00edas por transformar la realidad que vivimos por eso dedicamos este d\u00eda a las mujeres a las adolescentes y ni\u00f1as mexicanas que diariamente construyen el pa\u00eds que vivimos a las que aportan silenciosamente a la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds remuneradas o no a las que se a las que ense\u00f1an a las que aprenden a las que caminan largos trayectos buscando agua y Le\u00f1a para sus familias a las que se ocupan de la salud de la alimentaci\u00f3n y de los cuidados de las personas que lo necesitan en sus hogares a las mujeres migrantes a las mujeres ind\u00edgenas a las afro mexicanas a las que buscan justicia a las mujeres que viven con discapacidad a las que luchan desde sus cargos p\u00fablicos a las madres a las hijas a todas este d\u00eda es para reflexionar sobre los derechos que tenemos lo que hemos logrado y lo que nos falta porque el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que est\u00e1 transformando la vida p\u00fablica est\u00e1 dando resultados que est\u00e1n cambiando la vida de las mujeres hoy vemos el impacto de tener m\u00e1s mujeres en todos los \u00e1mbitos tenemos congresos paritarios que legislan pensando en las necesidades de las mujeres nueve mujeres que gobiernan sus estados al mismo tiempo cuatro mujeres en la suprema corte de justicia y la primera presidenta tenemos representaci\u00f3n efectiva de las mujeres en el gabinete cuyos encargos eran antes ocupados principalmente por hombres y hemos capacitado desde el Instituto acerca de quinientas autoridades locales mujeres para fortalecer sus habilidades de Liderazgo para la gesti\u00f3n municipal resultado del trabajo de la incorporaci\u00f3n a los reglamentos de comisiones ejidales y comunitarias la perspectiva de g\u00e9nero y ambiental tenemos 23,000 mujeres electas en comisiones ejidales somos un gobierno cercano e incluyente el 57% de las personas beneficiadas por los programas de bienestar son mujeres tambi\u00e9n hemos logrado que cerca de seis mil mujeres Rurales e ind\u00edgenas tengan subt\u00edtulos de tierra y que existan m\u00e1s de 20.000 mujeres beneficiadas por nodos de empoderamiento econ\u00f3mico a nivel comunitario Y tenemos m\u00e1s de seiscientas redes de mujeres constructoras de paz que hoy trabajan para consolidar la paz y la seguridad con desde un enfoque de Justicia bienestar e igualdad sin embargo Tambi\u00e9n tenemos que reconocer que no estamos donde queremos todav\u00eda tenemos mujeres y ni\u00f1as al margen y en la pobreza que viven con miedo y sufren violencia y esto es lo que hay que cambiar porque cada vez que damos un paso hacia la igualdad y contra los privilegios cada vez que movemos el sistema de desigual e injusto en el que vivimos se presentan obst\u00e1culos neoliberales Y patriarcales que debemos de vencer las mujeres de M\u00e9xico estamos preparadas para esta batalla porque nos mueven las causas nos une el deseo de lograr una transformaci\u00f3n m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria sin privilegios y sin discriminaci\u00f3n queremos un M\u00e9xico m\u00e1s fuerte m\u00e1s solidario m\u00e1s emp\u00e1tico y eso se lograr\u00e1 solo si avanzamos todas y todos juntos porque sin igualdad no Habr\u00e1 justicia social y sin justicia social no hay transformaci\u00f3n no podemos descansar en nuestros logros tenemos grandes retos debemos proteger y garantizar todos los derechos de las mexicanas igualar el piso para todas las mujeres no dejar a nadie atr\u00e1s a nadie afuera para consolidar el derecho a la libertad y a la decisi\u00f3n personal sobre nuestras vidas sigamos sigamos trabajando en esta revoluci\u00f3n de las conciencias en el que todas las mujeres j\u00f3venes y ni\u00f1as est\u00e9n en el centro de la vida p\u00fablica que este d\u00eda sirva para seguir avanzando para consolidar nuestros esfuerzos y alcanzar el bienestar de las mujeres toda su diversidad y para eso hay que seguir escuch\u00e1ndolas en todas partes con compromiso con convicci\u00f3n y con dedicaci\u00f3n Finalmente honremos y nombremos la vida de quienes lucharon para que ocupemos el espacio p\u00fablico este a\u00f1o remembramos los setenta a\u00f1os del voto de las mujeres en M\u00e9xico y estaremos realizando diferentes actividades conmemorativas en todo el pa\u00eds Como cada ocho de marzo hay que decirlo bien y fuerte la cuarta transformaci\u00f3n es feminista o no ser\u00e1 [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la verdad es que ya est\u00e1 ya est\u00e1 dicho todo [Aplausos] nada m\u00e1s porque este tengo que decir algo pero [Risas] ya est\u00e1 como para chile s\u00ed les quiero much\u00edsimo [Aplausos] miren Yo pienso que esa Consigna de que la cuarta transformaci\u00f3n debe ser feminista o no ser\u00e1 yo creo que eso ya se qued\u00f3 atr\u00e1s porque ya la cuarta transformaci\u00f3n es feminista qu\u00e9 m\u00e1s [Aplausos] ya eso se logr\u00f3 fue una lucha de muchos a\u00f1os de mujeres y del movimiento democr\u00e1tico y ahora lo que tenemos que tomar como objetivo es el consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds consumar la transformaci\u00f3n que hemos iniciado y esto tiene que ver con las libertades tenemos que hacer valer las libertades sentido amplio que no haya autoritarismo que podemos que podamos expresarnos con absoluta libertad vivir en un pa\u00eds plenamente libre tambi\u00e9n tenemos que consolidar el principio y el prop\u00f3sito de justicia lo mismo en sentido amplio sobre todo justicia social el que sigamos luchando por la igualdad el que se combata la monstruosa desigualdad que hoy existe que Todav\u00eda existe en nuestro pa\u00eds donde hay millones que tienen pocos poco muchos que tienen poco y pocos que tienen mucho eso es un prop\u00f3sito luchar por la igualdad o en contra de la desigualdad y esto pues tiene que ver con hombres y con mujeres lo mismo que las libertades y tambi\u00e9n tenemos que luchar por hacer un h\u00e1bito la democracia una forma de vida todav\u00eda tenemos que consolidar la democracia porque as\u00ed como se le negaba a la participaci\u00f3n pol\u00edtica a las mujeres y se tard\u00f3 en conseguir el derecho del voto de las mujeres as\u00ed tambi\u00e9n tard\u00f3 en llegar la democracia en nuestro pa\u00eds apenas est\u00e1 dando los primeros pasos la democracia siglos de imposiciones todo el tiempo de dominio colonial sin democracia M\u00e9xico independiente S\u00ed pero tambi\u00e9n sin democracia despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n a\u00fan cuando tuvimos el presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en el en M\u00e9xico Francisco I Madero ap\u00f3stol de la Democracia despu\u00e9s de su asesinato cobarde y incluso despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n sigui\u00f3 sin haber democracia es hasta hace poco que se alcanz\u00f3 primero con una alternancia que buscaba enga\u00f1ar con lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual porque quer\u00edan una alternancia en donde quedara uno otro partido que iba a significar en esencia lo mismo no importaba A qui\u00e9n estuviese porque iba a continuar la misma pol\u00edtica de injusticias de opresi\u00f3n de privilegios nada m\u00e1s que este surgi\u00f3 este movimiento de todas de todos y ya hay una democracia aut\u00e9ntica verdadera pero se requiere consolidar esta democracia porque los que se sienten afectados porque ya no son los due\u00f1os de M\u00e9xico pues van a querer regresar por sus fueros y no para actuar de manera democr\u00e1tica sino para imponer lo que hab\u00eda una oligarqu\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo eso no hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el gobierno de las minor\u00edas el gobierno de los ricos eso es lo que ellos a\u00f1oran quieren regresar por sus fueros para imponer de nuevo esta oligarqu\u00eda entonces necesitamos consolidar la democracia y no solo la democracia representativa sino la democracia participativa que no sea nada m\u00e1s el que nos elijan cada tres cada seis a\u00f1os sino que se gobierne con el pueblo que se mande obedeciendo Y eso tiene que quedar repito como un h\u00e1bito eso necesitamos consolidarlo y por \u00faltimo hacer valer que somos un pa\u00eds libre independiente y soberano que no somos Colonia ni somos protectorado de ning\u00fan gobierno extranjero hemos avanzado en eso pero hace falta todav\u00eda m\u00e1s este porque estaban mal acostumbrados y se met\u00edan hasta la cocina [Aplausos] sin pedir permiso muy ventajosos Entonces tenemos ahora que consolidar nuestra independencia y hacer valer nuestra soberan\u00eda de modo que este ya alcanzamos el que sea una realidad el feminismo ahora tenemos esas otras tareas por delante no puedo morir tranquilos que todos hemos contribuido desde luego ustedes a que pues las mujeres est\u00e9n en la conducci\u00f3n de todo el proceso de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds hace poco este fin de semana estuvimos en una reuniones con compa\u00f1eros compa\u00f1eras que trabajan como servidora servidores de la naci\u00f3n y nos reunimos en algunos estados ya llevamos 24 estados nos faltan nos faltan ocho Este pero ya vamos a estar no falta nada m\u00e1s Chiapas Oaxaca Guerrero este nos falta Sinaloa Sonora Chihuahua Baja California Norte y baja California sur y ya terminamos pero les voy a comentar que son reuniones as\u00ed y este les digo a ver Vamos haciendo una consulta que levanten la mano este las mujeres Bueno pero est\u00e1 casi como aqu\u00ed no mayoritean por completo Entonces los que est\u00e1n trabajando abajo las que est\u00e1n trabajando en visitando domicilios en la calle la mayor\u00eda mujeres son las que est\u00e1n recogiendo los sentimientos de la gente y son los que est\u00e1n entregando los apoyos que por derecho le corresponde a todos los mexicanos Bueno este las las mujeres setenta por ciento de los que trabajan en el servicio p\u00fablico son mujeres los que trabajan en las comunidades en todos los programas de bienestar 70 por ciento y saben Cu\u00e1l es la otra buena noticia que la mayor\u00eda son j\u00f3venes O sea que ya hay relevo generacional y yo les felicito mucho y este pues Amor con amor se paga nada m\u00e1s termino invit\u00e1ndoles miren es una invitaci\u00f3n abierta pero no creo que lleguen los conservadores este porque es conmemorar la expropiaci\u00f3n petrolera y ellos eso no se les da puede ser que se disfracen de feministas pero est\u00e1n a favor de la expropiaci\u00f3n petrolera no lo creo o sea tampoco pueden estar el d\u00eda primero de mayo d\u00eda del trabajo porque ellos no est\u00e1n de acuerdo en eso ni el 15 de mayo el d\u00eda del maestro y de la maestra porque ellos nunca han estado a favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica entonces V\u00e1monos nosotros a estarnos encontrando y recordando todas estas fechas hist\u00f3ricas porque la historia es la maestra de la vida y nosotros s\u00ed sabemos De d\u00f3nde venimos Y si sabemos A d\u00f3nde vamos Muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] sean tan amables de permanecer de pie finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:23.405910"
}