{
    "video_id": "cSO_hU5Ua1c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cSO_hU5Ua1c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHnXUtVvJ3dB1nsas6v9aR_Udc2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cSO_hU5Ua1c",
    "video_title": "Proyecto Tren Maya",
    "video_length_seconds": 976,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno nos da mucho gusto poder",
            "start": 0.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 5.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l",
            "start": 7.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que celebramos con los",
            "start": 10.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 14.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "constitucionales y electos",
            "start": 17.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cristianas tabasco campeche yucat\u00e1n",
            "start": 23.199,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 26.029,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo en relaci\u00f3n al",
            "start": 29.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "por ejemplo el tren maya",
            "start": 33.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 38.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "intercambiados puntos de vista",
            "start": 40.73,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y dio a conocer",
            "start": 44.44,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "las del proyecto",
            "start": 47.67,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 51.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "convencidos de que",
            "start": 53.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 57.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con un acontecimiento",
            "start": 60.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n de impulsar este",
            "start": 63.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 67.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 69.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "significa la comunicaci\u00f3n",
            "start": 72.31,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en una regi\u00f3n important\u00edsima",
            "start": 76.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 80.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por sus recursos",
            "start": 82.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en cuanto a riqueza natural",
            "start": 88.659,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es una de las zonas",
            "start": 93.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 96.909,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.71,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 99.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desarrollo ambiental",
            "start": 101.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 106.46,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n extraordinaria",
            "start": 108.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndida",
            "start": 115.109,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por su riqueza cultural",
            "start": 117.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 121.63,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 123.63,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 127.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 130.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 132.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 136.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a patrimonio cultural patrimonio",
            "start": 138.65,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "art\u00edstico arqueol\u00f3gico",
            "start": 143.65,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 147.7,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hay mucho potencial tur\u00edstico en toda la",
            "start": 152.29,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 156.79,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y vamos con este proyecto",
            "start": 159.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la respuesta",
            "start": 164.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a las necesidades que tienen los",
            "start": 167.18,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "habitantes del sureste necesidades de",
            "start": 170.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 175.849,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar la paradoja",
            "start": 178.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 182.38,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los estados del sureste son estados",
            "start": 183.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ricos por todo su potencial econ\u00f3mico",
            "start": 187.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 190.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con pueblos pobres",
            "start": 192.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "queremos por eso impulsar este proyecto",
            "start": 195.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y yo agradezco a los gobernadores",
            "start": 201.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas yucat\u00e1n campeche e",
            "start": 207.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "intentar por su apoyo",
            "start": 212.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos que este es un proyecto que",
            "start": 215.69,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "consideramos prioritario estrat\u00e9gico",
            "start": 220.67,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de la naci\u00f3n por lo",
            "start": 224.65,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "mismo no se trata de un proyecto",
            "start": 229.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y el gobierno federal",
            "start": 234.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no es un proyecto de los gobiernos de",
            "start": 237.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los estados es un proyecto del gobierno",
            "start": 240.81,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 243.659,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 247.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que no solo es el proyecto de un",
            "start": 250.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobierno es el proyecto de una naci\u00f3n",
            "start": 254.959,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "porque involucra tambi\u00e9n a los",
            "start": 257.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 262.37,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que condujeran a la sociedad civil",
            "start": 264.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "involucra al sector privado",
            "start": 267.169,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y a las autoridades de los",
            "start": 270.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno",
            "start": 274.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a los gobiernos municipales a los",
            "start": 277.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y al gobierno",
            "start": 279.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 281.75,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "les invitamos a que conozcan",
            "start": 283.22,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos funcionales que consiste",
            "start": 289.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 292.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya terminamos nuestra reuni\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 295.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hoy acordamos",
            "start": 297.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llevan a cabo otra reuni\u00f3n en un mes",
            "start": 300.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 303.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y seguir evaluando para seguir",
            "start": 306.889,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "trabajando en todo aquello que nos",
            "start": 311.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "permita desde el d\u00eda 1\u00ba de diciembre",
            "start": 316.43,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lanzar",
            "start": 321.24,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "a licitaciones y comenzar de inmediato",
            "start": 323.529,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 326.529,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "de este tema es lo que quiero pedir",
            "start": 329.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el arquitecto que",
            "start": 336.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces una explicaci\u00f3n sobre el",
            "start": 342.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 345.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 348.409,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "si ustedes tienen",
            "start": 350.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "preguntas alguna duda pues con mucho",
            "start": 352.139,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "gusto vamos a responder las inquietudes",
            "start": 356.699,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "las dudas o lo que ustedes deseen saber",
            "start": 361.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre este proyecto",
            "start": 364.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de modo que le damos la palabra al",
            "start": 368.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "arquitecto",
            "start": 370.84,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 373.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el propuesto para ser el director de",
            "start": 375.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fonatur",
            "start": 378.6,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 381.42,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "entidad del gobierno general va a ser la",
            "start": 384.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "instancia encargada de coordinar la",
            "start": 388.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de este proyecto con el apoyo",
            "start": 393.13,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 396.0,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tienen la palabra",
            "start": 401.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 406.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 409.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 413.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 415.43,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "fundamentalmente cinco estados",
            "start": 416.81,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "el proyecto de decisi\u00f3n",
            "start": 419.49,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el golfo se cierra en el circuito tendr\u00e1",
            "start": 427.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "potencial de desarrollo",
            "start": 431.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pared que se puede se inicia",
            "start": 433.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el s\u00edndic desarroll\u00f3 la primera etapa",
            "start": 436.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del ramo su parte sustancial sobre el",
            "start": 439.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "labial preexistente la cual se va a",
            "start": 442.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "modernizar se va a rectificar para darle",
            "start": 445.65,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mayor capacidad",
            "start": 449.85,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "este proyecto es eminentemente tur\u00edstico",
            "start": 452.329,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es para pasajeros y cara",
            "start": 457.379,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces el 30 que tiene saber si ten\u00eda",
            "start": 460.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa capacidad para llevar las personas",
            "start": 462.86,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "robock al trabajo",
            "start": 466.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que ustedes saben que el sur de campeche",
            "start": 472.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el potencial de una dote es para toda la",
            "start": 474.979,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado",
            "start": 479.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presenta la progresividad",
            "start": 480.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aventura geol\u00f3gico",
            "start": 483.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en la parte de la partida de distancia",
            "start": 486.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la publicaci\u00f3n el ambiente ser\u00e1",
            "start": 489.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "completamente nuevo les comento los",
            "start": 492.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "siguientes para",
            "start": 495.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y ser pr\u00e1cticos sobre tres derechos ya",
            "start": 496.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "preexistentes de hecho de la villa",
            "start": 501.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con el derecho de picar",
            "start": 504.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de hecho de piedra carretera",
            "start": 507.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estos tres aspectos",
            "start": 512.76,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "no hay afectaciones",
            "start": 517.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 524.87,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el efecto es m\u00ednimo se trata de",
            "start": 528.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "minimizar y sobre todo confesar",
            "start": 532.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "debidamente el proyecto ya tiene un",
            "start": 533.8,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "tiempo de desarrollo",
            "start": 536.47,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y hemos estado trabajando recientemente",
            "start": 543.899,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a componer muchos grupos aparte",
            "start": 547.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en consecuencia con respecto ambiental",
            "start": 550.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social es determinante para el proyecto",
            "start": 553.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 tomando todas las visitas de",
            "start": 556.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plater\u00edas producciones para evitar",
            "start": 558.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque la afectaci\u00f3n y sobre todo ser",
            "start": 560.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy incluyente el proyecto su proyecto",
            "start": 562.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n social que implica el",
            "start": 564.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades a lo largo",
            "start": 567.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de todo el trayecto es decir el segundo",
            "start": 569.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este segundo tramo que es el del golfo",
            "start": 571.99,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "llega por la existencia de campeche",
            "start": 576.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "previstos para que no se molesta la",
            "start": 584.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por el paso de ninguna ciudad",
            "start": 588.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se vea en la parte hacia el oriente de",
            "start": 589.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la ciudad y en libremente",
            "start": 592.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la importancia estaci\u00f3n que nos diga a",
            "start": 599.329,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los tranquilos en este caso es muy",
            "start": 601.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante obviamente la cml esa parte",
            "start": 604.459,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son centros tur\u00edsticos determinantes",
            "start": 607.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para el sur y este pa\u00eds tambi\u00e9n en la",
            "start": 609.649,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "parte institucional porque 5",
            "start": 611.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente han venido tomando el",
            "start": 615.069,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "desarrollo de la ciudad en t\u00e9rminos",
            "start": 617.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "industriales en un parque tecnol\u00f3gico",
            "start": 618.649,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "muy importante econ\u00f3mica del proyecto",
            "start": 620.72,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "libramiento por la parte sur y tomaremos",
            "start": 626.17,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "a los no vais a m\u00e1s",
            "start": 629.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 m\u00e1s que un desarrollo que se viene",
            "start": 631.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generando con muchos dos tercios visto",
            "start": 634.309,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reducidas portancia chincha se utiliza",
            "start": 636.499,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "desarrollo bid y canc\u00fan",
            "start": 639.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan que esta llave principal",
            "start": 642.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos",
            "start": 646.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 649.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes con acciones",
            "start": 650.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de este punto",
            "start": 653.139,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "actualmente sucede que la presencia de",
            "start": 660.569,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "pie pero viene de canc\u00fan y el 100% no",
            "start": 667.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que llegan",
            "start": 671.16,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "actualmente alrededor de m\u00e1s de 4",
            "start": 673.149,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "millones de visitantes si hacemos bien",
            "start": 674.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los trabajos si hacemos bien las",
            "start": 677.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "consecuencias sabemos que en esta",
            "start": 678.819,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "potencia de reparto",
            "start": 681.1,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo puedo llevar grupos importantes a",
            "start": 683.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "futuro en un tramo de 10 a\u00f1os siempre",
            "start": 687.029,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hambre c\u00e9sar de 23 millas de",
            "start": 690.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "visitantes a mares esto significa que el",
            "start": 692.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "100% de vida completamente nueva que nos",
            "start": 697.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vemos nuevas fronteras al desarrollo",
            "start": 700.56,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "somos tan importantes como bacalar y",
            "start": 702.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora tienen un desarrollo que puede ser",
            "start": 705.029,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "un gran potencia por todas ser peor y",
            "start": 708.87,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gerson un chaval o el mismo car\u00e1cter",
            "start": 711.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo esto puede decir el tiempo es un",
            "start": 713.089,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "elemento de ordenamiento territorial que",
            "start": 716.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueda apoyar las f\u00f3rmulas de ocupaci\u00f3n",
            "start": 718.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "urbana y provocar el ordenamiento de",
            "start": 722.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "fonatur no que concurriese producto",
            "start": 725.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "viejo local y pip\u00ed y generando",
            "start": 729.329,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "condiciones junto con las dependencias",
            "start": 731.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "detuvieron como semanas",
            "start": 732.959,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y tener los proyectos espec\u00edficos para",
            "start": 740.029,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "lograr que donde pase el pro / se tengan",
            "start": 743.16,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "programas de beneficio",
            "start": 747.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menciona licencia de manera profesional",
            "start": 750.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orp ahora me importa el de reforestaci\u00f3n",
            "start": 752.339,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a todos lados de los principios y se va",
            "start": 754.589,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el tocar",
            "start": 756.749,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fundamental para hacer que viene est\u00e1 el",
            "start": 758.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "generador de pro \u00e9stos",
            "start": 761.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por ejemplo los detalles en el caso de",
            "start": 764.72,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "campeche de recorre estos sean 15 42",
            "start": 767.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros para que me sobre v\u00eda hacia",
            "start": 771.709,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hacia el norte es por sobre v\u00eda",
            "start": 775.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "existente y hacia el oriente la",
            "start": 777.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "particular coment\u00f3 sobre y es",
            "start": 780.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "completamente vasta actualidad sobre los",
            "start": 782.019,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "derechos tanto de la tarde",
            "start": 784.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como la condici\u00f3n pero",
            "start": 787.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no hay ecol\u00f3gico que se refiera tambi\u00e9n",
            "start": 790.85,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una segunda \u00e1rea posiblemente de",
            "start": 795.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "otro tipo al tener m\u00e1s ligero mucho m\u00e1s",
            "start": 798.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o que pudiese utilizar el acceso",
            "start": 799.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existente por otro para realizar para",
            "start": 802.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que el impacto es cometer o s\u00ed",
            "start": 805.08,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de las reservas de las zonas",
            "start": 808.649,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de reservas de la biosfera es mucho",
            "start": 810.569,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menor impacto de la vida de 30 carretera",
            "start": 812.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces es por mucho tiempo en el paso",
            "start": 815.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del tren evitar muchos camiones de vida",
            "start": 818.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchos elementos que normalmente una",
            "start": 821.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "carretera afectas de una zona natural",
            "start": 824.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de la carretera",
            "start": 826.97,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de sacar madera sacar especies sacarle",
            "start": 830.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s un elemento de control",
            "start": 834.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en estas \u00e1reas es vital para el pa\u00eds",
            "start": 837.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el caso de chiapas posiblemente es el",
            "start": 841.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recorrido es el menor de 42 kil\u00f3metros",
            "start": 843.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero la determinaci\u00f3n de la terminal de",
            "start": 847.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n muy importante porque se",
            "start": 850.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "record\u00f3 opuesto es el elemento anclar al",
            "start": 854.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "occidente maya y se va generando un",
            "start": 858.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de las ventas",
            "start": 862.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas en lo que est\u00e1",
            "start": 863.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo donde el 100",
            "start": 867.93,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "por ciento es de 10 y generando vamos",
            "start": 870.839,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "son los atractivos y nos vamos aqu\u00ed",
            "start": 876.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podr\u00e1s verte en 26 estaciones plateadas",
            "start": 879.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de que en canc\u00fan se d\u00e9",
            "start": 882.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una total renovaci\u00f3n urbana a partir de",
            "start": 885.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n cercana del puerto de la",
            "start": 888.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "general estaci\u00f3n de hecho detr\u00e1s de la",
            "start": 891.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresa operadora del aeropuerto es",
            "start": 894.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construir ellos est\u00e1 siempre",
            "start": 895.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en caso de no ser un producto nuevo",
            "start": 898.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en la zona que se llama r\u00edos",
            "start": 904.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayas que tuvieron de explorar el cual y",
            "start": 906.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un potencial a trav\u00e9s de r\u00edos mazinger",
            "start": 910.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de sampedro de desarrollo tur\u00edstico muy",
            "start": 912.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "importante el partido",
            "start": 915.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "finalmente el proyecto de",
            "start": 917.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "correspondiente a yucat\u00e1n",
            "start": 919.59,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos cuatro estaciones",
            "start": 921.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "determinantes que es medida",
            "start": 922.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor y en estas ya son la amplia",
            "start": 925.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n tur\u00edstica del centro",
            "start": 929.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "industrial muy importante esto agentes",
            "start": 931.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reacios obviamente de que hay muchos",
            "start": 933.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "detalles que supone se les ir\u00e1n dando a",
            "start": 935.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocer pesos a grandes rasgos de",
            "start": 938.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrategias de tren maya hemos platicado",
            "start": 940.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temas fundamentales entre los deben ser",
            "start": 943.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "proyecto tur\u00edstico y de inclusi\u00f3n social",
            "start": 945.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y desarrollo",
            "start": 948.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es un solo proyecto de transportes su",
            "start": 950.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proyecto de desarrollo ya lleva m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 952.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de llevar solamente",
            "start": 955.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todo el planteamiento que nos permite",
            "start": 957.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "darle un marco a toda la regi\u00f3n de",
            "start": 959.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "impresiones colaterales piso del 2",
            "start": 963.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "invita parsippany sector privado en los",
            "start": 965.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas a desarrollar de potencial",
            "start": 968.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico que tiene el pa\u00eds",
            "start": 971.05,
            "duration": 3.92
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno nos da mucho gusto poder informarles sobre \u00e9l la reuni\u00f3n que celebramos con los gobernadores constitucionales y electos cristianas tabasco campeche yucat\u00e1n quintana roo todo en relaci\u00f3n al por ejemplo el tren maya vemos intercambiados puntos de vista y dio a conocer las del proyecto estamos convencidos de que es todo con un acontecimiento tomar la decisi\u00f3n de impulsar este proyecto qu\u00e9 va significa la comunicaci\u00f3n en una regi\u00f3n important\u00edsima en nuestro pa\u00eds por sus recursos en cuanto a riqueza natural es una de las zonas con [M\u00fasica] mayor desarrollo ambiental [M\u00fasica] es tambi\u00e9n una regi\u00f3n extraordinaria espl\u00e9ndida por su riqueza cultural arqueol\u00f3gica estamos la regi\u00f3n posiblemente m\u00e1s importante del mundo en cu\u00e1nto a patrimonio cultural patrimonio art\u00edstico arqueol\u00f3gico y al mismo tiempo hay mucho potencial tur\u00edstico en toda la regi\u00f3n y vamos con este proyecto la respuesta a las necesidades que tienen los habitantes del sureste necesidades de atenci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo social vamos a enfrentar la paradoja de que los estados del sureste son estados ricos por todo su potencial econ\u00f3mico cultural con pueblos pobres queremos por eso impulsar este proyecto y yo agradezco a los gobernadores tabasco chiapas yucat\u00e1n campeche e intentar por su apoyo [M\u00fasica] coment\u00e1bamos que este es un proyecto que consideramos prioritario estrat\u00e9gico para el desarrollo de la naci\u00f3n por lo mismo no se trata de un proyecto y el gobierno federal no es un proyecto de los gobiernos de los estados es un proyecto del gobierno de la rep\u00fablica y dir\u00eda que no solo es el proyecto de un gobierno es el proyecto de una naci\u00f3n porque involucra tambi\u00e9n a los ciudadanos que condujeran a la sociedad civil involucra al sector privado y a las autoridades de los tres niveles de gobierno a los gobiernos municipales a los gobiernos estatales y al gobierno federal les invitamos a que conozcan en t\u00e9rminos funcionales que consiste este proyecto ya terminamos nuestra reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy acordamos llevan a cabo otra reuni\u00f3n en un mes para y seguir evaluando para seguir trabajando en todo aquello que nos permita desde el d\u00eda 1\u00ba de diciembre lanzar a licitaciones y comenzar de inmediato la construcci\u00f3n de este tema es lo que quiero pedir el arquitecto que entonces una explicaci\u00f3n sobre el proyecto y qu\u00e9 si ustedes tienen preguntas alguna duda pues con mucho gusto vamos a responder las inquietudes las dudas o lo que ustedes deseen saber m\u00e1s sobre este proyecto de modo que le damos la palabra al arquitecto est\u00e1n el propuesto para ser el director de fonatur la entidad del gobierno general va a ser la instancia encargada de coordinar la ejecuci\u00f3n de este proyecto con el apoyo de todo el gobierno de la rep\u00fablica tienen la palabra d [M\u00fasica] esto es m\u00e9xico fundamentalmente cinco estados el proyecto de decisi\u00f3n el golfo se cierra en el circuito tendr\u00e1 potencial de desarrollo aqu\u00ed en pared que se puede se inicia el s\u00edndic desarroll\u00f3 la primera etapa del ramo su parte sustancial sobre el labial preexistente la cual se va a modernizar se va a rectificar para darle mayor capacidad este proyecto es eminentemente tur\u00edstico tambi\u00e9n es para pasajeros y cara entonces el 30 que tiene saber si ten\u00eda esa capacidad para llevar las personas robock al trabajo que ustedes saben que el sur de campeche el potencial de una dote es para toda la regi\u00f3n del estado presenta la progresividad aventura geol\u00f3gico en la parte de la partida de distancia de la publicaci\u00f3n el ambiente ser\u00e1 completamente nuevo les comento los siguientes para y ser pr\u00e1cticos sobre tres derechos ya preexistentes de hecho de la villa con el derecho de picar de hecho de piedra carretera estos tres aspectos no hay afectaciones [M\u00fasica] el efecto es m\u00ednimo se trata de minimizar y sobre todo confesar debidamente el proyecto ya tiene un tiempo de desarrollo y hemos estado trabajando recientemente a componer muchos grupos aparte en consecuencia con respecto ambiental social es determinante para el proyecto y se est\u00e1 tomando todas las visitas de plater\u00edas producciones para evitar porque la afectaci\u00f3n y sobre todo ser muy incluyente el proyecto su proyecto de inclusi\u00f3n social que implica el desarrollo de las comunidades a lo largo de todo el trayecto es decir el segundo este segundo tramo que es el del golfo llega por la existencia de campeche previstos para que no se molesta la poblaci\u00f3n por el paso de ninguna ciudad se vea en la parte hacia el oriente de la ciudad y en libremente la importancia estaci\u00f3n que nos diga a los tranquilos en este caso es muy importante obviamente la cml esa parte son centros tur\u00edsticos determinantes para el sur y este pa\u00eds tambi\u00e9n en la parte institucional porque 5 \u00faltimamente han venido tomando el desarrollo de la ciudad en t\u00e9rminos industriales en un parque tecnol\u00f3gico muy importante econ\u00f3mica del proyecto libramiento por la parte sur y tomaremos a los no vais a m\u00e1s quiz\u00e1 m\u00e1s que un desarrollo que se viene generando con muchos dos tercios visto reducidas portancia chincha se utiliza desarrollo bid y canc\u00fan en canc\u00fan que esta llave principal tur\u00edsticos [M\u00fasica] m\u00e1s importantes con acciones de este punto actualmente sucede que la presencia de pie pero viene de canc\u00fan y el 100% no estamos hablando de que llegan actualmente alrededor de m\u00e1s de 4 millones de visitantes si hacemos bien los trabajos si hacemos bien las consecuencias sabemos que en esta potencia de reparto c\u00f3mo puedo llevar grupos importantes a futuro en un tramo de 10 a\u00f1os siempre pas\u00f3 hambre c\u00e9sar de 23 millas de visitantes a mares esto significa que el 100% de vida completamente nueva que nos vemos nuevas fronteras al desarrollo somos tan importantes como bacalar y ahora tienen un desarrollo que puede ser un gran potencia por todas ser peor y gerson un chaval o el mismo car\u00e1cter todo esto puede decir el tiempo es un elemento de ordenamiento territorial que pueda apoyar las f\u00f3rmulas de ocupaci\u00f3n urbana y provocar el ordenamiento de fonatur no que concurriese producto viejo local y pip\u00ed y generando condiciones junto con las dependencias detuvieron como semanas y tener los proyectos espec\u00edficos para lograr que donde pase el pro / se tengan programas de beneficio menciona licencia de manera profesional orp ahora me importa el de reforestaci\u00f3n a todos lados de los principios y se va el tocar fundamental para hacer que viene est\u00e1 el generador de pro \u00e9stos por ejemplo los detalles en el caso de campeche de recorre estos sean 15 42 kil\u00f3metros para que me sobre v\u00eda hacia hacia el norte es por sobre v\u00eda existente y hacia el oriente la particular coment\u00f3 sobre y es completamente vasta actualidad sobre los derechos tanto de la tarde como la condici\u00f3n pero no hay ecol\u00f3gico que se refiera tambi\u00e9n habr\u00e1 una segunda \u00e1rea posiblemente de otro tipo al tener m\u00e1s ligero mucho m\u00e1s peque\u00f1o que pudiese utilizar el acceso existente por otro para realizar para que el impacto es cometer o s\u00ed en t\u00e9rminos de las reservas de las zonas de reservas de la biosfera es mucho menor impacto de la vida de 30 carretera entonces es por mucho tiempo en el paso del tren evitar muchos camiones de vida muchos elementos que normalmente una carretera afectas de una zona natural muy f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de la carretera de sacar madera sacar especies sacarle entonces despu\u00e9s un elemento de control en estas \u00e1reas es vital para el pa\u00eds en el caso de chiapas posiblemente es el recorrido es el menor de 42 kil\u00f3metros pero la determinaci\u00f3n de la terminal de una estaci\u00f3n muy importante porque se record\u00f3 opuesto es el elemento anclar al occidente maya y se va generando un programa de mejoramiento de las ventas tur\u00edsticas en lo que est\u00e1 en el caso de quintana roo donde el 100 por ciento es de 10 y generando vamos son los atractivos y nos vamos aqu\u00ed podr\u00e1s verte en 26 estaciones plateadas y la posibilidad de que en canc\u00fan se d\u00e9 una total renovaci\u00f3n urbana a partir de la ubicaci\u00f3n cercana del puerto de la general estaci\u00f3n de hecho detr\u00e1s de la empresa operadora del aeropuerto es construir ellos est\u00e1 siempre en caso de no ser un producto nuevo tur\u00edstico en la zona que se llama r\u00edos mayas que tuvieron de explorar el cual y un potencial a trav\u00e9s de r\u00edos mazinger de sampedro de desarrollo tur\u00edstico muy importante el partido finalmente el proyecto de correspondiente a yucat\u00e1n aqu\u00ed tenemos cuatro estaciones determinantes que es medida mayor y en estas ya son la amplia tradici\u00f3n tur\u00edstica del centro industrial muy importante esto agentes reacios obviamente de que hay muchos detalles que supone se les ir\u00e1n dando a conocer pesos a grandes rasgos de estrategias de tren maya hemos platicado temas fundamentales entre los deben ser proyecto tur\u00edstico y de inclusi\u00f3n social y desarrollo no es un solo proyecto de transportes su proyecto de desarrollo ya lleva m\u00e1s all\u00e1 de llevar solamente todo el planteamiento que nos permite darle un marco a toda la regi\u00f3n de impresiones colaterales piso del 2 invita parsippany sector privado en los personas a desarrollar de potencial tur\u00edstico que tiene el pa\u00eds ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:53.877644"
}