{
    "video_id": "CtI1LJ6vaF4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CtI1LJ6vaF4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBEJituVuTvn2cSvVUnlY_aCUxjzg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CtI1LJ6vaF4",
    "video_title": "Encabezar\u00e1 Jes\u00fas Seade el equipo negociador del TLCAN",
    "video_length_seconds": 311,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en agosto participantes informarles que",
            "start": 0.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 ser nuestro representante",
            "start": 4.349,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "encabezar al grupo negociador del",
            "start": 7.71,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio para am\u00e9rica",
            "start": 11.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "del norte un economista destacad\u00edsimo",
            "start": 14.589,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "economistas de mexico",
            "start": 19.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "jes\u00fas sea de ello s",
            "start": 22.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la persona",
            "start": 27.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "indicada id\u00f3nea para encabezar estas",
            "start": 29.1,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "negociaciones ya se han iniciado estos",
            "start": 33.15,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "acuerdos tengo alguna informaci\u00f3n no",
            "start": 38.62,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mucha y ojal\u00e1 y",
            "start": 43.03,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no se firme nada hasta despu\u00e9s de las",
            "start": 46.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "elecciones no por",
            "start": 50.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la precipitaci\u00f3n se vaya a cometer el",
            "start": 54.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "error de limar algo que nos perjudique",
            "start": 57.15,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "a los productores nacionales que no",
            "start": 62.34,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "incluya el tema",
            "start": 68.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "migratorio y que se sienten en dominios",
            "start": 71.799,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "como la de la construcci\u00f3n",
            "start": 77.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nosotros creemos lo he dicho muchas",
            "start": 81.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 83.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mantener una relaci\u00f3n de amistad cordial",
            "start": 85.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 89.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu y desde luego con el",
            "start": 91.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pueblo de esa gran naci\u00f3n queremos tener",
            "start": 94.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n finca de la",
            "start": 99.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo y el",
            "start": 101.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respeto mutuo por eso tener ya a un",
            "start": 104.32,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "representante a quien va a encabezar a",
            "start": 109.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "todo el equipo para las negociaciones",
            "start": 113.83,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que suceda de no es para m\u00ed",
            "start": 116.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "motivos d",
            "start": 122.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y de tranquilidad ya",
            "start": 125.35,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 128.289,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "a tres meses de las elecciones",
            "start": 129.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 133.56,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "ganemos tenemos ya que empezar con el",
            "start": 136.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n ya desde que",
            "start": 138.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "seamos presidentes electos en el pa\u00eds a",
            "start": 142.68,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "jes\u00fas no me lo recomend\u00f3 mucho para que",
            "start": 148.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tengan ustedes",
            "start": 154.209,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "de elementos",
            "start": 157.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rogelio ram\u00edrez el agua",
            "start": 160.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 162.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e9l me lo recomend\u00f3 tambi\u00e9n me lo",
            "start": 165.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 carlos urz\u00faa que va a ser el",
            "start": 167.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 171.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno y de manera muy",
            "start": 174.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "especial me insisti\u00f3 mucho y fue el que",
            "start": 177.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con \u00e9l",
            "start": 180.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me lo recomend\u00f3 graciela m\u00e1rquez que va",
            "start": 182.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a ser la pr\u00f3xima secretaria de econom\u00eda",
            "start": 185.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 189.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de pasarnos",
            "start": 193.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "fitch a una",
            "start": 197.85,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nota sobre jes\u00fas ya de luque comparto",
            "start": 199.569,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 203.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es uno de los m\u00e1s grandes economistas",
            "start": 205.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que ha dado m\u00e9xico",
            "start": 207.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 ingenier\u00eda qu\u00edmica en la unam",
            "start": 209.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una maestr\u00eda en econom\u00eda en el colegio",
            "start": 212.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 217.27,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y ese doctor en econom\u00eda por la",
            "start": 218.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "universidad de autor",
            "start": 223.079,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fue director del centro de estudios",
            "start": 225.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos del colegio de mexico",
            "start": 227.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "director del centro de estudios",
            "start": 230.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos del colegio de mexico",
            "start": 233.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "actualmente es profesor em\u00e9rito de la",
            "start": 237.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "universidad de lynn en hong kong",
            "start": 240.44,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 all\u00e1 pero",
            "start": 244.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "luego se requiera se necesite ya va a",
            "start": 248.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar",
            "start": 252.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con nosotros en este tema tan importante",
            "start": 255.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n economista principal del",
            "start": 258.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "banco mundial y ha sido embajador de",
            "start": 263.46,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ante la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 268.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 271.949,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "en esta organizaci\u00f3n lleg\u00f3 a ser",
            "start": 274.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subdirector general de modo que es una",
            "start": 277.01,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gente con mucha mucha experiencia lo que",
            "start": 280.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se necesita para encabezar todas estas",
            "start": 286.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "negociaciones del tratado de libre",
            "start": 289.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "comercio con americano",
            "start": 291.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "repito relaciones hincadas en la",
            "start": 296.32,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 299.23,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "relaciones de amistad con eeuu y de",
            "start": 302.969,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 306.569,
            "duration": 2.63
        }
    ],
    "transcription_text": " en agosto participantes informarles que acept\u00f3 ser nuestro representante encabezar al grupo negociador del tratado de libre comercio para am\u00e9rica del norte un economista destacad\u00edsimo economistas de mexico jes\u00fas sea de ello s la persona indicada id\u00f3nea para encabezar estas negociaciones ya se han iniciado estos acuerdos tengo alguna informaci\u00f3n no mucha y ojal\u00e1 y no se firme nada hasta despu\u00e9s de las elecciones no por la precipitaci\u00f3n se vaya a cometer el error de limar algo que nos perjudique a los productores nacionales que no incluya el tema migratorio y que se sienten en dominios como la de la construcci\u00f3n nosotros creemos lo he dicho muchas veces mantener una relaci\u00f3n de amistad cordial con el gobierno de eeuu y desde luego con el pueblo de esa gran naci\u00f3n queremos tener una muy buena relaci\u00f3n finca de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y el respeto mutuo por eso tener ya a un representante a quien va a encabezar a todo el equipo para las negociaciones que suceda de no es para m\u00ed motivos d satisfacci\u00f3n y de tranquilidad ya estamos a tres meses de las elecciones desde qu\u00e9 ganemos tenemos ya que empezar con el proceso de transici\u00f3n ya desde que seamos presidentes electos en el pa\u00eds a jes\u00fas no me lo recomend\u00f3 mucho para que tengan ustedes de elementos rogelio ram\u00edrez el agua confianza \u00e9l me lo recomend\u00f3 tambi\u00e9n me lo recomend\u00f3 carlos urz\u00faa que va a ser el secretario de hacienda nuestro gobierno y de manera muy especial me insisti\u00f3 mucho y fue el que habl\u00f3 con \u00e9l me lo recomend\u00f3 graciela m\u00e1rquez que va a ser la pr\u00f3xima secretaria de econom\u00eda del gobierno de pasarnos fitch a una nota sobre jes\u00fas ya de luque comparto con ustedes es uno de los m\u00e1s grandes economistas que ha dado m\u00e9xico estudi\u00f3 ingenier\u00eda qu\u00edmica en la unam una maestr\u00eda en econom\u00eda en el colegio de m\u00e9xico y ese doctor en econom\u00eda por la universidad de autor fue director del centro de estudios econ\u00f3micos del colegio de mexico director del centro de estudios econ\u00f3micos del colegio de mexico actualmente es profesor em\u00e9rito de la universidad de lynn en hong kong \u00e9l est\u00e1 all\u00e1 pero luego se requiera se necesite ya va a empezar a trabajar con nosotros en este tema tan importante fue tambi\u00e9n economista principal del banco mundial y ha sido embajador de m\u00e9xico ante la organizaci\u00f3n mundial de comercio en esta organizaci\u00f3n lleg\u00f3 a ser subdirector general de modo que es una gente con mucha mucha experiencia lo que se necesita para encabezar todas estas negociaciones del tratado de libre comercio con americano repito relaciones hincadas en la cooperaci\u00f3n para el desarrollo relaciones de amistad con eeuu y de respeto ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:48.966996"
}