{
    "video_id": "cVEOEaxViWg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cVEOEaxViWg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7a9YstPclC1HbWDOlhx0Rpt9tJA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cVEOEaxViWg",
    "video_title": "Gobierno de la 4T consolidar\u00e1 23 nuevas \u00e1reas naturales y 4 millones de hect\u00e1reas protegidas",
    "video_length_seconds": 748,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 contribuyendo mucho",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a enfrentar el problema del cambio",
            "start": 2.959,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico",
            "start": 6.359,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 11.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en dos",
            "start": 14.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vertientes primero tenemos el programa",
            "start": 16.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del",
            "start": 20.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 23.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 25.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "importante de del mundo que es sembrando",
            "start": 27.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 31.019,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan programa as\u00ed en ning\u00fan",
            "start": 33.899,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo",
            "start": 37.86,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 43.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cultivando \u00e1rboles",
            "start": 48.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "frutales maderables en m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 51.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 56.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y son cuatrocientos cuarenta mil",
            "start": 58.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Sembradores",
            "start": 61.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros peque\u00f1os",
            "start": 64.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 66.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "mil millones de \u00e1rboles",
            "start": 69.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mil millones de \u00e1rboles",
            "start": 75.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es una cosa important\u00edsima",
            "start": 80.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto contribuye",
            "start": 88.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a mejorar",
            "start": 91.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el ambiente",
            "start": 95.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y lo otro que estamos haciendo",
            "start": 98.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es declarar",
            "start": 101.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 106.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "protegidas",
            "start": 108.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "extensiones que",
            "start": 113.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan en fonatur",
            "start": 116.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 120.78,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de hoteles",
            "start": 122.119,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 127.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han decretado ya como",
            "start": 129.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "zonas o \u00e1reas protegidas",
            "start": 132.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 137.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 139.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 142.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Quintana Roo",
            "start": 145.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur",
            "start": 150.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "alrededor de 16 mil hect\u00e1reas",
            "start": 155.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es proteger",
            "start": 160.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas naturales",
            "start": 163.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y permitir el disfrute de estas \u00e1reas",
            "start": 166.58,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "naturales a la poblaci\u00f3n en general que",
            "start": 171.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puedan lo dec\u00eda yo hace unos d\u00edas",
            "start": 175.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ir a las playas",
            "start": 177.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque la tendencia durante el periodo",
            "start": 181.019,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "neoliberal fue la privatizaci\u00f3n de las",
            "start": 184.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 187.379,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda ir a las playas porque",
            "start": 189.86,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todas estaban privatizadas no hab\u00edan",
            "start": 193.64,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "playas p\u00fablicas",
            "start": 198.42,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1n abriendo",
            "start": 201.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muchas playas p\u00fablicas",
            "start": 204.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 207.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 209.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "decretando reservas por ejemplo lo que",
            "start": 213.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se hizo en el lago de Texcoco",
            "start": 217.2,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "ya es un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 221.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "son como doce o quince mil hect\u00e1reas",
            "start": 228.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ver si nos dan el dato",
            "start": 234.86,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ya lo que es el lago de de Texcoco y",
            "start": 237.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en calakmul",
            "start": 243.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se va a ampliar la reserva",
            "start": 246.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y va a ser la segunda reserva m\u00e1s",
            "start": 250.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importante de Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de",
            "start": 253.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "La Amazona",
            "start": 258.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "creo que va a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 259.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quinientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 263.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de \u00e1rea natural protegida",
            "start": 266.4,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "solamente en el sexenio nos va a superar",
            "start": 269.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo que orden\u00f3",
            "start": 274.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica el general L\u00e1zaro",
            "start": 277.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 280.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 282.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el en cuanto a la declaraci\u00f3n de",
            "start": 283.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "reservas naturales",
            "start": 286.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 290.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 293.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 296.4,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo de calica",
            "start": 300.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que bien que lo",
            "start": 304.919,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este tocaste porque no han dado",
            "start": 308.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 312.419,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "son de los que est\u00e1n esperando que se",
            "start": 315.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "termine el gobierno",
            "start": 319.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "piensan o no",
            "start": 324.86,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que van a regresar a hacer lo de antes",
            "start": 327.539,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "esos se\u00f1ores de",
            "start": 333.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de calica",
            "start": 336.8,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de conocer los antecedentes",
            "start": 339.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo cuando Salinas de Gortari",
            "start": 342.259,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se le echa la culpa a la se\u00f1ora",
            "start": 348.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Julia carabia pero no",
            "start": 352.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ella tuvo que ver pero el permiso",
            "start": 355.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 358.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo dieron cuando Salinas",
            "start": 359.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que hizo Zedillo con la se\u00f1ora",
            "start": 365.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "carabia",
            "start": 368.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 371.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ampliarlo o renovarlo",
            "start": 372.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero este empez\u00f3 desde Salinas y ellos",
            "start": 378.06,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no tuvieron la concesi\u00f3n",
            "start": 383.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "original Se la dieron a otra empresa y",
            "start": 387.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esa empresa les vendi\u00f3 a ellos",
            "start": 390.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los terrenos",
            "start": 394.86,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero les estamos haciendo",
            "start": 398.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una buena oferta",
            "start": 402.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Les estamos comprando",
            "start": 405.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 409.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ya se hizo el aval\u00fao",
            "start": 411.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed no responde",
            "start": 413.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 422.88,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "vamos a seguir esperando",
            "start": 427.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando",
            "start": 430.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de selva",
            "start": 433.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estamos hablando de manglares",
            "start": 438.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y son como dos mil cuatrocientas",
            "start": 443.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 445.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hay muy cerca de Canc\u00fan en",
            "start": 448.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "playa de Morelos",
            "start": 453.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unos empresarios",
            "start": 456.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que acaban de entregar",
            "start": 458.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para que se conviertan en zonas",
            "start": 464.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "protegidas",
            "start": 468.36,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 471.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trescientas hect\u00e1reas",
            "start": 473.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a ver si nos",
            "start": 476.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este en Morelos",
            "start": 480.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos que dije playa no en",
            "start": 482.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos S\u00ed este como trescientas",
            "start": 486.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de manglares",
            "start": 490.74,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "escriturados es decir que eran de ellos",
            "start": 493.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era un fideicomiso Y decidieron",
            "start": 497.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entregar para que",
            "start": 499.819,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "se declaren \u00e1reas naturales protegidas y",
            "start": 502.819,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "eso es muy importante porque",
            "start": 507.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 vienen los",
            "start": 513.419,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "turistas pues vienen",
            "start": 516.419,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a disfrutar",
            "start": 519.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de el mar bell\u00edsimo del Caribe",
            "start": 521.779,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n pues a disfrutar de la",
            "start": 526.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 531.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de todas estas",
            "start": 532.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "amplias zonas de mangle la selva",
            "start": 534.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la fauna",
            "start": 540.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los sitios arqueol\u00f3gicos Entonces si no",
            "start": 543.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se cuida eso",
            "start": 547.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 551.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo",
            "start": 552.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a calica que es un banco",
            "start": 555.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para extraer",
            "start": 560.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "grava para extraer material y llevarlo a",
            "start": 561.74,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 567.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para que arreglen los caminos en Estados",
            "start": 569.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Unidos las calles",
            "start": 572.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con el material que sale de una de las",
            "start": 574.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "zonas tur\u00edsticas m\u00e1s importantes del",
            "start": 579.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 581.519,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es como si",
            "start": 584.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos a la Florida",
            "start": 586.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 590.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 593.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y explotamos un banco",
            "start": 595.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de materiales de construcci\u00f3n en la",
            "start": 602.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Florida y",
            "start": 604.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo traemos",
            "start": 606.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a componer",
            "start": 612.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "las calles y las carreteras de Veracruz",
            "start": 614.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "o de Tabasco de Campeche",
            "start": 619.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no los permitir\u00edan",
            "start": 625.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso es lo mismo",
            "start": 631.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces yo no s\u00e9",
            "start": 634.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 se atienen",
            "start": 639.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 641.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n promoviendo en Estados Unidos",
            "start": 643.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo de la defensa",
            "start": 646.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la ecolog\u00eda",
            "start": 650.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay toda una campa\u00f1a",
            "start": 652.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contra del cambio clim\u00e1tico o para",
            "start": 657.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "protegernos del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 661.399,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 664.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 666.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo van a seguir tolerando nos van a",
            "start": 670.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acusar este",
            "start": 674.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 679.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "arbitrarios De no respetar el tratado de",
            "start": 681.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libre comercio",
            "start": 685.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el tratado",
            "start": 690.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay un cap\u00edtulo que tiene que ver con el",
            "start": 692.459,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 694.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n del medio ambiente",
            "start": 697.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que este",
            "start": 701.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "preguntaste sobre esto porque me sirve",
            "start": 706.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que yo le mande un recordatorio que",
            "start": 708.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 712.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tiene como",
            "start": 714.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dos meses que les envi\u00e9 la carta",
            "start": 717.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con el aval\u00fao",
            "start": 723.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nos tienen que creo que somos seis mil",
            "start": 726.54,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "millones de pesos o sea se van a rayar",
            "start": 729.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la est\u00e1 parado todo ya o sea vas est\u00e1",
            "start": 734.899,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "parado pero este pero ya",
            "start": 740.339,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ya tienen que respondernos no",
            "start": 744.779,
            "duration": 3.921
        }
    ],
    "transcription_text": " M\u00e9xico est\u00e1 contribuyendo mucho a enfrentar el problema del cambio clim\u00e1tico porque lo estamos haciendo en dos vertientes primero tenemos el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante de del mundo que es sembrando vida no hay ning\u00fan programa as\u00ed en ning\u00fan pa\u00eds del mundo estamos ya cultivando \u00e1rboles frutales maderables en m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y son cuatrocientos cuarenta mil Sembradores ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios mil millones de \u00e1rboles mil millones de \u00e1rboles es una cosa important\u00edsima esto contribuye a mejorar el ambiente y lo otro que estamos haciendo es declarar \u00e1reas protegidas extensiones que se ten\u00edan en fonatur para la construcci\u00f3n de hoteles se han decretado ya como zonas o \u00e1reas protegidas en Guerrero en Oaxaca en Quintana Roo en Baja California Sur alrededor de 16 mil hect\u00e1reas es proteger estas \u00e1reas naturales y permitir el disfrute de estas \u00e1reas naturales a la poblaci\u00f3n en general que puedan lo dec\u00eda yo hace unos d\u00edas ir a las playas porque la tendencia durante el periodo neoliberal fue la privatizaci\u00f3n de las playas no se pod\u00eda ir a las playas porque todas estaban privatizadas no hab\u00edan playas p\u00fablicas y ahora se est\u00e1n abriendo muchas playas p\u00fablicas y vamos a continuar decretando reservas por ejemplo lo que se hizo en el lago de Texcoco ya es un \u00e1rea natural protegida son como doce o quince mil hect\u00e1reas a ver si nos dan el dato ya lo que es el lago de de Texcoco y en calakmul se va a ampliar la reserva y va a ser la segunda reserva m\u00e1s importante de Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de La Amazona creo que va a llegar a un mill\u00f3n quinientas mil hect\u00e1reas de \u00e1rea natural protegida solamente en el sexenio nos va a superar lo que orden\u00f3 y llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en el en cuanto a la declaraci\u00f3n de reservas naturales vamos a dejar pues millones de hect\u00e1reas estamos viendo lo de calica que bien que lo este tocaste porque no han dado respuesta son de los que est\u00e1n esperando que se termine el gobierno piensan o no que van a regresar a hacer lo de antes esos se\u00f1ores de de calica deber\u00edan de conocer los antecedentes de c\u00f3mo cuando Salinas de Gortari se le echa la culpa a la se\u00f1ora Julia carabia pero no ella tuvo que ver pero el permiso original lo dieron cuando Salinas lo que hizo Zedillo con la se\u00f1ora carabia fue ampliarlo o renovarlo pero este empez\u00f3 desde Salinas y ellos no tuvieron la concesi\u00f3n original Se la dieron a otra empresa y esa empresa les vendi\u00f3 a ellos los terrenos pero les estamos haciendo una buena oferta Les estamos comprando todo y ya se hizo el aval\u00fao y a\u00fan as\u00ed no responde entonces vamos a seguir esperando pero estamos hablando de selva estamos hablando de manglares y son como dos mil cuatrocientas hect\u00e1reas hay muy cerca de Canc\u00fan en playa de Morelos unos empresarios que acaban de entregar para que se conviertan en zonas protegidas como trescientas hect\u00e1reas a ver si nos este en Morelos Puerto Morelos que dije playa no en Puerto Morelos S\u00ed este como trescientas hect\u00e1reas de manglares escriturados es decir que eran de ellos era un fideicomiso Y decidieron entregar para que se declaren \u00e1reas naturales protegidas y eso es muy importante porque A qu\u00e9 vienen los turistas pues vienen a disfrutar de el mar bell\u00edsimo del Caribe pero tambi\u00e9n pues a disfrutar de la naturaleza de todas estas amplias zonas de mangle la selva la fauna los sitios arqueol\u00f3gicos Entonces si no se cuida eso s\u00ed seguimos teniendo a calica que es un banco para extraer grava para extraer material y llevarlo a Estados Unidos para que arreglen los caminos en Estados Unidos las calles con el material que sale de una de las zonas tur\u00edsticas m\u00e1s importantes del mundo es como si fu\u00e9semos a la Florida nosotros no y este y explotamos un banco de materiales de construcci\u00f3n en la Florida y lo traemos a componer las calles y las carreteras de Veracruz o de Tabasco de Campeche no los permitir\u00edan eso es lo mismo Entonces yo no s\u00e9 A qu\u00e9 se atienen nada m\u00e1s est\u00e1n promoviendo en Estados Unidos lo de la defensa de la ecolog\u00eda hay toda una campa\u00f1a contra del cambio clim\u00e1tico o para protegernos del cambio clim\u00e1tico y esto lo van a seguir tolerando nos van a acusar este de arbitrarios De no respetar el tratado de libre comercio en el tratado hay un cap\u00edtulo que tiene que ver con el medio ambiente con la protecci\u00f3n del medio ambiente Entonces qu\u00e9 bien que este preguntaste sobre esto porque me sirve para que yo le mande un recordatorio que ya tiene como dos meses que les envi\u00e9 la carta con el aval\u00fao y nos tienen que creo que somos seis mil millones de pesos o sea se van a rayar la est\u00e1 parado todo ya o sea vas est\u00e1 parado pero este pero ya ya tienen que respondernos no ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "18 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-09-20 16:19:20.937180"
}