{
    "video_id": "CwS2oxTQYO4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CwS2oxTQYO4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA1n9WV74jnswt_q6xdqyv3sCvUjg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CwS2oxTQYO4",
    "video_title": "Am\u00e9rica necesita plan urgente de desarrollo para contener migraci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1071.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1078.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1085.23,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1101.63,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1107.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas",
            "start": 1109.539,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 1112.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "informar hoy mi\u00e9rcoles",
            "start": 1114.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1119.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana",
            "start": 1122.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas y",
            "start": 1125.84,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "respuestas entonces Elizabeth adelante",
            "start": 1129.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 1134.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 1139.419,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana hoy es diecis\u00e9is",
            "start": 1141.919,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de agosto de el a\u00f1o 2023 vamos a iniciar",
            "start": 1144.02,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "con reforma reforma ataca al IMSS con",
            "start": 1150.22,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "mentiras qu\u00e9 creen una vez m\u00e1s el diario",
            "start": 1155.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforma le dedic\u00f3 dos primeras planas",
            "start": 1159.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora tres con la de hoy a un ataque",
            "start": 1162.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contra el IMSS el Instituto Mexicano del",
            "start": 1164.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Seguro Social el pasado 14 de agosto a",
            "start": 1167.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ocho columnas reforma p\u00fablico",
            "start": 1170.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "daines mil cien millones de pesos a",
            "start": 1173.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "empresa fantasma lo cual result\u00f3 falso a",
            "start": 1176.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pesar de que el IMSS aclar\u00f3 el tema",
            "start": 1179.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Aristegui Noticias vanguardia am y mural",
            "start": 1181.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicaron La mentira",
            "start": 1185.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la nota hace referencia a dos empresas",
            "start": 1187.34,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pm soluciones y peoplemedia sa tcb as\u00ed",
            "start": 1190.179,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "como a cinco domicilios distintos pero",
            "start": 1194.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "vamos a los hechos la primera aclaraci\u00f3n",
            "start": 1197.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del IMSS es que \u00fanicamente mantiene",
            "start": 1201.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n contractual con people media la",
            "start": 1203.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresa dio aviso de modificaci\u00f3n por",
            "start": 1207.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambio de domicilio al IMSS y al",
            "start": 1209.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Infonavit con efectos a partir del",
            "start": 1211.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primero de julio del presente a\u00f1o la",
            "start": 1214.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nota utiliza de manera tendenciosa una",
            "start": 1217.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supuesta cita de un informe de qui\u00e9n",
            "start": 1220.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cree qui\u00e9n creen que es el informante de",
            "start": 1222.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reforma mexicanos a favor de la",
            "start": 1224.179,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1226.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el que se afirma que el IMSS es una",
            "start": 1227.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de las dependencias que m\u00e1s otorga",
            "start": 1230.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "contratos por asignaci\u00f3n directa a",
            "start": 1232.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresas de Nueva creaci\u00f3n o con",
            "start": 1235.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "domicilios fantasma sin embargo reforma",
            "start": 1237.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "miente porque contrario a lo afirmado en",
            "start": 1240.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el reportaje el informe de mexicanos a",
            "start": 1243.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n no hace ninguna",
            "start": 1245.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n a contratos asignados a empresas",
            "start": 1248.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con domicilios fantasma tampoco aplica",
            "start": 1250.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo de las empresas de Nueva creaci\u00f3n",
            "start": 1253.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque people media est\u00e1 registrada",
            "start": 1254.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2006 antes de este gobierno",
            "start": 1257.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s reforma afirma que las empresas",
            "start": 1261.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contratadas por el IMSS que no figuran",
            "start": 1264.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el registro p\u00fablico de comercio eso",
            "start": 1267.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es falso ah\u00ed vayan cont\u00e1ndole",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas mentiras dice nada m\u00e1s una nota",
            "start": 1272.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de reforma porque people media cuenta",
            "start": 1275.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con inscripci\u00f3n ante la direcci\u00f3n",
            "start": 1278.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "general del registro p\u00fablico de comercio",
            "start": 1279.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2006 y de los cuatro",
            "start": 1281.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contratos mencionados que dicen que es",
            "start": 1284.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ad judicaci\u00f3n directa tres son por",
            "start": 1286.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concurso de licitaci\u00f3n y solo uno por",
            "start": 1289.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n directa reforma adem\u00e1s",
            "start": 1292.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inventa que la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 1295.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n escuchen esto afirm\u00f3 que no",
            "start": 1298.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda necesidad de los servicios",
            "start": 1300.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ticos contratados por el IMSS",
            "start": 1302.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque cabe mencionar que people media",
            "start": 1304.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es una empresa que desarrolla softwares",
            "start": 1307.039,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Pero esto tampoco es cierto la auditor\u00eda",
            "start": 1311.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente se\u00f1al\u00f3 una aparente",
            "start": 1315.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "duplicidad de una de las contrataciones",
            "start": 1317.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero el IMSS aclar\u00f3 que son nuevos",
            "start": 1319.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "servicios y acciones para mejorar el",
            "start": 1322.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "control interno del instituto promover",
            "start": 1324.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n o ahorrar",
            "start": 1326.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahorrar costos o recursos para mejorar",
            "start": 1329.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la prestaci\u00f3n de servicios este este",
            "start": 1332.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "servicio fue contratado cabe mencionar",
            "start": 1336.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para actualizar en y digamos",
            "start": 1338.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "avanzar en la digitalizaci\u00f3n de los",
            "start": 1342.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "servicios del Instituto Mexicano del",
            "start": 1345.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Seguro Social hasta aqu\u00ed las mentiras de",
            "start": 1347.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reforma pero vamos con la siguiente",
            "start": 1351.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Este es un desmentido y tambi\u00e9n un",
            "start": 1354.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de c\u00f3mo los medios y",
            "start": 1357.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comentaristas minimizaron el logro",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de reducir la pobreza y la",
            "start": 1362.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desigualdad los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1365.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio televisi\u00f3n y",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prensa difunden una imagen de desastre y",
            "start": 1370.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds y minimizan las",
            "start": 1373.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buenas noticias y los avances econ\u00f3micos",
            "start": 1376.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y sociales El ejemplo m\u00e1s reciente es el",
            "start": 1379.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso del reporte del coneval de la",
            "start": 1383.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encuesta de gasto ingreso de las",
            "start": 1385.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familias levantado por el Inegi los",
            "start": 1387.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resultados son muy buenos y a mucha",
            "start": 1390.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "honra y gracias a las pol\u00edticas de la",
            "start": 1393.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n encabezada por el",
            "start": 1395.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1397.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se redujo la pobreza en",
            "start": 1399.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cinco millones de personas entre 2018 y",
            "start": 1402.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2022 y la desigualdad social seg\u00fan el",
            "start": 1405.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "coneval debido decimos a la pol\u00edtica o",
            "start": 1408.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gubernamental de aumento al salario",
            "start": 1412.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el impacto de los programas de",
            "start": 1413.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar destacando el apoyo a los",
            "start": 1415.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adultos mayores y las becas Benito",
            "start": 1418.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1421.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo en medios de comunicaci\u00f3n se",
            "start": 1422.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "minimiz\u00f3 ese logro veamos la cobertura",
            "start": 1426.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica aqu\u00ed en la pantalla vamos a",
            "start": 1429.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ver a partir del diez de agosto cuando",
            "start": 1431.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el coneval dio a conocer su reporte",
            "start": 1434.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hasta el lunes 14 de agosto siendo algo",
            "start": 1436.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tan relevante los medios tradicionales y",
            "start": 1440.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digitales apenas dedicaron el 12% de sus",
            "start": 1442.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "notas superando por las notas sobre las",
            "start": 1446.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "actividades del frente amplio con",
            "start": 1449.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "treinta y un por ciento seguido del",
            "start": 1451.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "conflicto por los libros de texto con un",
            "start": 1454.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "veinticuatro por ciento y Bueno luego",
            "start": 1456.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dicen que no hay sesgo informativo qui\u00e9n",
            "start": 1459.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "les cree",
            "start": 1462.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con 22% siguieran las notas sobre las",
            "start": 1463.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "actividades de los aspirantes a",
            "start": 1467.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "coordinar la defensa de la cuatro t",
            "start": 1469.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dicho de otra manera de Catorce mil",
            "start": 1471.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y Siete Notas",
            "start": 1475.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "difundidas que es el grueso informativo",
            "start": 1477.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed ven en la pantalla de todas",
            "start": 1478.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esas notas apenas eh 1745 se dedicaron",
            "start": 1481.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al reporte del coneval",
            "start": 1485.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y hay que decir no todas esas notas",
            "start": 1488.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fueron sobre la reducci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la desigualdad algunas",
            "start": 1493.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mintieron al respecto sobre la cobertura",
            "start": 1495.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de servicios",
            "start": 1498.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de acceso a los servicios de salud bueno",
            "start": 1499.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los primeros dos d\u00edas de cobertura",
            "start": 1503.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vamos a ver otra otra gr\u00e1fica Esta es la",
            "start": 1505.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica mandaron al cuarto lugar el tema",
            "start": 1509.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la disminuci\u00f3n de la pobreza como si",
            "start": 1511.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no fuera tan importante pero bueno este",
            "start": 1515.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es el an\u00e1lisis cuantitativo ahora veamos",
            "start": 1517.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el tratamiento que le dieron los medios",
            "start": 1521.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos las portadas del once de",
            "start": 1524.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "agosto vean nada m\u00e1s El Universal El",
            "start": 1528.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Financiero el economista Exc\u00e9lsior El",
            "start": 1531.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Sol de M\u00e9xico 24 horas La Cr\u00f3nica la",
            "start": 1534.86,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "prensa publ\u00edmetro todos todos",
            "start": 1539.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "minimizando la reducci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 1542.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y destacando el supuesto",
            "start": 1545.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "aumento de la falta de acceso a los",
            "start": 1548.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicios de salud que ahorita vamos a",
            "start": 1551.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desmentir As\u00ed mismo publicaron notas",
            "start": 1554.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Aristegui Noticias animal pol\u00edtico",
            "start": 1557.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso en columnas y redes sociales",
            "start": 1559.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Carlos Loret de Mola Sergio Sarmiento",
            "start": 1562.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Javier Tello Gustavo Madero por supuesto",
            "start": 1566.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el expresidente Vicente Fox con un",
            "start": 1568.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1572.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bastante agresivo muy fiel a su Estilo",
            "start": 1574.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo y un largo",
            "start": 1577.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 1581.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los medios electr\u00f3nicos",
            "start": 1582.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "minimizaron el tema las dos principales",
            "start": 1584.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 1588.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "tocaron el tema pero no le dedicaron",
            "start": 1590.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho espacio vamos a ver tanto a usted",
            "start": 1592.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Milenio como Ciro G\u00f3mez Leyva en",
            "start": 1595.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "imagen destacan temas de seguridad en el",
            "start": 1598.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "caso de la radio mbs y otras como en",
            "start": 1602.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula dedican gran parte del",
            "start": 1605.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiempo hablar del asesinato del",
            "start": 1608.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "candidato presidencial en Ecuador y su",
            "start": 1610.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo con el cartel de Sinaloa",
            "start": 1612.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tocan el tema de la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1615.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pobreza pero le agregan que subi\u00f3 en",
            "start": 1617.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "millones los que no tienen acceso a",
            "start": 1620.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1622.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en Televisa ahora n m\u00e1s el noticiero en",
            "start": 1623.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "punto con Enrique Acevedo de quince",
            "start": 1628.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "notas las primeras cuatro fueron sobre",
            "start": 1630.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inseguridad y violencia luego lo del",
            "start": 1633.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asesinato del candidato de Ecuador y",
            "start": 1635.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hasta la nota n\u00famero ocho fue acerca de",
            "start": 1637.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las cerca de las cifras del coneval",
            "start": 1642.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre la disminuci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 1644.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hechos de TV aztecas su nota principal",
            "start": 1646.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1649.58,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "comunista se apoderaron de la SEP para",
            "start": 1652.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lograr sus oscuros cometidos de inocular",
            "start": 1654.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os con el virus comunista de 15",
            "start": 1657.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "notas cuatro fueron sobre los libros de",
            "start": 1661.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "texto gratuitos como con estas frases",
            "start": 1664.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por supuesto otro tanto de inseguridad y",
            "start": 1666.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hasta la nota n\u00famero ocho se mencion\u00f3",
            "start": 1669.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que la pobreza disminuy\u00f3 a pesar de la",
            "start": 1671.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica post pandemia",
            "start": 1674.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por su parte en imagen noticias con Ciro",
            "start": 1677.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leyva de 15 notas la cuarta fue",
            "start": 1680.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobre el coneval dijo se public\u00f3 la",
            "start": 1682.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "\u00faltima estimaci\u00f3n sobre la pobreza hecha",
            "start": 1685.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el gobierno de amlo present\u00f3 un",
            "start": 1687.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reportaje sobre la pobreza",
            "start": 1690.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dijo 16 veces la poblaci\u00f3n de Iztapalapa",
            "start": 1692.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Iztapalapa el n\u00famero de poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1696.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Milenio TV con Azucena Uresti de 21",
            "start": 1700.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "notas las primeras cinco fueron sobre",
            "start": 1703.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "violencia e inseguridad y hasta la nota",
            "start": 1705.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "16 las cifras del coneval Ella dijo",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mexicanos salen de la pobreza pero",
            "start": 1712.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aumenta pobreza extrema y la poblaci\u00f3n",
            "start": 1714.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin servicios de salud",
            "start": 1716.419,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s para que le vayan midiendo",
            "start": 1719.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todos al un\u00edsono destacaron que se",
            "start": 1723.58,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "duplic\u00f3 el porcentaje de mexicanos sin",
            "start": 1727.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acceso a servicios de salud pero este",
            "start": 1729.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "resultado es enga\u00f1oso vamos a ver la",
            "start": 1732.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "encuesta del Inegi mantuve en 2022 la",
            "start": 1735.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pregunta dirigida a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1738.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad social realizada en la",
            "start": 1740.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encuesta de 2020 la cual resultaba pues",
            "start": 1742.22,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ya totalmente",
            "start": 1745.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "extempor\u00e1nea e incorrecta para juzgar el",
            "start": 1747.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "acceso a la salud en 2022 la pregunta",
            "start": 1751.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1754.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentra usted afiliado",
            "start": 1755.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o inscrito al seguro popular o tiene",
            "start": 1758.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "derecho a los servicios del instituto de",
            "start": 1760.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 1762.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay que decir el seguro popular hab\u00eda",
            "start": 1764.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desaparecido hace m\u00e1s de dos a\u00f1os y",
            "start": 1767.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medio y el insabi no cont\u00f3 con servicios",
            "start": 1769.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de salud propios sino que eran",
            "start": 1771.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "administrados por los estados",
            "start": 1774.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "obviamente de la gente que no est\u00e1",
            "start": 1777.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "afiliada a ning\u00fan sistema de salud",
            "start": 1779.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 que no ten\u00eda seguro ni estaba",
            "start": 1781.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "afiliado al seguro popular ni al insavi",
            "start": 1784.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed el coneval y los medios destacaron",
            "start": 1787.779,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que en 2018 hab\u00eda 20.1 millones de",
            "start": 1790.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "personas que no ten\u00edan acceso a",
            "start": 1793.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "servicios de salud y que para el 2022 la",
            "start": 1795.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cifra creci\u00f3 de a 50 punto cuatro",
            "start": 1798.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos pero pues esta",
            "start": 1801.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esto es enga\u00f1oso Es falso",
            "start": 1804.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Pero hay otro dato de la encuesta del",
            "start": 1807.679,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Inegi que ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1809.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 y tampoco el coneval en su",
            "start": 1811.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reporte se trata de la respuesta a la",
            "start": 1815.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pregunta de si las personas ante el",
            "start": 1817.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dolor malestar enfermedad o accidente",
            "start": 1819.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "buscaron y recibieron atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1822.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escuchen esta cifra el",
            "start": 1825.7,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "99.6% fueron atendidos y recibieron",
            "start": 1830.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica es decir en 2022 de 49",
            "start": 1833.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos el 38% que",
            "start": 1837.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buscaron y necesitaron atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1841.1,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la recibieron en",
            "start": 1843.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "99.96 por ciento es decir cuarenta y",
            "start": 1845.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ocho millones ochocientos cuatro mil",
            "start": 1849.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a ver algunas gr\u00e1ficas Aqu\u00ed esta",
            "start": 1852.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica sobre los que s\u00ed recibieron",
            "start": 1855.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "servicios de salud otros datos",
            "start": 1859.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "significativos que se omitieron",
            "start": 1861.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deliberadamente como es su costumbre es",
            "start": 1863.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el gasto en salud de las familias Se",
            "start": 1866.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "redujo en seis punto ocho por ciento",
            "start": 1868.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre dos mil veinte y 2022 y se ubic\u00f3",
            "start": 1870.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el tercer",
            "start": 1874.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se ubic\u00f3 en el treceavo lugar de sus",
            "start": 1876.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gastos aqu\u00ed lo vemos tambi\u00e9n en la",
            "start": 1880.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pantalla bueno Estas son las gr\u00e1ficas",
            "start": 1882.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de lo que los medios no",
            "start": 1885.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "destacaron pero nosotros aqu\u00ed se los",
            "start": 1888.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vamos a informar la primera la reducci\u00f3n",
            "start": 1890.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la pobreza esto debido a la pol\u00edtica",
            "start": 1893.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de por el bien de todos primero los",
            "start": 1896.299,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pobres y de las becas y los apoyos a las",
            "start": 1899.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "personas que m\u00e1s desfavorecidas y para",
            "start": 1902.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la desigualdad la",
            "start": 1906.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza en",
            "start": 1908.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se redujo de Dos punto dos",
            "start": 1910.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "millones de personas en 2016 y",
            "start": 1913.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "46.8 millones de personas en 2022 la",
            "start": 1918.279,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la pobreza fue de cinco",
            "start": 1921.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "punto cuatro millones de personas es de",
            "start": 1924.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seis es decir seis punto nueve por",
            "start": 1927.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciento en la Gr\u00e1fica est\u00e1 que se muestra",
            "start": 1929.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ahora a continuaci\u00f3n es una la Gr\u00e1fica",
            "start": 1933.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "larga entre 1985 y",
            "start": 1935.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "2022 vemos como con las pol\u00edticas",
            "start": 1939.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "neoliberales creci\u00f3 la pobreza entre",
            "start": 1942.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "2004 y 2016 se mantuvo casi en el mismo",
            "start": 1945.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porcentaje y comenz\u00f3 a bajar con este",
            "start": 1948.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1952.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero la desigualdad social disminuy\u00f3 de",
            "start": 1954.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "manera hist\u00f3rica en el gobierno de",
            "start": 1957.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador veamos la",
            "start": 1959.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferencia entre lo que ganan los m\u00e1s",
            "start": 1961.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ricos y los m\u00e1s pobres ahora los m\u00e1s",
            "start": 1963.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ricos ganan 15 veces m\u00e1s que los m\u00e1s",
            "start": 1966.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pobres pero en los gobiernos anteriores",
            "start": 1968.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue entre 21 y 25 veces m\u00e1s esto es un",
            "start": 1970.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dato verdaderamente indignante y",
            "start": 1974.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vergonzoso ha de ser para los",
            "start": 1977.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "expresidentes Aunque bueno el m\u00e1s",
            "start": 1978.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vergonzoso es Felipe Calder\u00f3n que cuando",
            "start": 1981.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l gobernaba la desigualdad de ingresos",
            "start": 1983.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser mayor en 35 veces por su",
            "start": 1985.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "parte la desigualdad social tambi\u00e9n baj\u00f3",
            "start": 1990.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "En este gobierno m\u00e1s que desde el a\u00f1o",
            "start": 1992.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "1984 aqu\u00ed se ve claramente la",
            "start": 1995.44,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1998.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo veamos la Gr\u00e1fica de la",
            "start": 2002.019,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la carencia de acceso a la",
            "start": 2005.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n nutritiva entre 2016 y 2022",
            "start": 2007.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se redujo la carencia por acceso a la",
            "start": 2011.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad para",
            "start": 2014.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tres punto un millones de personas",
            "start": 2017.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasando de 21.9% de la poblaci\u00f3n en 2016",
            "start": 2020.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2024.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "18.2% en 2022 y bueno Esto es resultado",
            "start": 2026.58,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas p\u00fablicas de la cuarta",
            "start": 2032.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n encabezada por el",
            "start": 2035.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2038.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se hace una realidad de que nadie se",
            "start": 2040.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quede atr\u00e1s nadie se queda afuera vamos",
            "start": 2043.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a ver por \u00faltimo la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 2046.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infodemia que aborda las mentiras",
            "start": 2049.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "publicadas sobre mexicana y la nueva",
            "start": 2050.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Lila l\u00ednea a\u00e9rea p\u00fablica",
            "start": 2053.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cuatro aviones de mentiras contra",
            "start": 2057.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n tras el anuncio de",
            "start": 2060.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que Mexicana de Aviaci\u00f3n comenzar\u00eda a",
            "start": 2063.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "volar como la nueva aerol\u00ednea del estado",
            "start": 2065.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comentaristas y pol\u00edticos despegaron en",
            "start": 2067.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cuatro aviones de mentiras 1 falso que",
            "start": 2070.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n no tenga un plan de",
            "start": 2074.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "negocios el secretario de la defensa",
            "start": 2077.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Luis crescencio Sandoval present\u00f3 el 10",
            "start": 2079.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de agosto el plan de negocios de la",
            "start": 2082.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea que incluye por 4 mil millones",
            "start": 2083.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de pesos la renta de 10 aviones boing",
            "start": 2086.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "737 el mantenimiento de las aeronaves la",
            "start": 2089.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n de estas y el personal",
            "start": 2093.879,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "encargado del manejo de la aerol\u00ednea en",
            "start": 2095.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Tierra as\u00ed como el certificado de",
            "start": 2097.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operadora a\u00e9reo y la asesor\u00eda de la",
            "start": 2099.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empresa Boeing sobre los elementos a",
            "start": 2102.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "implementarse 2 la nueva aerol\u00ednea",
            "start": 2104.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexicana ser\u00e1 una l\u00ednea a\u00e9rea civil en",
            "start": 2107.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "redes sociales diversos comentaristas",
            "start": 2111.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "afirmaron que Mexicana de Aviaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 2113.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "una aerol\u00ednea militar sin embargo la",
            "start": 2116.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Sedena s\u00f3lo administrar\u00e1 la empresa",
            "start": 2119.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encargada de la aerol\u00ednea Pues el modelo",
            "start": 2121.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de negocios con Boeing incluye la",
            "start": 2123.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n de las aeronaves Y el",
            "start": 2126.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal en tierra los cuales ser\u00e1n",
            "start": 2128.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "civiles Adem\u00e1s Luis crescencio Sandoval",
            "start": 2130.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que a la fecha la aerol\u00ednea del",
            "start": 2133.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado mexicano ha creado 209 empleos",
            "start": 2136.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "civiles directos y emplear\u00e1 a 745",
            "start": 2139.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas Al momento de iniciar",
            "start": 2143.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 2145.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "3 falso que los precios de los boletos",
            "start": 2147.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Mexicana de Aviaci\u00f3n ser\u00e1n",
            "start": 2150.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsidiados el 10 de agosto el",
            "start": 2152.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y el titular de",
            "start": 2154.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Sedena Luis crescencio Sandoval",
            "start": 2157.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaron que los costos de los boletos",
            "start": 2159.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de Mexicana de Aviaci\u00f3n tendr\u00e1n un costo",
            "start": 2161.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inferior entre el 18 y el 20% En",
            "start": 2164.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las otras aerol\u00edneas y",
            "start": 2168.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "explicaron que el ahorro no se deber\u00e1 a",
            "start": 2170.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un subsidio al precio de los boletos",
            "start": 2173.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sino a toda la infraestructura que el",
            "start": 2174.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actual gobierno ha construido En",
            "start": 2177.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "beneficio de los usuarios adem\u00e1s la",
            "start": 2179.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nueva aerol\u00ednea no tendr\u00e1 af\u00e1n de lucro",
            "start": 2182.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sino de servicio al p\u00fablico 4 falso que",
            "start": 2184.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n no ofrecer\u00e1 nuevas",
            "start": 2188.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rutas a\u00e9reas en la presentaci\u00f3n del plan",
            "start": 2191.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de negocios de la aerol\u00ednea del estado",
            "start": 2193.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mexicano se inform\u00f3 que Mexicana de",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n comenzar\u00e1 a volar desde la ifa",
            "start": 2197.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a 20 destinos en diciembre de 2023 y en",
            "start": 2200.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un segundo momento inaugurar\u00e1 16 nuevas",
            "start": 2204.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "rutas por lo que se prev\u00e9 que a finales",
            "start": 2207.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de 2024 volar\u00e1 a 36 destinos",
            "start": 2209.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "primera vamos a empezar por aqu\u00ed",
            "start": 2223.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente",
            "start": 2229.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 p\u00e1ramo",
            "start": 2233.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y la hiciste",
            "start": 2238.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a empezar por la tarea",
            "start": 2243.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 2251.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ayer estuve haciendo un recuento cercano",
            "start": 2256.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solamente del gasto electoral de M\u00e9xico",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y el comparativo con otros pa\u00edses sino",
            "start": 2261.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien eso tiene que ver con el",
            "start": 2265.06,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "sistema electoral de cada pa\u00eds es muy",
            "start": 2266.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diferente y no son equiparables despu\u00e9s",
            "start": 2268.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de estar revisando no hay manera de",
            "start": 2270.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hacer una comparativa en la que sea",
            "start": 2272.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Exactamente igual el gasto que se ejerce",
            "start": 2275.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "junto con el aparato electoral por qu\u00e9",
            "start": 2280.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el INE tiene la particularidad de que es",
            "start": 2284.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de una permanencia no es un organismo",
            "start": 2287.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 conformando previo a una",
            "start": 2290.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sino que tiene una una vida",
            "start": 2294.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pues permanente dicho esto los sistemas",
            "start": 2296.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "electorales de acuerdo con lo que digo",
            "start": 2301.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los Homero que pude hacer ayer esto",
            "start": 2303.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este trabajo es como en la redacciones",
            "start": 2305.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos dice en este trabajo es para ayer",
            "start": 2308.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 2310.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tome en cuenta el presupuesto que se",
            "start": 2312.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ejerce en cada pa\u00eds para el \u00f3rgano",
            "start": 2316.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electoral correspondiente",
            "start": 2320.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en a\u00f1o electoral porque lo que est\u00e1bamos",
            "start": 2323.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viendo ayer es que el presupuesto",
            "start": 2327.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 la propuesta de",
            "start": 2330.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto del INE es para el pr\u00f3ximo",
            "start": 2332.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que ser\u00e1 a\u00f1o electoral presidencial",
            "start": 2335.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no de medio t\u00e9rmino o elecciones",
            "start": 2337.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "legislativas sino presidenciales y en",
            "start": 2340.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds se dividi\u00f3 el presupuesto",
            "start": 2343.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "asignado no entre el n\u00famero de poblaci\u00f3n",
            "start": 2345.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ni por cada cien mil habitantes sino por",
            "start": 2349.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el listado nominal de cada pa\u00eds porque",
            "start": 2351.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como en el caso de M\u00e9xico el estado",
            "start": 2355.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nominal son las personas de 18 a\u00f1os o",
            "start": 2357.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el INE no hace una tarea espec\u00edfica",
            "start": 2359.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para los menores de 18 a\u00f1os hay una",
            "start": 2362.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n S\u00ed pero es una votaci\u00f3n de",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Espejo peque\u00f1a y en los pa\u00edses donde hay",
            "start": 2367.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "segunda vuelta hay una reserva de",
            "start": 2372.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recursos para llevar a cabo la segunda",
            "start": 2374.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vuelta en Am\u00e9rica Latina hay varios",
            "start": 2376.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde se lleva a cabo esto y en",
            "start": 2377.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses con otro tipo de reg\u00edmenes",
            "start": 2379.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de gobierno diferentes al de M\u00e9xico",
            "start": 2382.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y en los sistemas parlamentarios tampoco",
            "start": 2386.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la elecci\u00f3n de un",
            "start": 2389.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente un Primer Ministro directa",
            "start": 2390.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que en Casos como el de M\u00e9xico es el que",
            "start": 2393.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "despierta mucho inter\u00e9s y hace que haya",
            "start": 2397.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elecciones copiosas como la de 2018 y en",
            "start": 2400.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos tampoco es",
            "start": 2404.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "equiparable porque",
            "start": 2406.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cada Estado es independiente",
            "start": 2408.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tiene un \u00f3rgano electoral y no hay un",
            "start": 2411.72,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "organismo similar al INE dicho Todo esto",
            "start": 2416.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es el pa\u00eds que gasta m\u00e1s en",
            "start": 2420.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2423.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "al menos en Am\u00e9rica Latina Panam\u00e1 gasta",
            "start": 2424.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "28.03 d\u00f3lares por cada elector para cada",
            "start": 2428.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "persona inscrita en el padr\u00f3n electoral",
            "start": 2431.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en Costa Rica son 20 d\u00f3lares con tres",
            "start": 2434.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "centavos en M\u00e9xico son 14 d\u00f3lares con",
            "start": 2437.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro centavos tomando en cuenta el",
            "start": 2440.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "n\u00famero de inscritos en el listado",
            "start": 2443.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nominal de ayer todav\u00eda porque este",
            "start": 2446.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero se actualiza diariamente en",
            "start": 2448.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Uruguay son 12 d\u00f3lares con 54 centavos y",
            "start": 2451.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos podemos ir Honduras once punto",
            "start": 2455.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ocho en Chile ocho punto nueve y este es",
            "start": 2457.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "un caso muy particular porque en Chile",
            "start": 2459.82,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entiendo que si es obligatorio ir a",
            "start": 2461.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "votar no es voluntario como en M\u00e9xico",
            "start": 2463.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "donde se tienen cifras 60% 66 en una",
            "start": 2465.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial pero en chile s\u00ed",
            "start": 2470.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son altos y eso reduce tambi\u00e9n el costo",
            "start": 2472.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del voto porque van obligados a votar en",
            "start": 2474.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ecuador ocho punto ocho Per\u00fa seis punto",
            "start": 2477.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocho Bolivia seis nueve Colombia ocho",
            "start": 2479.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "punto tres Nicaragua cinco punto cero",
            "start": 2482.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 2484.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en Brasil ah\u00ed es la cifra de electores",
            "start": 2485.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del continente son cinco",
            "start": 2488.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con cuatro con cuarenta centavos",
            "start": 2491.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la particularidad Es que la cantidad",
            "start": 2493.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de urnas electr\u00f3nicas que se utilizan es",
            "start": 2495.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy grande y reduce el costo que",
            "start": 2498.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entiendo que es algo que se intentar\u00e1",
            "start": 2500.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacer en alg\u00fan momento en el INE este",
            "start": 2502.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con en el futuro Argentina cuatro puntos",
            "start": 2504.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seis Guatemala cuatro punto seis d\u00f3lares",
            "start": 2508.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Paraguay uno punto cero nueve en Espa\u00f1a",
            "start": 2510.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cada voto cuesta cinco punto ocho euros",
            "start": 2513.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ha habido una elecci\u00f3n reciente hab\u00eda un",
            "start": 2517.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dato m\u00e1s fresco en Estados Unidos once",
            "start": 2520.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "punto cuatro d\u00f3lares por cada voto por",
            "start": 2523.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las particularidades que dec\u00eda y en",
            "start": 2525.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde de plano rebasa cualquier",
            "start": 2527.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "intento de comprensi\u00f3n de lo que",
            "start": 2530.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nosotros conocemos con una elecci\u00f3n en",
            "start": 2533.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "India hay 911 millones de electores no",
            "start": 2536.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay manera de es incre\u00edble la cantidad",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de recursos que se que se destinan ah\u00ed",
            "start": 2542.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en rusa ciento diez millones pero es un",
            "start": 2545.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caso muy particular Jap\u00f3n 58.9 Perd\u00f3n",
            "start": 2548.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "58.9 d\u00f3lares por cada voto en Francia",
            "start": 2551.94,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "48.7 euros y en Inglaterra dan tres",
            "start": 2555.24,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "treinta y dos libras por cada voto que",
            "start": 2560.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se emite muy bien s\u00ed lo hizo se hizo la",
            "start": 2564.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarea no",
            "start": 2568.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2569.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2572.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a mande",
            "start": 2574.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pues es que yo tengo otro dato",
            "start": 2579.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a ver si este pones el informe de",
            "start": 2583.3,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "nosotros pero muy buen trabajo",
            "start": 2587.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy buen trabajo",
            "start": 2592.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 2599.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el dato",
            "start": 2600.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2603.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2605.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s caro en Estados Unidos",
            "start": 2607.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico creo que hay",
            "start": 2610.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Canad\u00e1",
            "start": 2614.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 2617.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el costo",
            "start": 2625.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por persona en d\u00f3lares",
            "start": 2627.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 2634.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2642.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 2644.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2647.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n escuchando viendo",
            "start": 2649.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n hagan la tarea",
            "start": 2655.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "con todas las fuentes",
            "start": 2660.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2674.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "M\u00e1s tarde les entregamos toda la",
            "start": 2678.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2682.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed yo Considero que es mucho",
            "start": 2685.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y que podr\u00eda ahorrarse",
            "start": 2690.099,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pues como Diez mil millones",
            "start": 2693.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pues hay muchas carencias",
            "start": 2699.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay muchas necesidades",
            "start": 2704.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2708.97,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso corresponde s\u00ed",
            "start": 2713.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2718.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "nosotros estamos planteando en la",
            "start": 2722.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma",
            "start": 2726.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que rechazaron",
            "start": 2729.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2732.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n",
            "start": 2734.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de el presupuesto",
            "start": 2738.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 2742.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a volver a plantear",
            "start": 2744.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque antes de que yo termine voy a",
            "start": 2747.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa de reforma",
            "start": 2753.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 2756.78,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "en lo electoral voy a enviar tambi\u00e9n una",
            "start": 2760.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 2765.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 2767.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2769.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que jueces magistrados y ministros los",
            "start": 2770.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "elige el pueblo",
            "start": 2775.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y tengo dos o tres",
            "start": 2780.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "iniciativas tambi\u00e9n pendientes",
            "start": 2783.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con",
            "start": 2792.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 2794.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero en su momento",
            "start": 2798.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 2804.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Carlos",
            "start": 2807.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n catorce presidente",
            "start": 2808.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cada vez son malos municipios",
            "start": 2810.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se ven obligados a solicitar la",
            "start": 2812.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "declaratoria de emergencia por falta de",
            "start": 2814.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agua y sus deficientes sistemas para la",
            "start": 2817.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la misma a",
            "start": 2819.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "esto se suma la carencia de recursos",
            "start": 2821.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "municipales y hasta estatales para",
            "start": 2823.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "hacerles frente a estas a estas crisis",
            "start": 2824.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que a veces ni el Gobierno",
            "start": 2826.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Federal le quiere entrar al quite y si",
            "start": 2829.06,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo hace no siempre es con la velocidad",
            "start": 2830.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que requiere la emergencia en naci\u00f3n 14",
            "start": 2832.859,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llevamos ya varios meses insistiendo en",
            "start": 2836.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este tema y estudiando el fen\u00f3meno de la",
            "start": 2837.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "escasez de agua en las diferentes",
            "start": 2839.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds y descubrimos que la",
            "start": 2841.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de este mal tiene un origen y como",
            "start": 2843.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "casi todos los problemas de M\u00e9xico pues",
            "start": 2846.04,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n de administraciones",
            "start": 2847.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasadas y de algunas que a\u00fan siguen",
            "start": 2849.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vigentes sobre todo en las entidades",
            "start": 2851.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n descubrimos que hay municipios y",
            "start": 2853.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estados que ya cuentan con proyectos y",
            "start": 2855.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estudios de la m\u00e1s alta calidad para",
            "start": 2858.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resolver el problema en el corto y",
            "start": 2860.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mediano plazo pero como siempre la falta",
            "start": 2861.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de recurso es el principal problema que",
            "start": 2863.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "les impide salir estas crisis estos",
            "start": 2866.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "municipios y Estados se ven",
            "start": 2869.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imposibilitados tambi\u00e9n para acceder",
            "start": 2870.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos recursos del banco internacionales",
            "start": 2872.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y locales como el Vid y otros debido a",
            "start": 2874.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la Secretar\u00eda de Hacienda no coopera",
            "start": 2877.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1ar en las gestiones como lo",
            "start": 2879.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "marca la ley vigente en el pa\u00eds",
            "start": 2881.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "preguntarle si estar\u00eda de acuerdo en que",
            "start": 2882.96,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "su gobierno en este caso la Secretar\u00eda",
            "start": 2884.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de Hacienda coopere y Acompa\u00f1a a los",
            "start": 2887.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "municipios y las entidades federativas",
            "start": 2888.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que cuenten con finanzas sanas y",
            "start": 2890.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyectos de la m\u00e1s alta calidad para",
            "start": 2893.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acceder a estos recursos de bancos",
            "start": 2895.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacionales y locales para poder",
            "start": 2897.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "desarrollar sus proyectos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 2899.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que les ayuden a salir de las crisis que",
            "start": 2900.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "padecen presidente S\u00ed desde luego lo",
            "start": 2903.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2905.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Hay un plan",
            "start": 2907.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2909.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abastecer de agua",
            "start": 2911.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a poblaciones de las distintas regiones",
            "start": 2914.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2917.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ya ha hablado de eso de c\u00f3mo por ejemplo",
            "start": 2919.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la presa Picacho se concluy\u00f3 un",
            "start": 2926.579,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "acueducto para llevar agua a Mazatl\u00e1n",
            "start": 2932.02,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "como de la presa Picacho se est\u00e1",
            "start": 2937.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construyendo un acueducto para llevar",
            "start": 2941.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2945.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a muchas comunidades del municipio de",
            "start": 2947.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Concordia",
            "start": 2951.22,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos",
            "start": 2955.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por terminar la presa de Santa Mar\u00eda que",
            "start": 2958.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "va a permitir tambi\u00e9n",
            "start": 2962.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no falte el agua para municipios del",
            "start": 2965.079,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "sur de Sinaloa lo mismo en el caso",
            "start": 2969.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de Nayarit",
            "start": 2973.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con todo un sistema",
            "start": 2977.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de riego de canales y desde luego de",
            "start": 2980.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "abasto de agua",
            "start": 2984.819,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo en",
            "start": 2987.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2990.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la laguna es",
            "start": 2991.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00fanico por su implicaci\u00f3n",
            "start": 2995.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "En beneficio de la salud",
            "start": 3002.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n invirtiendo m\u00e1s de diez mil",
            "start": 3007.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones de pesos para",
            "start": 3010.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "llevar agua a nueve municipios",
            "start": 3014.94,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3019.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "utilizando agua de pozos muy profundos",
            "start": 3025.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con Ars\u00e9nico y ahora",
            "start": 3029.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es agua superficial",
            "start": 3033.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la que se va a llevar a estos municipios",
            "start": 3036.2,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n construyendo represas",
            "start": 3041.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "plantas de bombeo",
            "start": 3045.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "potabilizadoras tanques de",
            "start": 3049.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abastecimiento y",
            "start": 3051.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos kil\u00f3metros de tuber\u00eda",
            "start": 3054.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de un Acueducto",
            "start": 3058.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso",
            "start": 3062.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3064.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Monterrey la zona conurbada con la",
            "start": 3066.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del",
            "start": 3071.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Acueducto cuchillo dos",
            "start": 3072.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el abasto de agua para la zona",
            "start": 3077.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara",
            "start": 3079.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3084.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agua de",
            "start": 3086.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la presa de zapotillo",
            "start": 3088.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "El acueducto para",
            "start": 3090.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "abastecer de agua una zona",
            "start": 3097.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que ha tenido muchos problemas de abasto",
            "start": 3100.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de agua en Campeche en el municipio de",
            "start": 3104.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "calakmul",
            "start": 3109.02,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "es pujil y todas esas comunidades",
            "start": 3111.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "agua aunque se piense",
            "start": 3117.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que hay demasiada agua",
            "start": 3122.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Pues para el consumo dom\u00e9stico a veces",
            "start": 3126.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escasea en Tabasco y tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 3128.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3132.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "obras hidr\u00e1ulicas un acueducto En fin",
            "start": 3133.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso mucho y lo",
            "start": 3138.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo todas estas",
            "start": 3142.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "obras van a quedar terminadas",
            "start": 3144.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3149.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "todo lo que signifique proyectos",
            "start": 3152.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para agua desde luego que Hacienda apoya",
            "start": 3157.74,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo banobras pero tambi\u00e9n",
            "start": 3162.66,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "Se podr\u00edan hacer gestiones para la",
            "start": 3167.42,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de cr\u00e9ditos en",
            "start": 3172.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bancos del extranjero no",
            "start": 3177.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hemos negado ninguna solicitud",
            "start": 3181.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sobre esto y vamos a seguir",
            "start": 3185.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "garantizando que no falte el agua",
            "start": 3189.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3193.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "prioritario es fundamental b\u00e1sico",
            "start": 3195.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay",
            "start": 3201.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito gracias con respecto a los",
            "start": 3205.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "proyectos para la atenci\u00f3n de la crisis",
            "start": 3209.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed hemos estado",
            "start": 3212.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "monitoreando porque le trajimos aqu\u00ed el",
            "start": 3213.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tema y no hemos visto que comiencen las",
            "start": 3215.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obras para la adecuaci\u00f3n de la malla de",
            "start": 3217.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la presa del Realito y que tampoco la",
            "start": 3221.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "empresa que est\u00e1 que es due\u00f1a de la",
            "start": 3223.5,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n del ducto est\u00e9 realizando",
            "start": 3225.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ninguna obra para la adecuaci\u00f3n de este",
            "start": 3227.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ducto hoy en d\u00eda la presa no tiene la",
            "start": 3229.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "suficiente bueno tiene un poco porque",
            "start": 3232.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 y baj\u00f3 un poco de agua Pero el",
            "start": 3233.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ducto no est\u00e1 no sirve est\u00e1 roto no est\u00e1",
            "start": 3235.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "llevando agua la agua se est\u00e1 destacando",
            "start": 3237.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de pozos con pipas en la en la para la",
            "start": 3239.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "zona conurbada de la capital no se est\u00e1",
            "start": 3243.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo nada presidente Pese que aqu\u00ed",
            "start": 3246.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hace unos meses el titular de la Conagua",
            "start": 3248.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que ya hab\u00eda un proyecto para la",
            "start": 3250.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de la malla Y alg\u00fan",
            "start": 3252.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compromiso del de la concesionaria del",
            "start": 3255.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ducto y no est\u00e1 sucediendo absolutamente",
            "start": 3257.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nada y la crisis contin\u00faa ya vinieron",
            "start": 3258.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las autoridades de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3262.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "capital a solicitar la declaratoria de",
            "start": 3264.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "emergencia y se les neg\u00f3 Pese a que",
            "start": 3265.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "existe una crisis y no est\u00e1n haciendo",
            "start": 3267.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nada Incluso no est\u00e1n dejando los",
            "start": 3269.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acceder a estos pr\u00e9stamos para que ellos",
            "start": 3272.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con con recurso de la banca de bancos",
            "start": 3275.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "internacionales puedan este",
            "start": 3278.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llevar a cabo las obras que les ayuden a",
            "start": 3281.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "atender la infraestructura que ocupan",
            "start": 3284.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque la ciudad sigue creciendo la",
            "start": 3286.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "demanda sigue aumentando y no les est\u00e1",
            "start": 3287.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegando agua hay un estancamiento en",
            "start": 3289.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cuanto al al este al flujo de agua y no",
            "start": 3291.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo no se est\u00e1 viendo",
            "start": 3296.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "absolutamente Nosotros hemos estado",
            "start": 3297.66,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "monitoreando no no vemos absolutamente",
            "start": 3298.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nada presidente que nos puede decir",
            "start": 3300.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informe se puede aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 3302.819,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hace muy poco",
            "start": 3305.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 sobre eso s\u00ed sobre lo que se",
            "start": 3308.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo En el caso de San Luis",
            "start": 3312.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero vamos de nuevo s\u00ed a pedir un",
            "start": 3315.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "informe m\u00e1s Germ\u00e1n",
            "start": 3319.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de Conagua",
            "start": 3322.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 3327.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo acciones",
            "start": 3329.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "por parte de Conagua y tambi\u00e9n por parte",
            "start": 3334.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del gobierno de estado",
            "start": 3337.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de San Luis Pero bueno vamos a",
            "start": 3339.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "conocer aqu\u00ed en la conferencia S\u00ed s\u00ed",
            "start": 3342.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que usted enteran all\u00e1 porque no",
            "start": 3345.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed se dio a conocer hace poco s\u00ed",
            "start": 3346.819,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de un proyecto que ya exist\u00eda",
            "start": 3349.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un plan pero no se est\u00e1 haciendo nada",
            "start": 3351.3,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo damos a conocer Okay y sobre las",
            "start": 3354.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "obras presidente que se anunci\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 3357.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pasado para Tamaulipas las obras",
            "start": 3359.819,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "federales C\u00f3mo van estas obras",
            "start": 3361.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente el el muelle en en el norte",
            "start": 3362.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Matamoros las obras en la zona",
            "start": 3366.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conurbada en el sur c\u00f3mo vamos",
            "start": 3368.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajando bastante en Tamaulipas",
            "start": 3370.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3374.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con estas obras en",
            "start": 3376.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la frontera se Sigue avanzando",
            "start": 3380.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 ir",
            "start": 3386.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Altamira",
            "start": 3389.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ver obras que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 3392.099,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3395.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "instalar una planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 3396.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3399.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en proceso un proyecto para",
            "start": 3400.94,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de una",
            "start": 3405.619,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "planta de fertilizantes",
            "start": 3410.96,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y se est\u00e1 ayudando mucho a",
            "start": 3414.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 3419.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3423.95,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad",
            "start": 3427.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3429.619,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Soy servidor Carlos pozos reportero de",
            "start": 3432.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lormol\u00e9cula oficial a ver Nada m\u00e1s eso a",
            "start": 3435.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ver nada m\u00e1s para saber porque",
            "start": 3438.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "va a coordinar el tema de seguridad para",
            "start": 3441.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito",
            "start": 3445.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a ser el encargado de desarrollar",
            "start": 3447.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el proyecto de seguridad",
            "start": 3450.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sin comentarios",
            "start": 3459.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es el coordinador",
            "start": 3463.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del proyecto",
            "start": 3468.079,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 3471.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3474.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que fue",
            "start": 3477.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el que aprob\u00f3 el proa",
            "start": 3481.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o era secretario de Hacienda cuando las",
            "start": 3485.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 3488.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 3490.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "se convirtieron en deuda de todo el",
            "start": 3495.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3497.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Y si ahora me dicen ustedes que el",
            "start": 3499.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 3502.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 3504.68,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "va a ser el se\u00f1or",
            "start": 3507.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para hacer la estrategia de seguridad",
            "start": 3510.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3514.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mejor no hablo porque no me vayan a",
            "start": 3516.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "sancionar",
            "start": 3520.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3524.16,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3525.15,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 3526.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 3528.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Tabasco",
            "start": 3531.299,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Trinidad malpica",
            "start": 3534.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 3537.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rio ya falleci\u00f3 tiene mucho tiempo pero",
            "start": 3541.46,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "terminaba",
            "start": 3546.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3549.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus columnas",
            "start": 3550.16,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con una frase ah\u00ed queda eso",
            "start": 3553.559,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "Entonces ya ah\u00ed queda eso",
            "start": 3558.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda doctrina",
            "start": 3562.46,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos",
            "start": 3565.819,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "servidor Carlos pozos reportero de la",
            "start": 3567.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hormol\u00e9cula oficial muy buenos d\u00edas Aqu\u00ed",
            "start": 3570.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos venden aqu\u00ed nos escuchan Pues aqu\u00ed",
            "start": 3572.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se ha dicho que la prensa se regula por",
            "start": 3574.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la prensa esta pregunta celazo se lag\u00f3",
            "start": 3577.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el con la actividad de con mi",
            "start": 3579.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trayectoria de trabajo de 43 a\u00f1os en el",
            "start": 3583.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejercicio period\u00edstico y le comento",
            "start": 3585.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 3588.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga con el en la administraci\u00f3n de",
            "start": 3591.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo y el General F\u00e9lix",
            "start": 3594.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n Ricardo riva Palacio en los",
            "start": 3596.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiempos de Carlos Salinas de Gortari y",
            "start": 3599.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el General Antonio Rivero Baz\u00e1n Jos\u00e9",
            "start": 3602.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y Rafael Cardona con Miguel de",
            "start": 3605.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la Madrid Hurtado y el General Juan",
            "start": 3608.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo gardoqui Ciro G\u00f3mez Leiva la",
            "start": 3610.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n y el",
            "start": 3613.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "General Guillermo Galv\u00e1n Galv\u00e1n todos",
            "start": 3616.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ellos presidente nunca se atrevieron a",
            "start": 3619.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "criticar tan \u00e1cidamente al ej\u00e9rcito",
            "start": 3622.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3624.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de sus tiempos porque sab\u00edan bien a las",
            "start": 3625.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "consecuencias inmediatas que se aten\u00edan",
            "start": 3628.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a diecis\u00e9is d\u00edas de su quinto informe de",
            "start": 3631.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente y con la",
            "start": 3634.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las fuerzas armadas",
            "start": 3638.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "garantes de la paz y las",
            "start": 3639.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abarc\u00f3antria de nuestras instituciones",
            "start": 3642.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "republicanas y su trabajo pues ha sido",
            "start": 3645.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "criticado \u00e1cidamente por estos",
            "start": 3648.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservadores y estos Voceros siendo que",
            "start": 3650.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano naci\u00f3 para la",
            "start": 3654.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "defensa de la democracia y del r\u00e9gimen",
            "start": 3656.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "constitucional todo esto me lleva a",
            "start": 3659.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente a diecis\u00e9is d\u00edas",
            "start": 3661.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de su quinto informe de gobierno Cu\u00e1l es",
            "start": 3664.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "su reflexi\u00f3n sobre el trabajo realizado",
            "start": 3667.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por su gabinete legal y ampliado pero",
            "start": 3669.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sobre todo la labor realizada por el",
            "start": 3672.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "almirante de la marina Rafael Ojeda y",
            "start": 3675.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el secretario de la defensa Luis",
            "start": 3678.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval",
            "start": 3680.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3683.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "son dos instituciones tanto la",
            "start": 3685.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa como la Secretar\u00eda",
            "start": 3688.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de Marina fundamentales",
            "start": 3691.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "son dos pilares",
            "start": 3696.619,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que sostienen al Estado nacional",
            "start": 3700.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "son dos muy importantes",
            "start": 3706.859,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "instituciones y",
            "start": 3709.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos han apoyado",
            "start": 3714.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3716.42,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "las dos instituciones",
            "start": 3718.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "si hemos avanzado",
            "start": 3721.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se debe a que estas dos instituciones",
            "start": 3725.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han estado ayud\u00e1ndonos",
            "start": 3730.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 3735.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las misiones",
            "start": 3739.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 3741.68,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a todos los",
            "start": 3745.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n acciones",
            "start": 3749.839,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "orientadas al desarrollo",
            "start": 3754.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3758.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito tiene cinco misiones",
            "start": 3763.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la primera es garantizar",
            "start": 3770.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 3774.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3777.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la defensa de nuestro territorio",
            "start": 3782.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el garantizar",
            "start": 3788.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nuestra independencia esa misi\u00f3n",
            "start": 3789.68,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "se ha cumplido",
            "start": 3794.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cabalmente",
            "start": 3797.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Ahora m\u00e1s que nunca",
            "start": 3799.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3803.579,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se ha hecho valer",
            "start": 3807.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la independencia y la soberan\u00eda de",
            "start": 3810.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3812.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por el apego",
            "start": 3819.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica",
            "start": 3823.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exterior que se define en la",
            "start": 3826.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3829.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n",
            "start": 3831.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente un pa\u00eds",
            "start": 3840.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "libre un pa\u00eds soberano",
            "start": 3843.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eso se ha cumplido",
            "start": 3847.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no somos Colonia",
            "start": 3851.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 3855.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estado asociado no somos protectorados",
            "start": 3858.299,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 3863.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la segunda misi\u00f3n",
            "start": 3870.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha fortalecido tiene que ver",
            "start": 3874.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con garantizar",
            "start": 3877.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la seguridad al interior",
            "start": 3881.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds la primera misi\u00f3n es la",
            "start": 3885.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 3889.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la segunda misi\u00f3n es garantizar",
            "start": 3891.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la seguridad al interior",
            "start": 3895.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3899.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3904.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo hace el ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n la",
            "start": 3906.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina porque",
            "start": 3911.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuidan tienen a su cargo",
            "start": 3915.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 3919.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas al interior de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3921.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya sean los puertos ya sean",
            "start": 3926.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instalaciones de Pemex de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3929.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y ahora con la",
            "start": 3931.579,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 3936.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 3940.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3946.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3948.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tienen que ver",
            "start": 3953.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con garantizar la paz la tranquilidad al",
            "start": 3956.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "interior del pa\u00eds proteger a los",
            "start": 3959.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3963.059,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen que antes",
            "start": 3965.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ni la Secretar\u00eda de Marina ni la",
            "start": 3969.619,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa pod\u00edan hacer",
            "start": 3973.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "labores",
            "start": 3975.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3976.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 una reforma constitucional",
            "start": 3979.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que estas dos instituciones",
            "start": 3983.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con toda su experiencia con todos sus",
            "start": 3987.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "profesionalismo con los elementos",
            "start": 3990.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que constituyen a las dos instituciones",
            "start": 3997.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3999.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de cerca de cuatrocientos mil elementos",
            "start": 4001.119,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00edan utilizar para labores",
            "start": 4005.42,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica cu\u00e1ndo",
            "start": 4010.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesitamos garantizar la paz al",
            "start": 4013.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "interior de nuestro pa\u00eds Entonces se",
            "start": 4016.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esa reforma y se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 4019.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional que ya tiene adem\u00e1s de esos",
            "start": 4022.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 4026.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la marina ya la guardia nacional",
            "start": 4028.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4030.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cerca de ciento veinte mil nuevos",
            "start": 4031.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4035.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4037.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4038.619,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta segunda misi\u00f3n del ej\u00e9rcito se est\u00e1",
            "start": 4040.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cumpliendo Porque adem\u00e1s",
            "start": 4043.579,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 4045.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le hemos dado la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4047.859,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a la secretar\u00eda",
            "start": 4051.559,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 4054.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 4058.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es que el ej\u00e9rcito",
            "start": 4061.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contribuya en todo lo que tiene que ver",
            "start": 4064.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el desarrollo social",
            "start": 4066.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es una tercera misi\u00f3n",
            "start": 4070.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que se ha cumplido",
            "start": 4074.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4077.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Porque no solo se hacen labores de",
            "start": 4081.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mejoras a comunidades",
            "start": 4089.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n que lo necesita",
            "start": 4093.46,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sino fueron",
            "start": 4097.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tanto la Marina como la secretar\u00eda de la",
            "start": 4101.299,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4104.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fundamental es",
            "start": 4106.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho",
            "start": 4108.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la pandemia por ejemplo",
            "start": 4110.9,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 4114.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Sin ellos para distribuir",
            "start": 4119.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 millones de dosis de vacunas",
            "start": 4122.679,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por todo el territorio nacional",
            "start": 4126.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos ayud\u00f3 en la distribuci\u00f3n",
            "start": 4130.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de todas esas vacunas hasta lo m\u00e1s",
            "start": 4136.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apartado",
            "start": 4140.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en las islas en el caso de Marina en las",
            "start": 4142.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sierras en todos los pueblos de Oaxaca",
            "start": 4146.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Chiapas el ej\u00e9rcito",
            "start": 4148.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4153.259,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no solo a la distribuci\u00f3n",
            "start": 4154.299,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de las vacunas sino todos sus m\u00e9dicos",
            "start": 4156.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todas sus enfermeras",
            "start": 4160.819,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el Hospital Central Militar estuvo",
            "start": 4163.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 4166.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para atender a todos",
            "start": 4169.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces esa es otra misi\u00f3n que el",
            "start": 4173.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito est\u00e1 cumpliendo cabalmente la",
            "start": 4176.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuarta misi\u00f3n es algo excepcional",
            "start": 4179.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nunca visto",
            "start": 4183.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la cuarta misi\u00f3n habla de que el",
            "start": 4185.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tiene que contribuir en el",
            "start": 4189.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 4191.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y nunca en la historia del ej\u00e9rcito",
            "start": 4194.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado tanto",
            "start": 4198.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en promover el desarrollo de M\u00e9xico como",
            "start": 4202.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4206.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de aeropuertos en la",
            "start": 4207.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de trenes en la",
            "start": 4211.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de sucursales para el banco",
            "start": 4214.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del bienestar en la construcci\u00f3n de",
            "start": 4216.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "distritos de riego",
            "start": 4221.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en muchas acciones para el desarrollo el",
            "start": 4225.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico de M\u00e9xico s\u00ed el",
            "start": 4229.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico a cargo de la Secretar\u00eda",
            "start": 4232.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Marina",
            "start": 4234.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4236.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido esto en la historia",
            "start": 4240.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito en la historia de la marina",
            "start": 4243.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que nos han ayudado los",
            "start": 4245.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "marinos para el desazolve",
            "start": 4249.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de r\u00edos",
            "start": 4252.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4254.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desembocadura de",
            "start": 4256.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "puertos mar\u00edtimos",
            "start": 4259.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4263.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Esa es la cuarta misi\u00f3n",
            "start": 4265.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y la quinta misi\u00f3n bueno",
            "start": 4269.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4273.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cumplida cabalmente es el auxilio a la",
            "start": 4274.3,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en Casos de desastre",
            "start": 4278.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes llegan primero",
            "start": 4284.62,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "los marinos los soldados cuando hay",
            "start": 4287.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 4291.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuando hay incendios cuando hay",
            "start": 4294.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "derrumbes Cu\u00e1ndo hay temblores",
            "start": 4297.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el reporte que tengo primero cuando hay",
            "start": 4301.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un temblor es del secretario",
            "start": 4305.239,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 4309.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4313.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "act\u00faan que tenemos erupci\u00f3n en el volc\u00e1n",
            "start": 4317.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y Hay riesgo ah\u00ed van",
            "start": 4322.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que hay emisiones de cenizas que hay que",
            "start": 4327.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "limpiar ah\u00ed van acaba de haber una",
            "start": 4330.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tormenta en la Sierra de zongolica",
            "start": 4334.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 4336.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 4341.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el plan de n3",
            "start": 4345.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cuando se necesita el plan marina",
            "start": 4348.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4352.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me han ayudado much\u00edsimo nos han ayudado",
            "start": 4355.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4357.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no hab\u00edamos pensado Este pero t\u00fa",
            "start": 4362.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1s dando",
            "start": 4366.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pie motivo",
            "start": 4369.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "queremos precisamente",
            "start": 4372.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "difundir la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4378.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "hizo un video corto",
            "start": 4382.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de lo que es el ej\u00e9rcito mexicano de sus",
            "start": 4386.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes",
            "start": 4391.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el marino el soldado son pueblo",
            "start": 4393.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 4396.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "porque hay toda una campa\u00f1a",
            "start": 4399.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 4404.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar estas instituciones",
            "start": 4407.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "que son fundamentales a ver si no nos",
            "start": 4412.58,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "mandan lo tienes ponlo no estaba pensado",
            "start": 4415.88,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a a difundir para que",
            "start": 4421.239,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 4425.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4435.85,
            "duration": 17.849
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4452.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es un universo en s\u00ed mismo la alquimia",
            "start": 4453.699,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "perfecta entre naturaleza historia",
            "start": 4457.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cultura modernidad pero sobre todo su",
            "start": 4460.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4464.42,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4464.84,
            "duration": 14.399
        },
        {
            "text": "de este M\u00e9xico venimos a este M\u00e9xico",
            "start": 4475.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pertenecemos",
            "start": 4479.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "somos nosotros las mujeres y hombres del",
            "start": 4480.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana quienes",
            "start": 4484.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consagramos nuestra vida para ofrendarla",
            "start": 4487.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por completo a nuestro pa\u00eds y todo lo",
            "start": 4489.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que lo hace ser una gran as\u00ed",
            "start": 4492.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4498.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "Igual que ayer nos mantenemos siempre",
            "start": 4501.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "leales sin dudar nunca en darlo todo por",
            "start": 4503.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4506.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "convencido siempre de cumplir nuestra",
            "start": 4507.94,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n con honor valor y lealtad porque",
            "start": 4510.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nuestra visi\u00f3n principal eres t\u00fa",
            "start": 4515.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "defendiendo la integridad e",
            "start": 4518.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 4520.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "garantizando tu seguridad y la de M\u00e9xico",
            "start": 4523.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "auxiliando a toda nuestra poblaci\u00f3n en",
            "start": 4526.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caso de desastre",
            "start": 4529.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "realizando acciones y Obras que ayuden",
            "start": 4531.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al Progreso del pa\u00eds",
            "start": 4534.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "brindando ayuda a cada mexicano en caso",
            "start": 4535.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de necesidades p\u00fablicas",
            "start": 4538.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4540.71,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "llevando Incluso el cumplimiento de",
            "start": 4542.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestro deber a\u00fan m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4544.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la preservaci\u00f3n de",
            "start": 4547.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestras riqueza apoyando la realizaci\u00f3n",
            "start": 4549.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de proyectos que transformen a M\u00e9xico e",
            "start": 4552.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4555.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "ofreciendo auxilio a otras naciones",
            "start": 4556.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hermanas cuando as\u00ed se precise",
            "start": 4558.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esos somos nosotros los Soldados del",
            "start": 4566.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 4569.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "orgullosos del uniforme que portamos de",
            "start": 4572.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las insignias que nos honran del respeto",
            "start": 4575.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de nuestros hermanos",
            "start": 4578.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "orgullosos siempre de nuestras ra\u00edces",
            "start": 4580.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4585.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque hoy m\u00e1s que nunca es",
            "start": 4589.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "imprescindible estar ah\u00ed donde nuestra",
            "start": 4592.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gente nos necesita al lado de ellas",
            "start": 4595.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "velando por su bienestar",
            "start": 4598.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "somos parte fundamental de nuestro",
            "start": 4600.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico garantes de la soberan\u00eda",
            "start": 4603.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "salvaguarda de su libertad",
            "start": 4606.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "As\u00ed que sigamos adelante soldados de",
            "start": 4609.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4612.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que la confianza de nuestra gente es",
            "start": 4614.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro mayor tesoro que la cercan\u00eda con",
            "start": 4616.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cada mexicano es nuestra convicci\u00f3n que",
            "start": 4620.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el respeto a nuestra entrega es nuestra",
            "start": 4623.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n",
            "start": 4625.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4627.1,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "esto es M\u00e9xico Esto es lo que somos esto",
            "start": 4629.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "es el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 4635.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4639.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4645.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4646.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4649.03,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4650.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya lo estrenamos",
            "start": 4653.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "muy bonito falt\u00f3 la calificaci\u00f3n que le",
            "start": 4657.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dar\u00eda a su a su gabinete legal y",
            "start": 4661.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ampliado en estos cinco a\u00f1os me han",
            "start": 4664.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ayudado mucho todos todos",
            "start": 4666.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4670.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un buen gabinete de mujeres y de hombres",
            "start": 4672.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo avanzar",
            "start": 4677.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "sin un equipo",
            "start": 4681.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4684.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 4686.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4689.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se cuenta con la participaci\u00f3n del",
            "start": 4690.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4692.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4695.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay que olvidar",
            "start": 4696.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que el pueblo es el motor",
            "start": 4699.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del cambio",
            "start": 4702.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por eso repito y repito la frase del",
            "start": 4706.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 4710.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 4714.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4717.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo principal eso es lo que nos hace",
            "start": 4721.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distintos diferentes a nuestros",
            "start": 4723.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4726.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 4728.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe",
            "start": 4729.88,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Existen los pol\u00edticos Existen los medios",
            "start": 4734.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "existe la publicidad",
            "start": 4739.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4742.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda el dinero",
            "start": 4744.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 4747.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Existen los de arriba",
            "start": 4752.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el pueblo no",
            "start": 4757.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al pueblo se le puede manipular",
            "start": 4761.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se le puede enga\u00f1ar",
            "start": 4766.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 4769.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces para nosotros no",
            "start": 4773.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4777.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo al pueblo",
            "start": 4778.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 4785.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4790.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "segundo un buen equipo de trabajo",
            "start": 4792.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 4795.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n",
            "start": 4798.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con amor al pueblo honestos trabajadores",
            "start": 4802.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de ayer estuve por ejemplo en acuerdo",
            "start": 4811.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con el secretario del trabajo",
            "start": 4813.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me estaba",
            "start": 4818.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndonos datos",
            "start": 4822.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4827.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos",
            "start": 4831.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solo el programa",
            "start": 4833.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4836.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ha significado una inversi\u00f3n",
            "start": 4840.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de cien mil millones de pesos",
            "start": 4842.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos a j\u00f3venes",
            "start": 4849.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a dos millones seiscientos mil j\u00f3venes",
            "start": 4854.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de esos dos millones seiscientos mil",
            "start": 4861.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se les ha dado trabajo como",
            "start": 4863.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 4866.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que ganan un salario m\u00ednimo",
            "start": 4868.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4873.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 60 por ciento fueron contratados",
            "start": 4875.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en las mismas empresas en los mismos",
            "start": 4880.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "centros de trabajo",
            "start": 4883.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "donde se formaron",
            "start": 4884.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4888.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se ven destinados 100 mil millones de",
            "start": 4891.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pesos para atender a los j\u00f3venes nunca",
            "start": 4894.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4897.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed este me hac\u00eda la cuenta de todo lo",
            "start": 4900.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dedicado al injuve",
            "start": 4905.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 4908.98,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "siete mil millones",
            "start": 4914.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 4918.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 4920.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4927.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cien mil millones",
            "start": 4928.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de cinco a\u00f1os",
            "start": 4931.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es un buen secretario",
            "start": 4937.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de trabajo me daba otra informaci\u00f3n",
            "start": 4941.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que aprovecho para transmitir ya est\u00e1n",
            "start": 4946.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cobrando",
            "start": 4948.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde a los",
            "start": 4950.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexicana",
            "start": 4954.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 ya el mecanismo de cobro ayer",
            "start": 4959.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la dispersi\u00f3n de los recursos",
            "start": 4962.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 4966.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "llegando a cobrar y me dec\u00eda que hay",
            "start": 4968.199,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "pilotos que est\u00e1n recibiendo nada m\u00e1s",
            "start": 4973.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por la marca porque falta todav\u00eda lo que",
            "start": 4976.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "significan otros bienes",
            "start": 4980.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "estaban recibiendo m\u00e1s de 200 250 mil",
            "start": 4982.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4986.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y los que menos est\u00e1n recibiendo",
            "start": 4989.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuarenta cincuenta mil pesos",
            "start": 4992.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y viene",
            "start": 4995.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otro tanto",
            "start": 4997.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso es justicia Y eso lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 5003.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 5007.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y todos en el secretario de Hacienda",
            "start": 5009.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que me ayuda",
            "start": 5014.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es un profesional",
            "start": 5017.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el manejo de la econom\u00eda",
            "start": 5021.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no es un improvisado",
            "start": 5024.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "es una gente con mucha experiencia y",
            "start": 5029.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 5034.179,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me ayudan mucho y ya",
            "start": 5037.179,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "lo han notado ustedes pero ya estamos",
            "start": 5041.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 5046.679,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de mujeres",
            "start": 5048.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y hombres en el gabinete eso nunca",
            "start": 5051.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto nunca",
            "start": 5057.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 5062.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay incluso hasta m\u00e1s mujeres ahora",
            "start": 5064.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "A ver vamos viendo Cu\u00e1ntas mujeres",
            "start": 5070.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hombres",
            "start": 5073.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del gabinete",
            "start": 5076.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso no se ve\u00eda y tengo el orgullo Porque",
            "start": 5081.1,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pueden estar pensando que es ahora no",
            "start": 5085.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que las mujeres est\u00e1n",
            "start": 5091.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5095.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "sus esfuerzos su imaginaci\u00f3n su talento",
            "start": 5098.58,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "su trabajo se est\u00e1n abriendo paso",
            "start": 5102.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no es una concesi\u00f3n gratuita",
            "start": 5107.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y que por eso yo ahora no invito a",
            "start": 5110.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "trabajar a mujeres ya lo hice fui el",
            "start": 5114.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primero que lo hice",
            "start": 5118.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme presumir",
            "start": 5121.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 5125.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hab\u00edan m\u00e1s mujeres en el gabinete que",
            "start": 5128.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 5130.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres que hombres",
            "start": 5135.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5141.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "vayan sacando la cuenta",
            "start": 5144.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nueve",
            "start": 5161.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos somos a ver",
            "start": 5163.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nos juntamos",
            "start": 5167.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Ah todav\u00eda",
            "start": 5178.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5180.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que a lo mejor se va a ir alguien",
            "start": 5186.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para ya ven que ahora est\u00e1 la temporada",
            "start": 5189.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy bien presidente de mi segunda",
            "start": 5197.699,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pregunta mis compa\u00f1eros periodistas",
            "start": 5200.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Vicente serrano y epigmenio Ibarra Este",
            "start": 5202.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00faltimo estima que no se le ha dado a",
            "start": 5206.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "usted el reconocimiento de gigante que",
            "start": 5208.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "usted merece como Hidalgo Madero Ju\u00e1rez",
            "start": 5211.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y otros muchos m\u00e1s El",
            "start": 5214.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jueves catorce de octubre del a\u00f1o 2021",
            "start": 5218.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted me dijo que M\u00e9xico ya es",
            "start": 5220.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "referencia mundial por haber anulado el",
            "start": 5223.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal y se refiri\u00f3 a la",
            "start": 5226.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "receta que se puede aplicar globalmente",
            "start": 5230.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y que es muy sencilla austeridad",
            "start": 5232.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "honestidad y cero impunidad en tolerar",
            "start": 5235.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5239.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "usted como jefe del estado mexicano",
            "start": 5240.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derrot\u00f3 en paz y sin violencia al",
            "start": 5243.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen neoliberal se\u00f1or presidente todo",
            "start": 5246.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este trabajo realizado hace que usted",
            "start": 5249.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea un gigante y que dejar\u00e1 unos zapatos",
            "start": 5252.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muy grandes para la mujer o el hombre",
            "start": 5255.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa el proyecto de la cuatro T",
            "start": 5257.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo solamente quisiera solicitarle al",
            "start": 5261.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "renunciar usted al liderazgo de Morena",
            "start": 5265.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando entregue el bast\u00f3n de Mando ahora",
            "start": 5267.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en casi en veinte d\u00edas usted dejar\u00e1 a",
            "start": 5271.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 millones de mexicanos",
            "start": 5275.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hu\u00e9rfanos La pregunta es cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 5277.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mensaje para esa orfandad que usted deja",
            "start": 5281.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en M\u00e9xico y en el",
            "start": 5284.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extranjero tambi\u00e9n en Estados Unidos",
            "start": 5287.679,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "no mire",
            "start": 5290.86,
            "duration": 1.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5291.59,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "yo estoy muy contento porque",
            "start": 5292.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5295.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demostr\u00e1ndose la efectividad",
            "start": 5298.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de nuestra f\u00f3rmula",
            "start": 5301.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 5305.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5309.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la combinaci\u00f3n",
            "start": 5311.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de dos",
            "start": 5315.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5317.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral",
            "start": 5319.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y humanismo mexicano",
            "start": 5322.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5326.739,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "para decirlo de otra forma es",
            "start": 5328.84,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5334.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hacer un gobierno austero",
            "start": 5339.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin lujos",
            "start": 5342.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y todo lo ahorrado por no permitir la",
            "start": 5344.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5347.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y por no",
            "start": 5349.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tener gastos superfluos",
            "start": 5354.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 5358.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no derrochar el presupuesto",
            "start": 5361.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todo eso ahorrado",
            "start": 5364.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dedicarlo al pueblo",
            "start": 5367.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Y en especial a los m\u00e1s pobres",
            "start": 5370.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5374.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que ha funcionado",
            "start": 5377.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha ayudado mucho",
            "start": 5382.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 5385.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hemos ahorrado",
            "start": 5389.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5392.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hemos ahorrado",
            "start": 5397.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por no permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 5400.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por el que",
            "start": 5405.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no se acepte",
            "start": 5408.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el que haya un gobierno rico con pueblo",
            "start": 5411.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 5413.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5416.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5419.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingresa m\u00e1s",
            "start": 5423.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a Hacienda",
            "start": 5429.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque ahora s\u00ed tienen que pagar",
            "start": 5431.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impuestos los de arriba",
            "start": 5433.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que antes no pagaban",
            "start": 5436.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5440.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos ahorramos porque ya no hay",
            "start": 5442.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5445.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones econ\u00f3micas",
            "start": 5448.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 5451.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Yo calculo que como unos",
            "start": 5454.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "trescientos mil millones por a\u00f1o",
            "start": 5457.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando",
            "start": 5462.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5464.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos dedicado cien mil millones",
            "start": 5465.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Casi cinco a\u00f1os",
            "start": 5470.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5473.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero cada a\u00f1o",
            "start": 5475.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5481.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se le cobraban impuestos",
            "start": 5483.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 5486.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por un monto de trescientos mil millones",
            "start": 5488.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5496.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 5498.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con el huachicol",
            "start": 5501.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "llevamos ahorrados desde que estamos en",
            "start": 5508.84,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "el gobierno como doscientos setenta mil",
            "start": 5512.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos por reducir",
            "start": 5517.659,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "considerablemente el robo de combustible",
            "start": 5521.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5529.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos hemos ahorrado",
            "start": 5530.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solo con",
            "start": 5536.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el plan de austeridad",
            "start": 5537.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "con no usar los aviones",
            "start": 5541.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 5546.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados",
            "start": 5548.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con no permitir",
            "start": 5553.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tantos viajes al extranjero",
            "start": 5556.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ya se les olvid\u00f3 a nuestros adversarios",
            "start": 5561.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5564.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a sus \u00eddolos",
            "start": 5567.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no los cuestionaban cuando iban al",
            "start": 5569.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5572.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con no un avi\u00f3n dos",
            "start": 5573.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 5577.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de los grandes llenos",
            "start": 5579.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se llevaban hasta el perico",
            "start": 5583.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "S\u00ed todo un avi\u00f3n para todos los",
            "start": 5586.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5589.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "todo un avi\u00f3n completo",
            "start": 5592.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo he salido",
            "start": 5597.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tres veces Estados Unidos",
            "start": 5601.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "las tres veces en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 5606.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "con un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 5613.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estuve en Centroam\u00e9rica",
            "start": 5620.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y esos han sido todos mis viajes",
            "start": 5626.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y ahora que voy a ir a Colombia y voy a",
            "start": 5630.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Chile s\u00ed hace ayer creo que me me dijo y",
            "start": 5633.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ir me dijo",
            "start": 5638.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y digo yo contestar a caballo",
            "start": 5640.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5644.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no porque",
            "start": 5647.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5649.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no puede uno usar",
            "start": 5651.9,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5653.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "El avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 5655.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5659.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los del reforma no",
            "start": 5661.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esperando por cierto ve\u00eda yo",
            "start": 5664.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya desde luego",
            "start": 5670.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no les da verg\u00fcenzas son muy c\u00ednicos",
            "start": 5673.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5676.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "usted estaban viendo si se acaban lo de",
            "start": 5678.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo de la disminuci\u00f3n de la pobreza no a",
            "start": 5684.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ver P\u00f3nganse pero yo vi otra cosa que me",
            "start": 5688.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 5691.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica",
            "start": 5695.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de cinco d\u00edas de noticias",
            "start": 5699.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 5706.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el anterior",
            "start": 5710.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5713.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo m\u00e1s que la iguana",
            "start": 5715.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 5725.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es la oposici\u00f3n",
            "start": 5737.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un poquito",
            "start": 5749.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ladeado no",
            "start": 5752.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 5755.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5757.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ese es el otro movimiento no",
            "start": 5764.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y libros de texto",
            "start": 5772.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "esto hay que interpretarlo bien",
            "start": 5775.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque aqu\u00ed",
            "start": 5780.239,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parejo",
            "start": 5784.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la mitad est\u00e1 defendiendo a los libros",
            "start": 5786.1,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y la otra mitad est\u00e1 en contra",
            "start": 5789.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5793.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "del veinticuatro por ciento en contra",
            "start": 5796.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que el 24% es de que nos quieren vacunar",
            "start": 5799.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el comunismo",
            "start": 5802.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay que cuidarse",
            "start": 5806.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este que no nos vayan a vacunar el",
            "start": 5808.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunismo con los libros de texto",
            "start": 5811.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que me di cuenta o sea",
            "start": 5815.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no se miden",
            "start": 5819.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5824.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todos los medios m\u00e1s influyentes",
            "start": 5825.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contratos en el gobierno",
            "start": 5829.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 5833.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos gobiernos anteriores",
            "start": 5835.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos Entonces",
            "start": 5840.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5843.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya no tienen",
            "start": 5844.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esos contratos o",
            "start": 5850.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se les han",
            "start": 5852.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "limitado porque se dedicaban no solo al",
            "start": 5855.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5860.8,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el periodismo era",
            "start": 5863.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su forma",
            "start": 5866.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n como la macana",
            "start": 5870.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "El garrote",
            "start": 5876.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tratadas tiraban la mano",
            "start": 5882.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Y aquel garrote",
            "start": 5885.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si no me das",
            "start": 5889.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la macana",
            "start": 5893.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "El garrote",
            "start": 5895.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5897.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a los golpeadores",
            "start": 5902.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5906.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "duros no",
            "start": 5909.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "les pagaban mucho le siguen pagando",
            "start": 5913.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay una \u00e9lite en el periodismo",
            "start": 5920.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de personajes que ganan",
            "start": 5927.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5930.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay periodistas que est\u00e1n ganando 20",
            "start": 5933.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que lo que gana el presidente",
            "start": 5937.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5938.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero son buen\u00edsimos",
            "start": 5943.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por el garrote",
            "start": 5949.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y piensan que agarro tazos no",
            "start": 5955.06,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "van a someter",
            "start": 5958.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era antes",
            "start": 5965.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5971.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "zanahoria",
            "start": 5974.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o garrote",
            "start": 5978.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y ya se termin\u00f3 todo eso Entonces",
            "start": 5983.139,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Esa es la explicaci\u00f3n",
            "start": 5987.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno no",
            "start": 5994.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5997.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6000.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "No est\u00e9 as\u00ed",
            "start": 6003.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues cuesta como 50 mil cien mil",
            "start": 6006.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "millones al a\u00f1o",
            "start": 6009.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces mejor aguantamos no",
            "start": 6016.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6019.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 6020.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "100 mil millones",
            "start": 6022.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pues Es Cien mil millones para que no",
            "start": 6024.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6030.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este desequilibrio",
            "start": 6032.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues significa que no demos el aumento",
            "start": 6035.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 25%",
            "start": 6038.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 6042.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Entonces yo prefiero esto",
            "start": 6044.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este sesgo",
            "start": 6051.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este desequilibrio",
            "start": 6055.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6059.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 6061.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "van a recibir",
            "start": 6064.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s as\u00ed de claro",
            "start": 6072.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque es bastante",
            "start": 6078.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ten\u00edan negocios en reclusorios",
            "start": 6080.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en carreteras",
            "start": 6086.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6089.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en petr\u00f3leo mexicanos",
            "start": 6096.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en aeropuertos en todo",
            "start": 6102.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 6105.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6109.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la gente cuando",
            "start": 6113.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vaya en su carro",
            "start": 6115.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre todo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6117.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 escuchando no",
            "start": 6121.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puros ataques al gobierno nada m\u00e1s",
            "start": 6125.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Recuerde eso",
            "start": 6129.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que para que no escuchara eso",
            "start": 6132.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que destinar cien mil",
            "start": 6137.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6140.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 6142.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y les puedo hacer la cuenta",
            "start": 6144.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Y eso es",
            "start": 6148.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales lo que nos",
            "start": 6150.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "costar\u00eda",
            "start": 6152.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "silenciarlos",
            "start": 6154.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es mucho",
            "start": 6163.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es bastante",
            "start": 6166.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y es inmoral",
            "start": 6170.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s",
            "start": 6175.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hay gente que tiene much\u00edsimo dinero",
            "start": 6178.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque habl\u00e1bamos de estos periodistas",
            "start": 6184.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ganan 20 veces m\u00e1s que el presidente",
            "start": 6186.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6189.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 6197.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6200.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de muy bajo nivel en comparaci\u00f3n",
            "start": 6203.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con los due\u00f1os",
            "start": 6207.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6210.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay due\u00f1os de medios",
            "start": 6212.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que tienen yates",
            "start": 6215.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de 250 de 300 millones",
            "start": 6219.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 6225.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "un yate",
            "start": 6228.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "saquen la cuenta Cu\u00e1nto son 300 millones",
            "start": 6236.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 6239.58,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "5 mil millones de pesos Pues estamos",
            "start": 6249.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 6252.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed todo el sexenio",
            "start": 6255.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del presupuesto de la presidencia",
            "start": 6260.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 6263.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que cuesta un yate",
            "start": 6267.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "claro antes",
            "start": 6270.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el presupuesto de la presidencia eran",
            "start": 6272.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dos mil seiscientos millones Ahora son",
            "start": 6275.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 6277.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no llega 600",
            "start": 6279.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 6283.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para dimensionar lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6289.699,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds por eso estoy muy",
            "start": 6293.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contento mucho muy contento el que",
            "start": 6295.619,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 reduciendo la pobreza",
            "start": 6301.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y la desigualdad",
            "start": 6306.659,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ni No importa que se enojen y que",
            "start": 6309.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "este insulten",
            "start": 6313.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho no",
            "start": 6318.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hay nada m\u00e1s ella estar\u00eda feliz conmigo",
            "start": 6321.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ahora no pero ya no est\u00e1 Manuelita",
            "start": 6323.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estar\u00eda apoy\u00e1ndome",
            "start": 6328.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque era una mujer",
            "start": 6332.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con muy buenos sentimientos c\u00f3mo son",
            "start": 6335.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todas las madres",
            "start": 6337.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo son las madres mexicanas",
            "start": 6341.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muy fraterna",
            "start": 6345.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abnegadas",
            "start": 6351.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 6355.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Shaila rosagel Buenos d\u00edas corresponsal",
            "start": 6364.58,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de grupo Gil y el impaciente Sonora La",
            "start": 6367.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de",
            "start": 6369.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Tijuana presidente el fin de semana se",
            "start": 6371.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 un pedazo del muro de Berl\u00edn en",
            "start": 6373.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tijuana frontera con San Diego el",
            "start": 6375.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aspirante presidencial Marcelo ebratt",
            "start": 6378.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estuvo ah\u00ed y dijo que el muro de Estados",
            "start": 6380.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Unidos con M\u00e9xico tambi\u00e9n debe caer",
            "start": 6382.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente se ha planteado esto a su",
            "start": 6384.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo biden sobre que caiga el muro",
            "start": 6387.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que que hay entre M\u00e9xico y",
            "start": 6390.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6393.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le han contestado si es que lo se ha",
            "start": 6394.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "planteado y de no ser as\u00ed preguntarle si",
            "start": 6397.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lo pensar\u00eda plantear ahora que lo va a",
            "start": 6399.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ver en noviembre all\u00e1 en San Francisco y",
            "start": 6402.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n preguntar si le si le va a",
            "start": 6406.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comentar el asunto de las boyas no de de",
            "start": 6408.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 6410.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Bueno te voy a contestar con una carta",
            "start": 6412.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que le envi\u00e9",
            "start": 6415.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 6417.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que la voy a dar a conocer ahora a ver",
            "start": 6419.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6422.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Laura no las manda Le acabo de enviar",
            "start": 6424.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 6427.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque el presidente biden",
            "start": 6429.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ha sido muy respetuoso",
            "start": 6432.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y me ha enviado",
            "start": 6436.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 6442.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuatro meses",
            "start": 6445.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como tres cartas",
            "start": 6449.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por distintos temas y siempre",
            "start": 6452.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Agradeciendo el que estemos trabajando",
            "start": 6456.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6459.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6463.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente pues me mand\u00f3 esta carta de",
            "start": 6465.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n para asistir",
            "start": 6468.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a San Francisco",
            "start": 6472.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y decid\u00ed pues escribirle no mandarle una",
            "start": 6476.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "carta porque no",
            "start": 6481.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda hecho",
            "start": 6483.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda alg\u00fan tiempo",
            "start": 6485.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Y entonces ah\u00ed hablo",
            "start": 6489.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los dos temas que me est\u00e1s",
            "start": 6492.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tratando lo del muro",
            "start": 6495.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y lo de las boyas",
            "start": 6499.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6503.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Le ofrezco disculpas presidente biden",
            "start": 6504.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque la voy a dar a conocer",
            "start": 6507.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 6516.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la manda",
            "start": 6519.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se la acabo de enviar",
            "start": 6528.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con la secretaria",
            "start": 6533.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 6537.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena que estuvo en Washington",
            "start": 6541.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6548.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e9 para eso",
            "start": 6550.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "vamos a ver si",
            "start": 6555.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si aparece si quiere le hago la segunda",
            "start": 6557.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pregunta presidente en lo que en lo que",
            "start": 6560.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "traen la la carta bueno en Sonora se ha",
            "start": 6562.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informado de la detecci\u00f3n de las \u00faltimas",
            "start": 6565.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semanas de m\u00e1s de 300 migrantes de",
            "start": 6567.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de \u00c1frica Asia y Centroam\u00e9rica",
            "start": 6570.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan las autoridades no ten\u00edan",
            "start": 6572.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "documentos legales los detectan en",
            "start": 6574.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "camiones de pasajeros y casas en",
            "start": 6577.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regiones como sonohita y Hermosillo",
            "start": 6580.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de",
            "start": 6582.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 6584.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haciendo estos datos los dio all\u00e1 en",
            "start": 6586.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Sonora el delegado de la fgr",
            "start": 6588.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recientemente hoy tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 6590.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 6593.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de todo el gabinete para ver",
            "start": 6594.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el tema migratorio",
            "start": 6599.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6603.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos viendo",
            "start": 6604.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que luego de una disminuci\u00f3n",
            "start": 6607.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 6611.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay un repunte",
            "start": 6614.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en la migraci\u00f3n y por eso nos vamos a",
            "start": 6617.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "reunir hoy",
            "start": 6622.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6624.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6625.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mejorar todo lo que tiene que ver con",
            "start": 6628.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los albergues y",
            "start": 6630.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ver de qu\u00e9 manera",
            "start": 6635.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se ayuda",
            "start": 6638.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a informar de que los",
            "start": 6641.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "migrantes pueden hacer sus tr\u00e1mites para",
            "start": 6644.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegar a Estados Unidos desde",
            "start": 6647.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus pa\u00edses porque tambi\u00e9n falta",
            "start": 6650.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es una de las cosas que",
            "start": 6654.38,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "le escribo al presidente Bye que ahora",
            "start": 6658.46,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo tienen ya",
            "start": 6663.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6667.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ah presidente lean le han comentado le",
            "start": 6669.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "han comentado algo presidente sobre",
            "start": 6673.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estas detenciones en grupo de migrantes",
            "start": 6674.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en casas por ejemplo en Sonoyta",
            "start": 6677.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recientemente en Hermosillo en el",
            "start": 6679.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "gabinete segura le han comentado algo en",
            "start": 6681.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "camiones que son grupos estamos cuidando",
            "start": 6683.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo este",
            "start": 6685.619,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se rescat\u00f3 a migrantes lo que",
            "start": 6689.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo hacemos con bastante frecuencia",
            "start": 6693.739,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a migrantes que se trasladan en carros",
            "start": 6697.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muy inseguros con mucho riesgos",
            "start": 6701.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso lo estamos haciendo",
            "start": 6704.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6709.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6710.03,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "No no tengo informaci\u00f3n sobre lo de",
            "start": 6712.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sonoita",
            "start": 6716.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a seguir protegi\u00e9ndonos a los",
            "start": 6719.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "migrantes porque",
            "start": 6722.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el traslado es muy riesgoso",
            "start": 6726.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay muchos accidentes",
            "start": 6729.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el transporte",
            "start": 6732.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero hoy vamos a ver eso Y s\u00ed van a",
            "start": 6738.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estar los gobernadores",
            "start": 6742.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de el sureste con nosotros es una",
            "start": 6744.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que hacemos peri\u00f3dicamente",
            "start": 6749.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con los gobernadores de Chiapas de",
            "start": 6755.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 6759.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 6760.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 6764.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Oaxaca b\u00e1sicamente",
            "start": 6766.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6772.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay una crisis mundial",
            "start": 6777.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6785.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo",
            "start": 6787.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 6789.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "las necesidades",
            "start": 6795.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 6798.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de bienestar de los pueblos y no es que",
            "start": 6800.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no quieran hacerlo",
            "start": 6804.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es que no tienen",
            "start": 6806.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "posibilidad no tienen presupuesto",
            "start": 6810.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso uno de los planteamientos",
            "start": 6815.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6818.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estamos analizando de manera conjunta",
            "start": 6820.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6824.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos es la",
            "start": 6827.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6830.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de implementar un programa",
            "start": 6831.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de todos los pueblos",
            "start": 6836.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 6838.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hablaba yo hace unos d\u00edas de",
            "start": 6841.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la alianza para el progreso",
            "start": 6848.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 6852.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del presente Kennedy no",
            "start": 6854.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 6857.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un programa as\u00ed",
            "start": 6859.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces se necesita",
            "start": 6866.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un programa para impulsar el desarrollo",
            "start": 6869.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 6873.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6877.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la banca internacional",
            "start": 6879.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sobre todo los bancos para el desarrollo",
            "start": 6882.619,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 6888.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "lleven a cabo un plan de financiamiento",
            "start": 6895.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para ayudar a los pa\u00edses",
            "start": 6901.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 6903.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "necesitados sino",
            "start": 6905.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no vamos a poder",
            "start": 6908.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "detener el flujo migratorio la gente",
            "start": 6912.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 6914.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6917.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 6919.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n no se",
            "start": 6923.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "produce por gusto",
            "start": 6925.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sino por necesidad",
            "start": 6927.739,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "Si la gente tiene trabajo en su lugar de",
            "start": 6930.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 6934.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no sale",
            "start": 6936.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n",
            "start": 6941.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quiere dejar a sus familiares",
            "start": 6945.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sus pueblos sus culturas",
            "start": 6948.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sus costumbres",
            "start": 6952.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el ideal tiene que ser el que la",
            "start": 6957.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 6960.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no forzosa",
            "start": 6963.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para eso necesitamos",
            "start": 6968.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la solidaridad internacional",
            "start": 6971.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ese es mi reclamo",
            "start": 6975.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a la ONU",
            "start": 6978.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ya ellos deber\u00edan de estar",
            "start": 6981.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "promoviendo un plan",
            "start": 6984.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en ese sentido En esa direcci\u00f3n no hacen",
            "start": 6988.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6992.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como",
            "start": 6995.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "florero",
            "start": 6997.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de adorno",
            "start": 6999.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 7005.179,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y a nosotros ya lo estamos viendo",
            "start": 7008.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos ha dado resultado",
            "start": 7014.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "darle preferencia a los pobres",
            "start": 7019.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "por humanismo pero tambi\u00e9n",
            "start": 7026.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7028.53,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7029.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "atemperar el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 7034.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y para reducir la violencia",
            "start": 7039.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo lo que se haga",
            "start": 7045.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7048.679,
            "duration": 1.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7049.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 7050.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se consiga mejores salarios m\u00e1s",
            "start": 7054.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 7057.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7059.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "signifique bienestar para el pueblo Qu\u00e9",
            "start": 7061.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "significa atender a los j\u00f3venes Todo eso",
            "start": 7065.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 7067.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para serenar al pa\u00eds a los pa\u00edses",
            "start": 7069.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluso hasta para que no siga creciendo",
            "start": 7076.099,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "el consumo de droga",
            "start": 7081.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o que no tengan",
            "start": 7086.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 7088.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "semilleros de j\u00f3venes",
            "start": 7092.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7098.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "actos delictivos",
            "start": 7102.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no enganchen a los j\u00f3venes que no se",
            "start": 7105.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los lleven",
            "start": 7109.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero hay que atender las causas la Paz",
            "start": 7111.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es fruto de la justicia",
            "start": 7114.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no es posible que se quiera resolver el",
            "start": 7117.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7120.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas",
            "start": 7121.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con violencia con lo b\u00e9lico",
            "start": 7125.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "militarizando fronteras",
            "start": 7130.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con muros",
            "start": 7134.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso es arcaico",
            "start": 7137.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 7140.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso solo",
            "start": 7146.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para mentes",
            "start": 7150.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "autoritarias",
            "start": 7153.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y para quienes hacen negocio con la",
            "start": 7159.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "industria armamentista",
            "start": 7164.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Pero eso no produce Paz",
            "start": 7170.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ni justicia",
            "start": 7174.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni tranquilidad",
            "start": 7177.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7180.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed hoy vamos a reunirnos para ver eso y",
            "start": 7183.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estamos insistiendo en",
            "start": 7186.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 7191.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bastante ya finalmente Nada m\u00e1s hace una",
            "start": 7193.719,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "semana se coment\u00f3 que iba a ir a una",
            "start": 7197.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gira Baja California preguntarle si ya",
            "start": 7198.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tiene la fecha en la que va a ir para",
            "start": 7200.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y Qu\u00e9 temas se tratar\u00edan S\u00ed s\u00ed",
            "start": 7202.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tengo que ir ya este",
            "start": 7206.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se nos est\u00e1 pasando el tiempo",
            "start": 7210.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero ya tengo",
            "start": 7212.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7215.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este fin de semana voy",
            "start": 7218.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n del tren Maya como lo",
            "start": 7221.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "hago cada quince d\u00edas",
            "start": 7225.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "luego voy a Guerrero",
            "start": 7228.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "voy a ir a",
            "start": 7232.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "a Guerrero y a Oaxaca a la costa chic y",
            "start": 7234.099,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "a Oaxaca y luego ya es el informe y",
            "start": 7239.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tren maya",
            "start": 7244.699,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "pasando el informe es mi viaje",
            "start": 7248.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Colombia y a Chile",
            "start": 7252.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "luego ya son las fiestas patrias",
            "start": 7255.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s me queda un domingo",
            "start": 7260.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 17 que voy a ir al istmo",
            "start": 7263.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec",
            "start": 7268.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed voy a estar",
            "start": 7272.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el catorce voy a estar con la maestra",
            "start": 7275.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Delfina Catorce",
            "start": 7278.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 7281.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y el 14 por la ma\u00f1ana",
            "start": 7284.38,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "con el gobernador Alfredo del Mazo",
            "start": 7288.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7292.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "inaugurar la primera",
            "start": 7295.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "este etapa del tren de Toluca la Ciudad",
            "start": 7299.02,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y por la tarde vamos a estar",
            "start": 7305.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la maestra",
            "start": 7307.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 7309.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente biden amigo como siempre es",
            "start": 7316.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "un gusto enorme saludarle y reconocer",
            "start": 7319.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sus buenas decisiones en beneficio de su",
            "start": 7322.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "querido pueblo",
            "start": 7326.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "le env\u00edo esta carta con Alicia b\u00e1rcena",
            "start": 7328.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ibarra nueva secretaria de relaciones",
            "start": 7332.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exteriores de M\u00e9xico",
            "start": 7335.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una mujer honesta de mi absoluta",
            "start": 7337.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "confianza y experta en el manejo de la",
            "start": 7340.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 7343.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "como usted sabe",
            "start": 7347.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones marchan por buen",
            "start": 7349.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "camino el tratado comercial de Am\u00e9rica",
            "start": 7352.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del Norte nos ayuda mutuamente",
            "start": 7355.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo",
            "start": 7359.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "por la intervenci\u00f3n",
            "start": 7361.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de anton blinken secretario de estado y",
            "start": 7364.119,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ya Sullivan asesor de seguridad nacional",
            "start": 7368.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y de los servidores p\u00fablicos del",
            "start": 7372.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7375.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7377.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad de nuestro",
            "start": 7379.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "gobierno hemos avanzado en la agenda",
            "start": 7381.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acordada en el marco del entendimiento",
            "start": 7385.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Bicentenario sobre seguridad salud",
            "start": 7387.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y comunidades seguras entre",
            "start": 7391.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 7395.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido Quiero destacar los",
            "start": 7398.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "logros que hemos obtenido con la",
            "start": 7401.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "valios\u00edsima y constante participaci\u00f3n de",
            "start": 7405.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 7408.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 7411.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n con dimensi\u00f3n humanitaria",
            "start": 7413.86,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "control de droga en particular del",
            "start": 7419.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "fentanilo y de armas",
            "start": 7423.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de reconocer la",
            "start": 7430.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 7433.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que han tenido",
            "start": 7435.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dos de sus iniciativas",
            "start": 7437.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el abrir por primera vez un canal formal",
            "start": 7441.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n que ha permitido",
            "start": 7446.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ingresar legalmente a Estados Unidos a",
            "start": 7449.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hermanos cubanos",
            "start": 7452.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "haitianos venezolanos y nicarag\u00fcenses",
            "start": 7454.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7458.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "usted es el primer presidente en d\u00e9cadas",
            "start": 7460.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7465.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hace publicidad construyendo muros en",
            "start": 7468.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuestra frontera",
            "start": 7472.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ni mucho menos act\u00faa de manera",
            "start": 7473.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "irresponsable e inhumana como lo hace el",
            "start": 7477.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "gobernador de Texas al colocar boyas con",
            "start": 7482.0,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "alambres de P\u00faas en el R\u00edo Bravo",
            "start": 7485.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "violando incluso nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7489.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "usted es otra cosa presidente",
            "start": 7498.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "por eso cuente con nosotros",
            "start": 7502.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando Juntos por el",
            "start": 7504.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "bien de nuestros pueblos",
            "start": 7508.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7511.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le informo que recib\u00ed su invitaci\u00f3n para",
            "start": 7513.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "asistir del 15 al 17 de noviembre a San",
            "start": 7515.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Francisco California",
            "start": 7520.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a la reuni\u00f3n de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 7522.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hacia Pac\u00edfico ella nos volveremos a",
            "start": 7524.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "encontrar no obstante me gustar\u00eda",
            "start": 7528.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si su agenda se lo permite",
            "start": 7531.699,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que antes pueda estar en M\u00e9xico",
            "start": 7535.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no me acordaba yo de eso",
            "start": 7539.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n iba la invitaci\u00f3n",
            "start": 7543.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues adem\u00e1s",
            "start": 7546.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de conversar sobre asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 7548.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y saludarnos como amigos",
            "start": 7551.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ver por ejemplo",
            "start": 7555.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como en Altamira Tamaulipas la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7558.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fortress de Estados Unidos y la Comisi\u00f3n",
            "start": 7562.36,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad empresa p\u00fablica",
            "start": 7565.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds est\u00e1n instalando una",
            "start": 7567.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "planta de licuefacci\u00f3n en el golfo de",
            "start": 7570.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para exportar gas a Europa",
            "start": 7573.139,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o que nos acompa\u00f1e al puerto de Salina",
            "start": 7577.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Cruz Oaxaca en el Pac\u00edfico donde un",
            "start": 7581.179,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "fondo de inversi\u00f3n de la empresa danesa",
            "start": 7584.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pater",
            "start": 7589.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por iniciar la construcci\u00f3n de una",
            "start": 7593.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "planta de hidr\u00f3geno verde para abastecer",
            "start": 7596.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a barcos con este combustible limpio y",
            "start": 7600.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "evitar que transiten por los mares del",
            "start": 7603.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mundo contaminando",
            "start": 7606.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por la gran cantidad de hidrocarburos",
            "start": 7609.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que consumen o tambi\u00e9n ser\u00eda muy",
            "start": 7612.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 7615.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que conociera alg\u00fan sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 7617.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la gran civilizaci\u00f3n maya en el",
            "start": 7621.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sureste que resume la historia la",
            "start": 7624.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultura y el arte de nuestra Am\u00e9rica y",
            "start": 7627.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 7631.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se expondr\u00e1 al mundo con la construcci\u00f3n",
            "start": 7632.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de 1550 kil\u00f3metros de trenes modernos de",
            "start": 7635.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 7639.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y turistas",
            "start": 7641.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s podr\u00e1n apreciar la exuberante",
            "start": 7645.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "selva tropical con su fauna nativa y el",
            "start": 7649.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hermoso litoral del Mar Caribe y sus",
            "start": 7653.599,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lagunas de hasta siete colores",
            "start": 7657.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 7663.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ustedes y nuestra amiga Gil siempre",
            "start": 7666.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n Bienvenidos a M\u00e9xico",
            "start": 7670.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "saludos afectuosos de mi parte y de",
            "start": 7673.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Beatriz",
            "start": 7676.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Esa es la carta por lo de las boyas",
            "start": 7677.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "del muro este que ya est\u00e1 construido",
            "start": 7683.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7689.29,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "Pues con",
            "start": 7690.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lograr que ya no se siga con esa",
            "start": 7693.099,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica por eso",
            "start": 7697.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7699.699,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "admirable lo que ha hecho el presidente",
            "start": 7701.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de baile que es el \u00fanico",
            "start": 7703.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en d\u00e9cadas",
            "start": 7707.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos los presidentes",
            "start": 7709.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7712.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente Clinton",
            "start": 7716.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 7720.739,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "presidentes Bush padre e hijo",
            "start": 7722.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente Obama",
            "start": 7730.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el presidente Trump todos",
            "start": 7736.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por lo digo de manera respetuosa",
            "start": 7744.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 7749.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por publicidad",
            "start": 7751.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y por querer quedar bien con los",
            "start": 7754.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 7759.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 7759.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "muy conservadores y muy antimigrantes",
            "start": 7762.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "deciden hacer muros",
            "start": 7769.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han logrado en todo ese tiempo",
            "start": 7774.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "construir Como mil doscientos kil\u00f3metros",
            "start": 7780.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de muro en la frontera pero nuestra",
            "start": 7785.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7788.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "son tres",
            "start": 7790.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mil doscientos ochenta kil\u00f3metros",
            "start": 7794.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o sea Cu\u00e1ndo van a terminar",
            "start": 7798.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7802.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no resuelven nada con eso",
            "start": 7806.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada es pura publicidad",
            "start": 7809.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7816.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se dedican recursos para el desarrollo",
            "start": 7817.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 7820.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pues no se necesitan muros",
            "start": 7824.599,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque no pones la canci\u00f3n",
            "start": 7831.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y a ver qui\u00e9n la canta",
            "start": 7837.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7839.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "puede ser el finado Pablo Milan\u00e9s o",
            "start": 7843.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Silvio busquen ah\u00ed la muralla que es un",
            "start": 7848.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "poema",
            "start": 7852.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Nicol\u00e1s Guill\u00e9n y vamos a escuchar",
            "start": 7854.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hablando de muros",
            "start": 7859.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay que construir",
            "start": 7864.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una muralla",
            "start": 7867.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 7872.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "abarque todo el mundo",
            "start": 7875.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo el mundo no moleste",
            "start": 7878.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es gente muy humilde pobre",
            "start": 7890.119,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "en busca de trabajo",
            "start": 7896.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y nosotros estamos hoy vamos a tratar",
            "start": 7900.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el tema de la creaci\u00f3n de centros de",
            "start": 7904.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n",
            "start": 7908.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7911.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el facilitar",
            "start": 7914.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites por la v\u00eda legal para que",
            "start": 7916.42,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "puedan llegar a Estados Unidos porque",
            "start": 7919.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hace falta tambi\u00e9n fuerza de trabajo en",
            "start": 7921.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en Canad\u00e1",
            "start": 7924.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero todo",
            "start": 7927.619,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "depende de que se",
            "start": 7931.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se utilice este canal que se abri\u00f3 que",
            "start": 7935.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda esto que le estoy reconociendo",
            "start": 7938.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7940.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7941.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que ahora se puede hacer un tr\u00e1mite y se",
            "start": 7945.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puede llegar a Estados Unidos",
            "start": 7947.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda",
            "start": 7951.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo tendr\u00e1n",
            "start": 7955.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7958.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7979.45,
            "duration": 26.07
        },
        {
            "text": "para hacer esta muralla",
            "start": 8000.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8005.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iganme todas las manos",
            "start": 8006.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8010.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "traiganme todas las manos los negros sus",
            "start": 8012.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "manos negras los blancos sus blancas",
            "start": 8017.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 8020.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "una muralla que vaya",
            "start": 8027.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde la playa hasta el monte",
            "start": 8032.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "desde la playa hasta el monte desde el",
            "start": 8038.34,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "monte hasta la playa all\u00e1 sobre el",
            "start": 8042.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8049.47,
            "duration": 19.87
        },
        {
            "text": "la rosa y un clavel abre la muralla",
            "start": 8072.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Coronel cierra la muralla",
            "start": 8078.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Laurel abre la muralla",
            "start": 8083.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al coraz\u00f3n del amigo",
            "start": 8092.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la hierbabuena",
            "start": 8100.02,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8103.32,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "donde el amigo abre la muralla mi se\u00f1or",
            "start": 8107.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es la flor",
            "start": 8110.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8115.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "alcemos esta muralla",
            "start": 8119.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8123.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "juntando todas las manos",
            "start": 8124.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8129.37,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "juntando todas las manos los negros sus",
            "start": 8130.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "manos negras los blancos sus blancas",
            "start": 8135.579,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 8138.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8141.49,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "una muralla que vaya",
            "start": 8145.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desde la playa",
            "start": 8151.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desde la playa hasta el monte desde el",
            "start": 8157.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "monte hasta la playa all\u00e1 sobre el",
            "start": 8161.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "horizonte",
            "start": 8165.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8168.83,
            "duration": 21.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8196.66,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8197.62,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cierra la muralla",
            "start": 8207.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "al coraz\u00f3n del amigo",
            "start": 8211.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8217.379,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y la hierbabuena",
            "start": 8218.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "serpiente Quiero la muralla coraz\u00f3n del",
            "start": 8222.899,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 8226.719,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "haga la muralla mi se\u00f1or es la flor",
            "start": 8227.679,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "abre la muralla",
            "start": 8232.92,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8235.2,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "la tiene tambi\u00e9n Chico Che Chico Che la",
            "start": 8236.979,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "canta",
            "start": 8239.979,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este Bueno ya",
            "start": 8241.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Eugenia tambi\u00e9n",
            "start": 8246.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8249.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar ya ya ya",
            "start": 8252.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed unos compa\u00f1eros de Argentina",
            "start": 8256.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si vienen ma\u00f1ana ma\u00f1ana le damos",
            "start": 8259.019,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "posibilidad S\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed est\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 8261.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8264.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo te vas as\u00ed",
            "start": 8267.359,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda un amigo",
            "start": 8284.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que dec\u00eda su esposa",
            "start": 8287.859,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que me des 200 pesos",
            "start": 8292.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para ir al mercado",
            "start": 8295.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8299.17,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "no oigo",
            "start": 8300.66,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1 por el otro",
            "start": 8305.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que me des 500 pesos para ir al mercado",
            "start": 8308.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mejor los",
            "start": 8312.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "200 Bueno adi\u00f3s",
            "start": 8317.019,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8320.969,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8330.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores",
            "start": 8333.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 8336.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafos a la gente de los talleres y",
            "start": 8338.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los directivos",
            "start": 8342.399,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8344.26,
            "duration": 2.969
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas pues vamos a informar hoy mi\u00e9rcoles tenemos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces Elizabeth adelante Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas con su permiso Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es diecis\u00e9is de agosto de el a\u00f1o 2023 vamos a iniciar con reforma reforma ataca al IMSS con mentiras qu\u00e9 creen una vez m\u00e1s el diario reforma le dedic\u00f3 dos primeras planas ahora tres con la de hoy a un ataque contra el IMSS el Instituto Mexicano del Seguro Social el pasado 14 de agosto a ocho columnas reforma p\u00fablico daines mil cien millones de pesos a empresa fantasma lo cual result\u00f3 falso a pesar de que el IMSS aclar\u00f3 el tema Aristegui Noticias vanguardia am y mural publicaron La mentira la nota hace referencia a dos empresas pm soluciones y peoplemedia sa tcb as\u00ed como a cinco domicilios distintos pero vamos a los hechos la primera aclaraci\u00f3n del IMSS es que \u00fanicamente mantiene relaci\u00f3n contractual con people media la empresa dio aviso de modificaci\u00f3n por cambio de domicilio al IMSS y al Infonavit con efectos a partir del primero de julio del presente a\u00f1o la nota utiliza de manera tendenciosa una supuesta cita de un informe de qui\u00e9n cree qui\u00e9n creen que es el informante de reforma mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n en el que se afirma que el IMSS es una de las dependencias que m\u00e1s otorga contratos por asignaci\u00f3n directa a empresas de Nueva creaci\u00f3n o con domicilios fantasma sin embargo reforma miente porque contrario a lo afirmado en el reportaje el informe de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n no hace ninguna menci\u00f3n a contratos asignados a empresas con domicilios fantasma tampoco aplica lo de las empresas de Nueva creaci\u00f3n porque people media est\u00e1 registrada desde el a\u00f1o 2006 antes de este gobierno adem\u00e1s reforma afirma que las empresas contratadas por el IMSS que no figuran en el registro p\u00fablico de comercio eso tambi\u00e9n es falso ah\u00ed vayan cont\u00e1ndole Cu\u00e1ntas mentiras dice nada m\u00e1s una nota de reforma porque people media cuenta con inscripci\u00f3n ante la direcci\u00f3n general del registro p\u00fablico de comercio desde el a\u00f1o 2006 y de los cuatro contratos mencionados que dicen que es por ad judicaci\u00f3n directa tres son por concurso de licitaci\u00f3n y solo uno por adjudicaci\u00f3n directa reforma adem\u00e1s inventa que la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n escuchen esto afirm\u00f3 que no hab\u00eda necesidad de los servicios inform\u00e1ticos contratados por el IMSS porque cabe mencionar que people media es una empresa que desarrolla softwares Pero esto tampoco es cierto la auditor\u00eda \u00fanicamente se\u00f1al\u00f3 una aparente duplicidad de una de las contrataciones pero el IMSS aclar\u00f3 que son nuevos servicios y acciones para mejorar el control interno del instituto promover el combate a la corrupci\u00f3n o ahorrar ahorrar costos o recursos para mejorar la prestaci\u00f3n de servicios este este servicio fue contratado cabe mencionar tambi\u00e9n para actualizar en y digamos avanzar en la digitalizaci\u00f3n de los servicios del Instituto Mexicano del Seguro Social hasta aqu\u00ed las mentiras de reforma pero vamos con la siguiente Este es un desmentido y tambi\u00e9n un an\u00e1lisis de c\u00f3mo los medios y comentaristas minimizaron el logro hist\u00f3rico de reducir la pobreza y la desigualdad los medios de comunicaci\u00f3n y comentaristas de radio televisi\u00f3n y prensa difunden una imagen de desastre y violencia en el pa\u00eds y minimizan las buenas noticias y los avances econ\u00f3micos y sociales El ejemplo m\u00e1s reciente es el caso del reporte del coneval de la encuesta de gasto ingreso de las familias levantado por el Inegi los resultados son muy buenos y a mucha honra y gracias a las pol\u00edticas de la cuarta transformaci\u00f3n encabezada por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se redujo la pobreza en cinco millones de personas entre 2018 y 2022 y la desigualdad social seg\u00fan el coneval debido decimos a la pol\u00edtica o gubernamental de aumento al salario m\u00ednimo el impacto de los programas de bienestar destacando el apoyo a los adultos mayores y las becas Benito Ju\u00e1rez sin embargo en medios de comunicaci\u00f3n se minimiz\u00f3 ese logro veamos la cobertura medi\u00e1tica aqu\u00ed en la pantalla vamos a ver a partir del diez de agosto cuando el coneval dio a conocer su reporte hasta el lunes 14 de agosto siendo algo tan relevante los medios tradicionales y digitales apenas dedicaron el 12% de sus notas superando por las notas sobre las actividades del frente amplio con treinta y un por ciento seguido del conflicto por los libros de texto con un veinticuatro por ciento y Bueno luego dicen que no hay sesgo informativo qui\u00e9n les cree con 22% siguieran las notas sobre las actividades de los aspirantes a coordinar la defensa de la cuatro t dicho de otra manera de Catorce mil cuatrocientos cincuenta y Siete Notas difundidas que es el grueso informativo que aqu\u00ed ven en la pantalla de todas esas notas apenas eh 1745 se dedicaron al reporte del coneval y hay que decir no todas esas notas fueron sobre la reducci\u00f3n de la pobreza y la desigualdad algunas mintieron al respecto sobre la cobertura de servicios de acceso a los servicios de salud bueno de los primeros dos d\u00edas de cobertura vamos a ver otra otra gr\u00e1fica Esta es la Gr\u00e1fica mandaron al cuarto lugar el tema de la disminuci\u00f3n de la pobreza como si no fuera tan importante pero bueno este es el an\u00e1lisis cuantitativo ahora veamos el tratamiento que le dieron los medios Aqu\u00ed vemos las portadas del once de agosto vean nada m\u00e1s El Universal El Financiero el economista Exc\u00e9lsior El Sol de M\u00e9xico 24 horas La Cr\u00f3nica la prensa publ\u00edmetro todos todos minimizando la reducci\u00f3n de la pobreza en M\u00e9xico y destacando el supuesto aumento de la falta de acceso a los servicios de salud que ahorita vamos a desmentir As\u00ed mismo publicaron notas Aristegui Noticias animal pol\u00edtico proceso en columnas y redes sociales Carlos Loret de Mola Sergio Sarmiento Javier Tello Gustavo Madero por supuesto el expresidente Vicente Fox con un mensaje bastante agresivo muy fiel a su Estilo Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo y un largo etc\u00e9tera tambi\u00e9n los medios electr\u00f3nicos minimizaron el tema las dos principales televisoras tocaron el tema pero no le dedicaron mucho espacio vamos a ver tanto a usted en Milenio como Ciro G\u00f3mez Leyva en imagen destacan temas de seguridad en el caso de la radio mbs y otras como en Radio F\u00f3rmula dedican gran parte del tiempo hablar del asesinato del candidato presidencial en Ecuador y su v\u00ednculo con el cartel de Sinaloa tocan el tema de la disminuci\u00f3n de la pobreza pero le agregan que subi\u00f3 en millones los que no tienen acceso a salud en Televisa ahora n m\u00e1s el noticiero en punto con Enrique Acevedo de quince notas las primeras cuatro fueron sobre inseguridad y violencia luego lo del asesinato del candidato de Ecuador y hasta la nota n\u00famero ocho fue acerca de las cerca de las cifras del coneval sobre la disminuci\u00f3n de la pobreza hechos de TV aztecas su nota principal fue comunista se apoderaron de la SEP para lograr sus oscuros cometidos de inocular a los ni\u00f1os con el virus comunista de 15 notas cuatro fueron sobre los libros de texto gratuitos como con estas frases por supuesto otro tanto de inseguridad y hasta la nota n\u00famero ocho se mencion\u00f3 que la pobreza disminuy\u00f3 a pesar de la crisis econ\u00f3mica post pandemia por su parte en imagen noticias con Ciro G\u00f3mez Leyva de 15 notas la cuarta fue sobre el coneval dijo se public\u00f3 la \u00faltima estimaci\u00f3n sobre la pobreza hecha en el gobierno de amlo present\u00f3 un reportaje sobre la pobreza dijo 16 veces la poblaci\u00f3n de Iztapalapa Iztapalapa el n\u00famero de poblaci\u00f3n sin servicios m\u00e9dicos en Milenio TV con Azucena Uresti de 21 notas las primeras cinco fueron sobre violencia e inseguridad y hasta la nota 16 las cifras del coneval Ella dijo mexicanos salen de la pobreza pero aumenta pobreza extrema y la poblaci\u00f3n sin servicios de salud ah\u00ed nada m\u00e1s para que le vayan midiendo todos al un\u00edsono destacaron que se duplic\u00f3 el porcentaje de mexicanos sin acceso a servicios de salud pero este resultado es enga\u00f1oso vamos a ver la encuesta del Inegi mantuve en 2022 la pregunta dirigida a la poblaci\u00f3n sin seguridad social realizada en la encuesta de 2020 la cual resultaba pues ya totalmente extempor\u00e1nea e incorrecta para juzgar el acceso a la salud en 2022 la pregunta dice actualmente se encuentra usted afiliado o inscrito al seguro popular o tiene derecho a los servicios del instituto de salud para el bienestar hay que decir el seguro popular hab\u00eda desaparecido hace m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio y el insabi no cont\u00f3 con servicios de salud propios sino que eran administrados por los estados obviamente de la gente que no est\u00e1 afiliada a ning\u00fan sistema de salud contest\u00f3 que no ten\u00eda seguro ni estaba afiliado al seguro popular ni al insavi as\u00ed el coneval y los medios destacaron que en 2018 hab\u00eda 20.1 millones de personas que no ten\u00edan acceso a servicios de salud y que para el 2022 la cifra creci\u00f3 de a 50 punto cuatro millones de mexicanos pero pues esta esto es enga\u00f1oso Es falso Pero hay otro dato de la encuesta del Inegi que ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n mencion\u00f3 y tampoco el coneval en su reporte se trata de la respuesta a la pregunta de si las personas ante el dolor malestar enfermedad o accidente buscaron y recibieron atenci\u00f3n m\u00e9dica escuchen esta cifra el 99.6% fueron atendidos y recibieron atenci\u00f3n m\u00e9dica es decir en 2022 de 49 millones de mexicanos el 38% que buscaron y necesitaron atenci\u00f3n m\u00e9dica la recibieron en 99.96 por ciento es decir cuarenta y ocho millones ochocientos cuatro mil vamos a ver algunas gr\u00e1ficas Aqu\u00ed esta gr\u00e1fica sobre los que s\u00ed recibieron servicios de salud otros datos significativos que se omitieron deliberadamente como es su costumbre es que el gasto en salud de las familias Se redujo en seis punto ocho por ciento entre dos mil veinte y 2022 y se ubic\u00f3 en el tercer se ubic\u00f3 en el treceavo lugar de sus gastos aqu\u00ed lo vemos tambi\u00e9n en la pantalla bueno Estas son las gr\u00e1ficas m\u00e1s importantes de lo que los medios no destacaron pero nosotros aqu\u00ed se los vamos a informar la primera la reducci\u00f3n de la pobreza esto debido a la pol\u00edtica de por el bien de todos primero los pobres y de las becas y los apoyos a las personas que m\u00e1s desfavorecidas y para la reducci\u00f3n de la desigualdad la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza en M\u00e9xico se redujo de Dos punto dos millones de personas en 2016 y 46.8 millones de personas en 2022 la disminuci\u00f3n de la pobreza fue de cinco punto cuatro millones de personas es de seis es decir seis punto nueve por ciento en la Gr\u00e1fica est\u00e1 que se muestra ahora a continuaci\u00f3n es una la Gr\u00e1fica larga entre 1985 y 2022 vemos como con las pol\u00edticas neoliberales creci\u00f3 la pobreza entre 2004 y 2016 se mantuvo casi en el mismo porcentaje y comenz\u00f3 a bajar con este gobierno pero la desigualdad social disminuy\u00f3 de manera hist\u00f3rica en el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador veamos la diferencia entre lo que ganan los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres ahora los m\u00e1s ricos ganan 15 veces m\u00e1s que los m\u00e1s pobres pero en los gobiernos anteriores fue entre 21 y 25 veces m\u00e1s esto es un dato verdaderamente indignante y vergonzoso ha de ser para los expresidentes Aunque bueno el m\u00e1s vergonzoso es Felipe Calder\u00f3n que cuando \u00e9l gobernaba la desigualdad de ingresos lleg\u00f3 a ser mayor en 35 veces por su parte la desigualdad social tambi\u00e9n baj\u00f3 En este gobierno m\u00e1s que desde el a\u00f1o 1984 aqu\u00ed se ve claramente la comparaci\u00f3n en esta gr\u00e1fica por \u00faltimo veamos la Gr\u00e1fica de la reducci\u00f3n de la carencia de acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva entre 2016 y 2022 se redujo la carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad para tres punto un millones de personas pasando de 21.9% de la poblaci\u00f3n en 2016 a 18.2% en 2022 y bueno Esto es resultado de las pol\u00edticas p\u00fablicas de la cuarta transformaci\u00f3n encabezada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y se hace una realidad de que nadie se quede atr\u00e1s nadie se queda afuera vamos a ver por \u00faltimo la colaboraci\u00f3n de infodemia que aborda las mentiras publicadas sobre mexicana y la nueva Lila l\u00ednea a\u00e9rea p\u00fablica cuatro aviones de mentiras contra Mexicana de Aviaci\u00f3n tras el anuncio de que Mexicana de Aviaci\u00f3n comenzar\u00eda a volar como la nueva aerol\u00ednea del estado comentaristas y pol\u00edticos despegaron en cuatro aviones de mentiras 1 falso que Mexicana de Aviaci\u00f3n no tenga un plan de negocios el secretario de la defensa Luis crescencio Sandoval present\u00f3 el 10 de agosto el plan de negocios de la aerol\u00ednea que incluye por 4 mil millones de pesos la renta de 10 aviones boing 737 el mantenimiento de las aeronaves la tripulaci\u00f3n de estas y el personal encargado del manejo de la aerol\u00ednea en Tierra as\u00ed como el certificado de operadora a\u00e9reo y la asesor\u00eda de la empresa Boeing sobre los elementos a implementarse 2 la nueva aerol\u00ednea mexicana ser\u00e1 una l\u00ednea a\u00e9rea civil en redes sociales diversos comentaristas afirmaron que Mexicana de Aviaci\u00f3n ser\u00eda una aerol\u00ednea militar sin embargo la Sedena s\u00f3lo administrar\u00e1 la empresa encargada de la aerol\u00ednea Pues el modelo de negocios con Boeing incluye la tripulaci\u00f3n de las aeronaves Y el personal en tierra los cuales ser\u00e1n civiles Adem\u00e1s Luis crescencio Sandoval inform\u00f3 que a la fecha la aerol\u00ednea del estado mexicano ha creado 209 empleos civiles directos y emplear\u00e1 a 745 personas Al momento de iniciar operaciones 3 falso que los precios de los boletos de Mexicana de Aviaci\u00f3n ser\u00e1n subsidiados el 10 de agosto el presidente L\u00f3pez Obrador y el titular de la Sedena Luis crescencio Sandoval informaron que los costos de los boletos de Mexicana de Aviaci\u00f3n tendr\u00e1n un costo inferior entre el 18 y el 20% En comparaci\u00f3n con las otras aerol\u00edneas y explicaron que el ahorro no se deber\u00e1 a un subsidio al precio de los boletos sino a toda la infraestructura que el actual gobierno ha construido En beneficio de los usuarios adem\u00e1s la nueva aerol\u00ednea no tendr\u00e1 af\u00e1n de lucro sino de servicio al p\u00fablico 4 falso que Mexicana de Aviaci\u00f3n no ofrecer\u00e1 nuevas rutas a\u00e9reas en la presentaci\u00f3n del plan de negocios de la aerol\u00ednea del estado mexicano se inform\u00f3 que Mexicana de Aviaci\u00f3n comenzar\u00e1 a volar desde la ifa a 20 destinos en diciembre de 2023 y en un segundo momento inaugurar\u00e1 16 nuevas rutas por lo que se prev\u00e9 que a finales de 2024 volar\u00e1 a 36 destinos primera vamos a empezar por aqu\u00ed Buen d\u00eda presidente D\u00f3nde est\u00e1 p\u00e1ramo y la hiciste vamos a empezar por la tarea Gracias presidente Ayer estuve haciendo un recuento cercano solamente del gasto electoral de M\u00e9xico y el comparativo con otros pa\u00edses sino m\u00e1s bien eso tiene que ver con el sistema electoral de cada pa\u00eds es muy diferente y no son equiparables despu\u00e9s de estar revisando no hay manera de hacer una comparativa en la que sea Exactamente igual el gasto que se ejerce junto con el aparato electoral por qu\u00e9 el INE tiene la particularidad de que es de una permanencia no es un organismo que se est\u00e9 conformando previo a una elecci\u00f3n sino que tiene una una vida pues permanente dicho esto los sistemas electorales de acuerdo con lo que digo con los Homero que pude hacer ayer esto este trabajo es como en la redacciones nos dice en este trabajo es para ayer as\u00ed fue tome en cuenta el presupuesto que se ejerce en cada pa\u00eds para el \u00f3rgano electoral correspondiente en a\u00f1o electoral porque lo que est\u00e1bamos aqu\u00ed viendo ayer es que el presupuesto que se present\u00f3 la propuesta de presupuesto del INE es para el pr\u00f3ximo a\u00f1o que ser\u00e1 a\u00f1o electoral presidencial no de medio t\u00e9rmino o elecciones legislativas sino presidenciales y en cada pa\u00eds se dividi\u00f3 el presupuesto asignado no entre el n\u00famero de poblaci\u00f3n ni por cada cien mil habitantes sino por el listado nominal de cada pa\u00eds porque como en el caso de M\u00e9xico el estado nominal son las personas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s el INE no hace una tarea espec\u00edfica para los menores de 18 a\u00f1os hay una votaci\u00f3n S\u00ed pero es una votaci\u00f3n de Espejo peque\u00f1a y en los pa\u00edses donde hay segunda vuelta hay una reserva de recursos para llevar a cabo la segunda vuelta en Am\u00e9rica Latina hay varios pa\u00edses donde se lleva a cabo esto y en otros pa\u00edses con otro tipo de reg\u00edmenes de gobierno diferentes al de M\u00e9xico y en los sistemas parlamentarios tampoco se lleva a cabo la elecci\u00f3n de un presidente un Primer Ministro directa que en Casos como el de M\u00e9xico es el que despierta mucho inter\u00e9s y hace que haya elecciones copiosas como la de 2018 y en los Estados Unidos tampoco es equiparable porque cada Estado es independiente tiene un \u00f3rgano electoral y no hay un organismo similar al INE dicho Todo esto M\u00e9xico no es el pa\u00eds que gasta m\u00e1s en elecciones al menos en Am\u00e9rica Latina Panam\u00e1 gasta 28.03 d\u00f3lares por cada elector para cada persona inscrita en el padr\u00f3n electoral en Costa Rica son 20 d\u00f3lares con tres centavos en M\u00e9xico son 14 d\u00f3lares con cuatro centavos tomando en cuenta el n\u00famero de inscritos en el listado nominal de ayer todav\u00eda porque este n\u00famero se actualiza diariamente en Uruguay son 12 d\u00f3lares con 54 centavos y as\u00ed nos podemos ir Honduras once punto ocho en Chile ocho punto nueve y este es un caso muy particular porque en Chile entiendo que si es obligatorio ir a votar no es voluntario como en M\u00e9xico donde se tienen cifras 60% 66 en una elecci\u00f3n presidencial pero en chile s\u00ed son altos y eso reduce tambi\u00e9n el costo del voto porque van obligados a votar en Ecuador ocho punto ocho Per\u00fa seis punto ocho Bolivia seis nueve Colombia ocho punto tres Nicaragua cinco punto cero ocho en Brasil ah\u00ed es la cifra de electores m\u00e1s grande del continente son cinco d\u00f3lares con cuatro con cuarenta centavos ah\u00ed la particularidad Es que la cantidad de urnas electr\u00f3nicas que se utilizan es muy grande y reduce el costo que entiendo que es algo que se intentar\u00e1 hacer en alg\u00fan momento en el INE este con en el futuro Argentina cuatro puntos seis Guatemala cuatro punto seis d\u00f3lares Paraguay uno punto cero nueve en Espa\u00f1a cada voto cuesta cinco punto ocho euros ha habido una elecci\u00f3n reciente hab\u00eda un dato m\u00e1s fresco en Estados Unidos once punto cuatro d\u00f3lares por cada voto por las particularidades que dec\u00eda y en pa\u00edses donde de plano rebasa cualquier intento de comprensi\u00f3n de lo que nosotros conocemos con una elecci\u00f3n en India hay 911 millones de electores no hay manera de es incre\u00edble la cantidad de recursos que se que se destinan ah\u00ed en rusa ciento diez millones pero es un caso muy particular Jap\u00f3n 58.9 Perd\u00f3n 58.9 d\u00f3lares por cada voto en Francia 48.7 euros y en Inglaterra dan tres treinta y dos libras por cada voto que se emite muy bien s\u00ed lo hizo se hizo la tarea no muy bien este vamos a mande Pues es que yo tengo otro dato a ver si este pones el informe de nosotros pero muy buen trabajo muy buen trabajo yo tengo el dato de que solo es m\u00e1s caro en Estados Unidos que en M\u00e9xico creo que hay Estados Unidos Canad\u00e1 y M\u00e9xico el costo por persona en d\u00f3lares est\u00e1 as\u00ed pero es muy interesante el que los que nos est\u00e1n escuchando viendo no tambi\u00e9n hagan la tarea con todas las fuentes y este M\u00e1s tarde les entregamos toda la informaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed yo Considero que es mucho y que podr\u00eda ahorrarse pues como Diez mil millones Pues hay muchas carencias hay muchas necesidades [M\u00fasica] S\u00ed pero eso corresponde s\u00ed a la c\u00e1mara de diputados nosotros estamos planteando en la iniciativa de reforma que rechazaron en el congreso una disminuci\u00f3n de el presupuesto lo vamos a a volver a plantear porque antes de que yo termine voy a enviar una iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n en lo electoral voy a enviar tambi\u00e9n una iniciativa de reforma para que jueces magistrados y ministros los elige el pueblo y tengo dos o tres iniciativas tambi\u00e9n pendientes que tienen que ver con lo social pero en su momento v\u00e1monos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n catorce presidente de M\u00e9xico cada vez son malos municipios que se ven obligados a solicitar la declaratoria de emergencia por falta de agua y sus deficientes sistemas para la captaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la misma a esto se suma la carencia de recursos municipales y hasta estatales para hacerles frente a estas a estas crisis Adem\u00e1s de que a veces ni el Gobierno Federal le quiere entrar al quite y si lo hace no siempre es con la velocidad que requiere la emergencia en naci\u00f3n 14 llevamos ya varios meses insistiendo en este tema y estudiando el fen\u00f3meno de la escasez de agua en las diferentes regiones del pa\u00eds y descubrimos que la ra\u00edz de este mal tiene un origen y como casi todos los problemas de M\u00e9xico pues es la corrupci\u00f3n de administraciones pasadas y de algunas que a\u00fan siguen vigentes sobre todo en las entidades tambi\u00e9n descubrimos que hay municipios y estados que ya cuentan con proyectos y estudios de la m\u00e1s alta calidad para resolver el problema en el corto y mediano plazo pero como siempre la falta de recurso es el principal problema que les impide salir estas crisis estos municipios y Estados se ven imposibilitados tambi\u00e9n para acceder estos recursos del banco internacionales y locales como el Vid y otros debido a que la Secretar\u00eda de Hacienda no coopera para acompa\u00f1ar en las gestiones como lo marca la ley vigente en el pa\u00eds preguntarle si estar\u00eda de acuerdo en que su gobierno en este caso la Secretar\u00eda de Hacienda coopere y Acompa\u00f1a a los municipios y las entidades federativas que cuenten con finanzas sanas y proyectos de la m\u00e1s alta calidad para acceder a estos recursos de bancos internacionales y locales para poder desarrollar sus proyectos hidr\u00e1ulicos que les ayuden a salir de las crisis que padecen presidente S\u00ed desde luego lo estamos haciendo Hay un plan para abastecer de agua a poblaciones de las distintas regiones del pa\u00eds ya ha hablado de eso de c\u00f3mo por ejemplo de la presa Picacho se concluy\u00f3 un acueducto para llevar agua a Mazatl\u00e1n como de la presa Picacho se est\u00e1 construyendo un acueducto para llevar agua a muchas comunidades del municipio de Concordia C\u00f3mo estamos por terminar la presa de Santa Mar\u00eda que va a permitir tambi\u00e9n que no falte el agua para municipios del sur de Sinaloa lo mismo en el caso de Nayarit con todo un sistema de riego de canales y desde luego de abasto de agua lo que estamos haciendo en [M\u00fasica] la laguna es \u00fanico por su implicaci\u00f3n En beneficio de la salud se est\u00e1n invirtiendo m\u00e1s de diez mil millones de pesos para llevar agua a nueve municipios que est\u00e1n utilizando agua de pozos muy profundos con Ars\u00e9nico y ahora es agua superficial la que se va a llevar a estos municipios y se est\u00e1n construyendo represas plantas de bombeo potabilizadoras tanques de abastecimiento y much\u00edsimos kil\u00f3metros de tuber\u00eda de un Acueducto lo mismo en el caso de Monterrey la zona conurbada con la construcci\u00f3n del Acueducto cuchillo dos el abasto de agua para la zona metropolitana de Guadalajara con agua de la presa de zapotillo El acueducto para abastecer de agua una zona que ha tenido muchos problemas de abasto de agua en Campeche en el municipio de calakmul es pujil y todas esas comunidades agua aunque se piense que hay demasiada agua Pues para el consumo dom\u00e9stico a veces escasea en Tabasco y tambi\u00e9n se est\u00e1n haciendo obras hidr\u00e1ulicas un acueducto En fin estamos trabajando en eso mucho y lo vamos a seguir haciendo todas estas obras van a quedar terminadas y todo lo que signifique proyectos para agua desde luego que Hacienda apoya lo est\u00e1 haciendo banobras pero tambi\u00e9n Se podr\u00edan hacer gestiones para la obtenci\u00f3n de cr\u00e9ditos en bancos del extranjero no hemos negado ninguna solicitud sobre esto y vamos a seguir garantizando que no falte el agua eso es prioritario es fundamental b\u00e1sico pero s\u00ed hay ese prop\u00f3sito gracias con respecto a los proyectos para la atenci\u00f3n de la crisis en San Luis Potos\u00ed hemos estado monitoreando porque le trajimos aqu\u00ed el tema y no hemos visto que comiencen las obras para la adecuaci\u00f3n de la malla de la presa del Realito y que tampoco la empresa que est\u00e1 que es due\u00f1a de la concesi\u00f3n del ducto est\u00e9 realizando ninguna obra para la adecuaci\u00f3n de este ducto hoy en d\u00eda la presa no tiene la suficiente bueno tiene un poco porque llovi\u00f3 y baj\u00f3 un poco de agua Pero el ducto no est\u00e1 no sirve est\u00e1 roto no est\u00e1 llevando agua la agua se est\u00e1 destacando de pozos con pipas en la en la para la zona conurbada de la capital no se est\u00e1 haciendo nada presidente Pese que aqu\u00ed hace unos meses el titular de la Conagua anunci\u00f3 que ya hab\u00eda un proyecto para la adecuaci\u00f3n de la malla Y alg\u00fan compromiso del de la concesionaria del ducto y no est\u00e1 sucediendo absolutamente nada y la crisis contin\u00faa ya vinieron las autoridades de San Luis Potos\u00ed capital a solicitar la declaratoria de emergencia y se les neg\u00f3 Pese a que existe una crisis y no est\u00e1n haciendo nada Incluso no est\u00e1n dejando los acceder a estos pr\u00e9stamos para que ellos con con recurso de la banca de bancos internacionales puedan este llevar a cabo las obras que les ayuden a atender la infraestructura que ocupan porque la ciudad sigue creciendo la demanda sigue aumentando y no les est\u00e1 llegando agua hay un estancamiento en cuanto al al este al flujo de agua y no est\u00e1 haciendo no se est\u00e1 viendo absolutamente Nosotros hemos estado monitoreando no no vemos absolutamente nada presidente que nos puede decir informe se puede aqu\u00ed s\u00ed hace muy poco se inform\u00f3 sobre eso s\u00ed sobre lo que se est\u00e1 haciendo En el caso de San Luis pero vamos de nuevo s\u00ed a pedir un informe m\u00e1s Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua porque este se est\u00e1n llevando a cabo acciones por parte de Conagua y tambi\u00e9n por parte del gobierno de estado de San Luis Pero bueno vamos a conocer aqu\u00ed en la conferencia S\u00ed s\u00ed para que usted enteran all\u00e1 porque no pero aqu\u00ed se dio a conocer hace poco s\u00ed se habl\u00f3 de un proyecto que ya exist\u00eda un plan pero no se est\u00e1 haciendo nada lo damos a conocer Okay y sobre las obras presidente que se anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado para Tamaulipas las obras federales C\u00f3mo van estas obras presidente el el muelle en en el norte en Matamoros las obras en la zona conurbada en el sur c\u00f3mo vamos trabajando bastante en Tamaulipas en todo lo relacionado con estas obras en la frontera se Sigue avanzando y me toc\u00f3 ir Altamira a ver obras que se est\u00e1n llevando a cabo para instalar una planta de licuefacci\u00f3n tambi\u00e9n ya est\u00e1 en proceso un proyecto para la instalaci\u00f3n de una planta de fertilizantes Tamaulipas y se est\u00e1 ayudando mucho a Tamaulipas y lo vamos a seguir haciendo [M\u00fasica] el tema de seguridad Presidente buenos d\u00edas Soy servidor Carlos pozos reportero de lormol\u00e9cula oficial a ver Nada m\u00e1s eso a ver nada m\u00e1s para saber porque va a coordinar el tema de seguridad para el cr\u00e9dito \u00e9l va a ser el encargado de desarrollar el proyecto de seguridad sin comentarios es el coordinador del proyecto de desarrollo es Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que fue el que aprob\u00f3 el proa o era secretario de Hacienda cuando las deudas de una minor\u00eda se convirtieron en deuda de todo el pueblo de M\u00e9xico Y si ahora me dicen ustedes que el coordinador de seguridad va a ser el se\u00f1or para hacer la estrategia de seguridad pues mejor no hablo porque no me vayan a sancionar hab\u00eda [M\u00fasica] un periodista muy bueno en Tabasco Trinidad malpica doctrina Rio ya falleci\u00f3 tiene mucho tiempo pero terminaba siempre sus columnas con una frase ah\u00ed queda eso Entonces ya ah\u00ed queda eso como dir\u00eda doctrina presidente de todos los mexicanos servidor Carlos pozos reportero de la hormol\u00e9cula oficial muy buenos d\u00edas Aqu\u00ed nos venden aqu\u00ed nos escuchan Pues aqu\u00ed se ha dicho que la prensa se regula por la prensa esta pregunta celazo se lag\u00f3 con el con la actividad de con mi trayectoria de trabajo de 43 a\u00f1os en el ejercicio period\u00edstico y le comento se\u00f1or presidente que Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga con el en la administraci\u00f3n de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo y el General F\u00e9lix Galv\u00e1n Ricardo riva Palacio en los tiempos de Carlos Salinas de Gortari y el General Antonio Rivero Baz\u00e1n Jos\u00e9 C\u00e1rdenas y Rafael Cardona con Miguel de la Madrid Hurtado y el General Juan Ar\u00e9valo gardoqui Ciro G\u00f3mez Leiva la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n y el General Guillermo Galv\u00e1n Galv\u00e1n todos ellos presidente nunca se atrevieron a criticar tan \u00e1cidamente al ej\u00e9rcito mexicano de sus tiempos porque sab\u00edan bien a las consecuencias inmediatas que se aten\u00edan a diecis\u00e9is d\u00edas de su quinto informe de gobierno se\u00f1or presidente y con la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas garantes de la paz y las abarc\u00f3antria de nuestras instituciones republicanas y su trabajo pues ha sido criticado \u00e1cidamente por estos conservadores y estos Voceros siendo que el ej\u00e9rcito mexicano naci\u00f3 para la defensa de la democracia y del r\u00e9gimen constitucional todo esto me lleva a preguntarle presidente a diecis\u00e9is d\u00edas de su quinto informe de gobierno Cu\u00e1l es su reflexi\u00f3n sobre el trabajo realizado por su gabinete legal y ampliado pero sobre todo la labor realizada por el almirante de la marina Rafael Ojeda y por el secretario de la defensa Luis crescencio Sandoval bueno son dos instituciones tanto la secretar\u00eda de defensa como la Secretar\u00eda de Marina fundamentales son dos pilares que sostienen al Estado nacional son dos muy importantes instituciones y nos han apoyado mucho las dos instituciones si hemos avanzado se debe a que estas dos instituciones han estado ayud\u00e1ndonos para llevar a cabo las misiones de seguridad de protecci\u00f3n a todos los mexicanos y tambi\u00e9n acciones orientadas al desarrollo de nuestro pa\u00eds el ej\u00e9rcito tiene cinco misiones la primera es garantizar la soberan\u00eda nacional la defensa de nuestro territorio el garantizar nuestra independencia esa misi\u00f3n se ha cumplido cabalmente Ahora m\u00e1s que nunca por qu\u00e9 se ha hecho valer la independencia y la soberan\u00eda de M\u00e9xico por el apego a la pol\u00edtica exterior que se define en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente un pa\u00eds libre un pa\u00eds soberano eso se ha cumplido no somos Colonia no somos estado asociado no somos protectorados de ning\u00fan gobierno extranjero la segunda misi\u00f3n tambi\u00e9n se ha fortalecido tiene que ver con garantizar la seguridad al interior de nuestro pa\u00eds la primera misi\u00f3n es la defensa de la soberan\u00eda la segunda misi\u00f3n es garantizar la seguridad al interior de nuestro pa\u00eds eso lo hace el ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Marina porque cuidan tienen a su cargo la protecci\u00f3n de instalaciones estrat\u00e9gicas al interior de nuestro pa\u00eds ya sean los puertos ya sean instalaciones de Pemex de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y ahora con la creaci\u00f3n de la guardia nacional tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando en labores de seguridad p\u00fablica que tienen que ver con garantizar la paz la tranquilidad al interior del pa\u00eds proteger a los mexicanos nada m\u00e1s piensen que antes ni la Secretar\u00eda de Marina ni la secretar\u00eda de la defensa pod\u00edan hacer labores de seguridad p\u00fablica y se logr\u00f3 una reforma constitucional para que estas dos instituciones con toda su experiencia con todos sus profesionalismo con los elementos que constituyen a las dos instituciones estamos hablando de cerca de cuatrocientos mil elementos que no se pod\u00edan utilizar para labores de seguridad p\u00fablica cu\u00e1ndo necesitamos garantizar la paz al interior de nuestro pa\u00eds Entonces se logr\u00f3 esa reforma y se cre\u00f3 la guardia nacional que ya tiene adem\u00e1s de esos cuatrocientos mil elementos del ej\u00e9rcito de la marina ya la guardia nacional tiene cerca de ciento veinte mil nuevos elementos Entonces ya esta segunda misi\u00f3n del ej\u00e9rcito se est\u00e1 cumpliendo Porque adem\u00e1s Nosotros le hemos dado la coordinaci\u00f3n de la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa lo tercero es que el ej\u00e9rcito contribuya en todo lo que tiene que ver con el desarrollo social es una tercera misi\u00f3n que se ha cumplido como nunca Porque no solo se hacen labores de mejoras a comunidades a la poblaci\u00f3n que lo necesita sino fueron tanto la Marina como la secretar\u00eda de la defensa fundamental es ayudaron mucho con la pandemia por ejemplo qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho Sin ellos para distribuir m\u00e1s de 200 millones de dosis de vacunas por todo el territorio nacional qui\u00e9n nos ayud\u00f3 en la distribuci\u00f3n de todas esas vacunas hasta lo m\u00e1s apartado en las islas en el caso de Marina en las sierras en todos los pueblos de Oaxaca de Chiapas el ej\u00e9rcito y no solo a la distribuci\u00f3n de las vacunas sino todos sus m\u00e9dicos todas sus enfermeras el Hospital Central Militar estuvo abierto para atender a todos entonces esa es otra misi\u00f3n que el ej\u00e9rcito est\u00e1 cumpliendo cabalmente la cuarta misi\u00f3n es algo excepcional nunca visto la cuarta misi\u00f3n habla de que el ej\u00e9rcito tiene que contribuir en el desarrollo del pa\u00eds y nunca en la historia del ej\u00e9rcito hab\u00edan participado tanto en promover el desarrollo de M\u00e9xico como ahora en la construcci\u00f3n de aeropuertos en la construcci\u00f3n de trenes en la construcci\u00f3n de sucursales para el banco del bienestar en la construcci\u00f3n de distritos de riego en muchas acciones para el desarrollo el interoce\u00e1nico de M\u00e9xico s\u00ed el interoce\u00e1nico a cargo de la Secretar\u00eda de Marina entonces nunca hab\u00eda sucedido esto en la historia del ej\u00e9rcito en la historia de la marina imag\u00ednense lo que nos han ayudado los marinos para el desazolve de r\u00edos de desembocadura de puertos mar\u00edtimos en fin Esa es la cuarta misi\u00f3n y la quinta misi\u00f3n bueno tambi\u00e9n cumplida cabalmente es el auxilio a la poblaci\u00f3n en Casos de desastre Qui\u00e9nes llegan primero los marinos los soldados cuando hay inundaciones cuando hay incendios cuando hay derrumbes Cu\u00e1ndo hay temblores el reporte que tengo primero cuando hay un temblor es del secretario de la defensa y act\u00faan que tenemos erupci\u00f3n en el volc\u00e1n y Hay riesgo ah\u00ed van que hay emisiones de cenizas que hay que limpiar ah\u00ed van acaba de haber una tormenta en la Sierra de zongolica inundaciones graves el plan de n3 cuando se necesita el plan marina entonces me han ayudado much\u00edsimo nos han ayudado mucho no hab\u00edamos pensado Este pero t\u00fa est\u00e1s dando pie motivo queremos precisamente difundir la secretar\u00eda de la defensa hizo un video corto de lo que es el ej\u00e9rcito mexicano de sus or\u00edgenes el marino el soldado son pueblo uniformado porque hay toda una campa\u00f1a de desprestigio y tenemos que cuidar estas instituciones que son fundamentales a ver si no nos mandan lo tienes ponlo no estaba pensado pero lo vamos a a difundir para que todos los mexicanos [M\u00fasica] M\u00e9xico es un universo en s\u00ed mismo la alquimia perfecta entre naturaleza historia cultura modernidad pero sobre todo su gente [M\u00fasica] de este M\u00e9xico venimos a este M\u00e9xico pertenecemos somos nosotros las mujeres y hombres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana quienes consagramos nuestra vida para ofrendarla por completo a nuestro pa\u00eds y todo lo que lo hace ser una gran as\u00ed [M\u00fasica] Igual que ayer nos mantenemos siempre leales sin dudar nunca en darlo todo por M\u00e9xico convencido siempre de cumplir nuestra misi\u00f3n con honor valor y lealtad porque nuestra visi\u00f3n principal eres t\u00fa defendiendo la integridad e independencia de nuestra naci\u00f3n garantizando tu seguridad y la de M\u00e9xico auxiliando a toda nuestra poblaci\u00f3n en caso de desastre realizando acciones y Obras que ayuden al Progreso del pa\u00eds brindando ayuda a cada mexicano en caso de necesidades p\u00fablicas [M\u00fasica] llevando Incluso el cumplimiento de nuestro deber a\u00fan m\u00e1s all\u00e1 contribuyendo a la preservaci\u00f3n de nuestras riqueza apoyando la realizaci\u00f3n de proyectos que transformen a M\u00e9xico e incluso ofreciendo auxilio a otras naciones hermanas cuando as\u00ed se precise esos somos nosotros los Soldados del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea orgullosos del uniforme que portamos de las insignias que nos honran del respeto de nuestros hermanos orgullosos siempre de nuestras ra\u00edces [M\u00fasica] porque hoy m\u00e1s que nunca es imprescindible estar ah\u00ed donde nuestra gente nos necesita al lado de ellas velando por su bienestar somos parte fundamental de nuestro M\u00e9xico garantes de la soberan\u00eda salvaguarda de su libertad As\u00ed que sigamos adelante soldados de M\u00e9xico que la confianza de nuestra gente es nuestro mayor tesoro que la cercan\u00eda con cada mexicano es nuestra convicci\u00f3n que el respeto a nuestra entrega es nuestra motivaci\u00f3n [M\u00fasica] esto es M\u00e9xico Esto es lo que somos esto es el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ya lo estrenamos muy bonito falt\u00f3 la calificaci\u00f3n que le dar\u00eda a su a su gabinete legal y ampliado en estos cinco a\u00f1os me han ayudado mucho todos todos es un buen gabinete de mujeres y de hombres no podr\u00eda yo avanzar sin un equipo primero se avanza porque se cuenta con la participaci\u00f3n del pueblo no hay que olvidar que el pueblo es el motor del cambio por eso repito y repito la frase del presidente Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada eso es lo principal eso es lo que nos hace distintos diferentes a nuestros adversarios para ellos el pueblo no existe Existen los pol\u00edticos Existen los medios existe la publicidad existe la oligarqu\u00eda el dinero la llamada clase pol\u00edtica Existen los de arriba el pueblo no al pueblo se le puede manipular se le puede enga\u00f1ar as\u00ed era antes entonces para nosotros no es mandar obedeciendo al pueblo Entonces eso lo segundo un buen equipo de trabajo mujeres hombres con convicci\u00f3n con amor al pueblo honestos trabajadores de ayer estuve por ejemplo en acuerdo con el secretario del trabajo me estaba d\u00e1ndonos datos de que en el tiempo que llevamos solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro ha significado una inversi\u00f3n de cien mil millones de pesos cien mil millones de pesos a j\u00f3venes a dos millones seiscientos mil j\u00f3venes de esos dos millones seiscientos mil j\u00f3venes que se les ha dado trabajo como aprendices y que ganan un salario m\u00ednimo ya m\u00e1s del 60 por ciento fueron contratados en las mismas empresas en los mismos centros de trabajo donde se formaron cu\u00e1ndo se ven destinados 100 mil millones de pesos para atender a los j\u00f3venes nunca nunca S\u00ed este me hac\u00eda la cuenta de todo lo dedicado al injuve en el periodo neoliberal siete mil millones en 36 a\u00f1os para los j\u00f3venes contra cien mil millones de cinco a\u00f1os y es un buen secretario de trabajo me daba otra informaci\u00f3n que aprovecho para transmitir ya est\u00e1n cobrando lo que por derecho les corresponde a los trabajadores de mexicana se cre\u00f3 ya el mecanismo de cobro ayer inici\u00f3 la dispersi\u00f3n de los recursos y est\u00e1n llegando a cobrar y me dec\u00eda que hay pilotos que est\u00e1n recibiendo nada m\u00e1s por la marca porque falta todav\u00eda lo que significan otros bienes estaban recibiendo m\u00e1s de 200 250 mil pesos y los que menos est\u00e1n recibiendo cuarenta cincuenta mil pesos y viene otro tanto eso es justicia Y eso lo est\u00e1 haciendo la Secretar\u00eda del trabajo y todos en el secretario de Hacienda imag\u00ednense lo que me ayuda es un profesional en el manejo de la econom\u00eda no es un improvisado es una gente con mucha experiencia y todos todos me ayudan mucho y ya lo han notado ustedes pero ya estamos a la mitad de mujeres y hombres en el gabinete eso nunca se hab\u00eda visto nunca yo creo que hay incluso hasta m\u00e1s mujeres ahora A ver vamos viendo Cu\u00e1ntas mujeres cu\u00e1ntos hombres del gabinete eso no se ve\u00eda y tengo el orgullo Porque pueden estar pensando que es ahora no que las mujeres est\u00e1n por sus esfuerzos su imaginaci\u00f3n su talento su trabajo se est\u00e1n abriendo paso no es una concesi\u00f3n gratuita y que por eso yo ahora no invito a trabajar a mujeres ya lo hice fui el primero que lo hice D\u00e9jenme presumir cuando fui jefe de gobierno hab\u00edan m\u00e1s mujeres en el gabinete que hombres m\u00e1s mujeres que hombres aqu\u00ed vayan sacando la cuenta nueve y cu\u00e1ntos somos a ver nos juntamos Ah todav\u00eda [Risas] S\u00ed es que a lo mejor se va a ir alguien para ya ven que ahora est\u00e1 la temporada muy bien presidente de mi segunda pregunta mis compa\u00f1eros periodistas Vicente serrano y epigmenio Ibarra Este \u00faltimo estima que no se le ha dado a usted el reconocimiento de gigante que usted merece como Hidalgo Madero Ju\u00e1rez L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y otros muchos m\u00e1s El jueves catorce de octubre del a\u00f1o 2021 usted me dijo que M\u00e9xico ya es referencia mundial por haber anulado el modelo neoliberal y se refiri\u00f3 a la receta que se puede aplicar globalmente y que es muy sencilla austeridad honestidad y cero impunidad en tolerar la corrupci\u00f3n usted como jefe del estado mexicano derrot\u00f3 en paz y sin violencia al r\u00e9gimen neoliberal se\u00f1or presidente todo este trabajo realizado hace que usted sea un gigante y que dejar\u00e1 unos zapatos muy grandes para la mujer o el hombre que contin\u00faa el proyecto de la cuatro T yo solamente quisiera solicitarle al renunciar usted al liderazgo de Morena cuando entregue el bast\u00f3n de Mando ahora en casi en veinte d\u00edas usted dejar\u00e1 a m\u00e1s de 50 millones de mexicanos hu\u00e9rfanos La pregunta es cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje para esa orfandad que usted deja se\u00f1or presidente en M\u00e9xico y en el extranjero tambi\u00e9n en Estados Unidos no mire [M\u00fasica] yo estoy muy contento porque est\u00e1 demostr\u00e1ndose la efectividad de nuestra f\u00f3rmula de gobierno que tiene que ver con la combinaci\u00f3n de dos elementos econom\u00eda moral y humanismo mexicano y tambi\u00e9n para decirlo de otra forma es no permitir la corrupci\u00f3n hacer un gobierno austero sin lujos y todo lo ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n y por no tener gastos superfluos onerosos no derrochar el presupuesto todo eso ahorrado dedicarlo al pueblo Y en especial a los m\u00e1s pobres eso es lo que ha funcionado eso es lo que nos ha ayudado mucho imag\u00ednense cu\u00e1nto hemos ahorrado por no permitir la corrupci\u00f3n cu\u00e1nto hemos ahorrado por no permitir los lujos en el gobierno por el que no se acepte el que haya un gobierno rico con pueblo pobre much\u00edsimo cu\u00e1nto ingresa m\u00e1s a Hacienda porque ahora s\u00ed tienen que pagar impuestos los de arriba que antes no pagaban cu\u00e1nto nos ahorramos porque ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos a las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras Yo calculo que como unos trescientos mil millones por a\u00f1o est\u00e1bamos hablando de que hemos dedicado cien mil millones Casi cinco a\u00f1os a los j\u00f3venes S\u00ed pero cada a\u00f1o no se le cobraban impuestos a los de arriba por un monto de trescientos mil millones cu\u00e1nto se robaban con el huachicol llevamos ahorrados desde que estamos en el gobierno como doscientos setenta mil millones de pesos por reducir considerablemente el robo de combustible cu\u00e1nto nos hemos ahorrado solo con el plan de austeridad con no usar los aviones privados helic\u00f3pteros privados con no permitir tantos viajes al extranjero ya se les olvid\u00f3 a nuestros adversarios pero a sus \u00eddolos no los cuestionaban cuando iban al extranjero con no un avi\u00f3n dos aviones de los grandes llenos se llevaban hasta el perico S\u00ed todo un avi\u00f3n para todos los periodistas todo un avi\u00f3n completo yo he salido tres veces Estados Unidos las tres veces en avi\u00f3n de l\u00ednea con un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea estuve en Centroam\u00e9rica y esos han sido todos mis viajes y ahora que voy a ir a Colombia y voy a Chile s\u00ed hace ayer creo que me me dijo y c\u00f3mo va a ir me dijo y digo yo contestar a caballo [Risas] no porque este no puede uno usar [M\u00fasica] El avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea est\u00e1n los del reforma no esperando por cierto ve\u00eda yo ya desde luego no les da verg\u00fcenzas son muy c\u00ednicos pero usted estaban viendo si se acaban lo de lo de la disminuci\u00f3n de la pobreza no a ver P\u00f3nganse pero yo vi otra cosa que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la Gr\u00e1fica de cinco d\u00edas de noticias van a ver el anterior C\u00f3mo C\u00f3mo m\u00e1s que la iguana qu\u00e9 es esto es la oposici\u00f3n est\u00e1 un poquito ladeado no A d\u00f3nde est\u00e1n [M\u00fasica] Ese es el otro movimiento no y libros de texto esto hay que interpretarlo bien S\u00ed porque aqu\u00ed est\u00e1 parejo la mitad est\u00e1 defendiendo a los libros y la otra mitad est\u00e1 en contra pues no del veinticuatro por ciento en contra que el 24% es de que nos quieren vacunar el comunismo hay que cuidarse este que no nos vayan a vacunar el comunismo con los libros de texto pero eso es lo que me di cuenta o sea no se miden pero todos los medios m\u00e1s influyentes ten\u00edan contratos en el gobierno anterior buenos gobiernos anteriores todos Entonces c\u00f3mo ya no tienen esos contratos o se les han limitado porque se dedicaban no solo al periodismo el periodismo era su forma de protecci\u00f3n como la macana El garrote tratadas tiraban la mano Y aquel garrote si no me das la macana El garrote y por eso a los golpeadores m\u00e1s duros no les pagaban mucho le siguen pagando hay una \u00e9lite en el periodismo de personajes que ganan much\u00edsimo hay periodistas que est\u00e1n ganando 20 veces m\u00e1s que lo que gana el presidente de M\u00e9xico pero son buen\u00edsimos por el garrote y piensan que agarro tazos no van a someter y as\u00ed era antes era zanahoria o garrote y ya se termin\u00f3 todo eso Entonces Esa es la explicaci\u00f3n pero tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno no porque para que No est\u00e9 as\u00ed pues cuesta como 50 mil cien mil millones al a\u00f1o Entonces mejor aguantamos no porque 50 100 mil millones pues Es Cien mil millones para que no haya este desequilibrio pues significa que no demos el aumento de 25% a los adultos mayores Entonces yo prefiero esto este sesgo este desequilibrio porque los adultos mayores van a recibir m\u00e1s as\u00ed de claro porque es bastante ten\u00edan negocios en reclusorios en carreteras hospitales en petr\u00f3leo mexicanos en aeropuertos en todo en todo entonces Qu\u00e9 es la gente cuando vaya en su carro aqu\u00ed sobre todo en la Ciudad de M\u00e9xico que est\u00e1 escuchando no puros ataques al gobierno nada m\u00e1s Recuerde eso que para que no escuchara eso tendr\u00edamos que destinar cien mil millones del presupuesto y les puedo hacer la cuenta Y eso es en t\u00e9rminos generales lo que nos costar\u00eda silenciarlos pero es mucho es bastante y es inmoral Porque adem\u00e1s hay gente que tiene much\u00edsimo dinero porque habl\u00e1bamos de estos periodistas que ganan 20 veces m\u00e1s que el presidente pero esos son este de muy bajo nivel en comparaci\u00f3n con los due\u00f1os es que hay due\u00f1os de medios que tienen yates de 250 de 300 millones de d\u00f3lares un yate saquen la cuenta Cu\u00e1nto son 300 millones de d\u00f3lares 5 mil millones de pesos Pues estamos hablando de S\u00ed todo el sexenio del presupuesto de la presidencia de la rep\u00fablica lo que cuesta un yate claro antes el presupuesto de la presidencia eran dos mil seiscientos millones Ahora son 600 no llega 600 seis a\u00f1os para dimensionar lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds por eso estoy muy contento mucho muy contento el que se est\u00e9 reduciendo la pobreza y la desigualdad ni No importa que se enojen y que este insulten ya lo he dicho no hay nada m\u00e1s ella estar\u00eda feliz conmigo Ahora no pero ya no est\u00e1 Manuelita estar\u00eda apoy\u00e1ndome porque era una mujer con muy buenos sentimientos c\u00f3mo son todas las madres C\u00f3mo son las madres mexicanas muy fraterna abnegadas v\u00e1monos Shaila rosagel Buenos d\u00edas corresponsal de grupo Gil y el impaciente Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente el fin de semana se instal\u00f3 un pedazo del muro de Berl\u00edn en Tijuana frontera con San Diego el aspirante presidencial Marcelo ebratt estuvo ah\u00ed y dijo que el muro de Estados Unidos con M\u00e9xico tambi\u00e9n debe caer presidente se ha planteado esto a su hom\u00f3logo biden sobre que caiga el muro tambi\u00e9n que que hay entre M\u00e9xico y Estados Unidos qu\u00e9 le han contestado si es que lo se ha planteado y de no ser as\u00ed preguntarle si lo pensar\u00eda plantear ahora que lo va a ver en noviembre all\u00e1 en San Francisco y bueno tambi\u00e9n preguntar si le si le va a comentar el asunto de las boyas no de de Texas Bueno te voy a contestar con una carta que le envi\u00e9 al presidente que la voy a dar a conocer ahora a ver si Laura no las manda Le acabo de enviar una carta porque el presidente biden ha sido muy respetuoso y me ha enviado en los \u00faltimos cuatro meses como tres cartas por distintos temas y siempre Agradeciendo el que estemos trabajando juntos Y \u00faltimamente pues me mand\u00f3 esta carta de invitaci\u00f3n para asistir a San Francisco y decid\u00ed pues escribirle no mandarle una carta porque no lo hab\u00eda hecho ten\u00eda alg\u00fan tiempo Y entonces ah\u00ed hablo de los dos temas que me est\u00e1s tratando lo del muro y lo de las boyas y Le ofrezco disculpas presidente biden porque la voy a dar a conocer a ver si la manda se la acabo de enviar con la secretaria de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena que estuvo en Washington y aprovech\u00e9 para eso vamos a ver si si aparece si quiere le hago la segunda pregunta presidente en lo que en lo que traen la la carta bueno en Sonora se ha informado de la detecci\u00f3n de las \u00faltimas semanas de m\u00e1s de 300 migrantes de pa\u00edses de \u00c1frica Asia y Centroam\u00e9rica que seg\u00fan las autoridades no ten\u00edan documentos legales los detectan en camiones de pasajeros y casas en regiones como sonohita y Hermosillo preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo estos datos los dio all\u00e1 en Sonora el delegado de la fgr recientemente hoy tenemos una reuni\u00f3n por la tarde de todo el gabinete para ver el tema migratorio porque s\u00ed estamos viendo que luego de una disminuci\u00f3n considerable hay un repunte en la migraci\u00f3n y por eso nos vamos a reunir hoy para [M\u00fasica] mejorar todo lo que tiene que ver con los albergues y ver de qu\u00e9 manera se ayuda a informar de que los migrantes pueden hacer sus tr\u00e1mites para llegar a Estados Unidos desde sus pa\u00edses porque tambi\u00e9n falta informaci\u00f3n que es una de las cosas que le escribo al presidente Bye que ahora vamos a ver lo tienen ya [M\u00fasica] Ah presidente lean le han comentado le han comentado algo presidente sobre estas detenciones en grupo de migrantes en casas por ejemplo en Sonoyta recientemente en Hermosillo en el gabinete segura le han comentado algo en camiones que son grupos estamos cuidando ayer por ejemplo este se rescat\u00f3 a migrantes lo que lo hacemos con bastante frecuencia a migrantes que se trasladan en carros muy inseguros con mucho riesgos eso lo estamos haciendo pero [M\u00fasica] No no tengo informaci\u00f3n sobre lo de sonoita vamos a seguir protegi\u00e9ndonos a los migrantes porque el traslado es muy riesgoso hay muchos accidentes en el transporte pero hoy vamos a ver eso Y s\u00ed van a estar los gobernadores de el sureste con nosotros es una reuni\u00f3n que hacemos peri\u00f3dicamente con los gobernadores de Chiapas de Tabasco de Veracruz Campeche Oaxaca b\u00e1sicamente es que hay una crisis mundial no est\u00e1n atendiendo los gobiernos las necesidades de trabajo de bienestar de los pueblos y no es que no quieran hacerlo es que no tienen posibilidad no tienen presupuesto por eso uno de los planteamientos que estamos analizando de manera conjunta con el gobierno de Estados Unidos es la posibilidad de implementar un programa para el desarrollo de todos los pueblos de Am\u00e9rica hablaba yo hace unos d\u00edas de la alianza para el progreso desde entonces desde la \u00e9poca del presente Kennedy no ha habido un programa as\u00ed Entonces se necesita un programa para impulsar el desarrollo de los pueblos que la banca internacional sobre todo los bancos para el desarrollo de Am\u00e9rica Latina del Caribe lleven a cabo un plan de financiamiento para ayudar a los pa\u00edses pobres necesitados sino no vamos a poder detener el flujo migratorio la gente busca C\u00f3mo salir adelante la migraci\u00f3n no se produce por gusto sino por necesidad Si la gente tiene trabajo en su lugar de origen no sale porque qui\u00e9n quiere dejar a sus familiares sus pueblos sus culturas sus costumbres el ideal tiene que ser el que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa para eso necesitamos de la solidaridad internacional Ese es mi reclamo a la ONU Ya ellos deber\u00edan de estar promoviendo un plan en ese sentido En esa direcci\u00f3n no hacen nada est\u00e1n como florero de adorno atender las causas y a nosotros ya lo estamos viendo nos ha dado resultado darle preferencia a los pobres por humanismo pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] para atemperar el fen\u00f3meno migratorio y para reducir la violencia todo lo que se haga para [M\u00fasica] que haya trabajo que se consiga mejores salarios m\u00e1s ingresos que signifique bienestar para el pueblo Qu\u00e9 significa atender a los j\u00f3venes Todo eso ayuda mucho para serenar al pa\u00eds a los pa\u00edses incluso hasta para que no siga creciendo el consumo de droga o que no tengan las bandas semilleros de j\u00f3venes para actos delictivos que no enganchen a los j\u00f3venes que no se los lleven pero hay que atender las causas la Paz es fruto de la justicia no es posible que se quiera resolver el problema solo con medidas coercitivas con violencia con lo b\u00e9lico militarizando fronteras con muros eso es arcaico inhumano eso solo para mentes autoritarias y para quienes hacen negocio con la industria armamentista Pero eso no produce Paz ni justicia ni tranquilidad entonces S\u00ed hoy vamos a reunirnos para ver eso y estamos insistiendo en atender las causas bastante ya finalmente Nada m\u00e1s hace una semana se coment\u00f3 que iba a ir a una gira Baja California preguntarle si ya tiene la fecha en la que va a ir para all\u00e1 y Qu\u00e9 temas se tratar\u00edan S\u00ed s\u00ed tengo que ir ya este se nos est\u00e1 pasando el tiempo pero ya tengo compromiso este fin de semana voy a la supervisi\u00f3n del tren Maya como lo hago cada quince d\u00edas luego voy a Guerrero voy a ir a a Guerrero y a Oaxaca a la costa chic y a Oaxaca y luego ya es el informe y tambi\u00e9n tren maya pasando el informe es mi viaje all\u00e1 Colombia y a Chile luego ya son las fiestas patrias nada m\u00e1s me queda un domingo el d\u00eda 17 que voy a ir al istmo de Tehuantepec S\u00ed s\u00ed voy a estar el catorce voy a estar con la maestra Delfina Catorce por la tarde y el 14 por la ma\u00f1ana con el gobernador Alfredo del Mazo vamos a inaugurar la primera este etapa del tren de Toluca la Ciudad de M\u00e9xico y por la tarde vamos a estar con la maestra Delfina presidente biden amigo como siempre es un gusto enorme saludarle y reconocer sus buenas decisiones en beneficio de su querido pueblo le env\u00edo esta carta con Alicia b\u00e1rcena Ibarra nueva secretaria de relaciones exteriores de M\u00e9xico una mujer honesta de mi absoluta confianza y experta en el manejo de la pol\u00edtica exterior como usted sabe nuestras relaciones marchan por buen camino el tratado comercial de Am\u00e9rica del Norte nos ayuda mutuamente As\u00ed mismo por la intervenci\u00f3n de anton blinken secretario de estado y ya Sullivan asesor de seguridad nacional y de los servidores p\u00fablicos del gobierno de seguridad del gabinete de seguridad de nuestro gobierno hemos avanzado en la agenda acordada en el marco del entendimiento Bicentenario sobre seguridad salud p\u00fablica y comunidades seguras entre M\u00e9xico y Estados Unidos en el mismo sentido Quiero destacar los logros que hemos obtenido con la valios\u00edsima y constante participaci\u00f3n de Elizabeth en materia de migraci\u00f3n con dimensi\u00f3n humanitaria control de droga en particular del fentanilo y de armas no puedo dejar de reconocer la importancia que han tenido dos de sus iniciativas el abrir por primera vez un canal formal para la migraci\u00f3n que ha permitido ingresar legalmente a Estados Unidos a hermanos cubanos haitianos venezolanos y nicarag\u00fcenses adem\u00e1s usted es el primer presidente en d\u00e9cadas que no hace publicidad construyendo muros en nuestra frontera ni mucho menos act\u00faa de manera irresponsable e inhumana como lo hace el gobernador de Texas al colocar boyas con alambres de P\u00faas en el R\u00edo Bravo violando incluso nuestra soberan\u00eda usted es otra cosa presidente por eso cuente con nosotros vamos a seguir trabajando Juntos por el bien de nuestros pueblos tambi\u00e9n le informo que recib\u00ed su invitaci\u00f3n para asistir del 15 al 17 de noviembre a San Francisco California a la reuni\u00f3n de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica hacia Pac\u00edfico ella nos volveremos a encontrar no obstante me gustar\u00eda si su agenda se lo permite que antes pueda estar en M\u00e9xico no me acordaba yo de eso que tambi\u00e9n iba la invitaci\u00f3n pues adem\u00e1s de conversar sobre asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico y saludarnos como amigos podr\u00edamos ver por ejemplo como en Altamira Tamaulipas la compa\u00f1\u00eda fortress de Estados Unidos y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad empresa p\u00fablica de nuestro pa\u00eds est\u00e1n instalando una planta de licuefacci\u00f3n en el golfo de M\u00e9xico para exportar gas a Europa o que nos acompa\u00f1e al puerto de Salina Cruz Oaxaca en el Pac\u00edfico donde un fondo de inversi\u00f3n de la empresa danesa pater est\u00e1 por iniciar la construcci\u00f3n de una planta de hidr\u00f3geno verde para abastecer a barcos con este combustible limpio y evitar que transiten por los mares del mundo contaminando por la gran cantidad de hidrocarburos que consumen o tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante que conociera alg\u00fan sitio arqueol\u00f3gico de la gran civilizaci\u00f3n maya en el sureste que resume la historia la cultura y el arte de nuestra Am\u00e9rica y que ahora se expondr\u00e1 al mundo con la construcci\u00f3n de 1550 kil\u00f3metros de trenes modernos de pasajeros de nuestro pa\u00eds y turistas que adem\u00e1s podr\u00e1n apreciar la exuberante selva tropical con su fauna nativa y el hermoso litoral del Mar Caribe y sus lagunas de hasta siete colores en fin ustedes y nuestra amiga Gil siempre ser\u00e1n Bienvenidos a M\u00e9xico saludos afectuosos de mi parte y de Beatriz Esa es la carta por lo de las boyas del muro este que ya est\u00e1 construido [M\u00fasica] Pues con lograr que ya no se siga con esa pol\u00edtica por eso es admirable lo que ha hecho el presidente de baile que es el \u00fanico en d\u00e9cadas todos los presidentes desde presidente Clinton los dos presidentes Bush padre e hijo presidente Obama el presidente Trump todos por lo digo de manera respetuosa b\u00e1sicamente por publicidad y por querer quedar bien con los ciudadanos de Estados Unidos muy conservadores y muy antimigrantes deciden hacer muros han logrado en todo ese tiempo construir Como mil doscientos kil\u00f3metros de muro en la frontera pero nuestra frontera son tres mil doscientos ochenta kil\u00f3metros o sea Cu\u00e1ndo van a terminar nada m\u00e1s no resuelven nada con eso nada es pura publicidad s\u00ed se dedican recursos para el desarrollo de los pueblos pues no se necesitan muros porque no pones la canci\u00f3n y a ver qui\u00e9n la canta yo creo que puede ser el finado Pablo Milan\u00e9s o Silvio busquen ah\u00ed la muralla que es un poema de Nicol\u00e1s Guill\u00e9n y vamos a escuchar hablando de muros hay que construir una muralla pero que abarque todo el mundo todo todo todo todo el mundo no moleste b\u00e1sicamente es gente muy humilde pobre en busca de trabajo s\u00ed Y nosotros estamos hoy vamos a tratar el tema de la creaci\u00f3n de centros de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n m\u00e1s el facilitar los tr\u00e1mites por la v\u00eda legal para que puedan llegar a Estados Unidos porque hace falta tambi\u00e9n fuerza de trabajo en Estados Unidos en Canad\u00e1 pero todo depende de que se se utilice este canal que se abri\u00f3 que no hab\u00eda esto que le estoy reconociendo al presidente de este que ahora se puede hacer un tr\u00e1mite y se puede llegar a Estados Unidos eso no exist\u00eda lo tendr\u00e1n vamos [M\u00fasica] para hacer esta muralla [M\u00fasica] tr\u00e1iganme todas las manos [M\u00fasica] traiganme todas las manos los negros sus manos negras los blancos sus blancas manos una muralla que vaya desde la playa hasta el monte desde la playa hasta el monte desde el monte hasta la playa all\u00e1 sobre el [M\u00fasica] la rosa y un clavel abre la muralla Coronel cierra la muralla Laurel abre la muralla al coraz\u00f3n del amigo y la hierbabuena [M\u00fasica] donde el amigo abre la muralla mi se\u00f1or es la flor [M\u00fasica] alcemos esta muralla [M\u00fasica] juntando todas las manos [M\u00fasica] juntando todas las manos los negros sus manos negras los blancos sus blancas manos [M\u00fasica] una muralla que vaya desde la playa desde la playa hasta el monte desde el monte hasta la playa all\u00e1 sobre el horizonte [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] cierra la muralla al coraz\u00f3n del amigo [M\u00fasica] y la hierbabuena serpiente Quiero la muralla coraz\u00f3n del amigo haga la muralla mi se\u00f1or es la flor abre la muralla [M\u00fasica] la tiene tambi\u00e9n Chico Che Chico Che la canta este Bueno ya Eugenia tambi\u00e9n Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed V\u00e1monos a desayunar ya ya ya est\u00e1n aqu\u00ed unos compa\u00f1eros de Argentina si vienen ma\u00f1ana ma\u00f1ana le damos posibilidad S\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed est\u00e1s aqu\u00ed [M\u00fasica] Cu\u00e1ndo te vas as\u00ed me dec\u00eda un amigo dec\u00eda que dec\u00eda su esposa que me des 200 pesos para ir al mercado [M\u00fasica] no oigo por ac\u00e1 por el otro que me des 500 pesos para ir al mercado mejor los 200 Bueno adi\u00f3s [M\u00fasica] [M\u00fasica] a todos los trabajadores periodistas fot\u00f3grafos a la gente de los talleres y a los directivos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:54.478022"
}