{
    "video_id": "cwuOshBrwvs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cwuOshBrwvs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNG1NukCXPULwlVwRetuJAuhDjMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cwuOshBrwvs",
    "video_title": "Terminaremos la autopista Colima-Guadalajara",
    "video_length_seconds": 127,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos supervisando",
            "start": 0.06,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "esta autopista de colima a guadalajara",
            "start": 2.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda quedado inconclusa este puente",
            "start": 7.529,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de medio kil\u00f3metro",
            "start": 11.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta barranca",
            "start": 15.269,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y detr\u00e1s los volcanes",
            "start": 17.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la gobernadora el",
            "start": 25.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobernador de jalisco enrique estamos",
            "start": 29.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajando de manera",
            "start": 32.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conjunta coordinada en armon\u00eda por el",
            "start": 34.309,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "bien del pueblo y por el bien de colima",
            "start": 38.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y por el bien de jalisco y por el bien",
            "start": 40.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 43.14,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "como ves muchas gracias presidente",
            "start": 44.28,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "siempre que visitas colima tenemos",
            "start": 46.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "buenas noticias para adem\u00e1s esta",
            "start": 48.809,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "carretera en particular es fundamental",
            "start": 50.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro",
            "start": 52.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estado la conectividad que se tiene del",
            "start": 54.03,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "puerto hacia guadalajara hacia el baj\u00edo",
            "start": 56.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es muy importante y adem\u00e1s era un",
            "start": 57.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reclamo a\u00f1ejo de la sociedad para",
            "start": 60.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nosotros es muy importante que ya sea",
            "start": 62.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "una realidad y que se est\u00e9n dando pasos",
            "start": 64.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "firmes y un avance concreto para que",
            "start": 66.93,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o",
            "start": 69.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ante presidente con nuestro estado",
            "start": 71.659,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hermano de paul y m\u00e1s impacto en la",
            "start": 74.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la regi\u00f3n important\u00edsimo por",
            "start": 76.409,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 78.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se esper\u00f3 mucho tiempo y que bueno",
            "start": 80.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que estas buenas noticias las estuvo",
            "start": 84.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "supervisando tambi\u00e9n la carretera que va",
            "start": 86.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a conectar",
            "start": 88.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "son obras importantes para \u00e9l y sigue",
            "start": 91.369,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "aportando",
            "start": 94.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "todo lo que representamos en el terreno",
            "start": 96.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero obras como dice la",
            "start": 98.56,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "gobernadora que tiene un impacto social",
            "start": 99.85,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "importante muchas por la visita y la m\u00e1s",
            "start": 101.53,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "espectacular este lugar",
            "start": 102.94,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "agradecerle a los ejidatarios a los",
            "start": 108.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "campesinos porque hab\u00edan los amparos se",
            "start": 111.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un acuerdo y por eso vamos a poder",
            "start": 115.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inaugurar en diciembre de este a\u00f1o esta",
            "start": 119.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "autopista un saludo",
            "start": 122.44,
            "duration": 3.89
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos supervisando esta autopista de colima a guadalajara que hab\u00eda quedado inconclusa este puente de medio kil\u00f3metro esta barranca hist\u00f3rica y detr\u00e1s los volcanes [M\u00fasica] la gobernadora el gobernador de jalisco enrique estamos trabajando de manera conjunta coordinada en armon\u00eda por el bien del pueblo y por el bien de colima y por el bien de jalisco y por el bien de m\u00e9xico como ves muchas gracias presidente siempre que visitas colima tenemos buenas noticias para adem\u00e1s esta carretera en particular es fundamental para el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro estado la conectividad que se tiene del puerto hacia guadalajara hacia el baj\u00edo es muy importante y adem\u00e1s era un reclamo a\u00f1ejo de la sociedad para nosotros es muy importante que ya sea una realidad y que se est\u00e9n dando pasos firmes y un avance concreto para que este mismo a\u00f1o ante presidente con nuestro estado hermano de paul y m\u00e1s impacto en la econom\u00eda de la regi\u00f3n important\u00edsimo por la naci\u00f3n que se esper\u00f3 mucho tiempo y que bueno que estas buenas noticias las estuvo supervisando tambi\u00e9n la carretera que va a conectar son obras importantes para \u00e9l y sigue aportando todo lo que representamos en el terreno econ\u00f3mico pero obras como dice la gobernadora que tiene un impacto social importante muchas por la visita y la m\u00e1s espectacular este lugar agradecerle a los ejidatarios a los campesinos porque hab\u00edan los amparos se logr\u00f3 un acuerdo y por eso vamos a poder inaugurar en diciembre de este a\u00f1o esta autopista un saludo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:13.091924"
}