{
    "video_id": "cXNolFiwUBU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cXNolFiwUBU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAk6Pt_JMK-8jHhOclUjJsgHLcGMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cXNolFiwUBU",
    "video_title": "Plan IMSS Bienestar aumenta productividad; avanza rescate del ISSSTE. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8967,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE",
            "start": 830.399,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "221/2 2023 de conformidad con lo",
            "start": 837.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 840.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 843.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 845.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 848.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 850.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 852.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 855.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 858.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 860.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 863.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 866.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 869.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 871.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 873.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 875.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 878.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 880.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 882.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 886.0,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 891.74,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 897.68,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 898.96,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 905.31,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 921.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 931.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 943.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 963.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 964.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo bueno",
            "start": 968.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como todos los martes cada 15 d\u00edas",
            "start": 970.959,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "informamos sobre El Avance en el",
            "start": 976.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 978.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud y vamos",
            "start": 980.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 983.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "proceder inicia ya el dor Jorge",
            "start": 986.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alcer con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 993.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 996.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la salud el maestro",
            "start": 1000.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "zoer Robledo informar\u00e1 los avances del",
            "start": 1003.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sistema de salud M\u00e9xico de M\u00e9xico Ims",
            "start": 1007.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar y como ustedes saben este",
            "start": 1010.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 a m\u00e1s de 50 millones de",
            "start": 1013.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicanos sin seguridad social lo est\u00e1",
            "start": 1015.959,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "atendiendo ya en 23 estados con el tema",
            "start": 1019.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de productividad en las principales",
            "start": 1023.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "actividades m\u00e9dicas de salud como son",
            "start": 1025.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las consultas de",
            "start": 1029.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialidades de Medicina familiar",
            "start": 1031.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y partos",
            "start": 1034.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "atendidos adem\u00e1s como cada mes Se",
            "start": 1037.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informa la secretaria de seguridad",
            "start": 1040.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "rosela Rodr\u00edguez coordinar\u00e1 la",
            "start": 1042.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los avances",
            "start": 1045.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1049.2,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "cuant Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1053.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente secretarios compa\u00f1eros",
            "start": 1056.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sobre El Avance",
            "start": 1059.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en los 23 estados por parte de bienestar",
            "start": 1061.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para",
            "start": 1064.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las personas sin seguridad social el d\u00eda",
            "start": 1066.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de hoy queremos informar sobre c\u00f3mo",
            "start": 1068.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos tanto en inversi\u00f3n en equipo",
            "start": 1070.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tambi\u00e9n en acciones de",
            "start": 1073.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de hospitales",
            "start": 1076.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de espacios tambi\u00e9n en",
            "start": 1078.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal en cada uno de",
            "start": 1081.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los estados y lo m\u00e1s importante c\u00f3mo",
            "start": 1083.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estas intervenciones han ido impactando",
            "start": 1085.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en el incremento de cuatro de las",
            "start": 1088.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenciones m\u00e9dicas m\u00e1s b\u00e1sicas m\u00e1s",
            "start": 1091.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importantes eh la consulta con un m\u00e9dico",
            "start": 1093.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "especialista la consulta de Medicina",
            "start": 1097.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "familiar es decir la consulta de primer",
            "start": 1100.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nivel y tambi\u00e9n el n\u00famero de cirug\u00edas y",
            "start": 1102.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "partos que se Han atendido Si vemos en a",
            "start": 1106.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nivel Global en los 23 estados donde",
            "start": 1109.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "opera inen Star se han contratado un",
            "start": 1112.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "total de 8310 m\u00e9dicos una inversi\u00f3n de",
            "start": 1114.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "14 652 millones de pesos para la compra",
            "start": 1118.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de equipo m\u00e9dico y tambi\u00e9n se ha",
            "start": 1121.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "invertido una cantidad de 8260 millones",
            "start": 1124.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de pesos para conservaci\u00f3n y",
            "start": 1128.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas que",
            "start": 1129.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "incluyen impermeabilizaciones cambios de",
            "start": 1131.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pisos luminarias rehabilitaciones de",
            "start": 1134.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos habilitaciones dem\u00e1s eh",
            "start": 1136.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consultorios todo esto ha permitido",
            "start": 1139.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aumentar la productividad hicimos un",
            "start": 1141.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comparativo entre dos eh trimestres el",
            "start": 1143.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trimestre de enero marzo del",
            "start": 1147.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2022 cuando todav\u00eda eran muy pocos los",
            "start": 1150.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estados que hab\u00edan tenido una",
            "start": 1153.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de Ims bienestar y el",
            "start": 1154.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo trimestre el de agosto a octubre",
            "start": 1157.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de este 2023 y los resultados eh son los",
            "start": 1159.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siguientes las consultas de especialidad",
            "start": 1163.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pasaron de",
            "start": 1166.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "278,000 a",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "407,000 consultas de especialidades es",
            "start": 1169.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir ha tenido un incremento en los 23",
            "start": 1171.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estados en promedio del",
            "start": 1173.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "46 las consultas de Medicina familiar",
            "start": 1175.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pasaron de 210,000 a",
            "start": 1178.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "280,000 un incremento Del 33 y las",
            "start": 1181.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas pasaron de 53,000 a 60,000 es",
            "start": 1184.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decir se ha visto un incremento del 12",
            "start": 1188.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por en el n\u00famero de cirug\u00edas realizadas",
            "start": 1190.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el n\u00famero de partos ha crecido",
            "start": 1193.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 21,40 2 a",
            "start": 1196.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "25,682 esto en el conjunto de las 23",
            "start": 1199.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entidades ahora eh queremos ver c\u00f3mo ha",
            "start": 1203.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impactado esto estado por estado siempre",
            "start": 1207.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Empezando por los estados que primero eh",
            "start": 1209.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pasaron a Ims bien estar hasta los que",
            "start": 1212.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientemente hace apenas unos meses",
            "start": 1215.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se incorporaron en Nayarit eh lo podemos",
            "start": 1218.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ver con respecto al primer trimestre del",
            "start": 1221.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2022 la productividad mensual de",
            "start": 1223.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad pas\u00f3 de 39",
            "start": 1225.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "1667 a",
            "start": 1228.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "144 es decir un incremento de",
            "start": 1230.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "253 253 por las consultas de Medicina",
            "start": 1232.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "familiar pasaron de 2269 a",
            "start": 1236.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "8842 un incremento de 290 por y tambi\u00e9n",
            "start": 1240.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las cirug\u00edas tuvieron un incremento de",
            "start": 1244.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "80% de 745 que se hicieron en promedio",
            "start": 1246.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en un mes eh a un total de",
            "start": 1250.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "1341 en este \u00faltimo trimestre ya constar",
            "start": 1254.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y los partos atendidos pasaron de 296 a",
            "start": 1257.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "592 lo mismo podemos ver en el caso de",
            "start": 1262.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tlascala eh la productividad mensual de",
            "start": 1265.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad creci\u00f3 en 236",
            "start": 1269.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por un total de 14300 consultas de",
            "start": 1272.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especialidad cuando antes mensualmente",
            "start": 1275.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan 4200 las consultas de Medicina",
            "start": 1277.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familiar pasaron de 3500 a",
            "start": 1280.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "6130 las cirug\u00edas de 568 a 120 35 un",
            "start": 1283.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "incremento de 138 por y los partos",
            "start": 1288.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atendidos tuvieron un incremento de 103",
            "start": 1291.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por de 158 a 321 eh en promedio mensual",
            "start": 1293.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el Estado de Colima podemos",
            "start": 1298.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver las inversiones que se han hecho la",
            "start": 1301.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos Y c\u00f3mo esto ha",
            "start": 1303.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "impactado en los servicios eh la",
            "start": 1305.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1308.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialidad tuvo un incremento de",
            "start": 1310.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "169 por pasando de 2650 a 7120 29 las de",
            "start": 1313.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Medicina familiar las consultas de",
            "start": 1319.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Medicina familiar pasaron de 262 a 1947",
            "start": 1320.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2% este es uno de los datos que siempre",
            "start": 1326.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "impacta m\u00e1s porque en el anterior modelo",
            "start": 1328.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la consulta en el primer nivel",
            "start": 1331.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "fundamentalmente se da con m\u00e9dicos",
            "start": 1333.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "generales y no la consulta de Medicina",
            "start": 1334.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "familiar que es m\u00e1s amplia y puede",
            "start": 1337.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "atender m\u00e1s enfermedades la cirug\u00eda pas\u00f3",
            "start": 1339.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de 658 a 724 cirug\u00edas en en promedio en",
            "start": 1341.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "un mes y los partos de 300",
            "start": 1346.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "4 a",
            "start": 1348.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "341 en Baja California Sur El eh la",
            "start": 1349.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1353.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "especialidad pas\u00f3 de",
            "start": 1355.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2781 a",
            "start": 1357.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "8844 un incremento de 218 por las",
            "start": 1359.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar pasaron",
            "start": 1363.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de 1798 a",
            "start": 1365.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "2391 y las cirug\u00edas de 607 a 753 un",
            "start": 1368.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "incremento del 24 por. tambi\u00e9n los",
            "start": 1373.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "partos atendidos pasaron de 219 a 223",
            "start": 1375.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso mantuvo con un eh peque\u00f1o",
            "start": 1379.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "crecimiento del 2% en Sonora la",
            "start": 1381.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1384.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especialidad pas\u00f3 de",
            "start": 1386.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "7817 a",
            "start": 1388.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "22435 es decir un incremento de 187 por.",
            "start": 1392.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las consultas con un m\u00e9dico",
            "start": 1396.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica familiar pas\u00f3 de 2,519 a",
            "start": 1398.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "6,146 un incremento de 144 por y las",
            "start": 1402.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de 1 1460 a",
            "start": 1406.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "1781 un incremento de 22 por eh Tambi\u00e9n",
            "start": 1410.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en cirug\u00eda y los partos atendidos",
            "start": 1414.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pasaron de 493 a 621 en el caso de",
            "start": 1416.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa con la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y",
            "start": 1420.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las inversiones que se han hecho",
            "start": 1422.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh tiene una productividad mensual de",
            "start": 1424.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad que pas\u00f3 de",
            "start": 1427.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "10747 consultas a",
            "start": 1430.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "21822 consultas un incremento de m\u00e1s del",
            "start": 1434.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "100% por las consultas de Medicina",
            "start": 1437.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familiar pasaron de 3,926 a",
            "start": 1439.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "10286 y las cirug\u00edas de",
            "start": 1443.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1354 A",
            "start": 1445.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "1760 adem\u00e1s los partos atendidos pasaron",
            "start": 1447.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de 332 a 538 un incremento del 62 por.",
            "start": 1450.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo mismo en Campeche en donde con",
            "start": 1455.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "respecto al primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 1458.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "2022 la productivid productividad",
            "start": 1461.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mensual de consultas de especialidad",
            "start": 1464.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 133 7 consultas al mes a",
            "start": 1465.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "3784 tambi\u00e9n las consultas de Medicina",
            "start": 1470.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "familiar que pasaron de 1545 a",
            "start": 1473.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "3955 un incremento de 156 por. las",
            "start": 1476.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de 260 a 299 y los partos",
            "start": 1480.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tuvieron un incremento del 9 del 99%",
            "start": 1484.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pasando de 224 a",
            "start": 1487.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "244 en el Estado de Guerrero eh donde se",
            "start": 1489.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "han contratado 548 m\u00e9dicos eh respecto",
            "start": 1493.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al primer mestre la productividad",
            "start": 1496.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mensual de consulta de especialidad pas\u00f3",
            "start": 1499.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de 3,081 consultas que se hac\u00edan antes",
            "start": 1501.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "al mes a",
            "start": 1503.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "11554 un incremento de 275 por en eh",
            "start": 1505.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Guerrero las consultas de Medicina",
            "start": 1510.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "familiar pasaron de 10,29 a",
            "start": 1512.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "11694 las cirug\u00edas de",
            "start": 1515.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2492 a 2567 es un incremento todav\u00eda",
            "start": 1518.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Modesto del 3% y el n\u00famero de partos",
            "start": 1522.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 1473 a 17",
            "start": 1525.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en el caso de Veracruz eh Tambi\u00e9n la",
            "start": 1529.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consulta de",
            "start": 1531.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialidad tuvo un crecimiento del 127",
            "start": 1533.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por pasaron de 4643 a",
            "start": 1536.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "10,540 consultas al mes las consultas de",
            "start": 1540.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Medicina familiar pasaron de",
            "start": 1543.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "4397 a 9000 144 un incremento del 105",
            "start": 1545.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "por y las cirug\u00edas de 1462 a",
            "start": 1549.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1667 as\u00ed como los partos tuvieron un",
            "start": 1554.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "incremento del 20%",
            "start": 1556.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasando de 809 partos atendidos en un",
            "start": 1558.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mes a",
            "start": 1560.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "971 en el caso de Michoac\u00e1n eh al primer",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "trimestre En comparaci\u00f3n con el primer",
            "start": 1566.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trimestre del 2022 la productividad",
            "start": 1568.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mensual pas\u00f3 de",
            "start": 1570.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "12644 consultas de especialidad a",
            "start": 1573.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "23644 un incremento del 87 por las",
            "start": 1577.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar pasaron",
            "start": 1581.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1582.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "9335 a",
            "start": 1584.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "10362 tambi\u00e9n un incremento del 11 y las",
            "start": 1586.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas se mantuvieron estables de",
            "start": 1589.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2,201 se han realizado",
            "start": 1592.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2,223 en eh promedio en un mes es un",
            "start": 1595.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "incremento del 1% los partos atendidos",
            "start": 1598.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hay un incremento mayor de 892 partos",
            "start": 1600.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atendidos en un mes ahora se atienden",
            "start": 1603.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "12293 el caso de Morelos eh la",
            "start": 1606.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1609.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "especialidad pas\u00f3 de 10,73 consultas en",
            "start": 1611.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un mes a 2060 un incremento del 92 eh",
            "start": 1614.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para este estado las consultas de",
            "start": 1618.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Medicina familiar pasaron de 594 a",
            "start": 1620.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "743 y la cirug\u00edas de 256 a 378 es decir",
            "start": 1623.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un incremento en las cirug\u00edas que se",
            "start": 1629.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacen en un mes en Morelos del 48 por.",
            "start": 1631.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los partos tuvieron un incremento del 12",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por pasando de 162 a 181 partos",
            "start": 1637.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "atendidos en un mes en Zacatecas la",
            "start": 1640.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1643.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialidad tuvo un incremento del 75",
            "start": 1645.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por de 1232 a",
            "start": 1648.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2156 la consulta de Medicina familiar",
            "start": 1652.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n creci\u00f3 de 7,590 a",
            "start": 1654.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "10247 y las cirug\u00edas tambi\u00e9n tuvieron un",
            "start": 1658.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "incremento del 18 por si antes se hac\u00edan",
            "start": 1661.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1870 cirug\u00edas en el estado de Zacatecas",
            "start": 1665.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora se hacen 2207 en un mes los partos",
            "start": 1668.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pasaron de 558 a 658 un incremento del",
            "start": 1671.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "18 por. El caso de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1675.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvo un incremento en su",
            "start": 1679.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "productividad eh mensual en el n\u00famero de",
            "start": 1681.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad que se",
            "start": 1684.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizan que pas\u00f3 de 7015 en un promedio",
            "start": 1685.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mensual en 2022 a",
            "start": 1689.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "11154 en el promedio mensual del \u00faltimo",
            "start": 1692.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trimestre de 2023 es decir un incremento",
            "start": 1695.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1697.279,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "59 lo mismo en la consulta de Medicina",
            "start": 1697.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "familiar que pas\u00f3 de 700 7200 a 7560 un",
            "start": 1700.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "incremento del 5% y las cirug\u00edas que",
            "start": 1705.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tuvieron un incremento del 1% pasando de",
            "start": 1707.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "16640 a",
            "start": 1710.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "1,656 tambi\u00e9n los partos atendidos",
            "start": 1712.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tuvieron un de incremento del 3% pasando",
            "start": 1714.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de 688 a 709 en el caso de Oaxaca donde",
            "start": 1717.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se han invertido considerables eh",
            "start": 1722.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cantidades tanto en conservaci\u00f3n como en",
            "start": 1724.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "equipamiento con respecto al primer",
            "start": 1726.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trimestre del 2022 la productividad",
            "start": 1728.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mensual de consultas de especialidad",
            "start": 1731.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 7,450 a",
            "start": 1733.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "8791 es un un incremento del 18 por las",
            "start": 1735.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar pasaron",
            "start": 1739.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1741.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "3,157 a 4609 es un incremento del 45 en",
            "start": 1742.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la consulta de Medicina familiar y las",
            "start": 1746.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas tuvieron un incremento del 19.",
            "start": 1748.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pasaron de 2108 a 2,509 los partos",
            "start": 1751.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvieron un incremento del 4% de",
            "start": 1755.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "799 a 831 partos en promedio mensual en",
            "start": 1758.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el caso de Tamaulipas aqu\u00ed estamos",
            "start": 1763.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entrando estados m\u00e1s recientes se donde",
            "start": 1764.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han contratado m\u00e9dicos y se",
            "start": 1767.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "han hecho inversiones importantes en",
            "start": 1769.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "equipamiento y en conservaci\u00f3n de",
            "start": 1770.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "unidades eh la productividad mensual de",
            "start": 1772.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consulta de especialidad pas\u00f3 de 11,000",
            "start": 1775.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a 18,000 consultas al mes 65 de",
            "start": 1778.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "incremento las de Medicina familiar",
            "start": 1781.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pasaron de 5079 a 9904 un incremento del",
            "start": 1783.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "95 por y las cirug\u00edas pasaron de 1991 en",
            "start": 1788.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "promedio mensual a",
            "start": 1793.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2429 un incremento del 22 % tambi\u00e9n el",
            "start": 1795.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "n\u00famero de partos atendidos creci\u00f3 en 21",
            "start": 1798.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas pasando de 580 a 714 en el",
            "start": 1801.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caso de Quintana ro tambi\u00e9n con respecto",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al primer trimestre de 2022 la",
            "start": 1808.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "productividad mensual de consultas de",
            "start": 1810.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "especialidad pas\u00f3 de",
            "start": 1811.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "4355 a 6,010 consultas promedio mensual",
            "start": 1814.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es decir un incremento de",
            "start": 1818.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "38 la consulta de Medicina familiar pas\u00f3",
            "start": 1820.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de 3,058 a 3722 un incremento del 7% y",
            "start": 1822.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las cirug\u00edas que se han",
            "start": 1827.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incrementado en 11 de 1123 a",
            "start": 1828.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "12247 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos",
            "start": 1832.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atendidos creci\u00f3 en un 21 por. en el",
            "start": 1834.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "caso de Hidalgo las consultas de",
            "start": 1838.039,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "especialidad pasaron de 9 271 a 10940 es",
            "start": 1841.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "un incremento del 18 las consultas de",
            "start": 1847.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Medicina familiar tuvieron un",
            "start": 1850.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crecimiento del 4% pasando de 5,600 a",
            "start": 1852.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "5,900 y las cirug\u00edas de 2051 a",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "2482 cirug\u00edas es decir un crecimiento",
            "start": 1860.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del 21 en el n\u00famero de cirug\u00edas que se",
            "start": 1862.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacen en un mes en el Estado de Hidalgo",
            "start": 1865.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a personas sin seguridad social",
            "start": 1867.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "finalmente en el n\u00famero de partos en",
            "start": 1869.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Hidalgo Se pasaron de 606 partos",
            "start": 1870.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "atendidos en un mes a 830 un incremento",
            "start": 1873.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del 37 por. en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1876.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la productividad mensual ha se",
            "start": 1879.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha incrementado en el caso de consultas",
            "start": 1881.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de especialidad en un 21 por pasaron de",
            "start": 1884.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "80 8000 consultas de especialidad a",
            "start": 1886.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "106,000 las consultas de Medicina",
            "start": 1889.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familiar tambi\u00e9n crecieron de 72,000 a",
            "start": 1891.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "77,000 un incremento del 8% las cirug\u00edas",
            "start": 1894.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuvieron tambi\u00e9n un incremento de 8% de",
            "start": 1898.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "las realizadas en un mes en la Ciudad de",
            "start": 1900.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Se realizaron de",
            "start": 1902.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "7849 cirug\u00edas en promedio en el \u00faltimo",
            "start": 1905.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trimestre en el por cada mes y los",
            "start": 1909.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partos atendidos de 1877 a",
            "start": 1911.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1990 un incremento del 6% en el estado",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de Chiapas eh con respecto tambi\u00e9n al",
            "start": 1917.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primer trimestre pasaron de 16,000",
            "start": 1919.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad a",
            "start": 1923.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "17995 es un incremento del 12 por. las",
            "start": 1925.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar pasaron",
            "start": 1929.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de 16,000 a",
            "start": 1931.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "19,77 es un incremento del 15% y las",
            "start": 1933.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas tuvieron un crecimiento del 3%",
            "start": 1936.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pasando de",
            "start": 1939.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "4,24 25 a",
            "start": 1941.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "4,372 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos",
            "start": 1943.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atendidos en Chiapas se ha incrementado",
            "start": 1945.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en un 21 por. con respecto a Tabasco",
            "start": 1947.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un incremento del 49 por en",
            "start": 1951.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de consultas de especialidad",
            "start": 1954.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasando de 15,515 a",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "23117 consultas en un mes las consultas",
            "start": 1959.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Medicina familiar tambi\u00e9n tuvieron un",
            "start": 1962.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "considerable incremento en 40% pasaron",
            "start": 1964.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de 11,600 a",
            "start": 1966.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "16,300 consultas de Medicina familiar y",
            "start": 1969.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de partos el incremento es",
            "start": 1972.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del 11 por de 302 5 cirug\u00edas eh perd\u00f3n",
            "start": 1974.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de cirug\u00edas realizadas en un mes en",
            "start": 1979.32,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Tabasco a",
            "start": 1981.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "3358 los partos tambi\u00e9n crecieron en un",
            "start": 1982.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "19 por. y en los \u00faltimos tres estados en",
            "start": 1985.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el estado de Puebla la consulta de",
            "start": 1988.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "especialidad pas\u00f3 de",
            "start": 1992.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "20,85 consultas al mes a",
            "start": 1995.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "20.791 es un incremento apenas del 3% en",
            "start": 1998.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Puebla tambi\u00e9n las consultas de Medicina",
            "start": 2001.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "familiar tuvieron un incremento similar",
            "start": 2003.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "del 3% pasando de 1 a 14000 y las",
            "start": 2004.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de",
            "start": 2008.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "4874 a",
            "start": 2010.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "5264 cirug\u00edas un 8% m\u00e1s en un en un mes",
            "start": 2012.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los partos atendidos tambi\u00e9n tuvieron un",
            "start": 2016.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "discreto incremento del 2% de 1691 a",
            "start": 2018.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "1725 en Baja California",
            "start": 2022.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh la productividad mensual de consulta",
            "start": 2024.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de especialidad pas\u00f3 de",
            "start": 2027.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "6165 cirug\u00edas Perd\u00f3n consultas de",
            "start": 2029.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialidad a",
            "start": 2032.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "8569 es un incremento del 39 Las",
            "start": 2033.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar crecieron",
            "start": 2036.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en 6% pasando de 1962 en un mes a 2080 y",
            "start": 2038.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "las cirug\u00edas de 2307 a 2422 un",
            "start": 2043.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "incremento del 5% los partos atendidos",
            "start": 2047.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasaron de 707 a 778 en el Estado de",
            "start": 2050.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh donde m\u00e1s recientemente se",
            "start": 2053.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 y est\u00e1 interviniendo en",
            "start": 2056.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bienestar con respecto al primer",
            "start": 2058.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trimestre del 2022 la productividad",
            "start": 2060.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mensual de consultas de especialidad",
            "start": 2062.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 en un 31 pas\u00f3 de 30",
            "start": 2064.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "7638 consultas de especialidad en un mes",
            "start": 2067.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2070.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "49,36 consultas de especialidad eh en un",
            "start": 2071.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mes en consultas de Medicina familiar de",
            "start": 2074.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "21,000 a 28,000 consultas eh de Medicina",
            "start": 2076.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "familiar un incremento del 34 por y las",
            "start": 2080.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas han crecido en 8% de 9188 a",
            "start": 2082.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "9923 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos creci\u00f3",
            "start": 2086.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en un 20% de",
            "start": 2089.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "4681 a",
            "start": 2091.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "5617 es cu\u00e1nto por nuestra parte se\u00f1or",
            "start": 2093.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias y buenos",
            "start": 2096.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso presidente eh el d\u00eda",
            "start": 2099.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda de",
            "start": 2104.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hoy presentaremos el",
            "start": 2107.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informe sobre los",
            "start": 2109.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avances en el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 2112.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del nuevo Iste en cumplimiento a su",
            "start": 2114.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de rescatar esta importante",
            "start": 2118.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con motivo del abandono",
            "start": 2122.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "institucional asistente el",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desmantelamiento y",
            "start": 2128.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para as\u00ed recobrar la",
            "start": 2130.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n y",
            "start": 2134.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autosuficiencia de los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 2137.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como garant\u00eda del derecho a la salud de",
            "start": 2140.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las personas derecho habientes",
            "start": 2144.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este trabajo eh Hay que decirlo y",
            "start": 2147.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agradecer es producto del trabajo",
            "start": 2150.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conjunto de la secretar\u00eda de salud de de",
            "start": 2153.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la secretaria de Hacienda de la funci\u00f3n",
            "start": 2156.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la procuradur\u00eda fiscal del",
            "start": 2159.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social de",
            "start": 2163.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "birmex",
            "start": 2165.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delavin de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n de",
            "start": 2167.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la fgr y tambi\u00e9n del propio Iste Y por",
            "start": 2170.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "supuesto de los sindicatos y de los",
            "start": 2174.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2179.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personal sustantivo administrativo del",
            "start": 2181.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 2184.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Iste tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Seguridad a continuaci\u00f3n se presenta la",
            "start": 2188.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de las acciones",
            "start": 2191.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "emprendidas en el \u00faltimo mes para",
            "start": 2194.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "rescatar al instituto y darle atenci\u00f3n a",
            "start": 2197.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quienes hacen uso de este servicio",
            "start": 2200.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 estamos logrando mejorar la",
            "start": 2203.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al p\u00fablico usuario garantizar",
            "start": 2208.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el suministro completo y oportuno de las",
            "start": 2211.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medicinas ar en el fortalecimiento de la",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "plantilla m\u00e9dica y dotar a las unidades",
            "start": 2218.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de equipamiento",
            "start": 2222.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instrumental de \u00faltima tecnolog\u00eda para",
            "start": 2225.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los derecho habientes",
            "start": 2229.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "e hoy para mostrar los avances esta",
            "start": 2231.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana contaremos con tres cuestiones",
            "start": 2234.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "uno la presentaci\u00f3n de un video que",
            "start": 2238.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contiene el avance mensual de los",
            "start": 2241.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajos para lograr el nuevo Iste con",
            "start": 2243.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de seis nuevos",
            "start": 2247.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hospitales dos los avances en",
            "start": 2249.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico y de la",
            "start": 2253.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salud con una convocatoria abierta",
            "start": 2256.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de contrataci\u00f3n mismo que estar\u00e1",
            "start": 2259.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a cargo del doctor Pedro Centeno",
            "start": 2262.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "director general del Iste tres el",
            "start": 2264.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la",
            "start": 2267.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n la actualizaci\u00f3n y",
            "start": 2269.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n al personal m\u00e9dico y de la",
            "start": 2273.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "salud a cargo del director m\u00e9dico del",
            "start": 2276.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Iste el doctor Ramiro L\u00f3pez adelante con",
            "start": 2278.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el video por favor",
            "start": 2282.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Gracias la transformaci\u00f3n del l en 2023",
            "start": 2285.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orient\u00f3 sus esfuerzos en incrementar la",
            "start": 2289.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "infraestructura para mejorar la atenci\u00f3n",
            "start": 2291.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a sus derechohabientes y reducir los",
            "start": 2293.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempos de espera a partir de 2022",
            "start": 2295.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n de",
            "start": 2298.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seis nuevas unidades m\u00e9dicas que estar\u00e1n",
            "start": 2300.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "terminadas y totalmente equipadas en",
            "start": 2303.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 2305.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el Hospital Regional de Torre\u00f3n Coahuila",
            "start": 2307.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 250 camas sens sables y",
            "start": 2310.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene un avance en las obras de",
            "start": 2313.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "62.3 en el caso del Hospital Regional de",
            "start": 2319.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tlajomulco Jalisco tendr\u00e1 250 camas y",
            "start": 2322.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presenta adelanto de",
            "start": 2326.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "51.2 el hospital general de Tampico",
            "start": 2330.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Tamaulipas lleva progreso de 48 5% y",
            "start": 2333.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contempla 150",
            "start": 2337.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "camas para la cl\u00ednica hospital de Cabo",
            "start": 2341.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "San Lucas baja California sur que tendr\u00e1",
            "start": 2344.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "20 camas sens sables las acciones",
            "start": 2347.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realizadas representan",
            "start": 2349.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "54.1 por de la",
            "start": 2351.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obra la cl\u00ednica hospital de Palenque",
            "start": 2354.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Chiapas que contar\u00e1 tambi\u00e9n con 20 camas",
            "start": 2357.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuenta con avance de",
            "start": 2360.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "49.7 Hospital Regional de Acapulco",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guerrero registra adelanto de 20.4 por y",
            "start": 2367.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dispondr\u00e1 de 250 camas sens",
            "start": 2371.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sables estos nuevos hospitales no",
            "start": 2376.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "representan deuda ya que se construyen y",
            "start": 2378.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equipan con recursos propios en total se",
            "start": 2381.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contemplan 940 nuevas camas censables",
            "start": 2384.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 2387.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho habientes del instituto porque",
            "start": 2390.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una mejor atenci\u00f3n es el objetivo de",
            "start": 2393.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo para lograr la",
            "start": 2395.44,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 2397.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2399.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "Iste Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 2407.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "secretarios vamos a hablar sobre el tema",
            "start": 2411.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de las plazas asignadas por entidad",
            "start": 2415.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "liste",
            "start": 2417.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2419.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "11570 plazas disponibles se han ya",
            "start": 2421.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asignados",
            "start": 2425.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "7212 plazas de ellas",
            "start": 2426.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "955 son especialistas en la rama m\u00e9dica",
            "start": 2430.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "720 rama de enfermer\u00eda",
            "start": 2434.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "3233 y operativos",
            "start": 2438.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2304 de ellos las plazas asignadas covid",
            "start": 2441.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2445.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "2425 estamos asignando en 28 entidades y",
            "start": 2447.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "representa un avance del 62 por de las",
            "start": 2450.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "plazas asignadas y con respecto al mes",
            "start": 2454.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasado incrementamos alrededor de un 10%",
            "start": 2457.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 700 plazas asignaron nuevas como",
            "start": 2459.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 la ciudadana secretaria tambi\u00e9n",
            "start": 2463.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el Iste ha emitido una convocatoria el",
            "start": 2466.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "d\u00eda 29 de noviembre se Al\u00f3 la",
            "start": 2469.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "convocatoria precisamente para asignar",
            "start": 2472.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plazas a estas nueve estas seis unidades",
            "start": 2474.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas nuevas que se han comentado ya",
            "start": 2478.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 en el portal de ise en",
            "start": 2481.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internet est\u00e1 la convocatoria para",
            "start": 2485.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2488.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos m\u00e9dicos",
            "start": 2490.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internistas geriatras biom\u00e9dicos",
            "start": 2492.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal operativo enfermer\u00eda de",
            "start": 2495.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "especialidades enfermer\u00eda general y son",
            "start": 2497.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para estos reitero seis hospitales",
            "start": 2500.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuevos que estar\u00e1n en funcionamiento",
            "start": 2503.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como se ha comentado en el a\u00f1o 2024 y",
            "start": 2506.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el Dr Ramiro L\u00f3pez Elizalde",
            "start": 2511.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 el tema de vesalius que es un",
            "start": 2514.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "centro de capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n de",
            "start": 2517.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recursos humanos de alta especialidad en",
            "start": 2519.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el instituto se\u00f1or presidente es cuo",
            "start": 2522.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todos si ponemos",
            "start": 2529.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el video por favor se\u00f1or presidente voy",
            "start": 2533.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a exponerle las mejoras en salud que se",
            "start": 2535.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "han logrado en el Iste con respecto a la",
            "start": 2538.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de recursos humanos la",
            "start": 2540.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ha sido",
            "start": 2544.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2546.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prioridad crecimos m\u00e1s del 250 por el",
            "start": 2548.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "n\u00famero de campos cl\u00ednicos es decir de",
            "start": 2553.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "2700 pasamos a",
            "start": 2556.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6988 residentes para su formaci\u00f3n como",
            "start": 2559.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en el instituto",
            "start": 2563.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hemos rescatado espacios subutilizados",
            "start": 2566.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como este que ven aqu\u00ed Este es un",
            "start": 2569.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "edificio hist\u00f3rico que estaba lleno de",
            "start": 2572.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pilas de objetos inservibles",
            "start": 2574.559,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2576.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hicimos lo limpiamos pintamos",
            "start": 2577.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "restauramos rescatarlo del abandono para",
            "start": 2580.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "convertirlo en un centro de",
            "start": 2582.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entrenamiento en anatom\u00eda",
            "start": 2584.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica Le hemos llamado valios en",
            "start": 2586.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "honor a a el anatomista un espacio de",
            "start": 2590.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para los presentes y",
            "start": 2594.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "futuros colegas de la salud el cual",
            "start": 2596.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permite crear condiciones de simulaci\u00f3n",
            "start": 2599.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en procedimientos quir\u00fargicos en un",
            "start": 2602.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laboratorio y un escenario lo m\u00e1s",
            "start": 2604.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cercano a la realidad a trav\u00e9s de",
            "start": 2606.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modelos anat\u00f3micos el centro como ven",
            "start": 2608.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes cuenta con 11 estaciones de",
            "start": 2611.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajo equipadas con microscopios as\u00ed",
            "start": 2613.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como equipos instrumental de \u00faltima",
            "start": 2616.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda endosc\u00f3pica y microquir\u00fargica",
            "start": 2618.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para fortalecer la formaci\u00f3n de otorrino",
            "start": 2621.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "laring\u00f3logos cirujanos de cabeza y",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuello eh neurocirujanos hemodinamista",
            "start": 2626.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3logos cirujanos de columna",
            "start": 2630.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cirujanos generales ortopedistas",
            "start": 2632.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ur\u00f3logos entre otros otos adem\u00e1s de un",
            "start": 2634.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aula con tecnolog\u00eda 3D cuenta para el",
            "start": 2638.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la parte",
            "start": 2641.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica nuestra meta es la capacitaci\u00f3n",
            "start": 2644.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "continua de 900 cirujanos de alta",
            "start": 2648.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especialidad y profesionales de",
            "start": 2651.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos y enfermeras m\u00e1s de 5000 al",
            "start": 2653.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de alta especialidad nuestra",
            "start": 2657.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda con mejores cirujanos mejores",
            "start": 2659.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resultados juntos tendremos un Iste m\u00e1s",
            "start": 2661.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "humano y m\u00e1s resolutivo",
            "start": 2664.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Bueno pues este vamos avanzando en",
            "start": 2671.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 2674.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el",
            "start": 2677.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Es que antes de",
            "start": 2679.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "concluir nuestro",
            "start": 2684.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mandato tengamos un sistema de salud",
            "start": 2686.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2692.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 2693.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2697.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenga los especialistas suficientes los",
            "start": 2699.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2702.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generales enfermeros",
            "start": 2704.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "enfermeras con abasto suficiente de",
            "start": 2707.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "medicamentos en donde se puedan realizar",
            "start": 2712.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones",
            "start": 2716.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas lo que ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2719.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "En 23",
            "start": 2722.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados pero",
            "start": 2724.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "consolidando todo este servicio y de",
            "start": 2727.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2732.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2734.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gratuita vamos a garantizar el derecho a",
            "start": 2736.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la salud a m\u00e1s de 50",
            "start": 2740.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que no cuentan con",
            "start": 2744.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2749.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Social es algo muy",
            "start": 2750.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante y estamos dedicados de tiempo",
            "start": 2753.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "completo A",
            "start": 2757.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso le agradezco mucho a Zoe",
            "start": 2760.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Robledo",
            "start": 2765.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque como ya he",
            "start": 2768.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sabido decidi\u00f3 no participar",
            "start": 2772.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en elecciones y",
            "start": 2775.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quedarse",
            "start": 2778.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para entregar buenas cuentas en todo lo",
            "start": 2780.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo con el",
            "start": 2785.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "IMS",
            "start": 2788.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bienestar ya estamos hablando de miles",
            "start": 2791.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de centros de salud de",
            "start": 2796.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hospitales se han incrementado",
            "start": 2798.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "considerablemente a ver si para dentro",
            "start": 2802.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de 15",
            "start": 2805.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas podemos hacer",
            "start": 2807.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh una exposici\u00f3n sobre Cu\u00e1ntos",
            "start": 2810.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2818.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 2821.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llegamos m\u00e9dicos generales y cu\u00e1ntos hay",
            "start": 2823.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1ntos especialistas hab\u00edan y",
            "start": 2826.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hay",
            "start": 2829.839,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s el n\u00famero de",
            "start": 2834.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "camas lo que se adquirido de",
            "start": 2837.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "equipos porque ha sido eh una",
            "start": 2842.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "prioridad la salud",
            "start": 2846.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y nos ha costado",
            "start": 2848.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porque pues tuvimos que enfrentar la",
            "start": 2852.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 2856.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de El covid-19 de la",
            "start": 2857.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pandemia y",
            "start": 2860.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "enfrentar la",
            "start": 2865.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "peste de la",
            "start": 2867.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2870.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2872.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "estaba completamente tomado por",
            "start": 2874.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "maleantes el sector",
            "start": 2880.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2883.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 2885.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "medicinas por eso su",
            "start": 2891.2,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "enojo todav\u00eda ah\u00ed veo al",
            "start": 2894.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "universal burl\u00e1ndose de",
            "start": 2902.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n la gran farmacia que vamos a",
            "start": 2907.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inaugurar que ya se",
            "start": 2911.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2915.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arreglando va a ser",
            "start": 2917.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2921.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "farmacia",
            "start": 2923.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de de grandes",
            "start": 2926.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dimensiones donde van a estar todos los",
            "start": 2930.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "medicamentos que se",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "necesiten con un",
            "start": 2937.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sistema de comunicaci\u00f3n permanente y de",
            "start": 2939.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para que en cualquier parte",
            "start": 2945.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que falte un medicamento llegue",
            "start": 2947.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en 24",
            "start": 2952.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "horas y esto los",
            "start": 2957.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene muy molestos",
            "start": 2960.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque ni",
            "start": 2964.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siquiera eran due\u00f1os de",
            "start": 2966.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Laboratorios los que",
            "start": 2969.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 2972.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh los negocios s\u00ed eran",
            "start": 2974.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2981.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intermediarios traficantes de influencia",
            "start": 2984.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que obten\u00edan los contratos y tambi\u00e9n",
            "start": 2986.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "distribuidores entonces Ese es el el",
            "start": 2993.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "enojo Pero ah\u00ed vamos eh",
            "start": 2997.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "avanzando lo mismo en el caso del Iste",
            "start": 3001.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed se",
            "start": 3005.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "padec\u00eda de la misma",
            "start": 3007.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 3010.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh se privatiz\u00f3 el ise en",
            "start": 3013.04,
            "duration": 13.48
        },
        {
            "text": "pedazos y ahora se est\u00e1 Rescatando",
            "start": 3019.72,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 regresando el liste a lo",
            "start": 3026.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque todo se hab\u00eda",
            "start": 3031.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 3035.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desde los estudios de laboratorio",
            "start": 3037.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3039.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "privatizados las",
            "start": 3041.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ambulancias la",
            "start": 3044.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "anestesia",
            "start": 3046.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo entonces los laboratorios ya lo",
            "start": 3049.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "dije y todo ten\u00eda que ver con",
            "start": 3053.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "exdirectores del",
            "start": 3058.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Iste y con pol\u00edticos corruptos y nos ha",
            "start": 3061.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "costado porque",
            "start": 3068.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 3070.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resistencias no quieren dejar de",
            "start": 3075.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "robar pero como",
            "start": 3079.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3082.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "perseverantes",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 3086.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3088.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "avanzando poco poco a poco y se est\u00e1",
            "start": 3091.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "haciendo un buen trabajo",
            "start": 3096.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3099.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3100.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos tuvo que ayudar la secretaria de",
            "start": 3103.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3106.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En el caso de",
            "start": 3109.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "l para coordinar a todo el equipo desde",
            "start": 3114.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "luego Pedro el doctor Ramiro todos",
            "start": 3118.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haciendo labor pero est\u00e1",
            "start": 3122.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 3126.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3128.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3130.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3132.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudando para mejorar los servicios en",
            "start": 3134.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el Iste para que haya mejor atenci\u00f3n a",
            "start": 3138.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 3142.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maestras",
            "start": 3145.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3149.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3150.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3152.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "distintas secretar\u00edas del gobierno todos",
            "start": 3155.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3159.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 3160.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "derecho a este servicio y ah\u00ed vamos",
            "start": 3162.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "avanzando vamos a abrir Entonces para",
            "start": 3168.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Stefan Palacios",
            "start": 3177.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la agencia sputnic Hace algunos d\u00edas",
            "start": 3179.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico solicit\u00f3 una",
            "start": 3182.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para que militares de",
            "start": 3184.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ingresaran a M\u00e9xico para",
            "start": 3187.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "unos adiestramientos para el ej\u00e9rcito si",
            "start": 3189.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nos puede comentar un poquito m\u00e1s sobre",
            "start": 3192.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este tema dado que se ha hecho mucho una",
            "start": 3193.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "controversia en el que entren este",
            "start": 3196.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tropas norteamericanas a",
            "start": 3198.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Bueno no son tropas este",
            "start": 3200.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "son eh",
            "start": 3205.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oficiales que",
            "start": 3208.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 3212.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente porque hay un",
            "start": 3214.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acuerdo entre los ej\u00e9rcitos de M\u00e9xico y",
            "start": 3217.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y van oficiales",
            "start": 3221.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh mexicanos a Estados",
            "start": 3225.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3230.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "actualizarse y vienen",
            "start": 3232.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh oficiales",
            "start": 3236.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estadounidenses no s\u00e9 si se inform\u00f3 de",
            "start": 3239.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 3241.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3243.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "11 adem\u00e1s S\u00ed y se hace una solicitud al",
            "start": 3245.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "senado que no s\u00e9 si",
            "start": 3251.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes se hac\u00eda no que es muy",
            "start": 3254.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "controvertida puesto que la solicitud",
            "start": 3258.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hace usted Bueno luego de que",
            "start": 3260.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 a Estados Unidos y para estas",
            "start": 3263.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones de colaboraci\u00f3n justamente si",
            "start": 3265.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene que ver algo con estas esta",
            "start": 3267.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n bilateral que tuvo con no es un",
            "start": 3269.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asunto que se viene haciendo a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3271.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es como ahora que va a venir la se\u00f1ora",
            "start": 3274.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Janet",
            "start": 3277.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este pues no",
            "start": 3280.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fue producto de la reuni\u00f3n es un una",
            "start": 3283.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "visita vamos a tratar temas que tiene",
            "start": 3287.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que ver con la econom\u00eda con las finanzas",
            "start": 3289.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero necesitamos pues tener una",
            "start": 3292.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n constante de cooperaci\u00f3n con el",
            "start": 3296.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 3299.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3301.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3303.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguridad y en la econom\u00eda las",
            "start": 3304.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "finanzas Yo creo que con todos los",
            "start": 3308.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero imag\u00ednense que nosotros",
            "start": 3312.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3316.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "3180 km de",
            "start": 3318.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Frontera",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por geopol\u00edtica Pero",
            "start": 3326.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s viven trabajan",
            "start": 3328.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados Unidos 40",
            "start": 3333.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3335.839,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "mexicanos para tener una",
            "start": 3338.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "idea no s\u00e9 ahora pero hace poco Canad\u00e1",
            "start": 3342.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 38 millones de",
            "start": 3347.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "habitantes y los mexicanos que trabajan",
            "start": 3351.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "viven en Estados",
            "start": 3355.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Unidos son 40",
            "start": 3358.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "millones C\u00f3mo no vamos a",
            "start": 3362.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tener relaciones",
            "start": 3366.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "permanentes en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 3368.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "social relaciones de",
            "start": 3372.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3375.13,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "amistad relaciones",
            "start": 3376.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "familiares nada",
            "start": 3381.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3383.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pues vamos a llegar",
            "start": 3385.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3389.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "65,000 millones de",
            "start": 3391.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de",
            "start": 3393.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "remesas de lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 3396.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "paisanos que trabajan en Estados Unidos",
            "start": 3399.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a sus familiares en",
            "start": 3402.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las remesas son la principal",
            "start": 3404.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fuente de",
            "start": 3407.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro",
            "start": 3408.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces",
            "start": 3413.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Tenemos que tener esta relaci\u00f3n pero no",
            "start": 3416.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3420.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ninguna intromisi\u00f3n",
            "start": 3423.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3429.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o afectaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 3431.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda ya no es el tiempo de",
            "start": 3436.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 3439.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entraban sin pedir permiso",
            "start": 3442.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "justo en este tema del de la frontera",
            "start": 3446.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cuando fue a visitar al presidente Joe",
            "start": 3449.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "biden se habl\u00f3 sobre el tema de Texas",
            "start": 3451.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "justo tambi\u00e9n por estos cruces",
            "start": 3453.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "fronterizos tambi\u00e9n Ciudad Ju\u00e1rez y",
            "start": 3454.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estas zonas que han sido una Pues s\u00ed una",
            "start": 3456.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lamentable crisis migratoria se toc\u00f3",
            "start": 3459.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tema del de las bollas y estas",
            "start": 3461.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "acciones que ha constantemente",
            "start": 3464.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh nosotros",
            "start": 3469.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3473.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convencer persuadir al gobierno de",
            "start": 3476.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que hay que atender las",
            "start": 3479.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "causas de la",
            "start": 3481.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 3485.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3488.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 3489.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con estar reteniendo",
            "start": 3492.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a migrantes mucho menos militarizando",
            "start": 3497.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "fronteras construyendo muros",
            "start": 3502.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3506.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entender el origen del problema la gente",
            "start": 3509.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no sale de sus pueblos lo hemos",
            "start": 3512.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dicho miles de veces por gusto lo hace",
            "start": 3515.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3519.92,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 3521.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3523.69,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y no se est\u00e1n",
            "start": 3524.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3530.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cosas en los pueblos en donde hay m\u00e1s",
            "start": 3532.96,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pobreza en donde la gente se ve obligada",
            "start": 3538.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "abandonar sus lugares de",
            "start": 3543.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3545.37,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 3547.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya llevamos",
            "start": 3550.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas sin un programa de",
            "start": 3553.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "desarrollo para Am\u00e9rica Latina para el",
            "start": 3557.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Caribe desde la alianza para el progreso",
            "start": 3561.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que impuls\u00f3 el presidente Kennedy de eso",
            "start": 3566.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 3570.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 al presidente y y voy a seguir",
            "start": 3571.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "insistiendo eso ser\u00e1 en su segunda",
            "start": 3576.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de bueno que se va a reunir con",
            "start": 3579.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l Pr\u00f3ximamente Si ya hay fecha es para",
            "start": 3582.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es a\u00f1o o m me gustar\u00eda que",
            "start": 3584.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo planteara que lo hici\u00e9ramos de",
            "start": 3587.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3590.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conjunta pronto un",
            "start": 3592.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 3596.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 3598.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 3600.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 3605.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3607.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Buscar",
            "start": 3609.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "arreglos con Venezuela con",
            "start": 3613.4,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Cuba quitar el bloqueo a",
            "start": 3618.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una nueva",
            "start": 3627.119,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica una",
            "start": 3630.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de buena",
            "start": 3632.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vecindad como lo que planteaba el",
            "start": 3635.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Franklin Delano",
            "start": 3638.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ros desde luego que esto no les va a",
            "start": 3642.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gustar a los conservadores estaba yo",
            "start": 3645.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3648.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora de que el gobernador de",
            "start": 3649.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Texas ser candidato a vicepresidente del",
            "start": 3652.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3657.039,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "republicano C\u00f3mo van a votar los",
            "start": 3661.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "hispanos pueden hacerlo no Desde",
            "start": 3666.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "luego por una",
            "start": 3670.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3673.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3675.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "antimigrantes Estados Unidos",
            "start": 3681.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se deben a la",
            "start": 3686.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que a ese se\u00f1or Ya se le",
            "start": 3690.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 de que",
            "start": 3694.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Texas pertenec\u00eda a",
            "start": 3697.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que Texas",
            "start": 3700.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno de Gonz\u00e1lez y de Garza y de",
            "start": 3703.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez como si fuese Tamaulipas y",
            "start": 3708.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como si fuese Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3711.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todo Estados",
            "start": 3717.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos de cada eso me lo plante\u00f3 el",
            "start": 3720.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "presidente biden de cada",
            "start": 3725.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estudiante en Estados Unidos de",
            "start": 3729.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 3733.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26 son",
            "start": 3737.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hispanos cada",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "100 hablan",
            "start": 3745.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "castellano",
            "start": 3752.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces me llam\u00f3 la",
            "start": 3754.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n todo lo que",
            "start": 3757.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hizo de la",
            "start": 3759.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "alambrada en el",
            "start": 3762.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 3766.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conas",
            "start": 3768.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "P\u00faas y las detenciones y el mandar a",
            "start": 3771.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "migrantes de manera inhumana al",
            "start": 3776.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3779.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fr\u00edo all\u00e1 a Nueva",
            "start": 3782.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "York y a",
            "start": 3784.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los Estados gobernados por dem\u00f3cratas",
            "start": 3787.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3790.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "era para",
            "start": 3794.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proyectarse como candidato a la",
            "start": 3797.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vicepresidencia con un poco de luz",
            "start": 3801.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3805.039,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "frente no",
            "start": 3808.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "creo que un",
            "start": 3811.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estadounidense vote por ese",
            "start": 3813.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or hace algunas semanas se hab\u00eda",
            "start": 3816.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablado de que un un agente de la",
            "start": 3818.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "patrulla fronteriza",
            "start": 3820.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda baleado a personas del lado",
            "start": 3823.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicano si hay alguna informaci\u00f3n Esto",
            "start": 3826.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fue en Ciudad Ju\u00e1rez justo porque este",
            "start": 3828.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcalde Ciudad Ju\u00e1rez Cruz P\u00e9rez Cuellar",
            "start": 3829.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene adem\u00e1s entre est toda esta",
            "start": 3832.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "controversia eh dichos y entre dichos",
            "start": 3834.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presuntos la polic\u00eda de Ciudad Ju\u00e1rez lo",
            "start": 3837.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que hace es quitarle dinero a los",
            "start": 3840.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "migrantes para que no puedan ir este",
            "start": 3842.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacer estos tratos con estos polleros y",
            "start": 3846.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cruzar justo la frontera con Estados",
            "start": 3847.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Unidos que se ha desbordado un poco el",
            "start": 3849.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tema de la inseguridad en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3851.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y hay una denuncia contra este alcalde",
            "start": 3854.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ustedes saben de esta denuncia en la",
            "start": 3856.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n no y porque se",
            "start": 3858.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiere reelegir para el 2024 parece que",
            "start": 3860.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en enero del pr\u00f3ximo",
            "start": 3863.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero usted est\u00e1 habl\u00e1ndome de el",
            "start": 3865.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente municipal porque fue justo en",
            "start": 3867.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esa En esa ocasi\u00f3n que yo le hab\u00eda",
            "start": 3870.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "preguntado de que el el agente de la",
            "start": 3873.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patria fronterisa hab\u00eda no no no no",
            "start": 3875.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero Y s\u00ed su opini\u00f3n sobre estas",
            "start": 3879.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "elecciones no se debe de maltratar a los",
            "start": 3882.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "migrantes no pero estoy",
            "start": 3885.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hablando del gobernador de",
            "start": 3887.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3895.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 3897.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "distinto y no tengo informaci\u00f3n sobre lo",
            "start": 3899.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del presidente municipal de Chihuahua",
            "start": 3903.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahora donde se tiene m\u00e1s presi\u00f3n",
            "start": 3907.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 3909.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es en la",
            "start": 3912.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 3915.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de Sonora con",
            "start": 3917.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Arizona sonoita",
            "start": 3921.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3926.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nogales en esa Este franja fronteriza y",
            "start": 3929.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 atendiendo justo en Sonorita",
            "start": 3934.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "creo que tambi\u00e9n hay cierres de cruces",
            "start": 3938.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fronterizos Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 3939.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "importante mencionarlo Hace algunos",
            "start": 3941.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "meses entrevist\u00f3 a una mujer que bueno",
            "start": 3944.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es la hija de un de un migrante que",
            "start": 3947.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 un granjero estadounidense",
            "start": 3949.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llamado Gabriel cuen buitimea que",
            "start": 3951.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "autoridades del Consulado de de M\u00e9xico",
            "start": 3954.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos justo en Arizona esta",
            "start": 3956.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "persona fue asesinada justo cuando",
            "start": 3959.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cruzaba la la frontera entonces no s\u00e9 si",
            "start": 3962.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hay informaci\u00f3n ustedes saben de esta",
            "start": 3965.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "persona que que fue asesinada porque",
            "start": 3967.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nunca han sido juzgados estas personas",
            "start": 3970.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que Asesinan a los migrantes entre entre",
            "start": 3972.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 3974.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contexto la acusaci\u00f3n es de que de que",
            "start": 3975.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este migrante llevaba drogas y que son",
            "start": 3978.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "delincuentes Entonces el caso s\u00ed parado",
            "start": 3981.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no se ha no se ha este no avanzado los",
            "start": 3984.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules nuestros est\u00e1n trabajando",
            "start": 3989.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ayudan Pero regreso a lo",
            "start": 3993.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "mismo hay que atender las",
            "start": 3997.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "causas Si",
            "start": 4003.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no es muy",
            "start": 4006.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil enfrentar el fen\u00f3meno",
            "start": 4008.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay que ayudar a los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 4014.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pobreza y donde hay",
            "start": 4022.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 4025.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos por ejemplo lo de",
            "start": 4027.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Cuba Por qu\u00e9 est\u00e1 creciendo la migraci\u00f3n",
            "start": 4032.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en Cuba Bueno",
            "start": 4035.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque el bloqueo les",
            "start": 4037.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "afecta en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 4040.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 culpa tiene la",
            "start": 4046.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente el pueblo de",
            "start": 4049.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Cuba de que haya esta pol\u00edtica de",
            "start": 4053.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "represalia",
            "start": 4057.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "medieval",
            "start": 4061.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inhumana de bloquear a un",
            "start": 4063.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nada m\u00e1s por cuestiones pol\u00edticas e",
            "start": 4069.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 4072.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo Y d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 4075.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4078.44,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "fraternidad y es lo m\u00e1s Injusto que",
            "start": 4082.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4085.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 4087.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4089.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 4093.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde se tienen",
            "start": 4095.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que hacer valer cuatro",
            "start": 4097.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "derechos a la libertad de",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n el",
            "start": 4106.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 4108.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 4111.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "libres de",
            "start": 4112.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4114.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "miseria que eso significa en mucho la",
            "start": 4117.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n el",
            "start": 4124.759,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 4126.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ideas y el",
            "start": 4131.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 4134.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 4138.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "creencias en la ONU que se deben de",
            "start": 4145.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "respetar estos derechos que fueron Por",
            "start": 4149.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4152.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "postulados por",
            "start": 4153.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Roswell para crear la la",
            "start": 4157.279,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 4162.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 4166.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "olvida el",
            "start": 4171.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se debe",
            "start": 4174.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de hacer valer la democracia y la",
            "start": 4177.199,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "justicia se vota sobre el bloqueo a Cuba",
            "start": 4181.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y casi 200",
            "start": 4185.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a favor de que se quite el",
            "start": 4189.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pero dos que tienen uno de ellos derecho",
            "start": 4195.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a voto digo a",
            "start": 4199.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "veto votan en contra",
            "start": 4202.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 4206.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democracia D\u00f3nde est\u00e1 la justicia que",
            "start": 4209.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equivocados",
            "start": 4213.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "200 y dos son los poseedores de la",
            "start": 4216.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4219.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 4222.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Si eso no",
            "start": 4226.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cambia Pues c\u00f3mo",
            "start": 4230.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos a humanizar al",
            "start": 4233.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundo y vamos a enfrentar los grandes y",
            "start": 4239.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 4243.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "problemas de la humanidad",
            "start": 4244.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Entonces el planteamiento que",
            "start": 4249.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es Vamos adelante Ah no",
            "start": 4252.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "les va a gustar a los conservadores de",
            "start": 4255.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4257.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Unidos independientemente de",
            "start": 4261.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica tiene que ver con",
            "start": 4265.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ideales y",
            "start": 4268.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "principios no es una",
            "start": 4271.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "actividad para la eficacia y la el",
            "start": 4276.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pragmatismo para hacerlo pol\u00edticamente",
            "start": 4280.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 4283.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 4284.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso yo estoy",
            "start": 4288.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguro de que mucha gente tambi\u00e9n en",
            "start": 4291.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos va a",
            "start": 4294.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyar una medida",
            "start": 4296.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed de",
            "start": 4303.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 4308.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh dos",
            "start": 4311.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que son antimigrantes conservadores",
            "start": 4314.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "racistas clasistas esos",
            "start": 4318.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no pero hay much\u00edsima",
            "start": 4321.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "gente en Estados Unidos y en todo el",
            "start": 4324.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4330.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que practica el",
            "start": 4335.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "humanismo la",
            "start": 4339.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 4342.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh el amor al pr\u00f3jimo El respeto al",
            "start": 4344.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Forastero mucha",
            "start": 4351.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gente muy humana en Estados",
            "start": 4353.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos pero ya se fija una",
            "start": 4357.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "postura y cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre si",
            "start": 4360.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "algunos mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 4364.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "votaran por el presidente presidente",
            "start": 4366.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Donald Trump ahora en que se puede ver",
            "start": 4368.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que regresa esta contienda pol\u00edtica",
            "start": 4371.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidencial es que falta la",
            "start": 4374.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n o sea porque por qui\u00e9n se",
            "start": 4377.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vota Pues necesitamos",
            "start": 4383.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4386.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van a",
            "start": 4390.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 4393.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "uno la",
            "start": 4395.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los mexicanos que",
            "start": 4398.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 4400.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando en Estados Unidos a ver",
            "start": 4401.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 4408.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 4411.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4416.199,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a atender el fen\u00f3meno",
            "start": 4418.4,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4423.13,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "migratorio procurando la justicia en los",
            "start": 4428.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pueblos de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 4431.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Caribe tres qui\u00e9n no va a seguir con la",
            "start": 4437.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de militarizaci\u00f3n y de",
            "start": 4443.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muro en la",
            "start": 4447.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frontera cuatro qui\u00e9n nos va a",
            "start": 4453.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 4457.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que va a haber control para que no entre",
            "start": 4459.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en armas Estados Unidos a",
            "start": 4463.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cinco Qui\u00e9n",
            "start": 4469.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4473.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4476.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conjuntamente con el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4478.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4481.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 4483.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que haya tr\u00e1fico de",
            "start": 4485.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "drogas y eh se",
            "start": 4491.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "impida que se siga consumiendo",
            "start": 4495.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "fentanilo en Estados Unidos por",
            "start": 4499.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "razones de legalidad por razones de",
            "start": 4503.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "justicia y por razones de humanismo o",
            "start": 4506.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sea pero un",
            "start": 4509.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "programa pero esos cinco puntos son los",
            "start": 4511.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que usted les da como un Ah prio para",
            "start": 4514.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esos candidatos",
            "start": 4518.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces",
            "start": 4520.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 4525.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gente No se dejen",
            "start": 4527.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar se requieren",
            "start": 4534.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "definiciones Esto no es un",
            "start": 4537.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4541.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personal justo en el tambi\u00e9n los temas",
            "start": 4547.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se va a",
            "start": 4556.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "continuar con el tratado econ\u00f3mico",
            "start": 4558.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercial en los",
            "start": 4563.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos que se",
            "start": 4565.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "establecieron en la",
            "start": 4568.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 4570.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n Hay cosas en el nuevo",
            "start": 4573.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tratado que se tienen que conservar por",
            "start": 4577.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ejemplo lo de",
            "start": 4581.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el respeto a las decisiones de M\u00e9xico en",
            "start": 4584.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el manejo de sus recursos naturales",
            "start": 4587.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sobre todo del petr\u00f3leo todo eso se",
            "start": 4589.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 lo que tiene que ver con el",
            "start": 4595.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respeto de los Derechos",
            "start": 4598.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "laborales de los",
            "start": 4602.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores pero bueno a m\u00ed no me",
            "start": 4607.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "corresponde hacer",
            "start": 4610.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4614.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "plan este Pero s\u00ed yo estoy",
            "start": 4615.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "seguro que si hay una",
            "start": 4619.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n muchos estadounidenses van a",
            "start": 4626.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "votar por un plan",
            "start": 4630.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed y ya como una",
            "start": 4634.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n adicional Pero eso s\u00ed",
            "start": 4639.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene que ver m\u00e1s justo hablaba con este",
            "start": 4641.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero que",
            "start": 4644.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "garanticen el derecho a la salud",
            "start": 4647.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 4654.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para los que no",
            "start": 4659.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social en Estados",
            "start": 4662.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos es",
            "start": 4665.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "car\u00edsima la atenci\u00f3n m\u00e9dica en Estados",
            "start": 4667.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Unidos lo otro",
            "start": 4671.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh el derecho de los j\u00f3venes al",
            "start": 4674.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estudio otra cuesti\u00f3n que es",
            "start": 4682.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental que se otorguen",
            "start": 4685.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 4688.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al las familias para que los",
            "start": 4691.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes permanezcan dos a\u00f1os",
            "start": 4696.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la casa o tres",
            "start": 4700.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o c o hasta que",
            "start": 4703.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quieran este y que se les est\u00e9 dando a",
            "start": 4706.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los padres un",
            "start": 4711.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyo para",
            "start": 4713.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes no salgan del",
            "start": 4715.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hogar que",
            "start": 4722.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este que no se desintegren las",
            "start": 4726.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "familias que se atienda el problema",
            "start": 4729.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social la descomposici\u00f3n social que",
            "start": 4736.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "existe para poder",
            "start": 4741.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "enfrentar lo de las",
            "start": 4744.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "drogas en fin tiene que haber una",
            "start": 4750.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "propuesta bastante",
            "start": 4758.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4761.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4768.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "radical en el entendido de que la",
            "start": 4770.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "palabra radical viene de",
            "start": 4773.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ra\u00edz hay que atender las",
            "start": 4776.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "causas una",
            "start": 4783.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "propuesta de cambio",
            "start": 4787.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pienso que eso es lo",
            "start": 4795.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hace falta si",
            "start": 4796.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no pues Qu\u00e9 diferencia",
            "start": 4800.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay entre un partido y otro justo en",
            "start": 4803.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este punto que hablaba que el cuatro",
            "start": 4808.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sobre el tema de las armas y el tr\u00e1fico",
            "start": 4809.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de armas en estas declaraciones que dio",
            "start": 4811.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el embajador Ken Salazar sobre el tema",
            "start": 4813.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de que el ingreso de armas a M\u00e9xico que",
            "start": 4815.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4817.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este hacen este tema de la violencia son",
            "start": 4819.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el 70 por que ingresan de Estas armas y",
            "start": 4823.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que justo en esta reuni\u00f3n con eh agentes",
            "start": 4826.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4829.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablaban sobre estas estrategias pero s\u00ed",
            "start": 4831.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l confirma que el 70 por de las armas",
            "start": 4834.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ingresando en M\u00e9xico son para",
            "start": 4836.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la delincuencia entonces son son de de",
            "start": 4838.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "origen de Estados Unidos qu\u00e9 hay de",
            "start": 4840.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "avance sobre estas leyes contra el",
            "start": 4842.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico S\u00ed por eso",
            "start": 4844.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este yo hablo as\u00ed",
            "start": 4848.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con eh",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Claridad porque",
            "start": 4854.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed hay una",
            "start": 4857.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4862.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de respeto hacia M\u00e9xico y de inter\u00e9s",
            "start": 4867.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "sincero en que encontremos juntos",
            "start": 4872.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "salidas esto que reconoci\u00f3 ayer que en",
            "start": 4877.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 4881.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4883.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo Ya pues",
            "start": 4886.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh lo hemos",
            "start": 4889.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dicho lo podemos",
            "start": 4892.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "probar que el 70 por cuando menos de las",
            "start": 4894.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "armas que se introducen a M\u00e9xico",
            "start": 4898.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh Son de origen",
            "start": 4903.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estadounidense porque no hay control de",
            "start": 4907.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nada sobre las armas",
            "start": 4910.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero que lo diga",
            "start": 4914.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00e9l pues es un acto de",
            "start": 4916.32,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "sinceridad y de deseos de que esto se",
            "start": 4920.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "atienda antes",
            "start": 4926.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no se hablaba de eso saben qu\u00e9 cosa",
            "start": 4929.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "era el plan M\u00e9rida que se aplicaba en la",
            "start": 4933.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de",
            "start": 4937.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n nos daban creo",
            "start": 4940.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que 400",
            "start": 4943.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al a\u00f1o y todo en",
            "start": 4946.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "armamento",
            "start": 4952.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros este",
            "start": 4956.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "artillados",
            "start": 4960.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4963.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "armas Esa era la",
            "start": 4964.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n cuando lo de",
            "start": 4970.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "furioso Pues",
            "start": 4975.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fue permitir la entrada de armas de",
            "start": 4977.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contrabando pero en un acuerdo entre los",
            "start": 4983.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobiernos armas",
            "start": 4991.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que tra\u00edan sensores",
            "start": 4995.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjense eminencias estas",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 5004.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "planean en",
            "start": 5007.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o en materia de seguridad",
            "start": 5011.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no en los dos pa\u00edses en aquel",
            "start": 5016.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "entonces que las armas iban a",
            "start": 5021.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "llegar a los",
            "start": 5025.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "delincuentes pero como tra\u00edan sensores",
            "start": 5029.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1uelos as\u00ed iban a dar con",
            "start": 5035.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ellos sigui\u00e9ndole no la pista a las",
            "start": 5039.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armas mediante equipos de",
            "start": 5045.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de los",
            "start": 5049.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sensores",
            "start": 5055.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando en M\u00e9xico",
            "start": 5057.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Hab\u00eda",
            "start": 5061.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcogobierno todava lo estaban",
            "start": 5066.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "planeando y ya lo",
            "start": 5070.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sab\u00edan los de las",
            "start": 5075.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "bandas ni Claro que les llegaron las",
            "start": 5079.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "armas nada m\u00e1s",
            "start": 5083.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 5085.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quitaron los sensores",
            "start": 5090.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y lo peor las",
            "start": 5093.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usaron para asesinar",
            "start": 5095.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "personas mexicanos y",
            "start": 5098.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "extranjeros con una violaci\u00f3n flagrante",
            "start": 5104.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda de nuestro",
            "start": 5108.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero as\u00ed",
            "start": 5112.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "era Ahora no ahora es distinto Y esa",
            "start": 5117.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "actitud del embajador pues habla bien de",
            "start": 5121.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que hay un trabajo conjunto nosotros",
            "start": 5126.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5130.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "apoyando para",
            "start": 5132.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este enfrentar",
            "start": 5134.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el flagelo de la violencia y Esta visita",
            "start": 5137.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tiene con la secretaria del tesoro y",
            "start": 5141.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablar sobre este tema de control",
            "start": 5143.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "financiero se hablar\u00e1 sobre el tema de",
            "start": 5145.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "las inversiones extranjeras sobre todo",
            "start": 5147.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en empresas chinas que ha sido una",
            "start": 5149.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "controversia total por el tema de que se",
            "start": 5150.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ha acusado a M\u00e9xico de que es el el o",
            "start": 5152.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea llegan aqu\u00ed precursores de China",
            "start": 5155.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces si tambi\u00e9n se va a a a no dejar",
            "start": 5157.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que es es Es probable que sal pero",
            "start": 5160.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos este negarle a nadie",
            "start": 5163.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que venga invertir a",
            "start": 5167.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros lo que hemos",
            "start": 5171.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estado sosteniendo y se ha avanzado",
            "start": 5175.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bastante es de que",
            "start": 5179.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se fortalezca la inversi\u00f3n en Am\u00e9rica",
            "start": 5183.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5186.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Norte y se",
            "start": 5189.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consolide Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5192.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Como una",
            "start": 5197.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n importante en lo econ\u00f3mico y en",
            "start": 5199.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo comercial y se ha venido logrando ese",
            "start": 5202.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y est\u00e1 llegando mucha",
            "start": 5207.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 5209.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 5211.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchas empresas de",
            "start": 5213.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Asia se est\u00e1n trasladando a",
            "start": 5215.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 5219.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "extranjera por esa",
            "start": 5223.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "causa y esto nos ha ayudado mucho a la",
            "start": 5226.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de",
            "start": 5229.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empleos mejores",
            "start": 5231.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pagados Y esa",
            "start": 5235.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es la que",
            "start": 5238.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "queremos que se extienda a todo el",
            "start": 5241.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "continente as\u00ed como se cre\u00f3 en su",
            "start": 5246.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "momento la comunidad econ\u00f3mica",
            "start": 5250.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Europea y",
            "start": 5254.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego se convirti\u00f3 en la Uni\u00f3n",
            "start": 5256.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Europea as\u00ed",
            "start": 5260.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5263.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se pueda",
            "start": 5266.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasar de la integ",
            "start": 5269.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte esto es Canad\u00e1",
            "start": 5272.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos M\u00e9xico a toda",
            "start": 5275.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Esto va a significar un cambio",
            "start": 5279.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5284.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fondo en nuestras relaciones en el",
            "start": 5285.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Continente incluye tambi\u00e9n lo",
            "start": 5289.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque se trata de integrarnos",
            "start": 5293.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como lo hacemos nosotros M\u00e9xico es el",
            "start": 5296.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejemplo M\u00e9xico tiene una integraci\u00f3n",
            "start": 5299.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con Estados Unidos como",
            "start": 5302.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nunca somos el principal socio comercial",
            "start": 5306.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en el mundo y sin",
            "start": 5309.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "embargo nos",
            "start": 5314.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "respetan nuestra independencia nuestra",
            "start": 5317.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Pues es lo mismo que se tiene",
            "start": 5322.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5326.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer con toda Am\u00e9rica esa es nuestra",
            "start": 5327.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "propuesta y tiene muchas ventajas",
            "start": 5331.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comparativas con",
            "start": 5334.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otras regiones del",
            "start": 5336.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5341.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde recursos naturales",
            "start": 5342.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh fuerza de trabajo",
            "start": 5346.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "joven que no hay en Europa que ya no",
            "start": 5351.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen en",
            "start": 5354.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 5358.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hasta la",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 5365.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 5366.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cerca en",
            "start": 5368.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Entonces es consolidar hacia el",
            "start": 5371.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "futuro Am\u00e9rica como la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5376.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 5378.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5381.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consolidarla como la regi\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5382.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comercial m\u00e1s importante del mundo y",
            "start": 5385.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay mucho potencial para eso",
            "start": 5388.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto es pensando en el mediano y en el",
            "start": 5392.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "largo plazo ya",
            "start": 5395.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros ya no vamos a estar este en",
            "start": 5396.4,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "este mundo pero para las nuevas",
            "start": 5401.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "generaciones y esto tiene que ver",
            "start": 5407.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la",
            "start": 5409.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 5411.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5413.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "si se consolida Am\u00e9rica del Norte y se",
            "start": 5416.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consolida todo continente americano hay",
            "start": 5420.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5423.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "equilibrios y no se necesita lo",
            "start": 5427.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico",
            "start": 5432.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para imponer una",
            "start": 5434.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda la competencia econ\u00f3mica",
            "start": 5439.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comercial mantiene",
            "start": 5442.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "equilibrios cuando una potencia crece",
            "start": 5445.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "demasiado en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 5449.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 5451.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed y se vuelve",
            "start": 5452.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nica otra",
            "start": 5456.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda",
            "start": 5462.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 5468.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrarrestar esa fuerza con lo",
            "start": 5470.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico y nosotros no queremos",
            "start": 5474.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eso queremos la",
            "start": 5479.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "paz y finalmente presidente preguntarle",
            "start": 5483.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre la nueva ley general de",
            "start": 5487.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "humanidades ciencia tecnolog\u00eda e",
            "start": 5489.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n hay una controversia que",
            "start": 5491.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asegura que en las pr\u00f3ximas semanas la",
            "start": 5493.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "suprema corte definir\u00e1 sobre el tema de",
            "start": 5495.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la bueno esta controversia de que s\u00ed Es",
            "start": 5497.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "legal y constitucional o",
            "start": 5499.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "inconstitucional de acuerdo con una",
            "start": 5500.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entrevista que realizamos para la",
            "start": 5502.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "agencia esta ley Pues favorecen el tema",
            "start": 5504.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda y que M\u00e9xico pueda",
            "start": 5507.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "producir sus propios este proyectos de",
            "start": 5509.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n",
            "start": 5512.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y ya no favorecer como lo",
            "start": 5514.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hac\u00edan este administraciones pasadas",
            "start": 5516.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores sobre empresas",
            "start": 5518.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extranjeras que hab\u00eda proyectos en los",
            "start": 5520.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que beneficiaban m\u00e1s a la empresa a",
            "start": 5522.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno sector privado y que adem\u00e1s son",
            "start": 5525.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos que no benefician justamente a",
            "start": 5527.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana Entonces qu\u00e9 opina",
            "start": 5530.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 hay sobre esta informaci\u00f3n sobre",
            "start": 5532.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esta nueva ley hay que esperarnos no yo",
            "start": 5534.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creo que ya",
            "start": 5537.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 5539.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "exhibidos los",
            "start": 5545.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5548.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de magistrados y de jueces",
            "start": 5550.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "del poder judicial como para seguir con",
            "start": 5554.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica de",
            "start": 5558.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5563.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "siempre Hay posibilidad de rectificar no",
            "start": 5565.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5570.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5572.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llevan Mejor dicho desde hace d\u00e9cadas no",
            "start": 5573.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "han hecho",
            "start": 5578.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nada En beneficio del pueblo En",
            "start": 5579.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficio de la",
            "start": 5582.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ustedes se acuerdan de algo que",
            "start": 5585.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hayan hecho los del poder judicial En",
            "start": 5587.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 5591.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pueblo nada se privatiza el petr\u00f3leo se",
            "start": 5595.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "privatiza la industria",
            "start": 5599.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 5602.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "apoyan se privatizan las pensiones de",
            "start": 5605.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5608.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajadores y ellos",
            "start": 5608.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyan y",
            "start": 5611.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "acuden los trabajadores a la suprema",
            "start": 5614.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corte cuando Calder\u00f3n con la maestra el",
            "start": 5620.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vester toman la",
            "start": 5625.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de privatizar las",
            "start": 5628.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pensiones en el",
            "start": 5632.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Iste Se",
            "start": 5637.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acude a la",
            "start": 5639.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corte como dicen los abogados",
            "start": 5642.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "palo en",
            "start": 5648.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "todo en todo cuando se pide que se",
            "start": 5652.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "investigue lo del incendio de la",
            "start": 5658.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda ABC",
            "start": 5660.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "palo cuando se pide que se consulte al",
            "start": 5666.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo de conformidad con la",
            "start": 5671.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de conformidad con el marco",
            "start": 5673.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "legal para ver si est\u00e1n de acuerdo en",
            "start": 5677.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5681.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "privatice el petr\u00f3leo o no",
            "start": 5682.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "palo cuando",
            "start": 5689.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se hace la reforma",
            "start": 5692.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "laboral para",
            "start": 5694.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dejar sin derechos a los trabajadores y",
            "start": 5697.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "permitir la contrataci\u00f3n por",
            "start": 5701.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hora pagarles por hora la",
            "start": 5704.6,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n Se acude a la corte",
            "start": 5709.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "palo d\u00edganme",
            "start": 5716.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "algo porque a lo mejor pero en caso de",
            "start": 5720.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que la corte anulara esta ley Cu\u00e1les son",
            "start": 5724.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las afectaciones que cre pero mejor",
            "start": 5726.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a esperar qu\u00e9 tal que cambien de",
            "start": 5729.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parecer o sea bueno se muy importante",
            "start": 5731.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por la ahora entraron ya se dieron",
            "start": 5735.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cuenta que no pueden continuar",
            "start": 5738.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5743.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5745.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que",
            "start": 5747.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh no podamos en M\u00e9xico proteger nuestro",
            "start": 5750.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 5755.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nativo",
            "start": 5759.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si el ma\u00edz es originario de",
            "start": 5761.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tenemos 80 100 m\u00e1s variedades",
            "start": 5766.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz nativo c\u00f3mo no lo vamos a",
            "start": 5770.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proteger como la",
            "start": 5773.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5775.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corte va a negarnos",
            "start": 5777.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el derecho a proteger nuestro",
            "start": 5782.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ma\u00eds a eso es a lo que te refieres pues",
            "start": 5785.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es el tema de es el ma\u00edz sea la",
            "start": 5788.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica son proyectos que",
            "start": 5791.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se beneficiaban empresas privadas hasta",
            "start": 5794.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empresas como de autom\u00f3viles que generar",
            "start": 5796.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "colores extra para beneficio de empresas",
            "start": 5800.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "privadas no propiamente para proyectos",
            "start": 5803.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que beneficien al pueblo de M\u00e9xico sino",
            "start": 5806.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "simplemente que ahora a la par de quitar",
            "start": 5808.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el as\u00ed de algunos fideicomisos que a",
            "start": 5810.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ah\u00ed pod\u00eda e este ingresar este",
            "start": 5812.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico al sector privado Pues",
            "start": 5816.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno ahora es esta controversia no que",
            "start": 5818.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pod\u00eda caerse esta ley s\u00ed pero es lo",
            "start": 5820.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mismo eso es lo mismo o sea c\u00f3mo la",
            "start": 5823.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "corte va a",
            "start": 5828.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "probar que el dinero",
            "start": 5831.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se",
            "start": 5834.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "utilice para negocios",
            "start": 5836.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 5840.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 5841.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mismo entonces por eso vamos a",
            "start": 5846.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "esperarnos Ayer ya resolvieron lo de",
            "start": 5851.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n no y no fue la corte fue el",
            "start": 5854.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5860.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "congreso Ya se",
            "start": 5864.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues qu\u00e9 bien que ya hay un acuerdo",
            "start": 5876.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya vieron Cu\u00e1nta este",
            "start": 5880.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh propaganda no de inestabilidad y este",
            "start": 5884.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "se va a hentar la inversi\u00f3n en Nuevo",
            "start": 5890.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n lo que dec\u00eda el",
            "start": 5894.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reforma no pas\u00f3 nada Ya se",
            "start": 5896.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 5900.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de segad presidente ya se restableci\u00f3 la",
            "start": 5902.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mesa de seguridad S\u00ed yo creo que s\u00ed hoy",
            "start": 5905.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no tengo yo informaci\u00f3n pero",
            "start": 5908.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ya ya aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5910.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5915.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretaria todav\u00eda no se habla con \u00e9l",
            "start": 5916.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5919.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ya se resuelve y no sabe si se llev\u00f3 a",
            "start": 5920.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cabo el cambio del comandante de iba a",
            "start": 5924.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "efectuar ayer en transcurso del ayer",
            "start": 5929.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5933.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "normal todo bien",
            "start": 5934.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed pero no hace falta",
            "start": 5940.679,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "Este voy a ir all\u00e1 el d\u00eda 16 a inaugurar",
            "start": 5945.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lo de el cuchillo En",
            "start": 5951.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "definitiva y va a estar \u00e9l y vamos a",
            "start": 5954.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguir trabajando juntos",
            "start": 5959.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de",
            "start": 5961.92,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "nueva y es pura politiquer\u00eda",
            "start": 5965.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y y",
            "start": 5972.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "villos",
            "start": 5975.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "billos",
            "start": 5977.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s este escandalizan",
            "start": 5984.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5990.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alteran",
            "start": 5991.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no la gente Tampoco porque ya la gente",
            "start": 5995.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yaes",
            "start": 6003.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no ya",
            "start": 6004.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no Si estuvo ah\u00ed",
            "start": 6006.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este en vela",
            "start": 6009.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 6012.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 6016.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "laes en la noche esperando se hab\u00eda",
            "start": 6018.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "visto este estaba de",
            "start": 6021.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "guardia yo creo que est\u00e1 S\u00ed es que es",
            "start": 6026.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora yo dec\u00eda que estaban ac\u00e1 mis",
            "start": 6031.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vecinos no pues est\u00e1n ac\u00e1 y ve yo todo",
            "start": 6033.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "iluminado no a las 11 de la noche que",
            "start": 6037.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 oscuro pero no ah\u00ed",
            "start": 6042.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estaban trabajan",
            "start": 6046.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6049.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extra",
            "start": 6051.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "para resolver esos",
            "start": 6054.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 6059.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente Esteban",
            "start": 6062.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vanguardia Veracruz a prop\u00f3sito de lo",
            "start": 6065.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que mencionaba el titular del INS",
            "start": 6067.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente sobre extrabajadores y",
            "start": 6069.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "trabajadores que todav\u00eda no cuentan con",
            "start": 6071.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este servicio del seguro social le",
            "start": 6073.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comento lo que est\u00e1 sucediendo con estos",
            "start": 6075.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de luz y fuerza este cuando",
            "start": 6077.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se hizo v\u00e1lido el decreto de extinci\u00f3n",
            "start": 6080.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en 2009 deb\u00edan ser jubilados con todos",
            "start": 6083.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los beneficios de su contrato colectivo",
            "start": 6086.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de trabajo sin embargo en 2014 a 978",
            "start": 6089.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trabajadores los inscribieron bajo un",
            "start": 6094.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esquema impuesto de renta vitalicia el",
            "start": 6096.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cual consiste en darles un sueldo",
            "start": 6099.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quincenal pero no tienen acceso a",
            "start": 6101.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguridad social ni a ning\u00fan aguinaldo",
            "start": 6104.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni a ninguna prestaci\u00f3n presidente",
            "start": 6107.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "debido a las condiciones iones",
            "start": 6109.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sobre todo de salud de muchos",
            "start": 6111.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de estos extrabajadores algunos ya de la",
            "start": 6113.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tercera edad quienes tienen pues",
            "start": 6115.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enfermedades terminales otros este",
            "start": 6117.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico regenerativas de",
            "start": 6120.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estos 978 extrabajadores",
            "start": 6123.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "630 entregaron ya la",
            "start": 6126.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n correspondiente al indep",
            "start": 6129.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para renunciar al esquema de renta",
            "start": 6133.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vitalicia y se han tomados en cuenta en",
            "start": 6135.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el decreto que se que hizo su",
            "start": 6138.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "precisamente de compensaci\u00f3n vitalicia",
            "start": 6141.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en agosto del 2022 de acuerdo a este",
            "start": 6144.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "grupo de extrabajadores El decreto",
            "start": 6147.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "marcaba que 9000 de ellos ser\u00edan",
            "start": 6149.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "beneficiados en este esquema de",
            "start": 6152.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 6153.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vitalicia sin embargo solo poco m\u00e1s de",
            "start": 6155.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "7000 gozan de este beneficio por lo que",
            "start": 6157.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estos 600 trabajadores entregaron desde",
            "start": 6160.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "noviembre pasado la documentaci\u00f3n",
            "start": 6163.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "requerida pero no han podido firmar el",
            "start": 6165.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convenio individual para cambiarse a",
            "start": 6167.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este esquema",
            "start": 6169.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de esta forma tambi\u00e9n igualmente tener",
            "start": 6171.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las prestaciones como es el acceso al",
            "start": 6174.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ims y el aguinaldo Adem\u00e1s del presidente",
            "start": 6175.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra dependencia podr\u00eda agilizar",
            "start": 6179.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esta firma debido a que deben ser",
            "start": 6181.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tomados dentro del ejercicio",
            "start": 6184.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presupuestal de este a\u00f1o qu\u00e9 hay que",
            "start": 6185.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer para que estos trabajadores puedan",
            "start": 6187.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "integrarse a este esquema presidente",
            "start": 6189.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Gracias lo que se ha hecho",
            "start": 6194.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y claro Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 6197.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenido varias mesas de hecho actualmente",
            "start": 6200.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay una instalada en la secretar\u00eda de de",
            "start": 6202.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para ver todos los rubros",
            "start": 6205.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la liquidaci\u00f3n de",
            "start": 6207.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de luz y fuerza eh el grupo mayoritario",
            "start": 6209.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "efectivamente se que que se menciona de",
            "start": 6213.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "7000 trabajadores se han ido haciendo",
            "start": 6215.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las revisiones Eh pues caso por caso en",
            "start": 6217.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchos eh casos tambi\u00e9n cuando se",
            "start": 6220.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reporta alg\u00fan estado de salud y es de",
            "start": 6223.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alguien ya de edad avanzada o que",
            "start": 6226.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "requiere una atenci\u00f3n inmediata tambi\u00e9n",
            "start": 6228.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se incorpora pero de esos 600 que ahora",
            "start": 6231.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "menciona Pues ser\u00e1 importante",
            "start": 6234.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "incorporarlos a esta a esta mesa y e",
            "start": 6236.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "identificar si hay alguna raz\u00f3n de Por",
            "start": 6239.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no han podido ser digamos que",
            "start": 6242.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "beneficiados de este de esta nueva etapa",
            "start": 6244.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del convenio de",
            "start": 6246.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2022 S\u00ed el asunto es justo eso c\u00f3mo se",
            "start": 6249.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "logra la liquidaci\u00f3n de la de la",
            "start": 6253.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "anterior modalidad de aseguramiento para",
            "start": 6255.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya poderlos asegurar de manera regular",
            "start": 6258.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Gracias gracias",
            "start": 6261.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gracias a ver",
            "start": 6262.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "por s\u00ed esto tiene que ver Buenos d\u00edas",
            "start": 6269.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas esto que",
            "start": 6272.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pregunta el periodista tiene que ver con",
            "start": 6274.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el proceso de di\u00e1logo que ha habido para",
            "start": 6277.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "crear la compensaci\u00f3n por",
            "start": 6279.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia para los trabajadores que",
            "start": 6282.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quedaron fuera de la liquidaci\u00f3n Y de",
            "start": 6284.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cualquier pensi\u00f3n del sindicato mexicano",
            "start": 6286.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de electricistas extrabajadores de luz y",
            "start": 6288.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuerza del centro estos 630 trabajadores",
            "start": 6290.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o los 900 que est\u00e1n como renta vitalicia",
            "start": 6293.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ten\u00edan un seguro en agroasemex entonces",
            "start": 6296.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para poder participar en el en la en la",
            "start": 6299.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por renta por justicia social",
            "start": 6304.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que renunciar al seguro que con",
            "start": 6306.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agroasemex tienen contratado una vez",
            "start": 6310.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procedido esta esta renuncia de los 630",
            "start": 6313.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 procesando para que se",
            "start": 6316.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "incorporen a la lista as\u00ed como otros que",
            "start": 6317.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reclamando",
            "start": 6319.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tener derecho por haber sido contratados",
            "start": 6321.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de manera verbal durante su trabajo una",
            "start": 6324.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "parte de su trabajo en luz y fuerza del",
            "start": 6327.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "centro y es lo que est\u00e1 dialogando ahora",
            "start": 6329.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en la parte final para este proceso",
            "start": 6331.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incorpor muy bien gracias gracias y",
            "start": 6333.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decir que si se ha ayudado ya",
            "start": 6337.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hay con este sistema Cu\u00e1ntos",
            "start": 6341.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajadores cca",
            "start": 6347.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de000 regularizado y",
            "start": 6349.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este los vamos a apoyar a todos esos que",
            "start": 6353.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "se conozca tambi\u00e9n que se",
            "start": 6358.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sepa bien presidente con los",
            "start": 6362.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores porque fue una gran",
            "start": 6365.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "injusticia lo que se cometi\u00f3 con ellos",
            "start": 6367.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en este mismo tema",
            "start": 6371.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente este 8 de diciembre saldr\u00e1",
            "start": 6373.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subasta un edificio que ten\u00edan los",
            "start": 6376.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajadores sindic mexicano de",
            "start": 6379.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electricista este edificio se encuentra",
            "start": 6381.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en Antonio Caso 45 en la Colonia eh",
            "start": 6383.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tabacalera de la alcald\u00eda puut temoc eh",
            "start": 6387.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este edificio es no solamente hist\u00f3rico",
            "start": 6390.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para ellos sino para el movimiento",
            "start": 6393.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obrero donde se han organizado",
            "start": 6395.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diferentes eh eventos en defensa de sus",
            "start": 6397.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derechos laborales al interior de este",
            "start": 6400.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "edificio se encuentra un retrato de la",
            "start": 6403.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh Perd\u00f3n una obra un moral de David",
            "start": 6405.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Alfaro Siqueiros El retrato de la La",
            "start": 6408.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "burgues\u00eda as\u00ed como un eh vitral el",
            "start": 6410.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desarrollo e impacto de la electricidad",
            "start": 6413.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Germ\u00e1n Reyes los electricistas o los",
            "start": 6416.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajadores presidente intentan a toda",
            "start": 6420.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Costa que este edificio sea rematado fue",
            "start": 6422.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "embargado por precisamente por el seguro",
            "start": 6425.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social por la falta de pagos de cuotas",
            "start": 6427.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh va a ser rematado fueron las cuotas",
            "start": 6431.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "del 2020 Perd\u00f3n desde el 2009 hasta el",
            "start": 6434.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "2020 que no se pagaron las cuotas y aqu\u00ed",
            "start": 6438.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pues denuncian a eh el l\u00edder esparsa de",
            "start": 6442.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no haber pagado esas cuotas \u00e9l les dec\u00eda",
            "start": 6446.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que todo estaba al corriente que no",
            "start": 6449.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ning\u00fan problema con esos pagos sin",
            "start": 6451.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "embargo pues les minti\u00f3 repito este este",
            "start": 6452.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "edificio saldr\u00e1 remate el pr\u00f3ximo 8 de",
            "start": 6455.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diciembre estos ya est\u00e1n Eh Pues",
            "start": 6458.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "evitando est\u00e1n movilizando para evitar",
            "start": 6461.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el desalojo y el remate qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 6463.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede hacer presidente ante esta",
            "start": 6466.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n para evitar ellos temen que",
            "start": 6468.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "caiga en el eh c\u00e1rtel inmobiliario este",
            "start": 6471.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edificio y puedan hacerse ah\u00ed pues",
            "start": 6474.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "edificios habitacionales qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6477.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tienen que hacer para evitar que esto",
            "start": 6480.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "suceda Y c\u00f3mo van a las cuentas si se",
            "start": 6482.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay alguna auditor\u00eda que se est\u00e1n",
            "start": 6486.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "haciendo en este sentido al interior del",
            "start": 6488.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sindicato o se est\u00e1 investigando a",
            "start": 6490.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "espars en este",
            "start": 6492.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 6494.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6499.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed justamente es parte de del di\u00e1logo",
            "start": 6501.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se ha mantenido actualmente en",
            "start": 6503.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el planteamiento que se",
            "start": 6506.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hecho es un convenio de pago en",
            "start": 6508.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parcialidades que pudiera evitar",
            "start": 6510.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justamente que la acci\u00f3n de",
            "start": 6513.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo para",
            "start": 6515.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el edificio se derive en el en el remate",
            "start": 6517.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al final de cuentas eh creemos que con",
            "start": 6520.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese pago de de un convenio de pago en",
            "start": 6522.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parcialidades donde se reducen las",
            "start": 6525.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "multas y dem\u00e1s se puede se puede",
            "start": 6527.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "resolver se ha mantenido una",
            "start": 6530.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente con el Esme",
            "start": 6531.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "particularmente con con con el l\u00edder con",
            "start": 6534.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn Esparza habido muy buena",
            "start": 6536.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de de su parte a este a esta",
            "start": 6538.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "posibilidad de de di\u00e1logo y esperemos",
            "start": 6542.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pues en los pr\u00f3ximos d\u00edas tener una",
            "start": 6546.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a esta a esta controversia",
            "start": 6548.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 6552.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema usted ha sido",
            "start": 6553.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "partidario de eliminar de ra\u00ed la op y en",
            "start": 6557.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la que este pues llama la atenci\u00f3n que",
            "start": 6561.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un personaje como Jos\u00e9 Samuel S\u00e1nchez",
            "start": 6564.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Reyes Se le haya heredado el cargo de",
            "start": 6566.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "director general de normatividad en",
            "start": 6569.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en la cener sobre todo",
            "start": 6571.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando se este se le ha denominado el",
            "start": 6574.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "brazo operador de losoya en el caso de",
            "start": 6576.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "odeb actualmente existen varias",
            "start": 6578.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "investigaciones en torno a su actual y",
            "start": 6581.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con una la transparencia en Pemex en el",
            "start": 6584.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tuvo puestos como subdirector",
            "start": 6586.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico de contratos y convenios Qu\u00e9",
            "start": 6589.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "opina usted al respecto de esto",
            "start": 6591.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente no conozco del caso pero se",
            "start": 6593.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "va a investigar y luego este",
            "start": 6595.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informamos \u00e9l est\u00e1 en la secretar\u00eda de",
            "start": 6599.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda s\u00ed presidente estaba ah\u00ed o acaba",
            "start": 6603.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de entrar estaba",
            "start": 6606.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y ascendi\u00f3 o se mantuvo en el mismo",
            "start": 6608.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cas ascendi\u00f3 ascendi\u00f3 ascendi\u00f3 S\u00ed cuando",
            "start": 6612.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se dieron los cambios Ahora s\u00ed",
            "start": 6615.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente As\u00ed es bueno lo vamos a ver",
            "start": 6617.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bien finalmente presidente ya eh un tema",
            "start": 6620.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ha sido muy complicado con",
            "start": 6623.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lo que usted ha mencionado Respecto a",
            "start": 6625.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los a los jueces donde todav\u00eda se",
            "start": 6627.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mantiene esta situaci\u00f3n de de fabricar",
            "start": 6630.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "delitos hay dos casos presidente uno del",
            "start": 6633.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y otro de Puebla donde",
            "start": 6636.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las personas pues han estado eh eh de",
            "start": 6639.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "manera injusta encarceladas a otros ya",
            "start": 6642.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se les dict\u00f3 sentencia al del Estado de",
            "start": 6645.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde primero se le",
            "start": 6647.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 como delitos contra la salud No",
            "start": 6650.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se le encontr\u00f3 nada prometieron que iba",
            "start": 6654.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a salir sali\u00f3 finalmente pero apenas",
            "start": 6657.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pis\u00f3 la calle inmediatamente lo",
            "start": 6659.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "detuvieron lo lo torturaron y si no",
            "start": 6661.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "firmaba una una acta donde \u00e9l pues",
            "start": 6665.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "manifestaba haber matado a una persona",
            "start": 6669.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es un homicidio que se le est\u00e1 imputando",
            "start": 6672.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Igualmente por otro lado hay una persona",
            "start": 6675.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 un joven que est\u00e1 en G\u00f3mez",
            "start": 6677.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Palacio durando presidente y sufriendo",
            "start": 6679.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las mismas circunstancias golpeado",
            "start": 6682.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "torturado para que \u00e9l acepte su",
            "start": 6683.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "culpabilidad presidente qu\u00e9 hay que",
            "start": 6685.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hacer en este sentido yo ya le he",
            "start": 6687.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "manifestado en varias ocasiones estas",
            "start": 6689.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "situaciones estas eh estos actos y y y y",
            "start": 6691.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la verdad Parece ser algunos se han se",
            "start": 6696.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han este solucionado otros est\u00e1n a la",
            "start": 6698.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espera donde les dic nosotros les",
            "start": 6701.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hablamos est\u00e1n a la espera est\u00e1n a la",
            "start": 6703.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "espera y no les hablan y no les y no les",
            "start": 6704.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh resuelven esa situaci\u00f3n",
            "start": 6706.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh esta ustedes aqu\u00ed eh pues eh eh",
            "start": 6708.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "destacan a los jueces que han liberado a",
            "start": 6715.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los criminales de cuello blanco a los",
            "start": 6717.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "criminales del crimen",
            "start": 6719.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizado A lo mejor Habr\u00eda que ver",
            "start": 6721.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se si se exhibe a los jueces",
            "start": 6723.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 6727.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "comprob\u00e1ndose mejor podr\u00eda ser esta",
            "start": 6738.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n sin embargo usted tambi\u00e9n ha",
            "start": 6741.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mencionado que la justicia se vende al",
            "start": 6743.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mejor postor donde el que tiene dinero",
            "start": 6746.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es el que tiene la salida a la calle es",
            "start": 6748.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el que tiene eh estos",
            "start": 6752.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veredictos en contra de la v\u00edctima y a",
            "start": 6755.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su favor Gracias al dinero presidente",
            "start": 6758.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay que hacer presidente usted eh eh",
            "start": 6760.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Quiero una reforma judicial Pero c\u00f3mo",
            "start": 6764.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar que si se de llevarse a cabo",
            "start": 6766.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esta re forma judicial habr\u00e1",
            "start": 6769.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "verdaderamente una justicia parcial una",
            "start": 6771.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "justicia que efectivamente beneficie a",
            "start": 6774.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los mexicanos que efectivamente",
            "start": 6776.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "beneficie a quien Busca esta justicia",
            "start": 6778.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo garantizar que se acabe",
            "start": 6780.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "completamente la",
            "start": 6784.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si se lleva a cabo esta",
            "start": 6785.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reforma judicial que usted busca",
            "start": 6788.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente gracias Bueno yo creo que lo",
            "start": 6790.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que se garantice",
            "start": 6793.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6798.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6800.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 6801.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "denuncia y",
            "start": 6804.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6806.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siempre se transparenten todos estos",
            "start": 6808.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "casos que siempre",
            "start": 6813.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6816.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "forma de darlos a conocer eso ayuda",
            "start": 6818.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho porque antes todo se",
            "start": 6822.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "resolv\u00eda en el anonimato",
            "start": 6826.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la gente ni se",
            "start": 6830.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enteraba Ya lo hemos dicho Aqu\u00ed varias",
            "start": 6832.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veces no se sab\u00eda de jueces de",
            "start": 6834.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "magistrados de",
            "start": 6838.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ministros era como un mundo",
            "start": 6841.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "raro",
            "start": 6846.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aparte y ahora se habla m\u00e1s",
            "start": 6848.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de estos temas Entonces lo primero es",
            "start": 6853.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Denuncia lo otro es que que tengan",
            "start": 6857.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados y ministros",
            "start": 6860.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 6863.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 6866.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 6869.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6872.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el poder judicial Federal pero",
            "start": 6875.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los",
            "start": 6879.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados que se siga combatiendo la",
            "start": 6881.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la",
            "start": 6884.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "impunidad la las injusticias",
            "start": 6888.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6891.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "procesos para ir mejorando para",
            "start": 6893.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ir purificando la vida",
            "start": 6897.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tengamos siempre o que",
            "start": 6901.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "busquemos tener una sociedad",
            "start": 6904.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mejor regida por principios por",
            "start": 6909.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 6913.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y Nosotros hemos avanzado bastante aqu\u00ed",
            "start": 6915.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6919.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rosela",
            "start": 6921.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que han hecho",
            "start": 6923.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh mucho trabajo de",
            "start": 6927.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6931.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6933.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "liberar a personas injustamente",
            "start": 6934.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encarceladas y ha costado trabajo en",
            "start": 6940.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "algunos casos por los tr\u00e1mites y dem\u00e1s",
            "start": 6943.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pero se han",
            "start": 6946.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 6948.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Eh muchas liberaciones muchas muchas de",
            "start": 6950.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "casos de",
            "start": 6955.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "injusticia un d\u00eda",
            "start": 6956.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh Ser\u00eda bueno",
            "start": 6960.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo que",
            "start": 6963.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "expliques c\u00f3mo se ha aplicado la ley de",
            "start": 6967.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y cu\u00e1ntos han sido liberados y",
            "start": 6971.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se ha demostrado de que en",
            "start": 6975.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "efecto de les fabricaron delitos y",
            "start": 6978.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos est\u00e1n pendientes Y qu\u00e9 estamos",
            "start": 6981.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo estamos en eso y lo vamos a",
            "start": 6985.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuar es un tema muy complicado lo",
            "start": 6989.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entendemos presidente dado que hay que",
            "start": 6991.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revisar todos y cada uno de de estos",
            "start": 6994.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "casos pero muchos de ellos tambi\u00e9n las",
            "start": 6996.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familias desesperadas familias que",
            "start": 6998.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tienen que trasladarse desde el norte o",
            "start": 7000.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde el sur del pa\u00eds algunos incluso",
            "start": 7003.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acuden a la suprema suprema corte de",
            "start": 7005.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n para que se han",
            "start": 7008.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "revisado sus casos con la esperanza de",
            "start": 7010.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que efectivamente as\u00ed sea gastando los",
            "start": 7012.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recursos que no tienen incluso muchos",
            "start": 7014.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dicen aqu\u00ed matan nuestras esperanzas",
            "start": 7017.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destruyen familias estos casos destruyen",
            "start": 7019.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el patrimonio que ten\u00eda los negocios que",
            "start": 7022.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos se destruye completamente todo",
            "start": 7024.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y las esperanzas ya no sabemos qu\u00e9 hacer",
            "start": 7027.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es una desesperaci\u00f3n",
            "start": 7029.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh bastante para ellos presidente",
            "start": 7031.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inclusive hasta parece que se es",
            "start": 7034.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contraproducente denunciar este tipo de",
            "start": 7036.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas porque a veces los jueces act\u00faan",
            "start": 7038.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Pues de otra manera no y pues ya no",
            "start": 7041.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9 hacer no dicen tambi\u00e9n los",
            "start": 7043.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas que han sufrido estos casos",
            "start": 7045.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros ayudamos en todo y si se",
            "start": 7048.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "avanza nada m\u00e1s",
            "start": 7051.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7054.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es mucho el",
            "start": 7057.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "atraso est\u00e1 muy arraigado",
            "start": 7060.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no el fabricar delitos el cometer",
            "start": 7064.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "injusti",
            "start": 7068.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "icias pero se va avanzando y hay que",
            "start": 7070.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 7073.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7076.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh decepcionarse",
            "start": 7078.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desmoralizar seguir luchando por la",
            "start": 7082.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "justicia y en estos dos casos que puedan",
            "start": 7084.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "hablar bien presidente Gracias",
            "start": 7090.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 7097.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "secretarios secretarias director Buenos",
            "start": 7100.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Diego cillo el",
            "start": 7102.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "sistema informativo de Tabasco diio",
            "start": 7104.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 7105.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rescatar unos comentarios de dos",
            "start": 7107.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "empresarios en el transcurso de estos",
            "start": 7109.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas el viernes el ingeniero Carlos Slim",
            "start": 7111.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n de la aeropuerto de",
            "start": 7114.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Tulum Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 7115.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Dio a conocer su punto de vista sobre",
            "start": 7118.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la jornada laboral de 48",
            "start": 7121.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "40 horas en este tenor ayer si no me",
            "start": 7125.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "equivoco el empresario Carlos bremer",
            "start": 7128.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "igual dio a conocer su punto de vista",
            "start": 7130.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambos puntos de vista a favor y en",
            "start": 7133.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "contra no entonces presidente",
            "start": 7135.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "preguntarle puntualmente la opini\u00f3n que",
            "start": 7137.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno de M\u00e9xico sobre la",
            "start": 7139.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la jornada laboral de 48 40",
            "start": 7141.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horas la la opini\u00f3n del presidente de la",
            "start": 7144.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica al respecto y tambi\u00e9n",
            "start": 7146.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh tengo entendido que esta esta reforma",
            "start": 7149.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de la jornada laboral se",
            "start": 7152.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "va a discutir el 12 de diciembre en el",
            "start": 7154.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n la c\u00e1mara de",
            "start": 7157.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diputados conocer su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 7158.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dado que este d\u00eda pues es una fecha muy",
            "start": 7161.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica para el pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 7164.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda tergiversar al respecto de que",
            "start": 7166.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n se lleva a cabo en un d\u00eda",
            "start": 7170.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inh\u00e1bil para la cultura mexicana Gracias",
            "start": 7172.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente pues",
            "start": 7175.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh yo espero",
            "start": 7177.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo",
            "start": 7179.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esta discusi\u00f3n este debate en el",
            "start": 7182.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "congreso que se invite a todos a",
            "start": 7187.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "participar a quienes est\u00e1n a favor a",
            "start": 7190.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en",
            "start": 7193.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "contra Yo tambi\u00e9n",
            "start": 7197.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "constat\u00e9 de que Carlos eslin",
            "start": 7200.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7205.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "opone no",
            "start": 7207.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7210.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entiendo por no",
            "start": 7212.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estar a favor de los trabajadores sino",
            "start": 7215.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l est\u00e1",
            "start": 7218.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh sosteniendo que lo que hace falta es",
            "start": 7223.119,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo y que si el trabajador",
            "start": 7227.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede dedicar m\u00e1s tiempo al trabajo y",
            "start": 7234.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se le",
            "start": 7240.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pague lo mismo o",
            "start": 7245.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7248.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda",
            "start": 7250.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extra que eso se debe",
            "start": 7254.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de considerar que se debe de permitir",
            "start": 7257.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds requiere no de m\u00e1s",
            "start": 7260.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "trabajo ese es un punto de vista y ayer",
            "start": 7264.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Carlos bremer dice",
            "start": 7268.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no 40",
            "start": 7275.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 7278.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque el trabajador tiene que tener m\u00e1s",
            "start": 7280.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo para estar con la",
            "start": 7283.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "familia y tambi\u00e9n es v\u00e1lido no lo que \u00e9l",
            "start": 7286.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "plantea",
            "start": 7290.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces es bueno el",
            "start": 7292.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7295.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "yo voy a esperar a ver",
            "start": 7297.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 7299.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resuelve qu\u00e9 opiniones Hay qu\u00e9 bueno que",
            "start": 7302.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se abra el debate sobre esto",
            "start": 7306.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y eh",
            "start": 7309.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fijar",
            "start": 7312.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "posteriormente una",
            "start": 7314.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "postura todav\u00eda no termina",
            "start": 7317.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh el periodo legislativo hay",
            "start": 7321.119,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tiempo no es una cosa de resolverse el",
            "start": 7326.079,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "12 hasta propondr\u00eda",
            "start": 7331.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respetuosamente que no se convierta el",
            "start": 7336.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "12 en una fecha",
            "start": 7340.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fatal es",
            "start": 7345.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7348.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "definitiva que se d\u00e9",
            "start": 7350.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tiempo y que",
            "start": 7353.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "incluso se invite a todos y se revise",
            "start": 7355.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7360.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pasa en otros",
            "start": 7361.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sea",
            "start": 7366.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo no solo en Estados",
            "start": 7373.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos que es por por hora sino en otras",
            "start": 7376.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partes donde es una jornada completa de",
            "start": 7381.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tiempo es la",
            "start": 7385.36,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "jornada y que se escuche m\u00e1s que se den",
            "start": 7388.8,
            "duration": 12.919
        },
        {
            "text": "razones no le hace que no se resuelva el",
            "start": 7396.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "12 cuando quitamos lo del",
            "start": 7401.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "outsourcing",
            "start": 7405.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda",
            "start": 7409.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acuerdo y lo",
            "start": 7413.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se combino",
            "start": 7415.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fue dar un plazo para debatirlo m\u00e1s y al",
            "start": 7419.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "final los empresarios",
            "start": 7423.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aceptaron pero hubo tiempo",
            "start": 7426.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed los",
            "start": 7431.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "legisladores son representantes",
            "start": 7433.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "populares y pueden",
            "start": 7435.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ellos es su facultad modificar las leyes",
            "start": 7438.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pero en estos",
            "start": 7443.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temas Por qu\u00e9",
            "start": 7446.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7448.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consultar y escuchar a",
            "start": 7450.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed",
            "start": 7455.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero pasaron de",
            "start": 7457.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "noche con todo",
            "start": 7460.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respeto ustedes porque es su trabajo no",
            "start": 7463.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda de la",
            "start": 7467.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gente no se enter\u00f3 invitar\u00eda a hacer",
            "start": 7469.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algo semejante como con la reforma",
            "start": 7473.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica presidente que iban y y se",
            "start": 7474.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "expon\u00eda s\u00ed que todo el mundo se de a",
            "start": 7477.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conocer su punto",
            "start": 7482.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vista s\u00ed pero no solo ser\u00eda los",
            "start": 7486.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "partidos sino que se",
            "start": 7491.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "convoque a empresarios que se convoque a",
            "start": 7493.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 7498.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "obreros desde luego a los",
            "start": 7501.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajadores s",
            "start": 7505.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7507.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "laboristas",
            "start": 7509.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "expertos a",
            "start": 7511.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7515.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7517.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hay opciones nada m\u00e1s",
            "start": 7519.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7522.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no no puedo yo adelantar nada pero este",
            "start": 7524.48,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "primero lo que s\u00ed propongo es que se",
            "start": 7530.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "abra el",
            "start": 7534.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "debate y",
            "start": 7536.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que no dependa del",
            "start": 7538.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "12 o sea No necesariamente que salga en",
            "start": 7542.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este periodo de sesiones en este periodo",
            "start": 7545.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "legislativo hasta diciembre pues si no",
            "start": 7547.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "puede ser en el pr\u00f3ximo sin",
            "start": 7550.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "problema es",
            "start": 7552.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7555.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este si se termina el periodo de de de",
            "start": 7556.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sesiones se puede abrir una",
            "start": 7562.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extraordinaria no el debate o sea",
            "start": 7565.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incluso antes de que termine el periodo",
            "start": 7569.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se abre el debate",
            "start": 7571.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este se hace la invitaci\u00f3n a todos y",
            "start": 7574.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "regresando se",
            "start": 7580.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "define por ejemplo por hay muchas",
            "start": 7584.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "opciones o sea puede ser",
            "start": 7587.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh de manera",
            "start": 7591.159,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "progresiva",
            "start": 7593.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7596.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7599.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed todo lo que es a favor del trabajador",
            "start": 7601.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este se tiene que",
            "start": 7606.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "considerar como un acto de Justicia pero",
            "start": 7609.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7612.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 7614.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante tomar en",
            "start": 7616.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7619.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Pues todos los",
            "start": 7623.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "factores del proceso",
            "start": 7627.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "productivo o",
            "start": 7631.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7633.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes o durante el periodo neoliberal se",
            "start": 7635.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensaba que lo",
            "start": 7639.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00fanico que importaba era el capital y no",
            "start": 7640.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7645.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "trabajo ahora ya se ha ido entendiendo",
            "start": 7648.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que no se",
            "start": 7652.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 7655.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mucho para no ser tan",
            "start": 7656.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "categ\u00f3ricos sin el",
            "start": 7660.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajo ahora que abramos ese bello",
            "start": 7663.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7670.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tulum Yo",
            "start": 7672.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la primera felicitaci\u00f3n es a los",
            "start": 7675.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trabajadores Porque yo estuve visitando",
            "start": 7679.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7682.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "obra 10 15 20 veces y ah\u00ed estaban los",
            "start": 7684.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "trabajadores y ya cuando",
            "start": 7690.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inauguramos ya no",
            "start": 7693.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estaban estban seguramente en",
            "start": 7697.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "otra pero qu\u00e9 hacemos si los",
            "start": 7702.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "trabajadores Qui\u00e9nes hicieron eso los",
            "start": 7705.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7710.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 7712.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh tomar en",
            "start": 7715.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuenta a",
            "start": 7718.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todos y si tambi\u00e9n es",
            "start": 7721.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "importante el capital las empresas y",
            "start": 7724.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "Buscar la",
            "start": 7729.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7730.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n pero escucharnos",
            "start": 7732.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos entonces que no haya plazos",
            "start": 7737.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed el 12 ya Cu\u00e1ntos d\u00edas",
            "start": 7743.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "faltan no porque queda la",
            "start": 7751.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que no hubo",
            "start": 7756.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7760.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "consulta Entonces yo s\u00ed pienso que se d\u00e9",
            "start": 7762.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7767.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7769.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y que se invite a",
            "start": 7771.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 7774.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "luego que se resuelva y vamos a fijar",
            "start": 7776.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nosotros desde el gobierno una postura",
            "start": 7779.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 7782.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "momento Gracias presidente eh tambi\u00e9n",
            "start": 7784.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "retomar que el d\u00eda de ayer se dio a",
            "start": 7788.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conocer por parte una declaraciones de",
            "start": 7791.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un de una persona en la fiscal\u00eda general",
            "start": 7794.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica una red de espionaje que",
            "start": 7797.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en el sexenio de licenciado",
            "start": 7799.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto esta red de espionaje",
            "start": 7802.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en su momento era operada por el",
            "start": 7804.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7807.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel oso",
            "start": 7809.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "chonk cuando usted llega al gobierno",
            "start": 7810.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente plante\u00f3 que se iba a anular",
            "start": 7814.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de caj\u00f3n todas las acciones de espionaje",
            "start": 7819.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sino que ser\u00edan acciones de inteligencia",
            "start": 7822.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el cambio del cisen al CNI etc\u00e9tera",
            "start": 7823.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo presidente ahondar un poco",
            "start": 7826.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en este tema preguntarle si el general",
            "start": 7828.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "audomaro o en su defecto Pablo G\u00f3mez que",
            "start": 7831.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo entendido eh ejerce",
            "start": 7833.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acciones semejantes o o lleva a cabo",
            "start": 7837.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tareas de este estilo preguntarle si le",
            "start": 7839.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han informado al respecto de todas estas",
            "start": 7842.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "red de espionaje que se dio en los",
            "start": 7844.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores Y tambi\u00e9n",
            "start": 7845.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente conocer si en su momento",
            "start": 7848.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar\u00eda usted de acuerdo en que todos",
            "start": 7850.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estos datos que el gobierno",
            "start": 7852.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amedrenta periodistas empresarios",
            "start": 7855.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera Se podr\u00edan dar a conocer a lo",
            "start": 7857.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mejor que el general aumar nos compar",
            "start": 7860.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tie un poco esta esta informaci\u00f3n que se",
            "start": 7862.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "daba en sexenios pasados el el",
            "start": 7865.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "licenciado Pablo G\u00f3mez no s\u00e9 conocer su",
            "start": 7867.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "punto de vista presidente y saber si a",
            "start": 7869.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "usted le informaron al respecto de todas",
            "start": 7871.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estas acciones de espionaje que se vino",
            "start": 7873.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dando en los gobiernos anteriores",
            "start": 7874.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gracias no no tenemos",
            "start": 7876.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n puede ser que haya algo",
            "start": 7881.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en lo que era el",
            "start": 7886.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 7891.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero yo no s\u00e9",
            "start": 7894.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7896.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de que se haga algo bueno lo que sali\u00f3",
            "start": 7898.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7902.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Guacamayas",
            "start": 7907.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pero siempre hemos padecido",
            "start": 7911.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no nosotros de espionaje",
            "start": 7913.76,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "siempre y hay nosotros no lo",
            "start": 7919.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hacemos aqu\u00ed se termin\u00f3",
            "start": 7925.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eso no espiamos a",
            "start": 7928.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nadie no escuchamos tel\u00e9fonos de",
            "start": 7931.599,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "nadie pero",
            "start": 7936.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7938.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 7940.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se acostumbraron a eso se quedaron",
            "start": 7941.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con esas",
            "start": 7945.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas Pero eso lo es lamentable",
            "start": 7948.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pero no es f\u00e1cil de encontrar no a",
            "start": 7952.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 7957.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7958.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchan hab\u00edan empresas que vend\u00edan ese",
            "start": 7962.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 7967.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7971.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta",
            "start": 7973.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ten\u00edan sus",
            "start": 7975.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistemas incluso",
            "start": 7978.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7985.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7988.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espiaban ya no es como lo de los",
            "start": 7991.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "factureros han escuchado ahora algo",
            "start": 7996.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 8000.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "factureros A lo mejor si hay pero este",
            "start": 8001.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es que se",
            "start": 8006.079,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "volvieron se pusieron de de moda porque",
            "start": 8008.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "se les permiti\u00f3 hab\u00edan despachos para",
            "start": 8013.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso y lo",
            "start": 8018.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de las escuchas no Solo lo que tiene que",
            "start": 8021.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ver con la seguridad pero eso es para",
            "start": 8026.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Eh no usar la",
            "start": 8034.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fuerza si se recurre m\u00e1s a la",
            "start": 8040.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inteligencia se usa menos la",
            "start": 8043.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fuerza en el caso del combate a la",
            "start": 8047.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada o al",
            "start": 8051.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "crimen ah\u00ed s\u00ed hay escuchas Pero adem\u00e1s",
            "start": 8054.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8059.199,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "autorizadas son",
            "start": 8061.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "legales por esas",
            "start": 8067.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "escuchas se logra salvar muchas",
            "start": 8070.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vidas cuando se hacen de manera",
            "start": 8076.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 8081.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es que",
            "start": 8084.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuche",
            "start": 8086.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Rosa y cela pero si se apoyan en",
            "start": 8088.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "inteligencia cuando hay",
            "start": 8094.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "secuestros",
            "start": 8097.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no cuando se trata de de salvar vidas",
            "start": 8101.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero no tiene nada que ver con la parte",
            "start": 8106.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nosotros",
            "start": 8108.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Nunca hemos usado",
            "start": 8110.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8113.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s eh Y si es muy lamentable",
            "start": 8116.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que que se metan no a",
            "start": 8121.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuchar No es que as\u00ed tiene que ser",
            "start": 8127.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "solo por orden de un",
            "start": 8130.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "juez de de conformidad con la ley pero",
            "start": 8132.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no lo hacen",
            "start": 8136.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed no lo no lo hacen as\u00ed desde hace",
            "start": 8139.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo se ha avanzado bastante",
            "start": 8143.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora ya hay m\u00e1s recato Gracias",
            "start": 8145.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente y nada m\u00e1s para concluir",
            "start": 8148.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aunado un poco a toda esta queja del",
            "start": 8150.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "poder judicial que se ha venido dando",
            "start": 8153.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 informaci\u00f3n que",
            "start": 8156.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en el contralor de la suprema corte de",
            "start": 8158.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 8161.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es cet cimet L\u00f3pez Su\u00e1rez tengo",
            "start": 8164.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entendido tiene injerencia o m\u00e1s bien",
            "start": 8169.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "intercede ante algunos jueces ante",
            "start": 8172.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "algunos miembros del poder judicial para",
            "start": 8174.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que distintos juicios salgan a favor de",
            "start": 8177.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lo que los intereses convengan Ya sea de",
            "start": 8180.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l o o de cierto grupo dentro del del",
            "start": 8183.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poder judicial es el caso muy",
            "start": 8186.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puntualmente de una persona que se",
            "start": 8188.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encuentra detenida que es eh un luchador",
            "start": 8189.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Rogelio Rogelio Reyes si no me equivoco",
            "start": 8194.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces presidente ver si se puede",
            "start": 8197.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atender el tema tambi\u00e9n y precisamente",
            "start": 8199.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "con base en lo que usted comentaba no",
            "start": 8202.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "soltar el tema de la corrupci\u00f3n dentro",
            "start": 8203.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del poder judicial que siempre es una",
            "start": 8205.399,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Arista que yo creo que en la mayor\u00eda es",
            "start": 8208.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la queja del pueblo de",
            "start": 8211.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico presidente gracias S\u00ed estamos",
            "start": 8213.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viendo eso y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 8215.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "investigaciones a",
            "start": 8217.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fondo tenemos el caso de",
            "start": 8218.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que",
            "start": 8222.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "amerita y lo estamos haciendo una",
            "start": 8226.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a fondo a ver se los",
            "start": 8229.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "explico as\u00ed de manera",
            "start": 8233.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 8236.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desaparecen los",
            "start": 8239.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esa noche de septiembre del",
            "start": 8243.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "2014 en",
            "start": 8249.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Iguala",
            "start": 8251.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y hay varias versiones",
            "start": 8253.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pero al",
            "start": 8260.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "final imponen",
            "start": 8262.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que los j\u00f3venes",
            "start": 8269.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh fueron detenidos y los llevaron a un",
            "start": 8273.28,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "sitio y los quemaron un",
            "start": 8278.479,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "basurero se demuestra de que",
            "start": 8282.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso no era",
            "start": 8285.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8289.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8291.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este poder sostener la llamada verdad",
            "start": 8293.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 8300.359,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "detienen a los",
            "start": 8302.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 8305.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestos a muchos responsables",
            "start": 8309.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuestos pasa el",
            "start": 8317.399,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8319.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 8321.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "presenta una",
            "start": 8328.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "denuncia de que fueron",
            "start": 8331.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "torturados y que as\u00ed se echaron la",
            "start": 8334.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "culpa de que hab\u00edan",
            "start": 8338.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 8343.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 8345.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quienes S\u00ed hab\u00edan",
            "start": 8346.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "participado y otros posiblemente",
            "start": 8350.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inocentes Pero",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces sin hacer Ah sacan hasta videos",
            "start": 8360.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 8365.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "torturas",
            "start": 8368.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8370.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8372.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacen las pruebas no cumplen con el",
            "start": 8374.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "protocolo de Estambul para ver si hubo",
            "start": 8378.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tortura o",
            "start": 8382.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8386.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de repente un",
            "start": 8388.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 8391.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con toda",
            "start": 8393.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8395.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n muy",
            "start": 8399.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "especializada en temas de Derechos",
            "start": 8403.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Humanos muy ajena al lenguaje",
            "start": 8407.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico o sea Qui\u00e9n hizo eso",
            "start": 8413.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8420.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 8422.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que deben de presentarse las pruebas en",
            "start": 8426.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 8429.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas de que fueron",
            "start": 8430.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "torturados Y obvio en 10",
            "start": 8437.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas Pues no se",
            "start": 8443.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pod\u00edan obtener las",
            "start": 8445.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pruebas y creo que se hicieron algunas",
            "start": 8450.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gestiones pero nadie",
            "start": 8453.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8456.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quiso hacer los",
            "start": 8459.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis se vencen los 10",
            "start": 8464.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas y",
            "start": 8467.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "libertad a",
            "start": 8471.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8476.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8482.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "claro hay Quienes no",
            "start": 8484.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "participaron Pero hay quienes s\u00ed",
            "start": 8488.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "participaron Entonces qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 8491.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8496.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8498.17,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 8499.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intervino para garantizar",
            "start": 8504.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la libertad A cambio de",
            "start": 8509.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8511.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8519.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces muchas cosas estamos hablando",
            "start": 8521.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de un tema",
            "start": 8524.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo hab\u00eda un",
            "start": 8530.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 8536.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deliberado de que no se",
            "start": 8539.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conociera la",
            "start": 8542.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "verdad y nos est\u00e1",
            "start": 8547.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "costando llegar al fondo pero sobre todo",
            "start": 8551.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos importa es encontrar los",
            "start": 8555.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero intervinieron intereses de",
            "start": 8560.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8565.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 8566.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y vamos a ir al fondo y no",
            "start": 8568.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dejamos de",
            "start": 8575.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8578.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Buscar a los",
            "start": 8580.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8583.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero",
            "start": 8584.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8587.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "parte de esto que estamos",
            "start": 8588.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hablando o sea de c\u00f3mo",
            "start": 8593.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 8596.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "manipulaba la",
            "start": 8600.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia Y todav\u00eda tenemos el problema",
            "start": 8604.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con el poder",
            "start": 8607.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "judicial tenemos que",
            "start": 8608.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estar pendientes ahora s\u00ed que como lo",
            "start": 8612.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8616.24,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "el ministro",
            "start": 8618.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "laines estamos de",
            "start": 8620.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guardia Pero para que",
            "start": 8623.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no este se",
            "start": 8626.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cometan injusticias",
            "start": 8628.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8632.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprovechan los viernes",
            "start": 8634.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no para eh mandar oficios y decir",
            "start": 8638.8,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "eh En cu\u00e1nto tiempo la \u00faltima a veces en",
            "start": 8644.439,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "24 horas en 2 horas en 2",
            "start": 8650.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "horas lo dejas en libertad",
            "start": 8654.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno Esto lo usaron cuando el se\u00f1or",
            "start": 8660.319,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "carro",
            "start": 8664.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8665.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "Quintero fue un",
            "start": 8667.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado viernes para",
            "start": 8670.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado con poquito tiempo",
            "start": 8674.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sale y se arma un",
            "start": 8678.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo porque hab\u00eda",
            "start": 8684.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8687.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este asuntos",
            "start": 8689.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pendientes y Por qu\u00e9 dan poco",
            "start": 8693.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiempo para que",
            "start": 8698.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no les alcance a averiguar si no hay",
            "start": 8701.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8707.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "asuntos o para que si los hay este no de",
            "start": 8710.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8715.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es un tema importante el del",
            "start": 8720.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "poder judicial el de limpiar el poder",
            "start": 8726.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8729.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh para",
            "start": 8732.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no se cometan",
            "start": 8733.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "estos abusos no de de de gente inocente",
            "start": 8736.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la c\u00e1rcel o de gente que",
            "start": 8742.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiene influencia",
            "start": 8745.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dinero buenos",
            "start": 8748.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 8752.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relaciones y dinero mucho",
            "start": 8755.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero para obtener la",
            "start": 8758.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "libertad pero eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 8761.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viendo se tiene que ir",
            "start": 8764.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 8766.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "soy es que va a",
            "start": 8772.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 8775.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8778.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8782.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "asamblea y Germ\u00e1n lar tambi\u00e9n pues es",
            "start": 8787.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8791.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no no respetan a",
            "start": 8794.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nadie no respetan a nadie",
            "start": 8798.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8801.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "esp\u00edan",
            "start": 8805.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8808.2,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "nadie presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto e",
            "start": 8812.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "incluso su secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8816.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel osirio Chong se reun\u00edan con",
            "start": 8818.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de pegasus justamente para",
            "start": 8821.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pedirle a qui\u00e9n espiar y entre ellos",
            "start": 8823.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaba Carlos Slim",
            "start": 8825.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente hay que esperar hay que ver",
            "start": 8828.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo dice",
            "start": 8831.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 8834.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se tiene que conocer a fondo vamos a",
            "start": 8840.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esperar cu\u00e1ndo dieron a conocer",
            "start": 8843.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8848.54,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "es fiscal rep\u00fabl juicio que se lleva al",
            "start": 8853.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "empleado esa",
            "start": 8859.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "empresa la",
            "start": 8862.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 8865.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s hablamos Es buen tema es muy",
            "start": 8867.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "buen tema me vas a",
            "start": 8871.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "regalar en el tren me pidieron unos",
            "start": 8878.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresarios de Guanajuato este libro a",
            "start": 8881.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ver si ya lo ley\u00f3 Ah no lo puedo y este",
            "start": 8883.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del corredor",
            "start": 8888.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8890.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico Bueno nos",
            "start": 8891.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vemos qu\u00e9 tal al ismo",
            "start": 8895.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidente no no este el al el ismo",
            "start": 8898.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar",
            "start": 8903.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el Ferrocarril del ismo el d\u00eda",
            "start": 8906.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "22 de diciembre este fin de semana este",
            "start": 8910.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fin de semana vamos a hacer reuniones en",
            "start": 8914.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico este para evaluar",
            "start": 8916.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todo el programa de",
            "start": 8921.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar maera ya el viern presente",
            "start": 8923.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed y nos",
            "start": 8927.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 8930.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8932.99,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1 abierta porque ya despu\u00e9s que",
            "start": 8937.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ustedes se quejan de que es",
            "start": 8941.6,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "que son dos tipos de giras la",
            "start": 8945.399,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "supervisiones y las",
            "start": 8951.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abiertas Entonces ahora va a ser abierto",
            "start": 8955.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no no no no son",
            "start": 8959.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "supervisiones",
            "start": 8965.96,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE 221/2 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo a Buenos d\u00edas \u00e1nimo bueno como todos los martes cada 15 d\u00edas informamos sobre El Avance en el programa de salud y vamos a a proceder inicia ya el dor Jorge alcer con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud el maestro zoer Robledo informar\u00e1 los avances del sistema de salud M\u00e9xico de M\u00e9xico Ims bienestar y como ustedes saben este atender\u00e1 a m\u00e1s de 50 millones de mexicanos sin seguridad social lo est\u00e1 atendiendo ya en 23 estados con el tema de productividad en las principales actividades m\u00e9dicas de salud como son las consultas de especialidades de Medicina familiar cirug\u00edas y partos atendidos adem\u00e1s como cada mes Se informa la secretaria de seguridad rosela Rodr\u00edguez coordinar\u00e1 la presentaci\u00f3n de los avances es cuant Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente secretarios compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n sobre El Avance en los 23 estados por parte de bienestar esta instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social el d\u00eda de hoy queremos informar sobre c\u00f3mo vamos tanto en inversi\u00f3n en equipo m\u00e9dico tambi\u00e9n en acciones de rehabilitaci\u00f3n de hospitales dignificaci\u00f3n de espacios tambi\u00e9n en contrataci\u00f3n de personal en cada uno de los estados y lo m\u00e1s importante c\u00f3mo estas intervenciones han ido impactando en el incremento de cuatro de las atenciones m\u00e9dicas m\u00e1s b\u00e1sicas m\u00e1s importantes eh la consulta con un m\u00e9dico especialista la consulta de Medicina familiar es decir la consulta de primer nivel y tambi\u00e9n el n\u00famero de cirug\u00edas y partos que se Han atendido Si vemos en a nivel Global en los 23 estados donde opera inen Star se han contratado un total de 8310 m\u00e9dicos una inversi\u00f3n de 14 652 millones de pesos para la compra de equipo m\u00e9dico y tambi\u00e9n se ha invertido una cantidad de 8260 millones de pesos para conservaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas que incluyen impermeabilizaciones cambios de pisos luminarias rehabilitaciones de quir\u00f3fanos habilitaciones dem\u00e1s eh consultorios todo esto ha permitido aumentar la productividad hicimos un comparativo entre dos eh trimestres el trimestre de enero marzo del 2022 cuando todav\u00eda eran muy pocos los estados que hab\u00edan tenido una intervenci\u00f3n de Ims bienestar y el \u00faltimo trimestre el de agosto a octubre de este 2023 y los resultados eh son los siguientes las consultas de especialidad pasaron de 278,000 a 407,000 consultas de especialidades es decir ha tenido un incremento en los 23 estados en promedio del 46 las consultas de Medicina familiar pasaron de 210,000 a 280,000 un incremento Del 33 y las cirug\u00edas pasaron de 53,000 a 60,000 es decir se ha visto un incremento del 12 por en el n\u00famero de cirug\u00edas realizadas tambi\u00e9n el n\u00famero de partos ha crecido de 21,40 2 a 25,682 esto en el conjunto de las 23 entidades ahora eh queremos ver c\u00f3mo ha impactado esto estado por estado siempre Empezando por los estados que primero eh pasaron a Ims bien estar hasta los que m\u00e1s recientemente hace apenas unos meses se incorporaron en Nayarit eh lo podemos ver con respecto al primer trimestre del 2022 la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 39 1667 a 144 es decir un incremento de 253 253 por las consultas de Medicina familiar pasaron de 2269 a 8842 un incremento de 290 por y tambi\u00e9n las cirug\u00edas tuvieron un incremento de 80% de 745 que se hicieron en promedio en un mes eh a un total de 1341 en este \u00faltimo trimestre ya constar y los partos atendidos pasaron de 296 a 592 lo mismo podemos ver en el caso de tlascala eh la productividad mensual de consultas de especialidad creci\u00f3 en 236 por un total de 14300 consultas de especialidad cuando antes mensualmente se hac\u00edan 4200 las consultas de Medicina familiar pasaron de 3500 a 6130 las cirug\u00edas de 568 a 120 35 un incremento de 138 por y los partos atendidos tuvieron un incremento de 103 por de 158 a 321 eh en promedio mensual tambi\u00e9n en el Estado de Colima podemos ver las inversiones que se han hecho la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos Y c\u00f3mo esto ha impactado en los servicios eh la productividad mensual de consultas de especialidad tuvo un incremento de 169 por pasando de 2650 a 7120 29 las de Medicina familiar las consultas de Medicina familiar pasaron de 262 a 1947 2% este es uno de los datos que siempre impacta m\u00e1s porque en el anterior modelo la consulta en el primer nivel fundamentalmente se da con m\u00e9dicos generales y no la consulta de Medicina familiar que es m\u00e1s amplia y puede atender m\u00e1s enfermedades la cirug\u00eda pas\u00f3 de 658 a 724 cirug\u00edas en en promedio en un mes y los partos de 300 4 a 341 en Baja California Sur El eh la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 2781 a 8844 un incremento de 218 por las consultas de Medicina familiar pasaron de 1798 a 2391 y las cirug\u00edas de 607 a 753 un incremento del 24 por. tambi\u00e9n los partos atendidos pasaron de 219 a 223 eso mantuvo con un eh peque\u00f1o crecimiento del 2% en Sonora la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 7817 a 22435 es decir un incremento de 187 por. tambi\u00e9n las consultas con un m\u00e9dico m\u00e9dica familiar pas\u00f3 de 2,519 a 6,146 un incremento de 144 por y las cirug\u00edas de 1 1460 a 1781 un incremento de 22 por eh Tambi\u00e9n en cirug\u00eda y los partos atendidos pasaron de 493 a 621 en el caso de Sinaloa con la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y las inversiones que se han hecho eh tiene una productividad mensual de consultas de especialidad que pas\u00f3 de 10747 consultas a 21822 consultas un incremento de m\u00e1s del 100% por las consultas de Medicina familiar pasaron de 3,926 a 10286 y las cirug\u00edas de 1354 A 1760 adem\u00e1s los partos atendidos pasaron de 332 a 538 un incremento del 62 por. lo mismo en Campeche en donde con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2022 la productivid productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 133 7 consultas al mes a 3784 tambi\u00e9n las consultas de Medicina familiar que pasaron de 1545 a 3955 un incremento de 156 por. las cirug\u00edas de 260 a 299 y los partos tuvieron un incremento del 9 del 99% pasando de 224 a 244 en el Estado de Guerrero eh donde se han contratado 548 m\u00e9dicos eh respecto al primer mestre la productividad mensual de consulta de especialidad pas\u00f3 de 3,081 consultas que se hac\u00edan antes al mes a 11554 un incremento de 275 por en eh Guerrero las consultas de Medicina familiar pasaron de 10,29 a 11694 las cirug\u00edas de 2492 a 2567 es un incremento todav\u00eda Modesto del 3% y el n\u00famero de partos pas\u00f3 de 1473 a 17 en el caso de Veracruz eh Tambi\u00e9n la productividad mensual de consulta de especialidad tuvo un crecimiento del 127 por pasaron de 4643 a 10,540 consultas al mes las consultas de Medicina familiar pasaron de 4397 a 9000 144 un incremento del 105 por y las cirug\u00edas de 1462 a 1667 as\u00ed como los partos tuvieron un incremento del 20% pasando de 809 partos atendidos en un mes a 971 en el caso de Michoac\u00e1n eh al primer trimestre En comparaci\u00f3n con el primer trimestre del 2022 la productividad mensual pas\u00f3 de 12644 consultas de especialidad a 23644 un incremento del 87 por las consultas de Medicina familiar pasaron de 9335 a 10362 tambi\u00e9n un incremento del 11 y las cirug\u00edas se mantuvieron estables de 2,201 se han realizado 2,223 en eh promedio en un mes es un incremento del 1% los partos atendidos hay un incremento mayor de 892 partos atendidos en un mes ahora se atienden 12293 el caso de Morelos eh la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 10,73 consultas en un mes a 2060 un incremento del 92 eh para este estado las consultas de Medicina familiar pasaron de 594 a 743 y la cirug\u00edas de 256 a 378 es decir un incremento en las cirug\u00edas que se hacen en un mes en Morelos del 48 por. los partos tuvieron un incremento del 12 por pasando de 162 a 181 partos atendidos en un mes en Zacatecas la productividad mensual de consultas de especialidad tuvo un incremento del 75 por de 1232 a 2156 la consulta de Medicina familiar tambi\u00e9n creci\u00f3 de 7,590 a 10247 y las cirug\u00edas tambi\u00e9n tuvieron un incremento del 18 por si antes se hac\u00edan 1870 cirug\u00edas en el estado de Zacatecas ahora se hacen 2207 en un mes los partos pasaron de 558 a 658 un incremento del 18 por. El caso de San Luis Potos\u00ed tambi\u00e9n tuvo un incremento en su productividad eh mensual en el n\u00famero de consultas de especialidad que se realizan que pas\u00f3 de 7015 en un promedio mensual en 2022 a 11154 en el promedio mensual del \u00faltimo trimestre de 2023 es decir un incremento del 59 lo mismo en la consulta de Medicina familiar que pas\u00f3 de 700 7200 a 7560 un incremento del 5% y las cirug\u00edas que tuvieron un incremento del 1% pasando de 16640 a 1,656 tambi\u00e9n los partos atendidos tuvieron un de incremento del 3% pasando de 688 a 709 en el caso de Oaxaca donde se han invertido considerables eh cantidades tanto en conservaci\u00f3n como en equipamiento con respecto al primer trimestre del 2022 la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 7,450 a 8791 es un un incremento del 18 por las consultas de Medicina familiar pasaron de 3,157 a 4609 es un incremento del 45 en la consulta de Medicina familiar y las cirug\u00edas tuvieron un incremento del 19. pasaron de 2108 a 2,509 los partos tambi\u00e9n tuvieron un incremento del 4% de 799 a 831 partos en promedio mensual en el caso de Tamaulipas aqu\u00ed estamos entrando estados m\u00e1s recientes se donde tambi\u00e9n se han contratado m\u00e9dicos y se han hecho inversiones importantes en equipamiento y en conservaci\u00f3n de unidades eh la productividad mensual de consulta de especialidad pas\u00f3 de 11,000 a 18,000 consultas al mes 65 de incremento las de Medicina familiar pasaron de 5079 a 9904 un incremento del 95 por y las cirug\u00edas pasaron de 1991 en promedio mensual a 2429 un incremento del 22 % tambi\u00e9n el n\u00famero de partos atendidos creci\u00f3 en 21 en Tamaulipas pasando de 580 a 714 en el caso de Quintana ro tambi\u00e9n con respecto al primer trimestre de 2022 la productividad mensual de consultas de especialidad pas\u00f3 de 4355 a 6,010 consultas promedio mensual es decir un incremento de 38 la consulta de Medicina familiar pas\u00f3 de 3,058 a 3722 un incremento del 7% y tambi\u00e9n las cirug\u00edas que se han incrementado en 11 de 1123 a 12247 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos atendidos creci\u00f3 en un 21 por. en el caso de Hidalgo las consultas de especialidad pasaron de 9 271 a 10940 es un incremento del 18 las consultas de Medicina familiar tuvieron un crecimiento del 4% pasando de 5,600 a 5,900 y las cirug\u00edas de 2051 a 2482 cirug\u00edas es decir un crecimiento del 21 en el n\u00famero de cirug\u00edas que se hacen en un mes en el Estado de Hidalgo a personas sin seguridad social finalmente en el n\u00famero de partos en Hidalgo Se pasaron de 606 partos atendidos en un mes a 830 un incremento del 37 por. en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n la productividad mensual ha se ha incrementado en el caso de consultas de especialidad en un 21 por pasaron de 80 8000 consultas de especialidad a 106,000 las consultas de Medicina familiar tambi\u00e9n crecieron de 72,000 a 77,000 un incremento del 8% las cirug\u00edas tuvieron tambi\u00e9n un incremento de 8% de las realizadas en un mes en la Ciudad de M\u00e9xico Se realizaron de 7849 cirug\u00edas en promedio en el \u00faltimo trimestre en el por cada mes y los partos atendidos de 1877 a 1990 un incremento del 6% en el estado de Chiapas eh con respecto tambi\u00e9n al primer trimestre pasaron de 16,000 consultas de especialidad a 17995 es un incremento del 12 por. las consultas de Medicina familiar pasaron de 16,000 a 19,77 es un incremento del 15% y las cirug\u00edas tuvieron un crecimiento del 3% pasando de 4,24 25 a 4,372 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos atendidos en Chiapas se ha incrementado en un 21 por. con respecto a Tabasco tambi\u00e9n hay un incremento del 49 por en el n\u00famero de consultas de especialidad pasando de 15,515 a 23117 consultas en un mes las consultas de Medicina familiar tambi\u00e9n tuvieron un considerable incremento en 40% pasaron de 11,600 a 16,300 consultas de Medicina familiar y en el n\u00famero de partos el incremento es del 11 por de 302 5 cirug\u00edas eh perd\u00f3n de cirug\u00edas realizadas en un mes en Tabasco a 3358 los partos tambi\u00e9n crecieron en un 19 por. y en los \u00faltimos tres estados en el estado de Puebla la consulta de especialidad pas\u00f3 de 20,85 consultas al mes a 20.791 es un incremento apenas del 3% en Puebla tambi\u00e9n las consultas de Medicina familiar tuvieron un incremento similar del 3% pasando de 1 a 14000 y las cirug\u00edas de 4874 a 5264 cirug\u00edas un 8% m\u00e1s en un en un mes los partos atendidos tambi\u00e9n tuvieron un discreto incremento del 2% de 1691 a 1725 en Baja California eh la productividad mensual de consulta de especialidad pas\u00f3 de 6165 cirug\u00edas Perd\u00f3n consultas de especialidad a 8569 es un incremento del 39 Las consultas de Medicina familiar crecieron en 6% pasando de 1962 en un mes a 2080 y las cirug\u00edas de 2307 a 2422 un incremento del 5% los partos atendidos pasaron de 707 a 778 en el Estado de M\u00e9xico eh donde m\u00e1s recientemente se incorpor\u00f3 y est\u00e1 interviniendo en bienestar con respecto al primer trimestre del 2022 la productividad mensual de consultas de especialidad creci\u00f3 en un 31 pas\u00f3 de 30 7638 consultas de especialidad en un mes a 49,36 consultas de especialidad eh en un mes en consultas de Medicina familiar de 21,000 a 28,000 consultas eh de Medicina familiar un incremento del 34 por y las cirug\u00edas han crecido en 8% de 9188 a 9923 tambi\u00e9n el n\u00famero de partos creci\u00f3 en un 20% de 4681 a 5617 es cu\u00e1nto por nuestra parte se\u00f1or presidente Muchas gracias y buenos d\u00edas con su permiso presidente eh el d\u00eda Buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda de hoy presentaremos el informe sobre los avances en el proyecto de transformaci\u00f3n del nuevo Iste en cumplimiento a su instrucci\u00f3n de rescatar esta importante instituci\u00f3n con motivo del abandono institucional asistente el desmantelamiento y corrupci\u00f3n para as\u00ed recobrar la capacidad de atenci\u00f3n y autosuficiencia de los servicios m\u00e9dicos como garant\u00eda del derecho a la salud de las personas derecho habientes este trabajo eh Hay que decirlo y agradecer es producto del trabajo conjunto de la secretar\u00eda de salud de de la secretaria de Hacienda de la funci\u00f3n p\u00fablica de la procuradur\u00eda fiscal del Instituto Mexicano del Seguro Social de birmex delavin de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n de la fgr y tambi\u00e9n del propio Iste Y por supuesto de los sindicatos y de los m\u00e9dicos enfermeras personal sustantivo administrativo del propio Iste tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de Seguridad a continuaci\u00f3n se presenta la actualizaci\u00f3n de las acciones emprendidas en el \u00faltimo mes para rescatar al instituto y darle atenci\u00f3n a quienes hacen uso de este servicio eh Qu\u00e9 estamos logrando mejorar la atenci\u00f3n al p\u00fablico usuario garantizar el suministro completo y oportuno de las medicinas ar en el fortalecimiento de la plantilla m\u00e9dica y dotar a las unidades m\u00e9dicas de equipamiento instrumental de \u00faltima tecnolog\u00eda para la atenci\u00f3n a los derecho habientes e hoy para mostrar los avances esta ma\u00f1ana contaremos con tres cuestiones uno la presentaci\u00f3n de un video que contiene el avance mensual de los trabajos para lograr el nuevo Iste con la construcci\u00f3n de seis nuevos hospitales dos los avances en contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico y de la salud con una convocatoria abierta tambi\u00e9n de contrataci\u00f3n mismo que estar\u00e1 a cargo del doctor Pedro Centeno director general del Iste tres el fortalecimiento de la formaci\u00f3n la actualizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n al personal m\u00e9dico y de la salud a cargo del director m\u00e9dico del Iste el doctor Ramiro L\u00f3pez adelante con el video por favor Gracias la transformaci\u00f3n del l en 2023 orient\u00f3 sus esfuerzos en incrementar la infraestructura para mejorar la atenci\u00f3n a sus derechohabientes y reducir los tiempos de espera a partir de 2022 inici\u00f3 el proyecto de construcci\u00f3n de seis nuevas unidades m\u00e9dicas que estar\u00e1n terminadas y totalmente equipadas en 2024 el Hospital Regional de Torre\u00f3n Coahuila contar\u00e1 con 250 camas sens sables y tiene un avance en las obras de 62.3 en el caso del Hospital Regional de Tlajomulco Jalisco tendr\u00e1 250 camas y presenta adelanto de 51.2 el hospital general de Tampico Tamaulipas lleva progreso de 48 5% y contempla 150 camas para la cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas baja California sur que tendr\u00e1 20 camas sens sables las acciones realizadas representan 54.1 por de la obra la cl\u00ednica hospital de Palenque Chiapas que contar\u00e1 tambi\u00e9n con 20 camas cuenta con avance de 49.7 Hospital Regional de Acapulco Guerrero registra adelanto de 20.4 por y dispondr\u00e1 de 250 camas sens sables estos nuevos hospitales no representan deuda ya que se construyen y equipan con recursos propios en total se contemplan 940 nuevas camas censables que beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 6 millones de derecho habientes del instituto porque una mejor atenci\u00f3n es el objetivo de nuestro trabajo para lograr la transformaci\u00f3n del [M\u00fasica] Iste Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros secretarios vamos a hablar sobre el tema de las plazas asignadas por entidad liste ten\u00eda 11570 plazas disponibles se han ya asignados 7212 plazas de ellas 955 son especialistas en la rama m\u00e9dica 720 rama de enfermer\u00eda 3233 y operativos 2304 de ellos las plazas asignadas covid son 2425 estamos asignando en 28 entidades y representa un avance del 62 por de las plazas asignadas y con respecto al mes pasado incrementamos alrededor de un 10% m\u00e1s de 700 plazas asignaron nuevas como coment\u00f3 la ciudadana secretaria tambi\u00e9n el Iste ha emitido una convocatoria el d\u00eda 29 de noviembre se Al\u00f3 la convocatoria precisamente para asignar plazas a estas nueve estas seis unidades m\u00e9dicas nuevas que se han comentado ya est\u00e1 est\u00e1 en el portal de ise en internet est\u00e1 la convocatoria para especialistas ginec\u00f3logos m\u00e9dicos internistas geriatras biom\u00e9dicos personal operativo enfermer\u00eda de especialidades enfermer\u00eda general y son para estos reitero seis hospitales nuevos que estar\u00e1n en funcionamiento como se ha comentado en el a\u00f1o 2024 y tambi\u00e9n el Dr Ramiro L\u00f3pez Elizalde comentar\u00e1 el tema de vesalius que es un centro de capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n de recursos humanos de alta especialidad en el instituto se\u00f1or presidente es cuo gracias Buenos d\u00edas a todos si ponemos el video por favor se\u00f1or presidente voy a exponerle las mejoras en salud que se han logrado en el Iste con respecto a la formaci\u00f3n de recursos humanos la educaci\u00f3n ha sido una prioridad crecimos m\u00e1s del 250 por el n\u00famero de campos cl\u00ednicos es decir de 2700 pasamos a 6988 residentes para su formaci\u00f3n como m\u00e9dicos especialistas en el instituto hemos rescatado espacios subutilizados como este que ven aqu\u00ed Este es un edificio hist\u00f3rico que estaba lleno de pilas de objetos inservibles qu\u00e9 hicimos lo limpiamos pintamos restauramos rescatarlo del abandono para convertirlo en un centro de entrenamiento en anatom\u00eda quir\u00fargica Le hemos llamado valios en honor a a el anatomista un espacio de capacitaci\u00f3n para los presentes y futuros colegas de la salud el cual permite crear condiciones de simulaci\u00f3n en procedimientos quir\u00fargicos en un laboratorio y un escenario lo m\u00e1s cercano a la realidad a trav\u00e9s de modelos anat\u00f3micos el centro como ven ustedes cuenta con 11 estaciones de trabajo equipadas con microscopios as\u00ed como equipos instrumental de \u00faltima tecnolog\u00eda endosc\u00f3pica y microquir\u00fargica para fortalecer la formaci\u00f3n de otorrino laring\u00f3logos cirujanos de cabeza y cuello eh neurocirujanos hemodinamista oftalm\u00f3logos cirujanos de columna cirujanos generales ortopedistas ur\u00f3logos entre otros otos adem\u00e1s de un aula con tecnolog\u00eda 3D cuenta para el reforzamiento de la parte te\u00f3rica nuestra meta es la capacitaci\u00f3n continua de 900 cirujanos de alta especialidad y profesionales de param\u00e9dicos y enfermeras m\u00e1s de 5000 al a\u00f1o de alta especialidad nuestra filosof\u00eda con mejores cirujanos mejores resultados juntos tendremos un Iste m\u00e1s humano y m\u00e1s resolutivo Bueno pues este vamos avanzando en materia de salud p\u00fablica el prop\u00f3sito Es que antes de concluir nuestro mandato tengamos un sistema de salud p\u00fablica de primera que tenga los especialistas suficientes los m\u00e9dicos generales enfermeros enfermeras con abasto suficiente de medicamentos en donde se puedan realizar estudios intervenciones quir\u00fargicas lo que ya se est\u00e1 haciendo En 23 estados pero consolidando todo este servicio y de manera [M\u00fasica] gratuita vamos a garantizar el derecho a la salud a m\u00e1s de 50 millones de mexicanos que no cuentan con seguridad Social es algo muy importante y estamos dedicados de tiempo completo A eso le agradezco mucho a Zoe Robledo porque como ya he sabido decidi\u00f3 no participar en elecciones y quedarse para entregar buenas cuentas en todo lo que se est\u00e1 haciendo con el IMS bienestar ya estamos hablando de miles de centros de salud de hospitales se han incrementado considerablemente a ver si para dentro de 15 d\u00edas podemos hacer eh una exposici\u00f3n sobre Cu\u00e1ntos m\u00e9dicos exist\u00edan en el sistema de salud p\u00fablica Cuando llegamos m\u00e9dicos generales y cu\u00e1ntos hay ahora Cu\u00e1ntos especialistas hab\u00edan y cu\u00e1ntos hay ahora m\u00e1s el n\u00famero de camas lo que se adquirido de equipos porque ha sido eh una prioridad la salud p\u00fablica y nos ha costado porque pues tuvimos que enfrentar la emergencia de El covid-19 de la pandemia y enfrentar la peste de la corrupci\u00f3n porque estaba completamente tomado por maleantes el sector salud que se robaban hasta el dinero de las medicinas por eso su enojo todav\u00eda ah\u00ed veo al universal burl\u00e1ndose de almac\u00e9n la gran farmacia que vamos a inaugurar que ya se est\u00e1 arreglando va a ser una farmacia de de grandes dimensiones donde van a estar todos los medicamentos que se necesiten con un sistema de comunicaci\u00f3n permanente y de distribuci\u00f3n para que en cualquier parte del pa\u00eds que falte un medicamento llegue en 24 horas y esto los tiene muy molestos porque ni siquiera eran due\u00f1os de Laboratorios los que hac\u00edan eh los negocios s\u00ed eran de intermediarios traficantes de influencia que obten\u00edan los contratos y tambi\u00e9n distribuidores entonces Ese es el el enojo Pero ah\u00ed vamos eh avanzando lo mismo en el caso del Iste que ah\u00ed se padec\u00eda de la misma enfermedad eh se privatiz\u00f3 el ise en pedazos y ahora se est\u00e1 Rescatando se est\u00e1 regresando el liste a lo p\u00fablico porque todo se hab\u00eda entregado desde los estudios de laboratorio estaban privatizados las ambulancias la anestesia todo entonces los laboratorios ya lo dije y todo ten\u00eda que ver con exdirectores del Iste y con pol\u00edticos corruptos y nos ha costado porque much\u00edsimas resistencias no quieren dejar de robar pero como somos perseverantes Ah\u00ed vamos avanzando poco poco a poco y se est\u00e1 haciendo un buen trabajo imag\u00ednense que nos tuvo que ayudar la secretaria de seguridad p\u00fablica En el caso de l para coordinar a todo el equipo desde luego Pedro el doctor Ramiro todos haciendo labor pero est\u00e1 Hacienda est\u00e1n otras instituciones ayudando para mejorar los servicios en el Iste para que haya mejor atenci\u00f3n a los Trabajadores al Servicio del Estado maestras maestros trabajadores de las distintas secretar\u00edas del gobierno todos los que tienen derecho a este servicio y ah\u00ed vamos avanzando vamos a abrir Entonces para preguntas Buenos d\u00edas presidente Stefan Palacios de la agencia sputnic Hace algunos d\u00edas el gobierno de M\u00e9xico solicit\u00f3 una autorizaci\u00f3n para que militares de Estados Unidos ingresaran a M\u00e9xico para unos adiestramientos para el ej\u00e9rcito si nos puede comentar un poquito m\u00e1s sobre este tema dado que se ha hecho mucho una controversia en el que entren este tropas norteamericanas a M\u00e9xico Bueno no son tropas este son eh oficiales que vienen peri\u00f3dicamente porque hay un acuerdo entre los ej\u00e9rcitos de M\u00e9xico y de Estados Unidos y van oficiales eh mexicanos a Estados Unidos actualizarse y vienen eh oficiales estadounidenses no s\u00e9 si se inform\u00f3 de Cu\u00e1ntos son 11 adem\u00e1s S\u00ed y se hace una solicitud al senado que no s\u00e9 si antes se hac\u00eda no que es muy controvertida puesto que la solicitud que hace usted Bueno luego de que regres\u00f3 a Estados Unidos y para estas acciones de colaboraci\u00f3n justamente si tiene que ver algo con estas esta reuni\u00f3n bilateral que tuvo con no es un asunto que se viene haciendo a\u00f1o con a\u00f1o es como ahora que va a venir la se\u00f1ora Janet este pues no fue producto de la reuni\u00f3n es un una visita vamos a tratar temas que tiene que ver con la econom\u00eda con las finanzas pero necesitamos pues tener una relaci\u00f3n constante de cooperaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos en seguridad y en la econom\u00eda las finanzas Yo creo que con todos los pa\u00edses pero imag\u00ednense que nosotros tenemos 3180 km de Frontera por geopol\u00edtica Pero adem\u00e1s viven trabajan honradamente en Estados Unidos 40 millones de mexicanos para tener una idea no s\u00e9 ahora pero hace poco Canad\u00e1 ten\u00eda 38 millones de habitantes y los mexicanos que trabajan viven en Estados Unidos son 40 millones C\u00f3mo no vamos a tener relaciones permanentes en lo econ\u00f3mico en lo social relaciones de [M\u00fasica] amistad relaciones familiares nada m\u00e1s a\u00f1o pues vamos a llegar a 65,000 millones de d\u00f3lares de remesas de lo que env\u00edan nuestros paisanos que trabajan en Estados Unidos a sus familiares en M\u00e9xico las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds entonces Tenemos que tener esta relaci\u00f3n pero no es ninguna intromisi\u00f3n [M\u00fasica] o afectaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda ya no es el tiempo de antes de que entraban sin pedir permiso justo en este tema del de la frontera cuando fue a visitar al presidente Joe biden se habl\u00f3 sobre el tema de Texas justo tambi\u00e9n por estos cruces fronterizos tambi\u00e9n Ciudad Ju\u00e1rez y estas zonas que han sido una Pues s\u00ed una lamentable crisis migratoria se toc\u00f3 este tema del de las bollas y estas acciones que ha constantemente eh nosotros queremos convencer persuadir al gobierno de Estados Unidos que hay que atender las causas de la migraci\u00f3n que no basta con estar reteniendo a migrantes mucho menos militarizando fronteras construyendo muros hay que entender el origen del problema la gente no sale de sus pueblos lo hemos dicho miles de veces por gusto lo hace por necesidad [M\u00fasica] y no se est\u00e1n haciendo cosas en los pueblos en donde hay m\u00e1s pobreza en donde la gente se ve obligada abandonar sus lugares de [M\u00fasica] origen ya llevamos d\u00e9cadas sin un programa de desarrollo para Am\u00e9rica Latina para el Caribe desde la alianza para el progreso que impuls\u00f3 el presidente Kennedy de eso le habl\u00e9 al presidente y y voy a seguir insistiendo eso ser\u00e1 en su segunda petici\u00f3n de bueno que se va a reunir con \u00e9l Pr\u00f3ximamente Si ya hay fecha es para es a\u00f1o o m me gustar\u00eda que \u00e9l lo planteara que lo hici\u00e9ramos de manera conjunta pronto un compromiso de inversi\u00f3n para pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe y tambi\u00e9n Buscar arreglos con Venezuela con Cuba quitar el bloqueo a Cuba una nueva pol\u00edtica una pol\u00edtica de buena vecindad como lo que planteaba el presidente Franklin Delano Ros desde luego que esto no les va a gustar a los conservadores estaba yo viendo ahora de que el gobernador de Texas ser candidato a vicepresidente del partido republicano C\u00f3mo van a votar los hispanos pueden hacerlo no Desde luego por una persona que es antimigrantes Estados Unidos se deben a la migraci\u00f3n que a ese se\u00f1or Ya se le olvid\u00f3 de que Texas pertenec\u00eda a M\u00e9xico y que Texas est\u00e1 lleno de Gonz\u00e1lez y de Garza y de Rodr\u00edguez como si fuese Tamaulipas y como si fuese Nuevo Le\u00f3n y as\u00ed todo Estados Unidos de cada eso me lo plante\u00f3 el presidente biden de cada estudiante en Estados Unidos de primaria 26 son hispanos cada 100 hablan castellano entonces me llam\u00f3 la atenci\u00f3n todo lo que hizo de la alambrada en el r\u00edo conas P\u00faas y las detenciones y el mandar a migrantes de manera inhumana al [M\u00fasica] fr\u00edo all\u00e1 a Nueva York y a los Estados gobernados por dem\u00f3cratas todo eso era para proyectarse como candidato a la vicepresidencia con un poco de luz en la frente no creo que un estadounidense vote por ese se\u00f1or hace algunas semanas se hab\u00eda hablado de que un un agente de la patrulla fronteriza hab\u00eda baleado a personas del lado mexicano si hay alguna informaci\u00f3n Esto fue en Ciudad Ju\u00e1rez justo porque este alcalde Ciudad Ju\u00e1rez Cruz P\u00e9rez Cuellar tiene adem\u00e1s entre est toda esta controversia eh dichos y entre dichos presuntos la polic\u00eda de Ciudad Ju\u00e1rez lo que hace es quitarle dinero a los migrantes para que no puedan ir este hacer estos tratos con estos polleros y cruzar justo la frontera con Estados Unidos que se ha desbordado un poco el tema de la inseguridad en Ciudad Ju\u00e1rez y hay una denuncia contra este alcalde ustedes saben de esta denuncia en la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n no y porque se quiere reelegir para el 2024 parece que en enero del pr\u00f3ximo pero usted est\u00e1 habl\u00e1ndome de el presidente municipal porque fue justo en esa En esa ocasi\u00f3n que yo le hab\u00eda preguntado de que el el agente de la patria fronterisa hab\u00eda no no no no pero Y s\u00ed su opini\u00f3n sobre estas elecciones no se debe de maltratar a los migrantes no pero estoy hablando del gobernador de Texas es completamente distinto y no tengo informaci\u00f3n sobre lo del presidente municipal de Chihuahua ahora donde se tiene m\u00e1s presi\u00f3n migratoria es en la frontera de Sonora con Arizona sonoita y nogales en esa Este franja fronteriza y ya se est\u00e1 atendiendo justo en Sonorita creo que tambi\u00e9n hay cierres de cruces fronterizos Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n importante mencionarlo Hace algunos meses entrevist\u00f3 a una mujer que bueno es la hija de un de un migrante que asesin\u00f3 un granjero estadounidense llamado Gabriel cuen buitimea que autoridades del Consulado de de M\u00e9xico en Estados Unidos justo en Arizona esta persona fue asesinada justo cuando cruzaba la la frontera entonces no s\u00e9 si hay informaci\u00f3n ustedes saben de esta persona que que fue asesinada porque nunca han sido juzgados estas personas que Asesinan a los migrantes entre entre todo este contexto la acusaci\u00f3n es de que de que este migrante llevaba drogas y que son delincuentes Entonces el caso s\u00ed parado no se ha no se ha este no avanzado los c\u00f3nsules nuestros est\u00e1n trabajando ayudan Pero regreso a lo mismo hay que atender las causas Si no es muy dif\u00edcil enfrentar el fen\u00f3meno migratorio hay que ayudar a los pa\u00edses con m\u00e1s pobreza y donde hay conflictos pol\u00edticos por ejemplo lo de Cuba Por qu\u00e9 est\u00e1 creciendo la migraci\u00f3n en Cuba Bueno porque el bloqueo les afecta en lo econ\u00f3mico en lo social Y qu\u00e9 culpa tiene la gente el pueblo de Cuba de que haya esta pol\u00edtica de represalia medieval inhumana de bloquear a un pa\u00eds nada m\u00e1s por cuestiones pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas Y d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo Y d\u00f3nde est\u00e1 la fraternidad y es lo m\u00e1s Injusto que puede haber en la ONU donde se tienen que hacer valer cuatro derechos a la libertad de expresi\u00f3n el derecho a vivir libres de [M\u00fasica] miseria que eso significa en mucho la migraci\u00f3n el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las creencias en la ONU que se deben de respetar estos derechos que fueron Por cierto postulados por Roswell para crear la la ONU eh se olvida el que se debe de hacer valer la democracia y la justicia se vota sobre el bloqueo a Cuba y casi 200 pa\u00edses a favor de que se quite el bloqueo pero dos que tienen uno de ellos derecho a voto digo a veto votan en contra dos D\u00f3nde est\u00e1 la democracia D\u00f3nde est\u00e1 la justicia que est\u00e1n equivocados 200 y dos son los poseedores de la verdad absoluta entonces Si eso no cambia Pues c\u00f3mo vamos a humanizar al mundo y vamos a enfrentar los grandes y graves problemas de la humanidad c\u00f3mo Entonces el planteamiento que estamos haciendo es Vamos adelante Ah no les va a gustar a los conservadores de Estados Unidos independientemente de que la pol\u00edtica tiene que ver con ideales y principios no es una actividad para la eficacia y la el pragmatismo para hacerlo pol\u00edticamente correcto independientemente de eso yo estoy seguro de que mucha gente tambi\u00e9n en Estados Unidos va a apoyar una medida as\u00ed de definici\u00f3n eh dos que son antimigrantes conservadores racistas clasistas esos no pero hay much\u00edsima gente en Estados Unidos y en todo el mundo que practica el humanismo la solidaridad eh el amor al pr\u00f3jimo El respeto al Forastero mucha gente muy humana en Estados Unidos pero ya se fija una postura y cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre si algunos mexicanos en Estados Unidos votaran por el presidente presidente Donald Trump ahora en que se puede ver que regresa esta contienda pol\u00edtica presidencial es que falta la definici\u00f3n o sea porque por qui\u00e9n se vota Pues necesitamos saber qui\u00e9nes van a garantizar uno la regularizaci\u00f3n de los mexicanos que llevan a\u00f1os trabajando en Estados Unidos a ver qui\u00e9n uno dos Qui\u00e9n va a atender el fen\u00f3meno [M\u00fasica] migratorio procurando la justicia en los pueblos de Am\u00e9rica Latina y Caribe tres qui\u00e9n no va a seguir con la pol\u00edtica de militarizaci\u00f3n y de construcci\u00f3n de muro en la frontera cuatro qui\u00e9n nos va a garantizar que va a haber control para que no entre en armas Estados Unidos a M\u00e9xico cinco Qui\u00e9n va a trabajar conjuntamente con el gobierno de M\u00e9xico para evitar que haya tr\u00e1fico de drogas y eh se impida que se siga consumiendo fentanilo en Estados Unidos por razones de legalidad por razones de justicia y por razones de humanismo o sea pero un programa pero esos cinco puntos son los que usted les da como un Ah prio para esos candidatos S\u00ed entonces este la gente No se dejen enga\u00f1ar se requieren definiciones Esto no es un asunto personal justo en el tambi\u00e9n los temas econ\u00f3micos si se va a continuar con el tratado econ\u00f3mico comercial en los t\u00e9rminos que se establecieron en la \u00faltima negociaci\u00f3n Hay cosas en el nuevo tratado que se tienen que conservar por ejemplo lo de el respeto a las decisiones de M\u00e9xico en el manejo de sus recursos naturales sobre todo del petr\u00f3leo todo eso se logr\u00f3 lo que tiene que ver con el respeto de los Derechos laborales de los trabajadores pero bueno a m\u00ed no me corresponde hacer este el plan este Pero s\u00ed yo estoy seguro que si hay una definici\u00f3n muchos estadounidenses van a votar por un plan as\u00ed y ya como una recomendaci\u00f3n adicional Pero eso s\u00ed tiene que ver m\u00e1s justo hablaba con este Estados Unidos pero que garanticen el derecho a la salud p\u00fablica eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos para los que no tienen seguridad social en Estados Unidos es car\u00edsima la atenci\u00f3n m\u00e9dica en Estados Unidos lo otro eh el derecho de los j\u00f3venes al estudio otra cuesti\u00f3n que es fundamental que se otorguen becas al las familias para que los j\u00f3venes permanezcan dos a\u00f1os m\u00e1s en la casa o tres o c o hasta que quieran este y que se les est\u00e9 dando a los padres un apoyo para que los j\u00f3venes no salgan del hogar que este que no se desintegren las familias que se atienda el problema social la descomposici\u00f3n social que existe para poder enfrentar lo de las drogas en fin tiene que haber una propuesta bastante eh pues radical en el entendido de que la palabra radical viene de ra\u00edz hay que atender las causas una propuesta de cambio verdadero pienso que eso es lo que hace falta si no pues Qu\u00e9 diferencia hay entre un partido y otro justo en este punto que hablaba que el cuatro sobre el tema de las armas y el tr\u00e1fico de armas en estas declaraciones que dio el embajador Ken Salazar sobre el tema de que el ingreso de armas a M\u00e9xico que bueno este hacen este tema de la violencia son el 70 por que ingresan de Estas armas y que justo en esta reuni\u00f3n con eh agentes de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hablaban sobre estas estrategias pero s\u00ed \u00e9l confirma que el 70 por de las armas que est\u00e1n ingresando en M\u00e9xico son para la delincuencia entonces son son de de origen de Estados Unidos qu\u00e9 hay de avance sobre estas leyes contra el tr\u00e1fico S\u00ed por eso este yo hablo as\u00ed con eh Claridad porque Eh s\u00ed hay una actitud de respeto hacia M\u00e9xico y de inter\u00e9s sincero en que encontremos juntos salidas esto que reconoci\u00f3 ayer que en Salazar es important\u00edsimo Ya pues eh lo hemos dicho lo podemos probar que el 70 por cuando menos de las armas que se introducen a M\u00e9xico eh Son de origen estadounidense porque no hay control de nada sobre las armas pero que lo diga \u00e9l pues es un acto de sinceridad y de deseos de que esto se atienda antes no no se hablaba de eso saben qu\u00e9 cosa era el plan M\u00e9rida que se aplicaba en la \u00e9poca de Calder\u00f3n nos daban creo que 400 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o y todo en armamento helic\u00f3pteros este artillados eh armas Esa era la cooperaci\u00f3n cuando lo de furioso Pues fue permitir la entrada de armas de contrabando pero en un acuerdo entre los gobiernos armas que tra\u00edan sensores f\u00edjense eminencias estas no que planean en pol\u00edtica o en materia de seguridad no en los dos pa\u00edses en aquel entonces que las armas iban a llegar a los delincuentes pero como tra\u00edan sensores se\u00f1uelos as\u00ed iban a dar con ellos sigui\u00e9ndole no la pista a las armas mediante equipos de detecci\u00f3n de los sensores cuando en M\u00e9xico Hab\u00eda narcogobierno todava lo estaban planeando y ya lo sab\u00edan los de las bandas ni Claro que les llegaron las armas nada m\u00e1s que les quitaron los sensores y lo peor las usaron para asesinar personas mexicanos y extranjeros con una violaci\u00f3n flagrante a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds pero as\u00ed era Ahora no ahora es distinto Y esa actitud del embajador pues habla bien de que hay un trabajo conjunto nosotros vamos a seguir apoyando para este enfrentar el flagelo de la violencia y Esta visita que tiene con la secretaria del tesoro y hablar sobre este tema de control financiero se hablar\u00e1 sobre el tema de las inversiones extranjeras sobre todo en empresas chinas que ha sido una controversia total por el tema de que se ha acusado a M\u00e9xico de que es el el o sea llegan aqu\u00ed precursores de China Entonces si tambi\u00e9n se va a a a no dejar que es es Es probable que sal pero nosotros no podemos este negarle a nadie que venga invertir a M\u00e9xico nosotros lo que hemos estado sosteniendo y se ha avanzado bastante es de que se fortalezca la inversi\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte y se consolide Am\u00e9rica del Norte Como una regi\u00f3n importante en lo econ\u00f3mico y en lo comercial y se ha venido logrando ese prop\u00f3sito y est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera muchas empresas de Asia se est\u00e1n trasladando a M\u00e9xico tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera por esa causa y esto nos ha ayudado mucho a la creaci\u00f3n de empleos mejores pagados Y esa pol\u00edtica es la que queremos que se extienda a todo el continente as\u00ed como se cre\u00f3 en su momento la comunidad econ\u00f3mica Europea y luego se convirti\u00f3 en la Uni\u00f3n Europea as\u00ed queremos que se pueda pasar de la integ de Am\u00e9rica del Norte esto es Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico a toda Am\u00e9rica Esto va a significar un cambio de fondo en nuestras relaciones en el Continente incluye tambi\u00e9n lo pol\u00edtico porque se trata de integrarnos como lo hacemos nosotros M\u00e9xico es el ejemplo M\u00e9xico tiene una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con Estados Unidos como nunca somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo y sin embargo nos respetan nuestra independencia nuestra soberan\u00eda Pues es lo mismo que se tiene que hacer con toda Am\u00e9rica esa es nuestra propuesta y tiene muchas ventajas comparativas con relaci\u00f3n a otras regiones del mundo desde recursos naturales eh fuerza de trabajo joven que no hay en Europa que ya no tienen en Asia hasta la distancia estamos muy cerca en Am\u00e9rica Entonces es consolidar hacia el futuro Am\u00e9rica como la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo consolidarla como la regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial m\u00e1s importante del mundo y hay mucho potencial para eso esto es pensando en el mediano y en el largo plazo ya nosotros ya no vamos a estar este en este mundo pero para las nuevas generaciones y esto tiene que ver tambi\u00e9n con la paz porque si se consolida Am\u00e9rica del Norte y se consolida todo continente americano hay m\u00e1s equilibrios y no se necesita lo b\u00e9lico para imponer una hegemon\u00eda la competencia econ\u00f3mica comercial mantiene equilibrios cuando una potencia crece demasiado en lo econ\u00f3mico en lo comercial S\u00ed y se vuelve hegem\u00f3nica otra potencia Podr\u00eda buscar contrarrestar esa fuerza con lo b\u00e9lico y nosotros no queremos eso queremos la paz y finalmente presidente preguntarle sobre la nueva ley general de humanidades ciencia tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n hay una controversia que asegura que en las pr\u00f3ximas semanas la suprema corte definir\u00e1 sobre el tema de la bueno esta controversia de que s\u00ed Es legal y constitucional o inconstitucional de acuerdo con una entrevista que realizamos para la agencia esta ley Pues favorecen el tema de la soberan\u00eda y que M\u00e9xico pueda producir sus propios este proyectos de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y ya no favorecer como lo hac\u00edan este administraciones pasadas gobiernos anteriores sobre empresas extranjeras que hab\u00eda proyectos en los que beneficiaban m\u00e1s a la empresa a bueno sector privado y que adem\u00e1s son proyectos que no benefician justamente a la sociedad mexicana Entonces qu\u00e9 opina Y qu\u00e9 hay sobre esta informaci\u00f3n sobre esta nueva ley hay que esperarnos no yo creo que ya est\u00e1n muy exhibidos los ministros y la mayor\u00eda de magistrados y de jueces del poder judicial como para seguir con la misma pol\u00edtica de siempre siempre Hay posibilidad de rectificar no es que no llevan Mejor dicho desde hace d\u00e9cadas no han hecho nada En beneficio del pueblo En beneficio de la naci\u00f3n ustedes se acuerdan de algo que hayan hecho los del poder judicial En beneficio del pueblo nada se privatiza el petr\u00f3leo se privatiza la industria y ellos apoyan se privatizan las pensiones de los trabajadores y ellos apoyan y acuden los trabajadores a la suprema corte cuando Calder\u00f3n con la maestra el vester toman la decisi\u00f3n de privatizar las pensiones en el Iste Se acude a la corte como dicen los abogados palo en todo en todo cuando se pide que se investigue lo del incendio de la guarder\u00eda ABC palo cuando se pide que se consulte al pueblo de conformidad con la Constituci\u00f3n de conformidad con el marco legal para ver si est\u00e1n de acuerdo en que se privatice el petr\u00f3leo o no palo cuando se hace la reforma laboral para dejar sin derechos a los trabajadores y permitir la contrataci\u00f3n por hora pagarles por hora la subcontrataci\u00f3n Se acude a la corte palo d\u00edganme algo porque a lo mejor pero en caso de que la corte anulara esta ley Cu\u00e1les son las afectaciones que cre pero mejor vamos a esperar qu\u00e9 tal que cambien de parecer o sea bueno se muy importante por la ahora entraron ya se dieron cuenta que no pueden continuar as\u00ed porque Imag\u00ednese que eh no podamos en M\u00e9xico proteger nuestro ma\u00edz nativo si el ma\u00edz es originario de M\u00e9xico y tenemos 80 100 m\u00e1s variedades de ma\u00edz nativo c\u00f3mo no lo vamos a proteger como la [M\u00fasica] corte va a negarnos el derecho a proteger nuestro ma\u00eds a eso es a lo que te refieres pues es el tema de es el ma\u00edz sea la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica son proyectos que se beneficiaban empresas privadas hasta empresas como de autom\u00f3viles que generar colores extra para beneficio de empresas privadas no propiamente para proyectos que beneficien al pueblo de M\u00e9xico sino simplemente que ahora a la par de quitar el as\u00ed de algunos fideicomisos que a trav\u00e9s de ah\u00ed pod\u00eda e este ingresar este dinero p\u00fablico al sector privado Pues bueno ahora es esta controversia no que pod\u00eda caerse esta ley s\u00ed pero es lo mismo eso es lo mismo o sea c\u00f3mo la corte va a probar que el dinero p\u00fablico se utilice para negocios privados es lo mismo entonces por eso vamos a esperarnos Ayer ya resolvieron lo de Nuevo Le\u00f3n no y no fue la corte fue el [M\u00fasica] congreso Ya se resolvi\u00f3 S\u00ed pues qu\u00e9 bien que ya hay un acuerdo ya vieron Cu\u00e1nta este eh propaganda no de inestabilidad y este se va a hentar la inversi\u00f3n en Nuevo Le\u00f3n lo que dec\u00eda el reforma no pas\u00f3 nada Ya se resolvi\u00f3 de segad presidente ya se restableci\u00f3 la mesa de seguridad S\u00ed yo creo que s\u00ed hoy no tengo yo informaci\u00f3n pero ya ya aqu\u00ed est\u00e1 la [M\u00fasica] secretaria todav\u00eda no se habla con \u00e9l pero s\u00ed ya se resuelve y no sabe si se llev\u00f3 a cabo el cambio del comandante de iba a efectuar ayer en transcurso del ayer todo normal todo bien eh S\u00ed pero no hace falta Este voy a ir all\u00e1 el d\u00eda 16 a inaugurar lo de el cuchillo En definitiva y va a estar \u00e9l y vamos a seguir trabajando juntos beneficio del pueblo de nueva y es pura politiquer\u00eda y y villos billos este nada m\u00e1s este escandalizan y alteran no la gente Tampoco porque ya la gente yaes no ya no Si estuvo ah\u00ed este en vela este el ministro laes en la noche esperando se hab\u00eda visto este estaba de guardia yo creo que est\u00e1 S\u00ed es que es ahora yo dec\u00eda que estaban ac\u00e1 mis vecinos no pues est\u00e1n ac\u00e1 y ve yo todo iluminado no a las 11 de la noche que siempre est\u00e1 oscuro pero no ah\u00ed estaban trabajan este extra para resolver esos asuntos adelante Gracias presidente Esteban vanguardia Veracruz a prop\u00f3sito de lo que mencionaba el titular del INS presidente sobre extrabajadores y trabajadores que todav\u00eda no cuentan con este servicio del seguro social le comento lo que est\u00e1 sucediendo con estos trabajadores de luz y fuerza este cuando se hizo v\u00e1lido el decreto de extinci\u00f3n en 2009 deb\u00edan ser jubilados con todos los beneficios de su contrato colectivo de trabajo sin embargo en 2014 a 978 trabajadores los inscribieron bajo un esquema impuesto de renta vitalicia el cual consiste en darles un sueldo quincenal pero no tienen acceso a seguridad social ni a ning\u00fan aguinaldo ni a ninguna prestaci\u00f3n presidente debido a las condiciones iones econ\u00f3micas sobre todo de salud de muchos de estos extrabajadores algunos ya de la tercera edad quienes tienen pues enfermedades terminales otros este enfermedades cr\u00f3nico regenerativas de estos 978 extrabajadores 630 entregaron ya la documentaci\u00f3n correspondiente al indep para renunciar al esquema de renta vitalicia y se han tomados en cuenta en el decreto que se que hizo su precisamente de compensaci\u00f3n vitalicia en agosto del 2022 de acuerdo a este grupo de extrabajadores El decreto marcaba que 9000 de ellos ser\u00edan beneficiados en este esquema de compensaci\u00f3n vitalicia sin embargo solo poco m\u00e1s de 7000 gozan de este beneficio por lo que estos 600 trabajadores entregaron desde noviembre pasado la documentaci\u00f3n requerida pero no han podido firmar el convenio individual para cambiarse a este esquema de esta forma tambi\u00e9n igualmente tener las prestaciones como es el acceso al Ims y el aguinaldo Adem\u00e1s del presidente qu\u00e9 otra dependencia podr\u00eda agilizar esta firma debido a que deben ser tomados dentro del ejercicio presupuestal de este a\u00f1o qu\u00e9 hay que hacer para que estos trabajadores puedan integrarse a este esquema presidente Gracias lo que se ha hecho y claro Muchas gracias se\u00f1or presidente tenido varias mesas de hecho actualmente hay una instalada en la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n para ver todos los rubros que tienen que ver con la liquidaci\u00f3n de de luz y fuerza eh el grupo mayoritario efectivamente se que que se menciona de 7000 trabajadores se han ido haciendo las revisiones Eh pues caso por caso en muchos eh casos tambi\u00e9n cuando se reporta alg\u00fan estado de salud y es de alguien ya de edad avanzada o que requiere una atenci\u00f3n inmediata tambi\u00e9n se incorpora pero de esos 600 que ahora menciona Pues ser\u00e1 importante incorporarlos a esta a esta mesa y e identificar si hay alguna raz\u00f3n de Por qu\u00e9 no han podido ser digamos que beneficiados de este de esta nueva etapa del convenio de 2022 S\u00ed el asunto es justo eso c\u00f3mo se logra la liquidaci\u00f3n de la de la anterior modalidad de aseguramiento para ya poderlos asegurar de manera regular Gracias gracias gracias a ver por s\u00ed esto tiene que ver Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas esto que pregunta el periodista tiene que ver con el proceso de di\u00e1logo que ha habido para crear la compensaci\u00f3n por justicia para los trabajadores que quedaron fuera de la liquidaci\u00f3n Y de cualquier pensi\u00f3n del sindicato mexicano de electricistas extrabajadores de luz y fuerza del centro estos 630 trabajadores o los 900 que est\u00e1n como renta vitalicia Ten\u00edan un seguro en agroasemex entonces para poder participar en el en la en la pensi\u00f3n por renta por justicia social tendr\u00edan que renunciar al seguro que con agroasemex tienen contratado una vez procedido esta esta renuncia de los 630 se est\u00e1 procesando para que se incorporen a la lista as\u00ed como otros que est\u00e1n reclamando tener derecho por haber sido contratados de manera verbal durante su trabajo una parte de su trabajo en luz y fuerza del centro y es lo que est\u00e1 dialogando ahora en la parte final para este proceso incorpor muy bien gracias gracias y decir que si se ha ayudado ya hay con este sistema Cu\u00e1ntos trabajadores cca de000 regularizado y este los vamos a apoyar a todos esos que se conozca tambi\u00e9n que se sepa bien presidente con los trabajadores porque fue una gran injusticia lo que se cometi\u00f3 con ellos Gracias presidente en este mismo tema presidente este 8 de diciembre saldr\u00e1 subasta un edificio que ten\u00edan los trabajadores sindic mexicano de electricista este edificio se encuentra en Antonio Caso 45 en la Colonia eh Tabacalera de la alcald\u00eda puut temoc eh este edificio es no solamente hist\u00f3rico para ellos sino para el movimiento obrero donde se han organizado diferentes eh eventos en defensa de sus derechos laborales al interior de este edificio se encuentra un retrato de la eh Perd\u00f3n una obra un moral de David Alfaro Siqueiros El retrato de la La burgues\u00eda as\u00ed como un eh vitral el desarrollo e impacto de la electricidad de Germ\u00e1n Reyes los electricistas o los trabajadores presidente intentan a toda Costa que este edificio sea rematado fue embargado por precisamente por el seguro social por la falta de pagos de cuotas eh va a ser rematado fueron las cuotas del 2020 Perd\u00f3n desde el 2009 hasta el 2020 que no se pagaron las cuotas y aqu\u00ed pues denuncian a eh el l\u00edder esparsa de no haber pagado esas cuotas \u00e9l les dec\u00eda que todo estaba al corriente que no hab\u00eda ning\u00fan problema con esos pagos sin embargo pues les minti\u00f3 repito este este edificio saldr\u00e1 remate el pr\u00f3ximo 8 de diciembre estos ya est\u00e1n Eh Pues evitando est\u00e1n movilizando para evitar el desalojo y el remate qu\u00e9 es lo que se puede hacer presidente ante esta situaci\u00f3n para evitar ellos temen que caiga en el eh c\u00e1rtel inmobiliario este edificio y puedan hacerse ah\u00ed pues edificios habitacionales qu\u00e9 es lo que tienen que hacer para evitar que esto suceda Y c\u00f3mo van a las cuentas si se hay alguna auditor\u00eda que se est\u00e1n haciendo en este sentido al interior del sindicato o se est\u00e1 investigando a espars en este sentido adelante S\u00ed justamente es parte de del di\u00e1logo que se ha mantenido actualmente en gobernaci\u00f3n el planteamiento que se hecho es un convenio de pago en parcialidades que pudiera evitar justamente que la acci\u00f3n de fiscalizaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo para el edificio se derive en el en el remate al final de cuentas eh creemos que con ese pago de de un convenio de pago en parcialidades donde se reducen las multas y dem\u00e1s se puede se puede resolver se ha mantenido una comunicaci\u00f3n permanente con el Esme particularmente con con con el l\u00edder con Mart\u00edn Esparza habido muy buena disposici\u00f3n de de su parte a este a esta posibilidad de de di\u00e1logo y esperemos Pues en los pr\u00f3ximos d\u00edas tener una soluci\u00f3n a esta a esta controversia Gracias presidente en otro tema usted ha sido partidario de eliminar de ra\u00ed la op y en la que este pues llama la atenci\u00f3n que un personaje como Jos\u00e9 Samuel S\u00e1nchez Reyes Se le haya heredado el cargo de director general de normatividad en hidrocarburos en la cener sobre todo cuando se este se le ha denominado el brazo operador de losoya en el caso de odeb actualmente existen varias investigaciones en torno a su actual y con una la transparencia en Pemex en el que tuvo puestos como subdirector jur\u00eddico de contratos y convenios Qu\u00e9 opina usted al respecto de esto presidente no conozco del caso pero se va a investigar y luego este informamos \u00e9l est\u00e1 en la secretar\u00eda de energ\u00eda s\u00ed presidente estaba ah\u00ed o acaba de entrar estaba ah\u00ed y ascendi\u00f3 o se mantuvo en el mismo cas ascendi\u00f3 ascendi\u00f3 ascendi\u00f3 S\u00ed cuando se dieron los cambios Ahora s\u00ed presidente As\u00ed es bueno lo vamos a ver bien finalmente presidente ya eh un tema tambi\u00e9n que ha sido muy complicado con lo que usted ha mencionado Respecto a los a los jueces donde todav\u00eda se mantiene esta situaci\u00f3n de de fabricar delitos hay dos casos presidente uno del Estado de M\u00e9xico y otro de Puebla donde las personas pues han estado eh eh de manera injusta encarceladas a otros ya se les dict\u00f3 sentencia al del Estado de M\u00e9xico donde primero se le se\u00f1al\u00f3 como delitos contra la salud No se le encontr\u00f3 nada prometieron que iba a salir sali\u00f3 finalmente pero apenas pis\u00f3 la calle inmediatamente lo detuvieron lo lo torturaron y si no firmaba una una acta donde \u00e9l pues manifestaba haber matado a una persona es un homicidio que se le est\u00e1 imputando Igualmente por otro lado hay una persona que est\u00e1 un joven que est\u00e1 en G\u00f3mez Palacio durando presidente y sufriendo las mismas circunstancias golpeado torturado para que \u00e9l acepte su culpabilidad presidente qu\u00e9 hay que hacer en este sentido yo ya le he manifestado en varias ocasiones estas situaciones estas eh estos actos y y y y la verdad Parece ser algunos se han se han este solucionado otros est\u00e1n a la espera donde les dic nosotros les hablamos est\u00e1n a la espera est\u00e1n a la espera y no les hablan y no les y no les eh resuelven esa situaci\u00f3n eh esta ustedes aqu\u00ed eh pues eh eh destacan a los jueces que han liberado a los criminales de cuello blanco a los criminales del crimen organizado A lo mejor Habr\u00eda que ver tambi\u00e9n si se si se exhibe a los jueces que de comprob\u00e1ndose mejor podr\u00eda ser esta soluci\u00f3n sin embargo usted tambi\u00e9n ha mencionado que la justicia se vende al mejor postor donde el que tiene dinero es el que tiene la salida a la calle es el que tiene eh estos veredictos en contra de la v\u00edctima y a su favor Gracias al dinero presidente qu\u00e9 hay que hacer presidente usted eh eh Quiero una reforma judicial Pero c\u00f3mo garantizar que si se de llevarse a cabo esta re forma judicial habr\u00e1 verdaderamente una justicia parcial una justicia que efectivamente beneficie a los mexicanos que efectivamente beneficie a quien Busca esta justicia presidente C\u00f3mo garantizar que se acabe completamente la corrupci\u00f3n si se lleva a cabo esta reforma judicial que usted busca presidente gracias Bueno yo creo que lo m\u00e1s importante es que se garantice eh el derecho a la denuncia y que siempre se transparenten todos estos casos que siempre haya forma de darlos a conocer eso ayuda mucho porque antes todo se resolv\u00eda en el anonimato la gente ni se enteraba Ya lo hemos dicho Aqu\u00ed varias veces no se sab\u00eda de jueces de magistrados de ministros era como un mundo raro aparte y ahora se habla m\u00e1s de estos temas Entonces lo primero es Denuncia lo otro es que que tengan jueces y magistrados y ministros incorruptibles verdaderamente honestos [M\u00fasica] en el poder judicial Federal pero tambi\u00e9n en los estados que se siga combatiendo la corrupci\u00f3n la impunidad la las injusticias son procesos para ir mejorando para ir purificando la vida p\u00fablica que tengamos siempre o que busquemos tener una sociedad mejor regida por principios por valores y Nosotros hemos avanzado bastante aqu\u00ed est\u00e1 rosela que han hecho eh mucho trabajo de investigaci\u00f3n para liberar a personas injustamente encarceladas y ha costado trabajo en algunos casos por los tr\u00e1mites y dem\u00e1s pero se han logrado Eh muchas liberaciones muchas muchas de casos de injusticia un d\u00eda eh Ser\u00eda bueno el martes pr\u00f3ximo que expliques c\u00f3mo se ha aplicado la ley de amnist\u00eda y cu\u00e1ntos han sido liberados y se ha demostrado de que en efecto de les fabricaron delitos y cu\u00e1ntos est\u00e1n pendientes Y qu\u00e9 estamos haciendo estamos en eso y lo vamos a continuar es un tema muy complicado lo entendemos presidente dado que hay que revisar todos y cada uno de de estos casos pero muchos de ellos tambi\u00e9n las familias desesperadas familias que tienen que trasladarse desde el norte o desde el sur del pa\u00eds algunos incluso acuden a la suprema suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para que se han revisado sus casos con la esperanza de que efectivamente as\u00ed sea gastando los recursos que no tienen incluso muchos dicen aqu\u00ed matan nuestras esperanzas destruyen familias estos casos destruyen el patrimonio que ten\u00eda los negocios que ten\u00edamos se destruye completamente todo y las esperanzas ya no sabemos qu\u00e9 hacer es una desesperaci\u00f3n eh bastante para ellos presidente inclusive hasta parece que se es contraproducente denunciar este tipo de cosas porque a veces los jueces act\u00faan Pues de otra manera no y pues ya no sabemos qu\u00e9 hacer no dicen tambi\u00e9n los las v\u00edctimas que han sufrido estos casos nosotros ayudamos en todo y si se avanza nada m\u00e1s que es mucho el atraso est\u00e1 muy arraigado no el fabricar delitos el cometer injusti icias pero se va avanzando y hay que seguir adelante no eh decepcionarse desmoralizar seguir luchando por la justicia y en estos dos casos que puedan hablar bien presidente Gracias Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarios secretarias director Buenos d\u00edas a todas y a todos Diego cillo el sistema informativo de Tabasco diio presente se\u00f1or presidente quiero rescatar unos comentarios de dos empresarios en el transcurso de estos d\u00edas el viernes el ingeniero Carlos Slim en la inauguraci\u00f3n de la aeropuerto de Tulum Felipe Carrillo Puerto eh Dio a conocer su punto de vista sobre la reducci\u00f3n de la jornada laboral de 48 40 horas en este tenor ayer si no me equivoco el empresario Carlos bremer igual dio a conocer su punto de vista ambos puntos de vista a favor y en contra no entonces presidente preguntarle puntualmente la opini\u00f3n que tiene el gobierno de M\u00e9xico sobre la reducci\u00f3n de la jornada laboral de 48 40 horas la la opini\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica al respecto y tambi\u00e9n eh tengo entendido que esta esta reforma esta reducci\u00f3n de la jornada laboral se va a discutir el 12 de diciembre en el Congreso de La Uni\u00f3n la c\u00e1mara de diputados conocer su opini\u00f3n al respecto dado que este d\u00eda pues es una fecha muy emblem\u00e1tica para el pueblo de M\u00e9xico y se podr\u00eda tergiversar al respecto de que la discusi\u00f3n se lleva a cabo en un d\u00eda inh\u00e1bil para la cultura mexicana Gracias presidente pues eh yo espero que se lleve a cabo esta discusi\u00f3n este debate en el congreso que se invite a todos a participar a quienes est\u00e1n a favor a quienes est\u00e1n en contra Yo tambi\u00e9n constat\u00e9 de que Carlos eslin eh se opone no por entiendo por no estar a favor de los trabajadores sino porque \u00e9l est\u00e1 eh sosteniendo que lo que hace falta es m\u00e1s trabajo y que si el trabajador puede dedicar m\u00e1s tiempo al trabajo y que se le pague lo mismo o m\u00e1s porque ser\u00eda extra que eso se debe de considerar que se debe de permitir que el pa\u00eds requiere no de m\u00e1s trabajo ese es un punto de vista y ayer Carlos bremer dice no 40 horas porque el trabajador tiene que tener m\u00e1s tiempo para estar con la familia y tambi\u00e9n es v\u00e1lido no lo que \u00e9l plantea Entonces es bueno el debate yo voy a esperar a ver qu\u00e9 se resuelve qu\u00e9 opiniones Hay qu\u00e9 bueno que se abra el debate sobre esto y eh fijar posteriormente una postura todav\u00eda no termina eh el periodo legislativo hay tiempo no es una cosa de resolverse el 12 hasta propondr\u00eda respetuosamente que no se convierta el 12 en una fecha fatal es decir definitiva que se d\u00e9 tiempo y que incluso se invite a todos y se revise qu\u00e9 pasa en otros pa\u00edses sea qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo no solo en Estados Unidos que es por por hora sino en otras partes donde es una jornada completa de Cu\u00e1nto tiempo es la jornada y que se escuche m\u00e1s que se den razones no le hace que no se resuelva el 12 cuando quitamos lo del outsourcing eh No hab\u00eda acuerdo y lo que se combino fue dar un plazo para debatirlo m\u00e1s y al final los empresarios aceptaron pero hubo tiempo porque s\u00ed los legisladores son representantes populares y pueden ellos es su facultad modificar las leyes pero en estos temas Por qu\u00e9 no consultar y escuchar a todos S\u00ed pero pasaron de noche con todo respeto ustedes porque es su trabajo no pero la mayor\u00eda de la gente no se enter\u00f3 invitar\u00eda a hacer algo semejante como con la reforma el\u00e9ctrica presidente que iban y y se expon\u00eda s\u00ed que todo el mundo se de a conocer su punto vista s\u00ed pero no solo ser\u00eda los partidos sino que se convoque a empresarios que se convoque a los dirigentes obreros desde luego a los trabajadores s a laboristas expertos a todos y hay opciones nada m\u00e1s que no no puedo yo adelantar nada pero este primero lo que s\u00ed propongo es que se abra el debate y que no dependa del 12 o sea No necesariamente que salga en este periodo de sesiones en este periodo legislativo hasta diciembre pues si no puede ser en el pr\u00f3ximo sin problema es m\u00e1s este si se termina el periodo de de de sesiones se puede abrir una extraordinaria no el debate o sea incluso antes de que termine el periodo se abre el debate este se hace la invitaci\u00f3n a todos y regresando se define por ejemplo por hay muchas opciones o sea puede ser eh de manera progresiva [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed todo lo que es a favor del trabajador este se tiene que considerar como un acto de Justicia pero tambi\u00e9n eh es importante tomar en cuenta a Pues todos los factores del proceso productivo o sea antes o durante el periodo neoliberal se pensaba que lo \u00fanico que importaba era el capital y no el trabajo ahora ya se ha ido entendiendo de que no se hace mucho para no ser tan categ\u00f3ricos sin el trabajo ahora que abramos ese bello aeropuerto de Tulum Yo dec\u00eda la primera felicitaci\u00f3n es a los trabajadores Porque yo estuve visitando esa obra 10 15 20 veces y ah\u00ed estaban los trabajadores y ya cuando inauguramos ya no estaban estban seguramente en otra pero qu\u00e9 hacemos si los trabajadores Qui\u00e9nes hicieron eso los trabajadores Entonces si eh tomar en cuenta a todos y si tambi\u00e9n es importante el capital las empresas y Buscar la [M\u00fasica] conciliaci\u00f3n pero escucharnos todos entonces que no haya plazos as\u00ed el 12 ya Cu\u00e1ntos d\u00edas faltan no porque queda la impresi\u00f3n de que no hubo este consulta Entonces yo s\u00ed pienso que se d\u00e9 m\u00e1s tiempo y que se invite a todos y luego que se resuelva y vamos a fijar nosotros desde el gobierno una postura en su momento Gracias presidente eh tambi\u00e9n retomar que el d\u00eda de ayer se dio a conocer por parte una declaraciones de un de una persona en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica una red de espionaje que ocurri\u00f3 en el sexenio de licenciado Enrique Pe\u00f1a Nieto esta red de espionaje en su momento era operada por el entonces secretario de gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel oso chonk cuando usted llega al gobierno presidente plante\u00f3 que se iba a anular de caj\u00f3n todas las acciones de espionaje sino que ser\u00edan acciones de inteligencia ser\u00e1 el cambio del cisen al CNI etc\u00e9tera sin embargo presidente ahondar un poco en este tema preguntarle si el general audomaro o en su defecto Pablo G\u00f3mez que tambi\u00e9n tengo entendido eh ejerce acciones semejantes o o lleva a cabo tareas de este estilo preguntarle si le han informado al respecto de todas estas red de espionaje que se dio en los gobiernos anteriores Y tambi\u00e9n presidente conocer si en su momento estar\u00eda usted de acuerdo en que todos estos datos que el gobierno amedrenta periodistas empresarios etc\u00e9tera Se podr\u00edan dar a conocer a lo mejor que el general aumar nos compar tie un poco esta esta informaci\u00f3n que se daba en sexenios pasados el el licenciado Pablo G\u00f3mez no s\u00e9 conocer su punto de vista presidente y saber si a usted le informaron al respecto de todas estas acciones de espionaje que se vino dando en los gobiernos anteriores gracias no no tenemos este informaci\u00f3n puede ser que haya algo en lo que era el cisen pero yo no s\u00e9 [M\u00fasica] de que se haga algo bueno lo que sali\u00f3 de las Guacamayas b\u00e1sicamente pero siempre hemos padecido no nosotros de espionaje siempre y hay nosotros no lo hacemos aqu\u00ed se termin\u00f3 eso no espiamos a nadie no escuchamos tel\u00e9fonos de nadie pero [M\u00fasica] hay muchos que se acostumbraron a eso se quedaron con esas pr\u00e1cticas Pero eso lo es lamentable pero no es f\u00e1cil de encontrar no a quienes este escuchan hab\u00edan empresas que vend\u00edan ese servicio y ten\u00edan hasta pol\u00edticos ten\u00edan sus sistemas incluso empresarios empresarios espiaban ya no es como lo de los factureros han escuchado ahora algo sobre los factureros A lo mejor si hay pero este es que se volvieron se pusieron de de moda porque se les permiti\u00f3 hab\u00edan despachos para eso y lo de las escuchas no Solo lo que tiene que ver con la seguridad pero eso es para Eh no usar la fuerza si se recurre m\u00e1s a la inteligencia se usa menos la fuerza en el caso del combate a la delincuencia organizada o al crimen ah\u00ed s\u00ed hay escuchas Pero adem\u00e1s est\u00e1n autorizadas son legales por esas escuchas se logra salvar muchas vidas cuando se hacen de manera profesional aqu\u00ed no es que escuche Rosa y cela pero si se apoyan en inteligencia cuando hay secuestros no cuando se trata de de salvar vidas pero no tiene nada que ver con la parte pol\u00edtica nosotros Nunca hemos usado eso jam\u00e1s eh Y si es muy lamentable que que se metan no a escuchar No es que as\u00ed tiene que ser solo por orden de un juez de de conformidad con la ley pero no lo hacen as\u00ed no lo no lo hacen as\u00ed desde hace alg\u00fan tiempo se ha avanzado bastante ahora ya hay m\u00e1s recato Gracias presidente y nada m\u00e1s para concluir aunado un poco a toda esta queja del poder judicial que se ha venido dando nos lleg\u00f3 informaci\u00f3n que en el contralor de la suprema corte de justicia es cet cimet L\u00f3pez Su\u00e1rez tengo entendido tiene injerencia o m\u00e1s bien intercede ante algunos jueces ante algunos miembros del poder judicial para que distintos juicios salgan a favor de lo que los intereses convengan Ya sea de \u00e9l o o de cierto grupo dentro del del poder judicial es el caso muy puntualmente de una persona que se encuentra detenida que es eh un luchador Rogelio Rogelio Reyes si no me equivoco entonces presidente ver si se puede atender el tema tambi\u00e9n y precisamente con base en lo que usted comentaba no soltar el tema de la corrupci\u00f3n dentro del poder judicial que siempre es una Arista que yo creo que en la mayor\u00eda es la mayor\u00eda de la queja del pueblo de M\u00e9xico presidente gracias S\u00ed estamos viendo eso y se est\u00e1n haciendo investigaciones a fondo tenemos el caso de Ayotzinapa que amerita y lo estamos haciendo una investigaci\u00f3n a fondo a ver se los explico as\u00ed de manera general desaparecen los j\u00f3venes esa noche de septiembre del 2014 en Iguala y hay varias versiones Pero al final imponen una de que los j\u00f3venes eh fueron detenidos y los llevaron a un sitio y los quemaron un basurero se demuestra de que eso no era cierto para este poder sostener la llamada verdad hist\u00f3rica detienen a los responsables supuestos a muchos responsables supuestos pasa el [M\u00fasica] tiempo y eh se presenta una denuncia de que fueron torturados y que as\u00ed se echaron la culpa de que hab\u00edan participado hab\u00edan quienes S\u00ed hab\u00edan participado y otros posiblemente inocentes Pero entonces sin hacer Ah sacan hasta videos de las torturas y no [M\u00fasica] hacen las pruebas no cumplen con el protocolo de Estambul para ver si hubo tortura o no de repente un juez con toda una argumentaci\u00f3n muy especializada en temas de Derechos Humanos muy ajena al lenguaje jur\u00eddico o sea Qui\u00e9n hizo eso eh sostiene que deben de presentarse las pruebas en 10 d\u00edas de que fueron torturados Y obvio en 10 d\u00edas Pues no se pod\u00edan obtener las pruebas y creo que se hicieron algunas gestiones pero nadie eh quiso hacer los an\u00e1lisis se vencen los 10 d\u00edas y libertad a todos Y claro hay Quienes no participaron Pero hay quienes s\u00ed participaron Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed [M\u00fasica] qui\u00e9n intervino para garantizar la libertad A cambio de [M\u00fasica] qu\u00e9 entonces muchas cosas estamos hablando de un tema delicad\u00edsimo hab\u00eda un prop\u00f3sito deliberado de que no se conociera la verdad y nos est\u00e1 costando llegar al fondo pero sobre todo lo que m\u00e1s nos importa es encontrar los j\u00f3venes pero intervinieron intereses de todo tipo y vamos a ir al fondo y no dejamos de eh Buscar a los [Aplausos] j\u00f3venes pero es parte de esto que estamos hablando o sea de c\u00f3mo eh se manipulaba la justicia Y todav\u00eda tenemos el problema con el poder judicial tenemos que estar pendientes ahora s\u00ed que como lo hace el ministro laines estamos de guardia Pero para que no este se cometan injusticias porque aprovechan los viernes no para eh mandar oficios y decir eh En cu\u00e1nto tiempo la \u00faltima a veces en 24 horas en 2 horas en 2 horas lo dejas en libertad bueno Esto lo usaron cuando el se\u00f1or carro [M\u00fasica] Quintero fue un s\u00e1bado viernes para s\u00e1bado con poquito tiempo sale y se arma un esc\u00e1ndalo porque hab\u00eda otros este asuntos pendientes y Por qu\u00e9 dan poco tiempo para que no les alcance a averiguar si no hay otros asuntos o para que si los hay este no de tiempo Entonces s\u00ed es un tema importante el del poder judicial el de limpiar el poder judicial eh para que no se cometan estos abusos no de de de gente inocente que est\u00e1 en la c\u00e1rcel o de gente que tiene influencia dinero buenos abogados relaciones y dinero mucho dinero para obtener la libertad pero eso es lo que se est\u00e1 viendo se tiene que ir este ya soy es que va a haber la [M\u00fasica] asamblea y Germ\u00e1n lar tambi\u00e9n pues es que no no respetan a nadie no respetan a nadie los que esp\u00edan a nadie presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto e incluso su secretario de gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel osirio Chong se reun\u00edan con el due\u00f1o de pegasus justamente para pedirle a qui\u00e9n espiar y entre ellos estaba Carlos Slim presidente hay que esperar hay que ver qui\u00e9n lo dice este porque se tiene que conocer a fondo vamos a esperar cu\u00e1ndo dieron a conocer [M\u00fasica] es fiscal rep\u00fabl juicio que se lleva al empleado esa empresa la fiscal ya despu\u00e9s hablamos Es buen tema es muy buen tema me vas a regalar en el tren me pidieron unos empresarios de Guanajuato este libro a ver si ya lo ley\u00f3 Ah no lo puedo y este del corredor [M\u00fasica] interoce\u00e1nico Bueno nos vemos qu\u00e9 tal al ismo presidente no no este el al el ismo vamos a inaugurar el Ferrocarril del ismo el d\u00eda 22 de diciembre este fin de semana este fin de semana vamos a hacer reuniones en el Estado de M\u00e9xico este para evaluar todo el programa de bienestar maera ya el viern presente aqu\u00ed aqu\u00ed y nos vemos [M\u00fasica] cu\u00e1 abierta porque ya despu\u00e9s que ustedes se quejan de que es que son dos tipos de giras la supervisiones y las abiertas Entonces ahora va a ser abierto no no no no son supervisiones",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 days ago",
    "retrieved_time": "2023-12-14 23:39:03.455780"
}