{
    "video_id": "CXRl6wjkkCE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CXRl6wjkkCE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAplJ6H26YoaQ5j22cZn6uqBu-QYA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CXRl6wjkkCE",
    "video_title": "Presentan informe de acciones rescate de la memoria hist\u00f3rica",
    "video_length_seconds": 3055,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en",
            "start": 0.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh de manera voluntaria participaron en",
            "start": 5.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el consejo de la memoria hist\u00f3rica y se",
            "start": 9.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "va a exponer sobre eso el d\u00eda de hoy",
            "start": 13.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 18.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "historia fecunda en cuanto a la defensa",
            "start": 21.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la libertad de la",
            "start": 25.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "justicia de la igualdad",
            "start": 27.119,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la independencia de la",
            "start": 30.519,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda una de las cosas",
            "start": 33.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 37.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 38.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 42.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impulsando difundiendo",
            "start": 44.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es todo lo relacionado con la grandeza",
            "start": 51.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cultural de",
            "start": 55.16,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que yo llamo mexicano tiene",
            "start": 57.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 61.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pies",
            "start": 63.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la herencia",
            "start": 66.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cultural que",
            "start": 69.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de las",
            "start": 72.64,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones que florecieron",
            "start": 75.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en nuestro territorio y que fueron",
            "start": 79.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 83.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "negadas hasta la",
            "start": 85.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fecha ahora que me voy al retiro que me",
            "start": 88.92,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "voy a jubilar voy a trabajar sobre",
            "start": 92.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eso tengo la hip\u00f3tesis de que lo mejor",
            "start": 96.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del mexicano de",
            "start": 100.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy lo heredamos del M\u00e9xico",
            "start": 103.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico no quiere decir que no",
            "start": 108.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 112.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 113.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cultura y civilizaci\u00f3n Si se quiere usar",
            "start": 116.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el concepto de",
            "start": 121.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 124.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero la influencia",
            "start": 126.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 130.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la obtuvimos",
            "start": 132.92,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico",
            "start": 135.519,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 139.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bueno los",
            "start": 142.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s buenos los principios m\u00e1s",
            "start": 145.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 148.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n de trabajo viene de ah\u00ed del",
            "start": 152.08,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico prehisp\u00e1nico contrario a lo que",
            "start": 156.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "plantearon",
            "start": 159.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "siempre Los",
            "start": 162.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "invasores y lo que",
            "start": 165.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quisieron hacernos",
            "start": 171.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "creer humillarnos",
            "start": 174.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sobajar ningun",
            "start": 178.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hasta llegar a negarnos a nosotros",
            "start": 181.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mismos una",
            "start": 190.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 193.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces del M\u00e9xico profundo como dec\u00eda",
            "start": 195.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "el maestro bf",
            "start": 198.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "heredamos la vocaci\u00f3n del trabajo",
            "start": 203.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "heredamos la ayuda mutua la",
            "start": 207.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solidaridad el",
            "start": 212.36,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tequio la",
            "start": 214.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mano la",
            "start": 217.439,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "fraternidad el trabajo",
            "start": 220.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "colectivo en la \u00e9poca",
            "start": 224.879,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica no hab\u00eda propiedad privada",
            "start": 228.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la tierra era",
            "start": 230.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunal no hab\u00eda trabajo asalariado y no",
            "start": 232.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 236.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algo que eh nos",
            "start": 237.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trajeron la ambici\u00f3n al",
            "start": 244.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dinero la",
            "start": 247.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "avaricia por eso se",
            "start": 251.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 253.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "extra\u00f1aban los pueblos",
            "start": 254.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "originarios cuando",
            "start": 257.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 260.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ansiosos",
            "start": 262.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh les ped\u00edan que les dijeran D\u00f3nde",
            "start": 265.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaba el",
            "start": 270.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "oro porque ten\u00edan esa enfermedad que",
            "start": 271.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que solo se curaba con el",
            "start": 276.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oro Bueno nos dejaron nuestros",
            "start": 281.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 285.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 287.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 289.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espirituales y eso",
            "start": 292.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es lo que nos ha",
            "start": 295.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salvado y por eso enfrentamos",
            "start": 298.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "calamidades temblores",
            "start": 301.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inundaciones pandemias malos gobiernos y",
            "start": 305.199,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 de",
            "start": 310.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pie siempre se",
            "start": 313.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "levanta nuestro pa\u00eds y lo otro es la",
            "start": 315.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 321.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "excepcional con todo",
            "start": 322.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "respeto D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en",
            "start": 325.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "otros pa\u00ed porque Hidalgo No solo lucha",
            "start": 329.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por la independencia lucha por la",
            "start": 333.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "justicia es el primero",
            "start": 336.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 340.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esclavitud y paga",
            "start": 342.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caro el",
            "start": 345.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enfrentarse a los potentados",
            "start": 348.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pues lo Asesinan le cortan la cabeza y",
            "start": 351.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 354.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "escarmiento exhiben la cabeza de de",
            "start": 356.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Hidalgo 10 a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 359.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Guanajuato de todo esto hablamos aqu\u00ed en",
            "start": 365.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 368.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque no se hablaba mucho de",
            "start": 369.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 374.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y Morelos",
            "start": 376.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese gran",
            "start": 379.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estadista nada m\u00e1s con cumplir los",
            "start": 381.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n de",
            "start": 385.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Morelos estar\u00edamos haciendo un buen",
            "start": 387.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno se lleva a cabo un buen",
            "start": 392.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gobierno ese es un manual",
            "start": 394.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de humanismo y buen",
            "start": 399.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gobierno que se eh modere la indigencia",
            "start": 402.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y la opulencia que se eleve el salario",
            "start": 407.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del Pe\u00f3n que se eduque El hijo del",
            "start": 410.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 413.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacendado que haya",
            "start": 417.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 420.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte eso es",
            "start": 423.759,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Morelos muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 429.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gracias",
            "start": 431.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a a la oportunidad de esta ma\u00f1anera para",
            "start": 433.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "platicar sobre e el trabajo que se ha",
            "start": 437.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hecho por muchas instancias y muchas",
            "start": 441.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas Pero sobre todo encabezado por",
            "start": 443.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y la doora",
            "start": 446.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller lo que",
            "start": 449.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "representa el rescate de la memoria",
            "start": 451.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y la defensa del patrimonio ya",
            "start": 454.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sea el patrimonio de nuestro pasado o el",
            "start": 457.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vivo que est\u00e1 aqu\u00ed enfrente va a estar",
            "start": 460.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en esta en este micr\u00f3fono Carlos Ruiz",
            "start": 464.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "abreo director general del archivo",
            "start": 466.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n Adriana Castillo",
            "start": 468.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n directora general de conservaci\u00f3n",
            "start": 470.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Palacio Nacional el drct Diego",
            "start": 473.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo Diego director",
            "start": 476.479,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general del instituto Nacional de",
            "start": 478.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia Pedro salmer\u00f3n",
            "start": 480.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 al frente del archivo general",
            "start": 482.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Agrario Ignacio nagal coyot",
            "start": 485.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representando a todo el movimiento",
            "start": 488.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "original y parte del consejo y laur",
            "start": 490.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Elena Carrillo subsecretaria para",
            "start": 493.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la",
            "start": 496.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores nos",
            "start": 498.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an tambi\u00e9n aqu\u00ed Lucina Jim\u00e9nez",
            "start": 500.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "directora general de Bellas Artes Felipe",
            "start": 503.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00c1vila director general",
            "start": 506.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "delerm r Borja director general de",
            "start": 508.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bibliotecas pasaremos un video tambi\u00e9n y",
            "start": 511.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer de manera muy especial",
            "start": 514.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana al consejo de memoria",
            "start": 516.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica honorario que ha acompa\u00f1ado",
            "start": 519.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este esfuerzo por supuesto querida Elena",
            "start": 521.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "patca amor gracias por estar esta ma\u00f1ana",
            "start": 525.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Arturo berstein Carlos pellicer",
            "start": 528.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Buenos d\u00edas hcio",
            "start": 532.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Franco herz roj Gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 537.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y Eh bueno Zoe Robledo est\u00e1 fuera de la",
            "start": 541.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ciudad pero es parte de este consejo",
            "start": 544.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y por supuesto la doctora",
            "start": 546.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller que es parte de este",
            "start": 548.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consejo y est\u00e1 est\u00e1 traslad\u00e1ndose a",
            "start": 550.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Matamoros para el tema de Catarino Garza",
            "start": 554.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se comentar\u00e1 m\u00e1s adelante la doctora",
            "start": 557.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se sum\u00f3 a apoyar dos movimientos eh Muy",
            "start": 560.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fuertes para recuperaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 564.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como mi patrimonio no se vende con el",
            "start": 566.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que hemos repatriado al momento",
            "start": 568.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "14048 piezas a nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n al",
            "start": 571.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "movimiento original para luchar en",
            "start": 575.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contra de los plagios Quiero agradecer a",
            "start": 577.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Juana Bravo de Michoac\u00e1n a Justino",
            "start": 580.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "damiano de Chilapa Guerrero a Mar\u00eda de",
            "start": 584.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los \u00c1ngeles Rodr\u00edguez Bautista de huir\u00e1n",
            "start": 587.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a Miguel \u00c1ngel sos me campos",
            "start": 590.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos Veracruz a Nancy",
            "start": 594.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Carvajal de",
            "start": 597.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la quilpa Veracruz a Estela Z\u00e1rate de",
            "start": 599.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "San Miguel Cajonos Oaxaca a Teresa Lino",
            "start": 604.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de guellapan Puebla a todos los santos",
            "start": 607.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de San Ignacio arareco Chihuahua a",
            "start": 610.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "valentina Torres de punt Chueca Sonora",
            "start": 615.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Amanda Taj de Felipe Carrillo Puerto y a",
            "start": 619.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Marina N\u00fa\u00f1ez bespalova de la Sierra de",
            "start": 623.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guerrero y a nuestra m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 626.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "consejera \u00c1ngeles Serrano de tlaquilpa",
            "start": 629.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Veracruz que hoy cumples 11 a\u00f1os muchas",
            "start": 632.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias presidente por este espacio y al",
            "start": 635.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "final Se pasar\u00e1 un video",
            "start": 638.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 649.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del Consejo",
            "start": 652.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "honorario para la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 655.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del archivo general de la naci\u00f3n",
            "start": 656.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estimados compa\u00f1eros y compa\u00f1eras con",
            "start": 659.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gran emoci\u00f3n deseo compartir con ustedes",
            "start": 662.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los logros de un sexenio marcado por la",
            "start": 665.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y la implementaci\u00f3n de",
            "start": 668.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acciones estrat\u00e9gicas sin precedente",
            "start": 670.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para preservar los 54 km lineales de",
            "start": 673.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "documentos que resguarda el archivo",
            "start": 677.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n en 2019 hicimos un",
            "start": 679.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que nos revel\u00f3 la alarmante",
            "start": 683.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "precariedad en la que se encontraba el",
            "start": 685.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acervo m\u00e1s importante y extenso de",
            "start": 687.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina depositario de m\u00e1s de 500",
            "start": 689.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 693.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "historia con el respaldo incondicional",
            "start": 694.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del presidente conocedor de la historia",
            "start": 697.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y defensor incansable del patrimonio de",
            "start": 699.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hoy me enorgullece informar",
            "start": 702.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a todos mis compatriotas que hemos",
            "start": 705.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cambiado por completo la fisonom\u00eda del",
            "start": 707.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n la memoria",
            "start": 710.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 siendo custodiada y",
            "start": 713.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protegida con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 715.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en preserv a aci\u00f3n documental y digital",
            "start": 718.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "En beneficio de las generaciones",
            "start": 721.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "futuras gracias a los recursos",
            "start": 726.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "materiales y humanos",
            "start": 728.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh autorizados Por la presidencia de la",
            "start": 730.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica hemos avanzado",
            "start": 733.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "significativamente en las tareas",
            "start": 734.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esenciales de esta instituci\u00f3n",
            "start": 737.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n organizaci\u00f3n y",
            "start": 740.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de acervo que nos han",
            "start": 742.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permitido realizar un inventario",
            "start": 744.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "detallado que brinda visibilidad a cada",
            "start": 746.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "documento hemos elaborado y homologado",
            "start": 749.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "3250.000 fichas descriptivas",
            "start": 753.48,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "digitalizado 22 millones de im\u00e1genes y",
            "start": 756.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "facilitado e su consulta desde cualquier",
            "start": 761.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar de M\u00e9xico y del mundo a trav\u00e9s del",
            "start": 764.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "repositorio documental digital de del",
            "start": 767.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "agn y del complemento de este que es",
            "start": 770.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mem\u00f3ria un repositorio de difusi\u00f3n y",
            "start": 774.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n que hace eh realidad el",
            "start": 776.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho a la memoria de todos y todo y",
            "start": 780.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todas las eh",
            "start": 783.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexicanas para muchos de nosotros Este",
            "start": 784.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es un momento hist\u00f3rico hoy se pueden",
            "start": 787.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consultar en el archivo de manera",
            "start": 790.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presencial y sin restricci\u00f3n alguna los",
            "start": 793.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "expedientes de la direcci\u00f3n Federal de",
            "start": 796.0,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "seguridad y de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 797.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales y",
            "start": 799.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de manera digital",
            "start": 802.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "5,784 im\u00e1genes de las fichas de estas",
            "start": 805.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dos instituciones con informaci\u00f3n sobre",
            "start": 808.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "persecuciones y represiones eh",
            "start": 811.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "policiacas abusos de los gobiernos",
            "start": 814.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "represores y autoritarios del periodo",
            "start": 817.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conocido como guerra sucia que dan",
            "start": 819.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuenta de graves violaciones a los",
            "start": 822.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos cumplimos Se\u00f1or",
            "start": 824.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Presidente con nuestro sue\u00f1o poner la",
            "start": 827.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "memoria de M\u00e9xico a disposici\u00f3n de todas",
            "start": 830.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 833.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos",
            "start": 836.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resguardado eh hemos asegurado la",
            "start": 838.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de documentos hist\u00f3ricos",
            "start": 841.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddos il\u00edcitamente en d\u00e9cadas",
            "start": 843.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasadas y hemos establecido una doctrina",
            "start": 846.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica especializada para prevenir y",
            "start": 848.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "combatir el tr\u00e1fico ilegal de nuestro",
            "start": 852.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "patrimonio documental Porque nuestro",
            "start": 854.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "patrimonio no se vende se ama y se",
            "start": 856.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "defiende no puedo dejar de agradecer a",
            "start": 859.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la doora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller su",
            "start": 863.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "invaluable apoyo en la creaci\u00f3n del",
            "start": 865.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Consejo de memoria hist\u00f3rica hoy ya",
            "start": 868.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentado en el en el archivo general de",
            "start": 871.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n como consejo honorario para la",
            "start": 874.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico y por su",
            "start": 876.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constante gu\u00eda y apoyo en el desarrollo",
            "start": 879.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de numerosos proyectos del agn muchas",
            "start": 881.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la doctora a nombre de",
            "start": 885.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 889.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "514 trabajadores que integramos esta",
            "start": 889.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noble instituci\u00f3n quiero expresarle",
            "start": 893.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro inmenso agradecimiento se\u00f1or",
            "start": 895.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente por conservar la memoria de",
            "start": 897.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y hacerla accesible a la",
            "start": 900.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda creemos que es el mayor",
            "start": 903.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "legado que ha podido dejar a nuestra",
            "start": 905.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sabemos que a\u00fan queda mucho por",
            "start": 907.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer pero los trabajadores del archivo",
            "start": 910.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n hemos logrado",
            "start": 913.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reducir los niveles de",
            "start": 915.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rezago pasando del olvido a la esperanza",
            "start": 917.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por su invaluable",
            "start": 920.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "apoyo hasta siempre se\u00f1or presidente",
            "start": 924.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 930.31,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso",
            "start": 940.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh para la secretaria",
            "start": 942.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico adem\u00e1s de",
            "start": 945.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser responsable de la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 948.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiene Bajo su resguardo edificios",
            "start": 951.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "muebles libros manuscritos archivos y",
            "start": 954.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "obras de arte que constituyen una parte",
            "start": 959.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "significativa del patrimonio cultural de",
            "start": 962.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde nuestros primeros a\u00f1os de",
            "start": 964.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vida independiente el Ministerio de",
            "start": 967.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hacienda ha atendido las necesidades de",
            "start": 969.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "varios inmuebles as\u00ed como del",
            "start": 973.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico Palacio Nacional y en estos",
            "start": 976.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 6 a\u00f1os por los varios encargos",
            "start": 979.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hizo el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 983.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se han realizado medidas",
            "start": 984.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n y mantenimiento para",
            "start": 987.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "preservarlo para preservar todo este",
            "start": 991.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "patrimonio mencionar\u00e9 solo algunas",
            "start": 993.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acciones relacionadas con el Palacio",
            "start": 997.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nacional Pero antes es importante",
            "start": 999.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que durante el periodo",
            "start": 1003.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "neoliberal no se reconoci\u00f3 la alta",
            "start": 1005.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dignidad de este conjunto de edificios",
            "start": 1008.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "como sede del poder ejecutivo por el",
            "start": 1011.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contrario nuestro presidente",
            "start": 1015.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el gran valor hist\u00f3rico pues est\u00e1",
            "start": 1019.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "profundamente ligado a las tradiciones",
            "start": 1022.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica y eligi\u00f3",
            "start": 1025.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "enaltecer con su presencia al encabezar",
            "start": 1028.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "diariamente reuniones de trabajo con su",
            "start": 1032.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gabinete para buscar soluciones a las",
            "start": 1035.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vitales problem\u00e1ticas nacionales por",
            "start": 1038.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "si esto fuera poco adem\u00e1s decidi\u00f3",
            "start": 1041.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habitarlo con su familia tal como lo",
            "start": 1044.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hizo Benito Ju\u00e1rez entre los encargos",
            "start": 1046.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Resaltar \u00e9 solo aquellos que tienen",
            "start": 1050.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el tema que desde el",
            "start": 1052.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "periodo de transici\u00f3n de este gobierno",
            "start": 1054.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez que",
            "start": 1057.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es el de la preservaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 1060.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y el cuidado del patrimonio",
            "start": 1063.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "acciones para proteger y recuperar la",
            "start": 1066.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vigencia de los idearios defendidos por",
            "start": 1068.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Francisco imadero Daniel",
            "start": 1071.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Cabrera y otros pr\u00f3ceres no",
            "start": 1074.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suficientemente reconocidos",
            "start": 1076.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sean estos del pasado remoto como",
            "start": 1079.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuautemoc o luchadores contempor\u00e1neos",
            "start": 1082.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la justicia social de M\u00e9xico del",
            "start": 1085.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mismo modo en honor al periodismo",
            "start": 1088.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico en la sala hoy titulada Daniel",
            "start": 1090.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Cabrera y los olvidados se habilit\u00f3 una",
            "start": 1093.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sala de juntas de trabajo en las que se",
            "start": 1096.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la que se conmemora a Carmen Cerd\u00e1n",
            "start": 1098.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Elena garro inel y campobello entre",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muchos otros para la ambientaci\u00f3n de",
            "start": 1104.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas salas se utilizaron cuadros y",
            "start": 1106.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objetos de la colecci\u00f3n pago en especie",
            "start": 1109.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n forman parte de los bienes",
            "start": 1111.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que custodia Hacienda la cual cuenta con",
            "start": 1113.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 17,000 obras de m\u00e1s de 10000",
            "start": 1115.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "artistas En beneficio del patrimonio",
            "start": 1119.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "edificado se puso en marcha un plan de",
            "start": 1122.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajo que permiti\u00f3 certificar a",
            "start": 1124.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional como como espacio 100%",
            "start": 1126.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "libre de humo de tabaco para atender a",
            "start": 1130.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la pobla y atender tambi\u00e9n a la a la",
            "start": 1133.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n felina y se existe tem matiz\u00f3",
            "start": 1136.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la entrada de Los visitantes Ayer fue",
            "start": 1139.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una fecha muy significativa Pues el",
            "start": 1143.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente inaugur\u00f3 en el puerto de",
            "start": 1147.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Veracruz el centro cultural leyes de",
            "start": 1149.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforma y devel\u00f3 la placa tras la",
            "start": 1152.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de la primera casa que",
            "start": 1155.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habitaron Benito Ju\u00e1rez y sus ministros",
            "start": 1158.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando estall\u00f3 la guerra de los 3 a\u00f1os",
            "start": 1161.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1164.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1858 con estos dos inmuebles suman siete",
            "start": 1165.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los edificios hist\u00f3ricos que tiene Bajo",
            "start": 1169.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su resguardo la direcci\u00f3n general de la",
            "start": 1172.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservador de Palacio Nacional Por",
            "start": 1175.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cierto el secretario Rogelio Ram\u00edrez de",
            "start": 1178.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la O me pidi\u00f3 decirles que para esta",
            "start": 1181.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dependencia es un orgullo tenerlos bajo",
            "start": 1184.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra custodia y la secretaria de",
            "start": 1187.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hacienda seguir\u00e1 cuid\u00e1ndolos con esmero",
            "start": 1190.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que el Rico patrimonio de M\u00e9xico",
            "start": 1193.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pueda ser disfrutado por muchas",
            "start": 1195.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 1198.039,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas gracias con",
            "start": 1199.88,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1203.05,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "su muy buenos d\u00edas",
            "start": 1212.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente y con un saludo muy cari\u00f1oso",
            "start": 1214.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "para la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1218.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00fcller tengo que ser breve hay un video",
            "start": 1222.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que habla en general del Gran trabajo",
            "start": 1226.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que ha hecho este gobierno en favor de",
            "start": 1229.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica y el patrimonio",
            "start": 1231.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cultural y ah\u00ed pues por supuesto se",
            "start": 1233.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluye a elina que es la instituci\u00f3n",
            "start": 1236.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal que tiene la misi\u00f3n",
            "start": 1238.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de investigar proteger recuperar y",
            "start": 1241.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "difundir ese patrimonio voy a hacer",
            "start": 1243.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en solo cinco puntos como parte",
            "start": 1246.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las conmemoraciones del 2021 y para",
            "start": 1249.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra conciencia hist\u00f3rica",
            "start": 1252.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 el libro M\u00e9xico grandeza y",
            "start": 1255.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 1258.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que se distribuy\u00f3 entre maestros",
            "start": 1259.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "promotores culturales y escuelas de",
            "start": 1261.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media b\u00e1sica adem\u00e1s se adapt\u00f3",
            "start": 1263.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como libro de texto auxiliar para cuarto",
            "start": 1266.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quinto y sexto de primaria en septiembre",
            "start": 1269.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de 2021 la Magna exposici\u00f3n la grandeza",
            "start": 1272.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se present\u00f3 en el Museo",
            "start": 1275.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda y la Secretar\u00eda",
            "start": 1278.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica con colecciones",
            "start": 1280.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trasladadas y recuperadas de Alemania",
            "start": 1282.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Francia Pa\u00edses Bajos Estados Unidos",
            "start": 1285.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Italia y Suecia",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos fortalecido la presencia de M\u00e9xico",
            "start": 1289.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el mundo con 34 exposiciones",
            "start": 1291.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacionales en Alemania Austria",
            "start": 1294.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Francia Italia china Jap\u00f3n Singapur abu",
            "start": 1297.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dhabi Estados Unidos Canad\u00e1 Bolivia y",
            "start": 1301.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Colombia adem\u00e1s de los inmensos trabajos",
            "start": 1304.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de restauraci\u00f3n de los bienes culturales",
            "start": 1307.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "afectados por los sismos de",
            "start": 1309.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "2017 se restaur\u00f3 El Fuerte de San Juan",
            "start": 1311.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Ul\u00faa de la mano con la Secretar\u00eda de",
            "start": 1314.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Marina El Fuerte de Perote con el",
            "start": 1317.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno de Veracruz y el fuerte de San",
            "start": 1319.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Diego en Acapulco afectado por el otis",
            "start": 1321.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el intenso trabajo de salvamento",
            "start": 1325.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico para la construcci\u00f3n del",
            "start": 1327.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles permiti\u00f3",
            "start": 1329.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "establecer el Museo del mamut",
            "start": 1332.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quinametzin y el centro de",
            "start": 1333.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "investigaciones paleontol\u00f3gicas en Santa",
            "start": 1336.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda en el empe\u00f1o de justicia para los",
            "start": 1338.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que ha caracterizado a",
            "start": 1341.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este gobierno fortalecimos la",
            "start": 1344.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "perspectiva cultural en los planes de de",
            "start": 1346.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Justicia de los pueblos Yaqui seris",
            "start": 1348.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos Mayos y Chichimeca o tomi",
            "start": 1351.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del de los pueblos de temac",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Capulina caic y palmarejo en Jalisco",
            "start": 1358.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos el hist\u00f3rico decreto",
            "start": 1361.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidencial que protege los principales",
            "start": 1363.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lugares sagrados de los pueblos huarca",
            "start": 1366.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nayeri odam udam y Mexican celebramos",
            "start": 1368.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que con la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime de la",
            "start": 1373.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Reforma constitucional sobre Derechos de",
            "start": 1375.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos",
            "start": 1378.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pueda volver la vista a la",
            "start": 1381.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inmensa reserva de valores culturales",
            "start": 1384.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que dichas comunidades resguardan muchas",
            "start": 1387.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 1390.2,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1392.04,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1398.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1401.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "amigos el 18 de noviembre de 18 a unos",
            "start": 1405.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "d\u00edas de tomar posesi\u00f3n de la",
            "start": 1409.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1411.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller",
            "start": 1414.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presentaron en el archivo general de la",
            "start": 1416.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n el proyecto memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 1417.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico en ese evento",
            "start": 1420.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "anunciaron como proyectos varias de las",
            "start": 1422.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "realidades que hoy se est\u00e1n anunciando",
            "start": 1425.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entre ellas la del nuevo edificio la",
            "start": 1427.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nueva sede del archivo general",
            "start": 1430.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Agrario es estra promesa cumplida se\u00f1or",
            "start": 1432.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente El nuevo edificio est\u00e1 a",
            "start": 1435.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "punto de entregarse y la mudanza del",
            "start": 1437.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario est\u00e1 en curso",
            "start": 1439.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 es importante",
            "start": 1441.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso durante milenios lo que hoy llamamos",
            "start": 1443.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue un pa\u00eds Agrario y en buena",
            "start": 1446.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "medida lo sigue siendo en las",
            "start": 1448.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en",
            "start": 1450.919,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "nuestro territorio las formas de",
            "start": 1452.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "producir y Reproducir la vida la cultura",
            "start": 1453.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y la organizaci\u00f3n social giraron en",
            "start": 1456.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "torno a la Tierra y al",
            "start": 1458.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agua de la que se desprenden principios",
            "start": 1459.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que anclan sus ra\u00edces en la propiedad",
            "start": 1462.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "comunal la solidaridad la ayuda mutua la",
            "start": 1464.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "idad y otros valores que alimentaron un",
            "start": 1468.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu libertario contrarios a la",
            "start": 1470.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esclavitud y a la opresi\u00f3n eso lo dej\u00f3",
            "start": 1472.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "usted muy claro se\u00f1or presidente en el",
            "start": 1474.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo 19 de su libro",
            "start": 1476.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Gracias en que muestra que las ra\u00edces",
            "start": 1478.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano hunden o est\u00e1n en",
            "start": 1481.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra historia la heredada de la",
            "start": 1483.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comunidad y el la resultante de la lucha",
            "start": 1485.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por la soberan\u00eda y por la",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "libertad hay una instituci\u00f3n encargada",
            "start": 1491.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de custodiar parte fundamental de ese",
            "start": 1494.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "legado",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los pueblos y las comunidades campesinas",
            "start": 1498.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas son los guardianes de la",
            "start": 1500.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tierra y del agua de M\u00e9xico y el archivo",
            "start": 1502.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "general Agrario es el Custodio de la",
            "start": 1504.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que ampara la propiedad",
            "start": 1507.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "social que es el 51 por de la tierra de",
            "start": 1508.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que tambi\u00e9n resguarda las",
            "start": 1511.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fuentes fundamentales de la historia de",
            "start": 1513.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la lucha y la reivindicaci\u00f3n agrarias en",
            "start": 1515.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "un acervo de m\u00e1s de 45000 metros",
            "start": 1517.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lineales de documentos casi tanto como",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que resguarda el agn Carlos y de",
            "start": 1521.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cerca de 350,000 planos lo que hace del",
            "start": 1524.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haga el segundo archivo m\u00e1s importante",
            "start": 1528.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el archivo general Agrario se",
            "start": 1530.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a formar en 1915 con la",
            "start": 1533.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que presentaron los",
            "start": 1535.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "propios pueblos y comunidades que",
            "start": 1537.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reivindicaban la devoluci\u00f3n de sus",
            "start": 1538.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tierras de las tierras Montes y aguas",
            "start": 1541.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "usurpados Como dijo zapat en el Plan de",
            "start": 1544.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Ayala por los hacendados cient\u00edficos y",
            "start": 1546.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "caciques a la sombra de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1548.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de la justicia venal el archivo naci\u00f3",
            "start": 1550.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la documentaci\u00f3n hist\u00f3rica entregada",
            "start": 1553.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por los propios pueblos y resguarda los",
            "start": 1555.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "documentos que explican la historia de",
            "start": 1558.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la propiedad social as\u00ed como las formas",
            "start": 1559.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del despojo cuando dijo Madero en el",
            "start": 1562.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Plan de San Luis abusando de la ley de",
            "start": 1565.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terrenos valdos numerosos propietarios",
            "start": 1568.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda ind\u00edgenas han sido",
            "start": 1570.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "despojados de sus",
            "start": 1572.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "terrenos buena parte de estas",
            "start": 1573.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "injusticias fueran revertidas por la",
            "start": 1575.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana y sobre todo por el",
            "start": 1578.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y esa",
            "start": 1579.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n est\u00e1 documentada guardada",
            "start": 1582.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "custodiada en el archivo general Agrario",
            "start": 1586.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo quiso acabar con la",
            "start": 1589.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "propiedad social de la tierra con la",
            "start": 1592.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contrarreforma salinista de 1992 pero",
            "start": 1594.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los pueblos la rechazaron y la",
            "start": 1597.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "defendieron el neoliberalismo releg\u00f3 el",
            "start": 1599.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario a tres bodegas",
            "start": 1603.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "industriales que no re\u00fanen las",
            "start": 1606.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00ednimas indispensables",
            "start": 1608.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que debe tener un repositorio de este",
            "start": 1609.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 1611.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "invaluable hoy el gobierno de la cuarta",
            "start": 1613.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n rescat\u00f3 al Registro",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Agrario Nacional y su archivo el archivo",
            "start": 1619.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "general Agrario Guardianes de la",
            "start": 1621.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "propiedad social del abandono la",
            "start": 1623.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "marginalidad la precariedad a que los",
            "start": 1626.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "neoliberales los hab\u00edan",
            "start": 1629.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "arrinconado una \u00faltima cosa quisa decir",
            "start": 1631.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los archivos son una de",
            "start": 1634.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las fuentes fundamentales de la historia",
            "start": 1636.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pero para qu\u00e9 queremos la historia la",
            "start": 1639.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "historia es maestra de la pol\u00edtica dijo",
            "start": 1642.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestro maestro Ronaldo C\u00f3rdoba la",
            "start": 1644.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "historia es conciencia de valores y si",
            "start": 1646.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no no sirve para nada dijo mi maestro",
            "start": 1648.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Matute la historia nos provee la",
            "start": 1651.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conciencia de valores si no no funciona",
            "start": 1654.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y esa es la historia que usted",
            "start": 1656.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente historiador nos ha ense\u00f1ado a",
            "start": 1658.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo largo de 6 a\u00f1os desde esta Tribuna y",
            "start": 1660.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en muchas otras Le agradezco esa labor y",
            "start": 1663.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Haber puesto en el centro del debate",
            "start": 1666.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional la historia Lo vamos a extra\u00f1ar",
            "start": 1669.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo se\u00f1or presidente Aunque deja",
            "start": 1671.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "usted el pa\u00eds en las mejores manos",
            "start": 1673.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "posibles Quiero agradecer tambi\u00e9n eh",
            "start": 1676.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo el respaldo y el compromiso del",
            "start": 1679.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n titular de",
            "start": 1682.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Sedatu y del profesor Plutarco Emilio",
            "start": 1684.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Jim\u00e9nez director en jefe del",
            "start": 1686.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "registro agrado nacional sin cuyo",
            "start": 1688.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "compromiso total con la 4t El nuevo",
            "start": 1690.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "edificio del archivo general Agrario no",
            "start": 1693.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una realidad y Gracias",
            "start": 1694.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por favor se\u00f1or presidente denle",
            "start": 1697.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mis saludos mi agradecimiento a la",
            "start": 1701.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz agrad\u00e9zcale de parte de",
            "start": 1702.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los mexicanos el proyecto de memoria",
            "start": 1705.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico parte del",
            "start": 1706.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cual es el rescate revaloraci\u00f3n",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de los archivos",
            "start": 1711.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos Gracias se\u00f1or presidente se",
            "start": 1714.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "queda usted para siempre en nuestro",
            "start": 1717.039,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y nuestra mente",
            "start": 1718.559,
            "duration": 14.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1721.11,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "bueno Muy buenos d\u00edas a todos querido",
            "start": 1745.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas es para",
            "start": 1747.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "m\u00ed un gusto enorme",
            "start": 1750.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "saludarlo Mi nombre es Ignacio enco",
            "start": 1752.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "naava soy originario de contle Juan",
            "start": 1755.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "comachi en el estado de tlascala Somos",
            "start": 1757.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "una comunidad ind\u00edgena anagua que",
            "start": 1759.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tejemos zarapes entelar de pedales mi",
            "start": 1761.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familia lleva Tejiendo m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 1764.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al igual que muchas familias de los",
            "start": 1766.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pueblos de M\u00e9xico soy parte del Consejo",
            "start": 1768.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asesor de original proyecto de la",
            "start": 1770.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura a cargo de la",
            "start": 1773.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra fraustro que a lo",
            "start": 1775.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "largo de estos a\u00f1os nos ha brindado su",
            "start": 1778.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "amistad Adem\u00e1s de que junto con su",
            "start": 1780.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excelente equipo de trabajo nos han",
            "start": 1783.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orientado sobre temas de protecci\u00f3n",
            "start": 1785.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cultural nos han guiado nos han dado la",
            "start": 1787.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oportunidad de expresar lo que est\u00e1",
            "start": 1790.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ocurriendo desde nuestros pueblos as\u00ed",
            "start": 1792.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "como un espacio muy digno de venta el",
            "start": 1794.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que que consideramos ahora nuestro hogar",
            "start": 1797.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el complejo cultural Los Pinos lo",
            "start": 1799.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "realmente lo agradecemos much\u00edsimo lo",
            "start": 1802.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "valoramos puesto que en nuestro trabajo",
            "start": 1805.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre ha habido casos de",
            "start": 1809.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n siempre ha habido casos",
            "start": 1811.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de plagio y muchas veces ello Pues nos",
            "start": 1813.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 1818.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "em Pues nos da un sentimiento Eh pues no",
            "start": 1819.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no muy digno no no muy padre de de de",
            "start": 1826.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "poder expresarlo",
            "start": 1828.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e las palabras estoy diciendo me nacen",
            "start": 1829.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh A veces es complicado eh para",
            "start": 1833.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros expresarlo pero creo que",
            "start": 1836.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "original nos ha dado la fuerza nos ha",
            "start": 1838.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dado visibilidad y tambi\u00e9n nos ha dado",
            "start": 1841.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de tener voz de gritar",
            "start": 1843.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fuerte que seguimos en la lucha por",
            "start": 1846.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "prevalecer y que queremos mantenernos",
            "start": 1847.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "dignos as\u00ed con nuestra identidad porque",
            "start": 1852.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pedimos respeto a nombre de nuestros",
            "start": 1856.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antepasados pues ellos nos ense\u00f1aron a",
            "start": 1858.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajar dignamente a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 1861.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que hemos logrado con original de esta",
            "start": 1864.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "visibilidad mi pueblo ha sido part\u00edcipe",
            "start": 1867.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del primer caso de resarcimiento de da\u00f1o",
            "start": 1869.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por el mal uso de los patrones e",
            "start": 1871.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "iconograf\u00edas del sarape esta tradici\u00f3n",
            "start": 1873.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se comparte entre tlascaltecas y en",
            "start": 1876.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Saltillo",
            "start": 1879.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Coahuila estoy muy agradecido con usted",
            "start": 1882.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y con el gran trabajo",
            "start": 1885.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en estos a\u00f1os el que me",
            "start": 1888.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "permitan junto a mis compa\u00f1eros",
            "start": 1891.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consejeros de original El ser escuchados",
            "start": 1892.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero sobre todo el ser ser valorados de",
            "start": 1895.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parte de todos nosotros queremos decirle",
            "start": 1898.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que estamos satisfechos con los logros",
            "start": 1901.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "obtenidos en estos a\u00f1os que nuestro amor",
            "start": 1902.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico es muy fuerte que tejer es",
            "start": 1905.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestra forma de vida a trav\u00e9s de estos",
            "start": 1908.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han inventado bases s\u00f3lidas y",
            "start": 1911.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos Claro que hay un camino",
            "start": 1914.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que queremos seguir recorriendo con",
            "start": 1916.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Justicia con honestidad con mucho",
            "start": 1919.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajo y mucho amor queremos compartir",
            "start": 1922.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres queremos transmitir",
            "start": 1925.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de nuestros ancestros hacia",
            "start": 1927.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las siguientes generaciones con este",
            "start": 1930.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir Tejiendo un pa\u00eds",
            "start": 1932.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diverso lleno de cultura \u00fanico por su",
            "start": 1935.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente como lo es cada uno de los pueblos",
            "start": 1938.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de nuestro amado M\u00e9xico se\u00f1or presidente",
            "start": 1940.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "creo que ha creado usted un camino para",
            "start": 1943.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todos nosotros y lo vamos a proteger y a",
            "start": 1947.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 1950.279,
            "duration": 16.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1953.02,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas Bueno nada m\u00e1s para",
            "start": 1967.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cerrar todas estas acciones que se",
            "start": 1971.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estuvieron haciendo durante estos 6 a\u00f1os",
            "start": 1974.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corresponden a un derecho que tenemos",
            "start": 1976.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las mexicanas y los mexicanos es m\u00e1s es",
            "start": 1978.919,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "un derecho que tienen todas las personas",
            "start": 1980.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del mundo es el derecho a la memoria",
            "start": 1982.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pero hab\u00eda que hacerlo valer",
            "start": 1983.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que ponerle el esfuerzo que se",
            "start": 1986.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necesitaba el empe\u00f1o para que se",
            "start": 1988.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tradujera en cosas reales para la",
            "start": 1990.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunidad y para nuestro pa\u00eds en caso de",
            "start": 1993.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las relaciones exteriores estuvimos",
            "start": 1995.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buscando a pr\u00f3ceres que pudieron eh",
            "start": 1997.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "haberse eh trasladado desde M\u00e9xico como",
            "start": 2000.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue el caso de Catarino Erasmo Garza a",
            "start": 2003.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina para",
            "start": 2005.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "apoyar para asegurarse que \u00edbamos a",
            "start": 2007.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tener justicia social todos los pa\u00edses",
            "start": 2010.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del General eh Melo",
            "start": 2013.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00c9l es el \u00fanico",
            "start": 2016.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente expresidente de Colombia que",
            "start": 2019.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no Descansa en su tierra \u00e9l trabaj\u00f3 con",
            "start": 2021.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez y perdi\u00f3 la vida en",
            "start": 2023.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Chiapas bueno buscarlos encontrarlos Es",
            "start": 2026.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "parte precisamente de darle forma a esta",
            "start": 2029.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "derecho que tenemos a la memoria",
            "start": 2033.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y al derecho que tienen todas",
            "start": 2035.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las comunidades a que descansen en su",
            "start": 2036.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tierra los pr\u00f3ceres que les dieron",
            "start": 2038.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "justicia que les dieron un gran ejemplo",
            "start": 2040.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de trabajo por la libertad Pero algo muy",
            "start": 2042.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante es que estos esfuerzos no",
            "start": 2045.76,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aislados Siempre fueron",
            "start": 2047.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de proyectos de desarrollo",
            "start": 2049.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de trabajo con la comunidad un trabajo",
            "start": 2052.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cercano y es por eso que quiero",
            "start": 2055.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer a la comunidad",
            "start": 2057.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de bocas del Toro all\u00e1 en Panam\u00e1 y",
            "start": 2058.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la comunidad de juncan\u00e1 en",
            "start": 2061.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Chiapas porque han estado de la mano con",
            "start": 2062.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros que somos varias instituciones",
            "start": 2065.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "muchas secretar\u00edas del Gobierno Federal",
            "start": 2067.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que hemos trabajado como equipo que",
            "start": 2069.599,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos trabajado juntos con ciencia con",
            "start": 2071.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la ciencia de la mano porque estamos",
            "start": 2073.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "haciendo an\u00e1lisis de ADN para que",
            "start": 2075.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "podamos encontrar como decimos y",
            "start": 2077.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reivindicar a estos pr\u00f3ceres es as\u00ed como",
            "start": 2079.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros estamos d\u00e1ndole como digo un",
            "start": 2082.72,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2085.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh identidad fuerte a las y los",
            "start": 2085.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos la autoestima que deben tener",
            "start": 2089.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os",
            "start": 2092.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mexicanos es as\u00ed como se va a enriquecer",
            "start": 2094.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando en eso estemos",
            "start": 2096.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "donde estemos se\u00f1or presidente",
            "start": 2098.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a usted y a la doora",
            "start": 2100.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez moler por esta",
            "start": 2101.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n Muchas",
            "start": 2103.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2111.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El la cuarta transformaci\u00f3n ha dado",
            "start": 2117.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importancia por primera vez a la",
            "start": 2120.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 2122.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al reconocimiento de nuestras ra\u00edces",
            "start": 2125.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "culturales el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2127.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Se comprometi\u00f3 a nunca",
            "start": 2129.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "olvidar de d\u00f3nde venimos para saber",
            "start": 2131.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde vamos por ello diversas",
            "start": 2134.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno de M\u00e9xico han",
            "start": 2137.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dedicado esfuerzos a dignificar nuestra",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "historia el patrimonio cultural los",
            "start": 2142.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y el legado de",
            "start": 2144.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes y hero\u00ednas ese mismo",
            "start": 2146.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ha sido un afan permanente en",
            "start": 2148.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las acciones de la doctora Beatriz",
            "start": 2151.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 2153.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00fcller se ha logrado Establecer un",
            "start": 2154.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puente entre el pasado y el presente",
            "start": 2156.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reconociendo y celebrando eventos y",
            "start": 2159.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personajes clave en la formaci\u00f3n de la",
            "start": 2161.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 2163.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 2165.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos dio por primera",
            "start": 2168.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vez relevancia a eventos que marcaron",
            "start": 2170.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las transformaciones del pa\u00eds entre",
            "start": 2173.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n",
            "start": 2175.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del plan de Iguala el d\u00eda de la victoria",
            "start": 2177.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de chacan putum el fin de la guerra de",
            "start": 2180.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "castas y la petici\u00f3n de Perd\u00f3n al pueblo",
            "start": 2182.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maya los siete siglos de historia de",
            "start": 2185.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n la petici\u00f3n de",
            "start": 2187.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por los agravios a la comunidad",
            "start": 2189.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "china los 500 a\u00f1os de resistencia",
            "start": 2191.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n",
            "start": 2193.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la independencia o la petici\u00f3n de",
            "start": 2196.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por los agravios a los pueblos",
            "start": 2198.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Yaki Asimismo cada a\u00f1o fue dedicado a",
            "start": 2200.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personajes que no hab\u00edan sido",
            "start": 2203.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reconocidos como Emiliano Zapata Leona",
            "start": 2205.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Vicario Ricardo Flores Mag\u00f3n Francisco",
            "start": 2207.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Villa y Felipe Carrillo Puerto se redif",
            "start": 2210.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y difunde la memoria vida y obra de",
            "start": 2213.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Catarino Garza perista y l\u00edder",
            "start": 2216.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "revolucionario mexicano cuyos restos",
            "start": 2218.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fueron localizados en Boca del Toro",
            "start": 2220.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 se trabaja en la ubicaci\u00f3n y",
            "start": 2222.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n de los restos del General",
            "start": 2224.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00faltimo oficial del",
            "start": 2226.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de Bol\u00edvar y primer presidente",
            "start": 2229.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena en Colombia que se uni\u00f3 a la",
            "start": 2231.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "causa de Benito Ju\u00e1rez y fue fusilado en",
            "start": 2233.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la Trinitaria Chiapas Asimismo fueron",
            "start": 2235.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "repatriados los restos de Clara kraus",
            "start": 2238.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esposa del General Felipe \u00c1ngeles La",
            "start": 2241.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "historia ha vuelto a ocupar un lugar",
            "start": 2243.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "central en la vida p\u00fablica nacional",
            "start": 2245.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ahora se cuenta la historia de los que",
            "start": 2248.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan sido escuchados las",
            "start": 2250.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "minor\u00edas las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 2252.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afrodescendientes los migrantes las",
            "start": 2254.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "infancias las luchas populares las",
            "start": 2256.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mujeres con esta perspectiva se",
            "start": 2259.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "generaron los contenidos de importantes",
            "start": 2261.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "materiales como los nuevos libros de",
            "start": 2263.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "texto gratuitos el programa aprende en",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "casa o la colecci\u00f3n editorial y serie de",
            "start": 2268.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n historia del pueblo",
            "start": 2271.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexicano la recuperaci\u00f3n de hacer",
            "start": 2275.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "documentos y archivos hist\u00f3ricos tanto",
            "start": 2278.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos como digitales realizada En este",
            "start": 2280.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobierno no tiene precedentes el",
            "start": 2283.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "repositorio de difusi\u00f3n mem\u00f3ria M\u00e9xico",
            "start": 2286.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Haz memoria es el esfuerzo m\u00e1s grande",
            "start": 2288.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "realizado hasta ahora para reunir los",
            "start": 2291.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acervos digitales del pa\u00eds cuenta con",
            "start": 2293.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.5 millones de im\u00e1genes el",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n resguarda",
            "start": 2298.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el acervo hist\u00f3rico m\u00e1s notable de",
            "start": 2301.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina hasta antes de este",
            "start": 2302.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno carec\u00eda de inventario s\u00f3lidos y",
            "start": 2305.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda realizado acciones de",
            "start": 2308.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ni digitalizaci\u00f3n adem\u00e1s se",
            "start": 2310.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda el 60 por del acervo hoy con",
            "start": 2313.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el respaldo del presidente el agn ha",
            "start": 2317.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "digitalizado 22 millones de im\u00e1genes de",
            "start": 2320.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las cuales 17.5 millones ya est\u00e1n",
            "start": 2323.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "disponibles para consulta abierta",
            "start": 2327.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "destacan los 5.7 millones de registros",
            "start": 2329.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y",
            "start": 2333.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de investigaciones",
            "start": 2335.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales esta apertura da",
            "start": 2337.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cumplimiento al mandato presidencial de",
            "start": 2340.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner a disposici\u00f3n de todos la",
            "start": 2342.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n relacionada con la guerra",
            "start": 2344.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sucia el Registro Agrario Nacional es el",
            "start": 2346.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encargado del archivo general Agrario",
            "start": 2349.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que custodia toda la documentaci\u00f3n de la",
            "start": 2351.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "propiedad social y la lucha y",
            "start": 2353.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n campesina el",
            "start": 2354.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "neoliberalismo hab\u00eda relegado al archivo",
            "start": 2356.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al abandono la marginalidad y la",
            "start": 2359.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precariedad Hoy es el segundo acervo",
            "start": 2361.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documental m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 2364.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resguarda m\u00e1s m\u00e1s de 45,000 metros",
            "start": 2366.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lineales de documentaci\u00f3n y casi 400,000",
            "start": 2369.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "planos y en el centro hist\u00f3rico de la",
            "start": 2372.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se construye su nueva",
            "start": 2374.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sede que colocar\u00e1 al ran como un centro",
            "start": 2376.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la",
            "start": 2379.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "historia y la realidad del M\u00e9xico",
            "start": 2380.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Agrario acorde con el humanismo mexicano",
            "start": 2382.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue rehabilitado el archivo Nacional de",
            "start": 2385.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda cuyo fondo direcci\u00f3n de",
            "start": 2387.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "monumentos prehisp\u00e1nicos fue inscrito",
            "start": 2389.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como memoria del mundo por la UNESCO al",
            "start": 2391.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "igual que los acervos de la fonoteca",
            "start": 2393.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de programa y",
            "start": 2395.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "convocatorias de la secretar\u00eda de",
            "start": 2397.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cultura se apoy\u00f3 con m\u00e1s de 44 millones",
            "start": 2399.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de pesos a 150 acervos f\u00edsicos de 20",
            "start": 2402.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entidades que resguardan medio mill\u00f3n de",
            "start": 2405.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "documentos se han apoyado tambi\u00e9n 50",
            "start": 2408.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acervos cinematogr\u00e1ficos y restaurado",
            "start": 2410.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "filmes emblem\u00e1ticos la red Nacional de",
            "start": 2413.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas es la",
            "start": 2416.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "infraestructura cultural m\u00e1s grande de",
            "start": 2417.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "7476 bibliotecas situadas en el 94 de",
            "start": 2421.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los municipios recuperada del abandono y",
            "start": 2426.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ha vuelto su vitalidad atendiendo a",
            "start": 2429.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "millones de usuarios desde 2019 se han",
            "start": 2431.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "distribuido m\u00e1s de 3.5 millones de",
            "start": 2434.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "libros por toda la red por primera vez",
            "start": 2437.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con materiales en 33 lenguas originarias",
            "start": 2439.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en compra de acervos se han invertido 64",
            "start": 2442.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos antes con una cantidad",
            "start": 2445.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho mayor se compraban millones de",
            "start": 2448.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "revistas de los intelectuales",
            "start": 2450.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "neoliberales que se quedaban almacenadas",
            "start": 2452.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en las Bodegas Durante este gobierno se",
            "start": 2455.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "han reabierto 211 bibliotecas que hab\u00edan",
            "start": 2457.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cerrado y se han creado 38 nuevas con el",
            "start": 2461.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "programa internet para todos",
            "start": 2464.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "4486 est\u00e1n conectadas la biblioteca",
            "start": 2468.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Miguel Lerdo de Tejada se recuper\u00f3 del",
            "start": 2472.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abandono se logr\u00f3 inventariar y",
            "start": 2474.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sistematizar cuatro colecciones y",
            "start": 2477.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digitalizar 6 millones de",
            "start": 2479.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes la conservaci\u00f3n cultural",
            "start": 2485.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edificado es una prioridad con la",
            "start": 2488.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n del ina y el imbal entre",
            "start": 2491.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otras instituciones se han realizado",
            "start": 2493.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenciones y mantenimiento",
            "start": 2495.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "preventivo en sitios que no hab\u00edan",
            "start": 2497.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "recibido atenci\u00f3n en a\u00f1os menci\u00f3n",
            "start": 2500.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especial merecen el Palacio de las",
            "start": 2503.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Bellas Artes que luego de 90 a\u00f1os",
            "start": 2505.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 atenci\u00f3n en su sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 2508.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sus c\u00fapulas y el tel\u00f3n la catedral",
            "start": 2510.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "metropolitana que no contaba con",
            "start": 2513.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pararrayos y los transformadores se",
            "start": 2515.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontraban sobre tanques de diesel as\u00ed",
            "start": 2518.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la columna de la Independencia y",
            "start": 2521.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el hemiciclo a Ju\u00e1rez que recibieron",
            "start": 2523.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importantes obras de mantenimiento el",
            "start": 2526.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional sede de la soberan\u00eda",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pueblo mexicano no hab\u00eda recibido",
            "start": 2531.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tratamiento en 20 a\u00f1os Fue atendida su",
            "start": 2534.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fachada principal la fachada norponiente",
            "start": 2537.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los siete portones y la escalera",
            "start": 2540.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Monumental del patio central adem\u00e1s la",
            "start": 2543.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de dolores los tres Balcones de la",
            "start": 2547.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fachada principal las fuentes Pegaso y",
            "start": 2549.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la pi\u00f1a y las ventanas arqueol\u00f3gicas fue",
            "start": 2552.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desmantelada la cubierta de 150",
            "start": 2556.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toneladas construida en 2010 sobre el",
            "start": 2558.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "patio de honor que ocasionaba severos",
            "start": 2561.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a las estructuras y pon\u00eda en",
            "start": 2564.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "riesgo al personal y visitantes una",
            "start": 2566.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bodega del extinto Estado Mayor",
            "start": 2569.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidencial es ahora la sala Daniel",
            "start": 2571.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cabrera y los olvidados en honor al",
            "start": 2574.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico fue abierta la sala Francisco y",
            "start": 2577.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Madero donde estuvo preso junto con Pino",
            "start": 2580.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez se reinaugur\u00f3 el recinto homenaje",
            "start": 2582.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a Don Benito Ju\u00e1rez y luego de 50 a\u00f1os",
            "start": 2585.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se rehabilit\u00f3 el recinto parlamentario",
            "start": 2588.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se renombraron espacios como",
            "start": 2591.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconocimiento a personajes hist\u00f3ricos",
            "start": 2594.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las salas Leona Vicario Carmen Cerd\u00e1n y",
            "start": 2596.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Zaragoza los salones cuautemoc Joaqu\u00edn",
            "start": 2599.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "clausel",
            "start": 2603.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hispanoamericano trabajadores de la",
            "start": 2604.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud y el jard\u00edn nesahualcoyotl",
            "start": 2606.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el patrimonio art\u00edstico tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 2611.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuidado y conservado como nunca destaca",
            "start": 2614.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a las 17,000 piezas de las",
            "start": 2616.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colecciones de arte pago en especie y",
            "start": 2619.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acerbo patrimonial entre pinturas",
            "start": 2621.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esculturas grabados fotograf\u00edas y videos",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la mejor forma de celebrar el centenario",
            "start": 2628.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del moralismo en M\u00e9xico ha sido la",
            "start": 2630.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de estas magn\u00edficas piezas",
            "start": 2632.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds destaca la restauraci\u00f3n",
            "start": 2634.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de obras de Jos\u00e9 Clemente Orozco Diego",
            "start": 2637.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Rivera desiderio Hern\u00e1ndez ochin o",
            "start": 2640.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Philip guston adem\u00e1s de los murales de",
            "start": 2644.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y los",
            "start": 2647.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del Palacio de Bellas Artes en Palacio",
            "start": 2649.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nacional Se realizaron acciones de",
            "start": 2652.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en murales que no hab\u00edan",
            "start": 2654.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sido atendidos en a\u00f1os entre ellos",
            "start": 2656.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "epopeya del pueblo mexicano de",
            "start": 2659.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2663.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "Rivera hoy en M\u00e9xico existe una",
            "start": 2664.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confianza in\u00e9dita por el cuidado del",
            "start": 2667.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "patrimonio esto ha despertado la",
            "start": 2670.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "generosidad de particulares que",
            "start": 2672.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esperaron hasta que llegara un gobierno",
            "start": 2674.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "honesto y con inter\u00e9s real por la",
            "start": 2676.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cultura para entregar piezas y Obras",
            "start": 2678.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gracias a Carlos pellicer L\u00f3pez Se",
            "start": 2682.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el acervo de Carlos pellicer",
            "start": 2685.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara conformado por 2075 obras de",
            "start": 2687.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "autores como Diego Rivera El drct atle",
            "start": 2691.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn clausel orosco Velasco nahi olin",
            "start": 2695.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Montenegro coba rubias o Saturnino erran",
            "start": 2700.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Los herederos de alvar Carrillo Hill y",
            "start": 2704.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Carmen tejero devolvieron a la naci\u00f3n",
            "start": 2707.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "320 piezas arqueol\u00f3gicas la artista",
            "start": 2710.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estadounidense julin compton don\u00f3 su",
            "start": 2713.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "retrato realizado por Diego Rivera el",
            "start": 2716.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "museo de la estampa recibi\u00f3 un conjunto",
            "start": 2718.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de 250 piezas de artistas como Gustavo",
            "start": 2721.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Monroy Carlos garc\u00ed",
            "start": 2725.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2727.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Luciano otras generosas aportaciones son",
            "start": 2728.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las obras pict\u00f3ricas legadas por Ram\u00f3n",
            "start": 2731.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "shir y su esposa Ana Mar\u00eda y casa de",
            "start": 2734.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "shau las 126 obras de Adolfo mesak y la",
            "start": 2737.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obra de M\u00f3nica Meyer el Museo del",
            "start": 2741.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Palacio de Bellas Artes recibi\u00f3 en",
            "start": 2744.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n la obra mural shalba de Rina",
            "start": 2746.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lazo primera mujer en incorporarse al",
            "start": 2749.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "discurso pict\u00f3rico de este recinto",
            "start": 2752.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Se recibi\u00f3 el archivo de los",
            "start": 2754.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se contin\u00faa con la delicada labor",
            "start": 2757.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de digitalizaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n del",
            "start": 2760.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acervo personal de marioo y Octavio Paz",
            "start": 2762.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compuesto por",
            "start": 2766.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "236,000 piezas entre manuscritos",
            "start": 2768.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "postales obra art\u00edstica libros y",
            "start": 2771.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas en materia de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2777.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cultural internacional se han llevado a",
            "start": 2779.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cabo esfuerzos sin precedente por",
            "start": 2781.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ejemplo para conmemorar los 100 a\u00f1os de",
            "start": 2784.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la a M\u00e9xico de Gabriela Mistral la",
            "start": 2786.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller entreg\u00f3",
            "start": 2789.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a Chile un acero documental y una",
            "start": 2791.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica del mural de Roberto Montenegro",
            "start": 2794.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otra r\u00e9plica se entreg\u00f3 a Argentina",
            "start": 2796.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recordando la memoria del artista Berta",
            "start": 2799.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sing Germ\u00e1n con el fin de reconstruir",
            "start": 2801.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica compartida y",
            "start": 2804.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "preservarla Se realizaron acuerdos entre",
            "start": 2806.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y pa\u00edses hermanos como Belice",
            "start": 2809.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Jamaica San Vicente y Las Granadinas",
            "start": 2812.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana y Panam\u00e1 adem\u00e1s de",
            "start": 2816.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compartir esc\u00e1neres especializados",
            "start": 2819.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libros y mapas hist\u00f3ricos se realiz\u00f3 el",
            "start": 2821.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Foro de restituci\u00f3n y conservaci\u00f3n del",
            "start": 2825.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "patrimonio con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2827.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses adem\u00e1s el presidente",
            "start": 2829.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 a Chile el original de la",
            "start": 2832.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula El chacal de naguel toro en el",
            "start": 2834.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "50 aniversario del golpe de estado",
            "start": 2837.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 2839.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ayende la defensa del patrimonio tambi\u00e9n",
            "start": 2843.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "significa la recuperaci\u00f3n de los bienes",
            "start": 2846.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "culturales que fueron saqueados durante",
            "start": 2848.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siglos con La Iniciativa del presidente",
            "start": 2851.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y el impulso de la doctora Beatriz",
            "start": 2854.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2856.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "realiza un esfuerzo extraordinario para",
            "start": 2858.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recuperar las piezas hist\u00f3ricas y",
            "start": 2861.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que salieron del pa\u00eds de",
            "start": 2863.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera il\u00edcita la campa\u00f1a mi patrimonio",
            "start": 2866.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no se vende ha despertado la conciencia",
            "start": 2870.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de gobiernos coleccionistas museos y",
            "start": 2872.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos en en diferentes ciudades del",
            "start": 2875.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mundo se ha logrado Cancelar ventas y el",
            "start": 2877.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "retiro de lotes en galer\u00edas y",
            "start": 2881.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "subastadoras internacionales adem\u00e1s de",
            "start": 2882.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "generar numerosas devoluciones",
            "start": 2885.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "voluntarias hasta el momento se ha",
            "start": 2887.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conseguido recuperar",
            "start": 2889.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "14048 piezas y el agn ha asegurado 75",
            "start": 2891.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lotes de documentos hist\u00f3ricos",
            "start": 2896.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddos y se repatriar 19 documentos",
            "start": 2897.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico coloc\u00f3 el tema del tr\u00e1fico",
            "start": 2902.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "il\u00edcito en la escena mundial ser uno de",
            "start": 2904.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los puntos de la declaratoria final de",
            "start": 2907.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mondia cult 2022 reuni\u00f3n hist\u00f3rica en la",
            "start": 2909.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "que participaron 193 pa\u00edses del",
            "start": 2913.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Mundo otro frente de defensa del",
            "start": 2918.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "patrimonio est\u00e1 en las comunidades",
            "start": 2921.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afrodescendientes durante",
            "start": 2923.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas las creaciones artesanales han",
            "start": 2926.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sufrido plagios por parte de empresas de",
            "start": 2928.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "moda de la mano de la comunidad",
            "start": 2930.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "artesanal M\u00e9xico alz\u00f3 la voz para",
            "start": 2932.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "proteger su trabajo as\u00ed surgi\u00f3 original",
            "start": 2935.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el movimiento en defensa de la comunidad",
            "start": 2939.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "artesanal m\u00e1s importante del mundo y que",
            "start": 2941.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ofrece herramientas para su protecci\u00f3n",
            "start": 2943.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2946.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "original ha reunido a m\u00e1s de 3000",
            "start": 2948.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "artesanos de los 32 estados en su",
            "start": 2951.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encuentro anual en los pinos la",
            "start": 2954.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "residencia oficial del pueblo de",
            "start": 2956.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2958.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico es una potencia cultural",
            "start": 2960.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reconocida en el mundo Durante este",
            "start": 2963.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno se lograron las inscripciones",
            "start": 2965.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la talavera y El Bolero como",
            "start": 2968.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad tres",
            "start": 2970.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "registros de mejores pr\u00e1cticas en",
            "start": 2972.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "patrimonio subacu\u00e1tico as\u00ed como la del",
            "start": 2974.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conjunto conventual franciscano de",
            "start": 2976.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n en",
            "start": 2978.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tlascala el majestuoso centro scop fue",
            "start": 2980.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "declarado monumento art\u00edstico y se",
            "start": 2984.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realiza el rescate y conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 2986.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "imponentes murales y Obras escult\u00f3ricas",
            "start": 2988.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fueron declarados monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 2991.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las zonas de tiosuco el oro hichapan y",
            "start": 2993.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el trazo del ferrocarril Sumidero Fort\u00edn",
            "start": 2997.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de las Flores adem\u00e1s como monumentos",
            "start": 3000.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos ca\u00f1ada de la virgen cob\u00e1 y",
            "start": 3003.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "huapalcalco lo que asegura su protecci\u00f3n",
            "start": 3006.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n as\u00ed con los principios",
            "start": 3009.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano el gobierno de",
            "start": 3013.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reafirma el compromiso con la",
            "start": 3015.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "memoria el respeto a los pueblos",
            "start": 3017.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "originarios el orgullo por las ra\u00edces y",
            "start": 3019.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la diversidad cultural hoy por primera",
            "start": 3022.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vez se valora nuestra historia y nuestro",
            "start": 3025.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "patrimonio con dignidad hoy no se niega",
            "start": 3029.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la memoria se recupera se cuida y se",
            "start": 3032.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "difunde para as\u00ed entender el pasado",
            "start": 3036.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aprender de \u00e9l y construir un futuro m\u00e1s",
            "start": 3039.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 3042.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3044.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3050.29,
            "duration": 6.46
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en quienes eh de manera voluntaria participaron en el consejo de la memoria hist\u00f3rica y se va a exponer sobre eso el d\u00eda de hoy tenemos una historia fecunda en cuanto a la defensa de la libertad de la justicia de la igualdad de la independencia de la soberan\u00eda una de las cosas que debemos seguir impulsando difundiendo es todo lo relacionado con la grandeza cultural de M\u00e9xico lo que yo llamo mexicano tiene dos pies es la herencia cultural que heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de las grandes civilizaciones que florecieron en nuestro territorio y que fueron civilizaciones negadas hasta la fecha ahora que me voy al retiro que me voy a jubilar voy a trabajar sobre eso tengo la hip\u00f3tesis de que lo mejor del mexicano de hoy lo heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico no quiere decir que no lleg\u00f3 eh cultura y civilizaci\u00f3n Si se quiere usar el concepto de Europa pero la influencia mayor la obtuvimos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico lo m\u00e1s bueno los elementos m\u00e1s buenos los principios m\u00e1s buenos la vocaci\u00f3n de trabajo viene de ah\u00ed del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico contrario a lo que plantearon siempre Los invasores y lo que quisieron hacernos creer humillarnos sobajar ningun hasta llegar a negarnos a nosotros mismos una desgracia entonces del M\u00e9xico profundo como dec\u00eda el maestro bf heredamos la vocaci\u00f3n del trabajo heredamos la ayuda mutua la solidaridad el tequio la mano la fraternidad el trabajo [M\u00fasica] colectivo en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica no hab\u00eda propiedad privada la tierra era comunal no hab\u00eda trabajo asalariado y no hab\u00eda algo que eh nos trajeron la ambici\u00f3n al dinero la [M\u00fasica] avaricia por eso se [M\u00fasica] extra\u00f1aban los pueblos originarios cuando este ansiosos eh les ped\u00edan que les dijeran D\u00f3nde estaba el oro porque ten\u00edan esa enfermedad que dec\u00edan que solo se curaba con el oro Bueno nos dejaron nuestros antepasados eh valores culturales Morales espirituales y eso es lo que nos ha salvado y por eso enfrentamos calamidades temblores inundaciones pandemias malos gobiernos y M\u00e9xico est\u00e1 de pie siempre se levanta nuestro pa\u00eds y lo otro es la historia excepcional con todo respeto D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en otros pa\u00ed porque Hidalgo No solo lucha por la independencia lucha por la justicia es el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y paga caro el enfrentarse a los potentados pues lo Asesinan le cortan la cabeza y en escarmiento exhiben la cabeza de de Hidalgo 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato de todo esto hablamos aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras porque no se hablaba mucho de esto y Morelos Imag\u00ednese gran estadista nada m\u00e1s con cumplir los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos estar\u00edamos haciendo un buen gobierno se lleva a cabo un buen gobierno ese es un manual de humanismo y buen gobierno que se eh modere la indigencia y la opulencia que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque El hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso es Morelos muy buenos d\u00edas presidente Muchas gracias gracias a a la oportunidad de esta ma\u00f1anera para platicar sobre e el trabajo que se ha hecho por muchas instancias y muchas personas Pero sobre todo encabezado por el presidente de la rep\u00fablica y la doora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller lo que representa el rescate de la memoria hist\u00f3rica y la defensa del patrimonio ya sea el patrimonio de nuestro pasado o el vivo que est\u00e1 aqu\u00ed enfrente va a estar en esta en este micr\u00f3fono Carlos Ruiz abreo director general del archivo general de la naci\u00f3n Adriana Castillo Rom\u00e1n directora general de conservaci\u00f3n de Palacio Nacional el drct Diego el antrop\u00f3logo Diego director general del instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Pedro salmer\u00f3n quien est\u00e1 al frente del archivo general Agrario Ignacio nagal coyot representando a todo el movimiento original y parte del consejo y laur Elena Carrillo subsecretaria para Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la secretaria de relaciones exteriores nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n aqu\u00ed Lucina Jim\u00e9nez directora general de Bellas Artes Felipe \u00c1vila director general delerm r Borja director general de bibliotecas pasaremos un video tambi\u00e9n y Quiero agradecer de manera muy especial esta ma\u00f1ana al consejo de memoria hist\u00f3rica honorario que ha acompa\u00f1ado este esfuerzo por supuesto querida Elena patca amor gracias por estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed Arturo berstein Carlos pellicer L\u00f3pez Buenos d\u00edas hcio Franco herz roj Gracias por acompa\u00f1arnos y Eh bueno Zoe Robledo est\u00e1 fuera de la ciudad pero es parte de este consejo tambi\u00e9n y por supuesto la doctora Guti\u00e9rrez M\u00fcller que es parte de este consejo y est\u00e1 est\u00e1 traslad\u00e1ndose a Matamoros para el tema de Catarino Garza que se comentar\u00e1 m\u00e1s adelante la doctora se sum\u00f3 a apoyar dos movimientos eh Muy fuertes para recuperaci\u00f3n del patrimonio como mi patrimonio no se vende con el que hemos repatriado al momento 14048 piezas a nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n al movimiento original para luchar en contra de los plagios Quiero agradecer a Juana Bravo de Michoac\u00e1n a Justino damiano de Chilapa Guerrero a Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Rodr\u00edguez Bautista de huir\u00e1n Michoac\u00e1n a Miguel \u00c1ngel sos me campos de Coatzacoalcos Veracruz a Nancy Carvajal de de la quilpa Veracruz a Estela Z\u00e1rate de San Miguel Cajonos Oaxaca a Teresa Lino de guellapan Puebla a todos los santos de San Ignacio arareco Chihuahua a valentina Torres de punt Chueca Sonora Amanda Taj de Felipe Carrillo Puerto y a Marina N\u00fa\u00f1ez bespalova de la Sierra de Guerrero y a nuestra m\u00e1s peque\u00f1a consejera \u00c1ngeles Serrano de tlaquilpa Veracruz que hoy cumples 11 a\u00f1os muchas gracias presidente por este espacio y al final Se pasar\u00e1 un video adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente distinguidos miembros del Consejo honorario para la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico del archivo general de la naci\u00f3n estimados compa\u00f1eros y compa\u00f1eras con gran emoci\u00f3n deseo compartir con ustedes los logros de un sexenio marcado por la dedicaci\u00f3n y la implementaci\u00f3n de acciones estrat\u00e9gicas sin precedente para preservar los 54 km lineales de documentos que resguarda el archivo general de la naci\u00f3n en 2019 hicimos un diagn\u00f3stico que nos revel\u00f3 la alarmante precariedad en la que se encontraba el acervo m\u00e1s importante y extenso de Am\u00e9rica Latina depositario de m\u00e1s de 500 a\u00f1os de historia con el respaldo incondicional del presidente conocedor de la historia y defensor incansable del patrimonio de nuestro pa\u00eds hoy me enorgullece informar a todos mis compatriotas que hemos cambiado por completo la fisonom\u00eda del archivo general de la naci\u00f3n la memoria nacional est\u00e1 siendo custodiada y protegida con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares en preserv a aci\u00f3n documental y digital En beneficio de las generaciones futuras gracias a los recursos materiales y humanos eh autorizados Por la presidencia de la Rep\u00fablica hemos avanzado significativamente en las tareas esenciales de esta instituci\u00f3n identificaci\u00f3n organizaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de acervo que nos han permitido realizar un inventario detallado que brinda visibilidad a cada documento hemos elaborado y homologado 3250.000 fichas descriptivas digitalizado 22 millones de im\u00e1genes y facilitado e su consulta desde cualquier lugar de M\u00e9xico y del mundo a trav\u00e9s del repositorio documental digital de del agn y del complemento de este que es mem\u00f3ria un repositorio de difusi\u00f3n y promoci\u00f3n que hace eh realidad el derecho a la memoria de todos y todo y todas las eh mexicanas para muchos de nosotros Este es un momento hist\u00f3rico hoy se pueden consultar en el archivo de manera presencial y sin restricci\u00f3n alguna los expedientes de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y de la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales y de manera digital 5,784 im\u00e1genes de las fichas de estas dos instituciones con informaci\u00f3n sobre persecuciones y represiones eh policiacas abusos de los gobiernos represores y autoritarios del periodo conocido como guerra sucia que dan cuenta de graves violaciones a los Derechos Humanos cumplimos Se\u00f1or Presidente con nuestro sue\u00f1o poner la memoria de M\u00e9xico a disposici\u00f3n de todas y todos los mexicanos hemos resguardado eh hemos asegurado la recuperaci\u00f3n de documentos hist\u00f3ricos sustra\u00eddos il\u00edcitamente en d\u00e9cadas pasadas y hemos establecido una doctrina jur\u00eddica especializada para prevenir y combatir el tr\u00e1fico ilegal de nuestro patrimonio documental Porque nuestro patrimonio no se vende se ama y se defiende no puedo dejar de agradecer a la doora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller su invaluable apoyo en la creaci\u00f3n del Consejo de memoria hist\u00f3rica hoy ya sentado en el en el archivo general de la naci\u00f3n como consejo honorario para la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico y por su constante gu\u00eda y apoyo en el desarrollo de numerosos proyectos del agn muchas muchas gracias a la doctora a nombre de los 514 trabajadores que integramos esta noble instituci\u00f3n quiero expresarle nuestro inmenso agradecimiento se\u00f1or presidente por conservar la memoria de nuestro pa\u00eds y hacerla accesible a la ciudadan\u00eda creemos que es el mayor legado que ha podido dejar a nuestra naci\u00f3n sabemos que a\u00fan queda mucho por hacer pero los trabajadores del archivo general de la naci\u00f3n hemos logrado reducir los niveles de rezago pasando del olvido a la esperanza gracias muchas gracias por su invaluable apoyo hasta siempre se\u00f1or presidente [Aplausos] Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente eh para la secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico adem\u00e1s de ser responsable de la econom\u00eda del pa\u00eds tiene Bajo su resguardo edificios muebles libros manuscritos archivos y obras de arte que constituyen una parte significativa del patrimonio cultural de M\u00e9xico desde nuestros primeros a\u00f1os de vida independiente el Ministerio de Hacienda ha atendido las necesidades de varios inmuebles as\u00ed como del emblem\u00e1tico Palacio Nacional y en estos \u00faltimos 6 a\u00f1os por los varios encargos que hizo el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se han realizado medidas de protecci\u00f3n y mantenimiento para preservarlo para preservar todo este patrimonio mencionar\u00e9 solo algunas acciones relacionadas con el Palacio Nacional Pero antes es importante se\u00f1alar que durante el periodo neoliberal no se reconoci\u00f3 la alta dignidad de este conjunto de edificios como sede del poder ejecutivo por el contrario nuestro presidente el gran valor hist\u00f3rico pues est\u00e1 profundamente ligado a las tradiciones de la Rep\u00fablica y eligi\u00f3 enaltecer con su presencia al encabezar diariamente reuniones de trabajo con su gabinete para buscar soluciones a las m\u00e1s vitales problem\u00e1ticas nacionales por si esto fuera poco adem\u00e1s decidi\u00f3 habitarlo con su familia tal como lo hizo Benito Ju\u00e1rez entre los encargos Resaltar \u00e9 solo aquellos que tienen relaci\u00f3n con el tema que desde el periodo de transici\u00f3n de este gobierno impuls\u00f3 la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez que es el de la preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el cuidado del patrimonio acciones para proteger y recuperar la vigencia de los idearios defendidos por Benito Ju\u00e1rez Francisco imadero Daniel Cabrera y otros pr\u00f3ceres no suficientemente reconocidos sean estos del pasado remoto como cuautemoc o luchadores contempor\u00e1neos por la justicia social de M\u00e9xico del mismo modo en honor al periodismo cr\u00edtico en la sala hoy titulada Daniel Cabrera y los olvidados se habilit\u00f3 una sala de juntas de trabajo en las que se en la que se conmemora a Carmen Cerd\u00e1n Elena garro inel y campobello entre muchos otros para la ambientaci\u00f3n de estas salas se utilizaron cuadros y objetos de la colecci\u00f3n pago en especie que tambi\u00e9n forman parte de los bienes que custodia Hacienda la cual cuenta con m\u00e1s de 17,000 obras de m\u00e1s de 10000 artistas En beneficio del patrimonio edificado se puso en marcha un plan de trabajo que permiti\u00f3 certificar a Palacio Nacional como como espacio 100% libre de humo de tabaco para atender a la pobla y atender tambi\u00e9n a la a la poblaci\u00f3n felina y se existe tem matiz\u00f3 la entrada de Los visitantes Ayer fue una fecha muy significativa Pues el presidente inaugur\u00f3 en el puerto de Veracruz el centro cultural leyes de reforma y devel\u00f3 la placa tras la reconstrucci\u00f3n de la primera casa que habitaron Benito Ju\u00e1rez y sus ministros cuando estall\u00f3 la guerra de los 3 a\u00f1os en 1858 con estos dos inmuebles suman siete los edificios hist\u00f3ricos que tiene Bajo su resguardo la direcci\u00f3n general de la conservador de Palacio Nacional Por cierto el secretario Rogelio Ram\u00edrez de la O me pidi\u00f3 decirles que para esta dependencia es un orgullo tenerlos bajo nuestra custodia y la secretaria de Hacienda seguir\u00e1 cuid\u00e1ndolos con esmero para que el Rico patrimonio de M\u00e9xico pueda ser disfrutado por muchas generaciones Buenos d\u00edas gracias con [Aplausos] su muy buenos d\u00edas presidente y con un saludo muy cari\u00f1oso para la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller tengo que ser breve hay un video que habla en general del Gran trabajo que ha hecho este gobierno en favor de la memoria hist\u00f3rica y el patrimonio cultural y ah\u00ed pues por supuesto se incluye a elina que es la instituci\u00f3n del Gobierno Federal que tiene la misi\u00f3n de investigar proteger recuperar y difundir ese patrimonio voy a hacer \u00e9nfasis en solo cinco puntos como parte de las conmemoraciones del 2021 y para fortalecer nuestra conciencia hist\u00f3rica se public\u00f3 el libro M\u00e9xico grandeza y diversidad que se distribuy\u00f3 entre maestros promotores culturales y escuelas de educaci\u00f3n media b\u00e1sica adem\u00e1s se adapt\u00f3 como libro de texto auxiliar para cuarto quinto y sexto de primaria en septiembre de 2021 la Magna exposici\u00f3n la grandeza de M\u00e9xico se present\u00f3 en el Museo Nacional de Antropolog\u00eda y la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con colecciones trasladadas y recuperadas de Alemania Francia Pa\u00edses Bajos Estados Unidos Italia y Suecia hemos fortalecido la presencia de M\u00e9xico en el mundo con 34 exposiciones internacionales en Alemania Austria Francia Italia china Jap\u00f3n Singapur abu dhabi Estados Unidos Canad\u00e1 Bolivia y Colombia adem\u00e1s de los inmensos trabajos de restauraci\u00f3n de los bienes culturales afectados por los sismos de 2017 se restaur\u00f3 El Fuerte de San Juan de Ul\u00faa de la mano con la Secretar\u00eda de Marina El Fuerte de Perote con el gobierno de Veracruz y el fuerte de San Diego en Acapulco afectado por el otis el intenso trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico para la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles permiti\u00f3 establecer el Museo del mamut quinametzin y el centro de investigaciones paleontol\u00f3gicas en Santa Luc\u00eda en el empe\u00f1o de justicia para los pueblos ind\u00edgenas que ha caracterizado a este gobierno fortalecimos la perspectiva cultural en los planes de de Justicia de los pueblos Yaqui seris guarij\u00edos Mayos y Chichimeca o tomi Adem\u00e1s del de los pueblos de temac Capulina caic y palmarejo en Jalisco acompa\u00f1amos el hist\u00f3rico decreto presidencial que protege los principales lugares sagrados de los pueblos huarca nayeri odam udam y Mexican celebramos que con la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime de la Reforma constitucional sobre Derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos M\u00e9xico pueda volver la vista a la inmensa reserva de valores culturales que dichas comunidades resguardan muchas muchas [Aplausos] gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros amigos el 18 de noviembre de 18 a unos d\u00edas de tomar posesi\u00f3n de la presidencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller presentaron en el archivo general de la naci\u00f3n el proyecto memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico en ese evento anunciaron como proyectos varias de las realidades que hoy se est\u00e1n anunciando entre ellas la del nuevo edificio la nueva sede del archivo general Agrario es estra promesa cumplida se\u00f1or presidente El nuevo edificio est\u00e1 a punto de entregarse y la mudanza del archivo general Agrario est\u00e1 en curso Pero por qu\u00e9 es importante eso durante milenios lo que hoy llamamos M\u00e9xico fue un pa\u00eds Agrario y en buena medida lo sigue siendo en las civilizaciones que florecieron en nuestro territorio las formas de producir y Reproducir la vida la cultura y la organizaci\u00f3n social giraron en torno a la Tierra y al agua de la que se desprenden principios que anclan sus ra\u00edces en la propiedad comunal la solidaridad la ayuda mutua la idad y otros valores que alimentaron un esp\u00edritu libertario contrarios a la esclavitud y a la opresi\u00f3n eso lo dej\u00f3 usted muy claro se\u00f1or presidente en el cap\u00edtulo 19 de su libro Gracias en que muestra que las ra\u00edces del humanismo mexicano hunden o est\u00e1n en nuestra historia la heredada de la comunidad y el la resultante de la lucha por la soberan\u00eda y por la libertad hay una instituci\u00f3n encargada de custodiar parte fundamental de ese legado los pueblos y las comunidades campesinas e ind\u00edgenas son los guardianes de la Tierra y del agua de M\u00e9xico y el archivo general Agrario es el Custodio de la documentaci\u00f3n que ampara la propiedad social que es el 51 por de la tierra de M\u00e9xico y que tambi\u00e9n resguarda las fuentes fundamentales de la historia de la lucha y la reivindicaci\u00f3n agrarias en un acervo de m\u00e1s de 45000 metros lineales de documentos casi tanto como el que resguarda el agn Carlos y de cerca de 350,000 planos lo que hace del haga el segundo archivo m\u00e1s importante del pa\u00eds el archivo general Agrario se empez\u00f3 a formar en 1915 con la documentaci\u00f3n que presentaron los propios pueblos y comunidades que reivindicaban la devoluci\u00f3n de sus tierras de las tierras Montes y aguas usurpados Como dijo zapat en el Plan de Ayala por los hacendados cient\u00edficos y caciques a la sombra de la corrupci\u00f3n y de la justicia venal el archivo naci\u00f3 con la documentaci\u00f3n hist\u00f3rica entregada por los propios pueblos y resguarda los documentos que explican la historia de la propiedad social as\u00ed como las formas del despojo cuando dijo Madero en el Plan de San Luis abusando de la ley de terrenos valdos numerosos propietarios en su mayor\u00eda ind\u00edgenas han sido despojados de sus terrenos buena parte de estas injusticias fueran revertidas por la Revoluci\u00f3n Mexicana y sobre todo por el gobierno de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y esa reivindicaci\u00f3n est\u00e1 documentada guardada custodiada en el archivo general Agrario el neoliberalismo quiso acabar con la propiedad social de la tierra con la contrarreforma salinista de 1992 pero los pueblos la rechazaron y la defendieron el neoliberalismo releg\u00f3 el archivo general Agrario a tres bodegas industriales que no re\u00fanen las caracter\u00edsticas m\u00ednimas indispensables que debe tener un repositorio de este patrimonio hist\u00f3rico invaluable hoy el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n rescat\u00f3 al Registro Agrario Nacional y su archivo el archivo general Agrario Guardianes de la propiedad social del abandono la marginalidad la precariedad a que los neoliberales los hab\u00edan arrinconado una \u00faltima cosa quisa decir se\u00f1or presidente los archivos son una de las fuentes fundamentales de la historia pero para qu\u00e9 queremos la historia la historia es maestra de la pol\u00edtica dijo nuestro maestro Ronaldo C\u00f3rdoba la historia es conciencia de valores y si no no sirve para nada dijo mi maestro \u00c1lvaro Matute la historia nos provee la conciencia de valores si no no funciona y esa es la historia que usted presidente historiador nos ha ense\u00f1ado a lo largo de 6 a\u00f1os desde esta Tribuna y en muchas otras Le agradezco esa labor y Haber puesto en el centro del debate nacional la historia Lo vamos a extra\u00f1ar much\u00edsimo se\u00f1or presidente Aunque deja usted el pa\u00eds en las mejores manos posibles Quiero agradecer tambi\u00e9n eh todo el respaldo y el compromiso del arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n titular de Sedatu y del profesor Plutarco Emilio Garc\u00eda Jim\u00e9nez director en jefe del registro agrado nacional sin cuyo compromiso total con la 4t El nuevo edificio del archivo general Agrario no ser\u00eda una realidad y Gracias tambi\u00e9n por favor se\u00f1or presidente denle mis saludos mi agradecimiento a la doctora Beatriz agrad\u00e9zcale de parte de los mexicanos el proyecto de memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico parte del cual es el rescate revaloraci\u00f3n dignificaci\u00f3n de los archivos hist\u00f3ricos Gracias se\u00f1or presidente se queda usted para siempre en nuestro coraz\u00f3n y nuestra mente [Aplausos] bueno Muy buenos d\u00edas a todos querido se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas es para m\u00ed un gusto enorme saludarlo Mi nombre es Ignacio enco naava soy originario de contle Juan comachi en el estado de tlascala Somos una comunidad ind\u00edgena anagua que tejemos zarapes entelar de pedales mi familia lleva Tejiendo m\u00e1s de 100 a\u00f1os al igual que muchas familias de los pueblos de M\u00e9xico soy parte del Consejo asesor de original proyecto de la secretar\u00eda de cultura a cargo de la licenciada Alejandra fraustro que a lo largo de estos a\u00f1os nos ha brindado su amistad Adem\u00e1s de que junto con su excelente equipo de trabajo nos han orientado sobre temas de protecci\u00f3n cultural nos han guiado nos han dado la oportunidad de expresar lo que est\u00e1 ocurriendo desde nuestros pueblos as\u00ed como un espacio muy digno de venta el que que consideramos ahora nuestro hogar el complejo cultural Los Pinos lo realmente lo agradecemos much\u00edsimo lo valoramos puesto que en nuestro trabajo siempre ha habido casos de discriminaci\u00f3n siempre ha habido casos de plagio y muchas veces ello Pues nos da em Pues nos da un sentimiento Eh pues no no muy digno no no muy padre de de de poder expresarlo e las palabras estoy diciendo me nacen eh A veces es complicado eh para nosotros expresarlo pero creo que original nos ha dado la fuerza nos ha dado visibilidad y tambi\u00e9n nos ha dado esta oportunidad de tener voz de gritar fuerte que seguimos en la lucha por prevalecer y que queremos mantenernos dignos as\u00ed con nuestra identidad porque pedimos respeto a nombre de nuestros antepasados pues ellos nos ense\u00f1aron a trabajar dignamente a trav\u00e9s del di\u00e1logo que hemos logrado con original de esta visibilidad mi pueblo ha sido part\u00edcipe del primer caso de resarcimiento de da\u00f1o por el mal uso de los patrones e iconograf\u00edas del sarape esta tradici\u00f3n se comparte entre tlascaltecas y en Saltillo Coahuila estoy muy agradecido con usted se\u00f1or presidente y con el gran trabajo que se ha hecho en estos a\u00f1os el que me permitan junto a mis compa\u00f1eros consejeros de original El ser escuchados pero sobre todo el ser ser valorados de parte de todos nosotros queremos decirle que estamos satisfechos con los logros obtenidos en estos a\u00f1os que nuestro amor por M\u00e9xico es muy fuerte que tejer es nuestra forma de vida a trav\u00e9s de estos a\u00f1os se han inventado bases s\u00f3lidas y tambi\u00e9n sabemos Claro que hay un camino que queremos seguir recorriendo con Justicia con honestidad con mucho trabajo y mucho amor queremos compartir nuestras costumbres queremos transmitir la visi\u00f3n de nuestros ancestros hacia las siguientes generaciones con este compromiso de seguir Tejiendo un pa\u00eds diverso lleno de cultura \u00fanico por su gente como lo es cada uno de los pueblos de nuestro amado M\u00e9xico se\u00f1or presidente creo que ha creado usted un camino para todos nosotros y lo vamos a proteger y a cuidar [Aplausos] gracias Buenos d\u00edas Bueno nada m\u00e1s para Cerrar todas estas acciones que se estuvieron haciendo durante estos 6 a\u00f1os corresponden a un derecho que tenemos las mexicanas y los mexicanos es m\u00e1s es un derecho que tienen todas las personas del mundo es el derecho a la memoria hist\u00f3rica pero hab\u00eda que hacerlo valer hab\u00eda que ponerle el esfuerzo que se necesitaba el empe\u00f1o para que se tradujera en cosas reales para la comunidad y para nuestro pa\u00eds en caso de las relaciones exteriores estuvimos buscando a pr\u00f3ceres que pudieron eh haberse eh trasladado desde M\u00e9xico como fue el caso de Catarino Erasmo Garza a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina para apoyar para asegurarse que \u00edbamos a tener justicia social todos los pa\u00edses lo mismo en el caso del General eh Melo Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00c9l es el \u00fanico presidente expresidente de Colombia que no Descansa en su tierra \u00e9l trabaj\u00f3 con Benito Ju\u00e1rez y perdi\u00f3 la vida en Chiapas bueno buscarlos encontrarlos Es parte precisamente de darle forma a esta derecho que tenemos a la memoria hist\u00f3rica y al derecho que tienen todas las comunidades a que descansen en su tierra los pr\u00f3ceres que les dieron justicia que les dieron un gran ejemplo de trabajo por la libertad Pero algo muy importante es que estos esfuerzos no est\u00e1n aislados Siempre fueron acompa\u00f1ados de proyectos de desarrollo de trabajo con la comunidad un trabajo cercano y es por eso que quiero aprovechar para agradecer a la comunidad de bocas del Toro all\u00e1 en Panam\u00e1 y tambi\u00e9n a la comunidad de juncan\u00e1 en Chiapas porque han estado de la mano con nosotros que somos varias instituciones muchas secretar\u00edas del Gobierno Federal que hemos trabajado como equipo que hemos trabajado juntos con ciencia con la ciencia de la mano porque estamos haciendo an\u00e1lisis de ADN para que podamos encontrar como decimos y reivindicar a estos pr\u00f3ceres es as\u00ed como nosotros estamos d\u00e1ndole como digo un una eh identidad fuerte a las y los mexicanos la autoestima que deben tener todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os mexicanos es as\u00ed como se va a enriquecer vamos a seguir trabajando en eso estemos donde estemos se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias a usted y a la doora Beatriz Guti\u00e9rrez moler por esta inspiraci\u00f3n Muchas gracias El la cuarta transformaci\u00f3n ha dado importancia por primera vez a la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y al reconocimiento de nuestras ra\u00edces culturales el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Se comprometi\u00f3 a nunca olvidar de d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos por ello diversas instituciones del gobierno de M\u00e9xico han dedicado esfuerzos a dignificar nuestra historia el patrimonio cultural los pueblos ind\u00edgenas y el legado de nuestros h\u00e9roes y hero\u00ednas ese mismo prop\u00f3sito ha sido un afan permanente en las acciones de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller se ha logrado Establecer un puente entre el pasado y el presente reconociendo y celebrando eventos y personajes clave en la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n la comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos dio por primera vez relevancia a eventos que marcaron las transformaciones del pa\u00eds entre ellos los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de Iguala el d\u00eda de la victoria de chacan putum el fin de la guerra de castas y la petici\u00f3n de Perd\u00f3n al pueblo maya los siete siglos de historia de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n la petici\u00f3n de Perd\u00f3n por los agravios a la comunidad china los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia o la petici\u00f3n de Perd\u00f3n por los agravios a los pueblos Yaki Asimismo cada a\u00f1o fue dedicado a personajes que no hab\u00edan sido reconocidos como Emiliano Zapata Leona Vicario Ricardo Flores Mag\u00f3n Francisco Villa y Felipe Carrillo Puerto se redif y difunde la memoria vida y obra de Catarino Garza perista y l\u00edder revolucionario mexicano cuyos restos fueron localizados en Boca del Toro Panam\u00e1 se trabaja en la ubicaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de los restos del General Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00faltimo oficial del ej\u00e9rcito de Bol\u00edvar y primer presidente ind\u00edgena en Colombia que se uni\u00f3 a la causa de Benito Ju\u00e1rez y fue fusilado en la Trinitaria Chiapas Asimismo fueron repatriados los restos de Clara kraus esposa del General Felipe \u00c1ngeles La historia ha vuelto a ocupar un lugar central en la vida p\u00fablica nacional ahora se cuenta la historia de los que nunca hab\u00edan sido escuchados las minor\u00edas las comunidades ind\u00edgenas y afrodescendientes los migrantes las infancias las luchas populares las mujeres con esta perspectiva se generaron los contenidos de importantes materiales como los nuevos libros de texto gratuitos el programa aprende en casa o la colecci\u00f3n editorial y serie de televisi\u00f3n historia del pueblo mexicano la recuperaci\u00f3n de hacer documentos y archivos hist\u00f3ricos tanto f\u00edsicos como digitales realizada En este gobierno no tiene precedentes el repositorio de difusi\u00f3n mem\u00f3ria M\u00e9xico Haz memoria es el esfuerzo m\u00e1s grande realizado hasta ahora para reunir los acervos digitales del pa\u00eds cuenta con m\u00e1s de 2.5 millones de im\u00e1genes el archivo general de la naci\u00f3n resguarda el acervo hist\u00f3rico m\u00e1s notable de Am\u00e9rica Latina hasta antes de este gobierno carec\u00eda de inventario s\u00f3lidos y no hab\u00eda realizado acciones de conservaci\u00f3n ni digitalizaci\u00f3n adem\u00e1s se desconoc\u00eda el 60 por del acervo hoy con el respaldo del presidente el agn ha digitalizado 22 millones de im\u00e1genes de las cuales 17.5 millones ya est\u00e1n disponibles para consulta abierta destacan los 5.7 millones de registros de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales esta apertura da cumplimiento al mandato presidencial de poner a disposici\u00f3n de todos la documentaci\u00f3n relacionada con la guerra sucia el Registro Agrario Nacional es el encargado del archivo general Agrario que custodia toda la documentaci\u00f3n de la propiedad social y la lucha y reivindicaci\u00f3n campesina el neoliberalismo hab\u00eda relegado al archivo al abandono la marginalidad y la precariedad Hoy es el segundo acervo documental m\u00e1s importante del pa\u00eds resguarda m\u00e1s m\u00e1s de 45,000 metros lineales de documentaci\u00f3n y casi 400,000 planos y en el centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico se construye su nueva sede que colocar\u00e1 al ran como un centro de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la historia y la realidad del M\u00e9xico Agrario acorde con el humanismo mexicano fue rehabilitado el archivo Nacional de arqueolog\u00eda cuyo fondo direcci\u00f3n de monumentos prehisp\u00e1nicos fue inscrito como memoria del mundo por la UNESCO al igual que los acervos de la fonoteca nacional a trav\u00e9s de programa y convocatorias de la secretar\u00eda de cultura se apoy\u00f3 con m\u00e1s de 44 millones de pesos a 150 acervos f\u00edsicos de 20 entidades que resguardan medio mill\u00f3n de documentos se han apoyado tambi\u00e9n 50 acervos cinematogr\u00e1ficos y restaurado filmes emblem\u00e1ticos la red Nacional de bibliotecas p\u00fablicas es la infraestructura cultural m\u00e1s grande de M\u00e9xico son 7476 bibliotecas situadas en el 94 de los municipios recuperada del abandono y ha vuelto su vitalidad atendiendo a millones de usuarios desde 2019 se han distribuido m\u00e1s de 3.5 millones de libros por toda la red por primera vez con materiales en 33 lenguas originarias en compra de acervos se han invertido 64 millones de pesos antes con una cantidad mucho mayor se compraban millones de revistas de los intelectuales neoliberales que se quedaban almacenadas en las Bodegas Durante este gobierno se han reabierto 211 bibliotecas que hab\u00edan cerrado y se han creado 38 nuevas con el programa internet para todos 4486 est\u00e1n conectadas la biblioteca Miguel Lerdo de Tejada se recuper\u00f3 del abandono se logr\u00f3 inventariar y sistematizar cuatro colecciones y digitalizar 6 millones de im\u00e1genes la conservaci\u00f3n cultural edificado es una prioridad con la colaboraci\u00f3n del ina y el imbal entre otras instituciones se han realizado intervenciones y mantenimiento preventivo en sitios que no hab\u00edan recibido atenci\u00f3n en a\u00f1os menci\u00f3n especial merecen el Palacio de las Bellas Artes que luego de 90 a\u00f1os recibi\u00f3 atenci\u00f3n en su sistema el\u00e9ctrico sus c\u00fapulas y el tel\u00f3n la catedral metropolitana que no contaba con pararrayos y los transformadores se encontraban sobre tanques de diesel as\u00ed tambi\u00e9n la columna de la Independencia y el hemiciclo a Ju\u00e1rez que recibieron importantes obras de mantenimiento el Palacio Nacional sede de la soberan\u00eda del pueblo mexicano no hab\u00eda recibido tratamiento en 20 a\u00f1os Fue atendida su fachada principal la fachada norponiente los siete portones y la escalera Monumental del patio central adem\u00e1s la de dolores los tres Balcones de la fachada principal las fuentes Pegaso y la pi\u00f1a y las ventanas arqueol\u00f3gicas fue desmantelada la cubierta de 150 toneladas construida en 2010 sobre el patio de honor que ocasionaba severos da\u00f1os a las estructuras y pon\u00eda en riesgo al personal y visitantes una bodega del extinto Estado Mayor presidencial es ahora la sala Daniel Cabrera y los olvidados en honor al cr\u00edtico fue abierta la sala Francisco y Madero donde estuvo preso junto con Pino Su\u00e1rez se reinaugur\u00f3 el recinto homenaje a Don Benito Ju\u00e1rez y luego de 50 a\u00f1os se rehabilit\u00f3 el recinto parlamentario adem\u00e1s se renombraron espacios como reconocimiento a personajes hist\u00f3ricos las salas Leona Vicario Carmen Cerd\u00e1n y Zaragoza los salones cuautemoc Joaqu\u00edn clausel hispanoamericano trabajadores de la salud y el jard\u00edn nesahualcoyotl el patrimonio art\u00edstico tambi\u00e9n ha sido cuidado y conservado como nunca destaca la atenci\u00f3n a las 17,000 piezas de las colecciones de arte pago en especie y acerbo patrimonial entre pinturas esculturas grabados fotograf\u00edas y videos la mejor forma de celebrar el centenario del moralismo en M\u00e9xico ha sido la conservaci\u00f3n de estas magn\u00edficas piezas en todo el pa\u00eds destaca la restauraci\u00f3n de obras de Jos\u00e9 Clemente Orozco Diego Rivera desiderio Hern\u00e1ndez ochin o Philip guston adem\u00e1s de los murales de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y los del Palacio de Bellas Artes en Palacio Nacional Se realizaron acciones de conservaci\u00f3n en murales que no hab\u00edan sido atendidos en a\u00f1os entre ellos epopeya del pueblo mexicano de [M\u00fasica] Rivera hoy en M\u00e9xico existe una confianza in\u00e9dita por el cuidado del patrimonio esto ha despertado la generosidad de particulares que esperaron hasta que llegara un gobierno honesto y con inter\u00e9s real por la cultura para entregar piezas y Obras gracias a Carlos pellicer L\u00f3pez Se recibi\u00f3 el acervo de Carlos pellicer c\u00e1mara conformado por 2075 obras de autores como Diego Rivera El drct atle Joaqu\u00edn clausel orosco Velasco nahi olin Montenegro coba rubias o Saturnino erran Los herederos de alvar Carrillo Hill y Carmen tejero devolvieron a la naci\u00f3n 320 piezas arqueol\u00f3gicas la artista estadounidense julin compton don\u00f3 su retrato realizado por Diego Rivera el museo de la estampa recibi\u00f3 un conjunto de 250 piezas de artistas como Gustavo Monroy Carlos garc\u00ed y Luciano otras generosas aportaciones son las obras pict\u00f3ricas legadas por Ram\u00f3n shir y su esposa Ana Mar\u00eda y casa de shau las 126 obras de Adolfo mesak y la obra de M\u00f3nica Meyer el Museo del Palacio de Bellas Artes recibi\u00f3 en donaci\u00f3n la obra mural shalba de Rina lazo primera mujer en incorporarse al discurso pict\u00f3rico de este recinto tambi\u00e9n Se recibi\u00f3 el archivo de los M\u00e9rida se contin\u00faa con la delicada labor de digitalizaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n del acervo personal de marioo y Octavio Paz compuesto por 236,000 piezas entre manuscritos postales obra art\u00edstica libros y fotograf\u00edas en materia de cooperaci\u00f3n cultural internacional se han llevado a cabo esfuerzos sin precedente por ejemplo para conmemorar los 100 a\u00f1os de la a M\u00e9xico de Gabriela Mistral la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller entreg\u00f3 a Chile un acero documental y una r\u00e9plica del mural de Roberto Montenegro otra r\u00e9plica se entreg\u00f3 a Argentina recordando la memoria del artista Berta sing Germ\u00e1n con el fin de reconstruir nuestra memoria hist\u00f3rica compartida y preservarla Se realizaron acuerdos entre M\u00e9xico y pa\u00edses hermanos como Belice Jamaica San Vicente y Las Granadinas rep\u00fablica dominicana y Panam\u00e1 adem\u00e1s de compartir esc\u00e1neres especializados libros y mapas hist\u00f3ricos se realiz\u00f3 el Foro de restituci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio con la participaci\u00f3n de varios pa\u00edses adem\u00e1s el presidente devolvi\u00f3 a Chile el original de la pel\u00edcula El chacal de naguel toro en el 50 aniversario del golpe de estado contra ayende la defensa del patrimonio tambi\u00e9n significa la recuperaci\u00f3n de los bienes culturales que fueron saqueados durante siglos con La Iniciativa del presidente y el impulso de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller el gobierno de M\u00e9xico realiza un esfuerzo extraordinario para recuperar las piezas hist\u00f3ricas y arqueol\u00f3gicas que salieron del pa\u00eds de manera il\u00edcita la campa\u00f1a mi patrimonio no se vende ha despertado la conciencia de gobiernos coleccionistas museos y ciudadanos en en diferentes ciudades del mundo se ha logrado Cancelar ventas y el retiro de lotes en galer\u00edas y subastadoras internacionales adem\u00e1s de generar numerosas devoluciones voluntarias hasta el momento se ha conseguido recuperar 14048 piezas y el agn ha asegurado 75 lotes de documentos hist\u00f3ricos sustra\u00eddos y se repatriar 19 documentos M\u00e9xico coloc\u00f3 el tema del tr\u00e1fico il\u00edcito en la escena mundial ser uno de los puntos de la declaratoria final de mondia cult 2022 reuni\u00f3n hist\u00f3rica en la que participaron 193 pa\u00edses del Mundo otro frente de defensa del patrimonio est\u00e1 en las comunidades ind\u00edgenas y afrodescendientes durante d\u00e9cadas las creaciones artesanales han sufrido plagios por parte de empresas de moda de la mano de la comunidad artesanal M\u00e9xico alz\u00f3 la voz para proteger su trabajo as\u00ed surgi\u00f3 original el movimiento en defensa de la comunidad artesanal m\u00e1s importante del mundo y que ofrece herramientas para su protecci\u00f3n promoci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico original ha reunido a m\u00e1s de 3000 artesanos de los 32 estados en su encuentro anual en los pinos la residencia oficial del pueblo de [M\u00fasica] M\u00e9xico M\u00e9xico es una potencia cultural reconocida en el mundo Durante este gobierno se lograron las inscripciones de la talavera y El Bolero como patrimonio de la humanidad tres registros de mejores pr\u00e1cticas en patrimonio subacu\u00e1tico as\u00ed como la del conjunto conventual franciscano de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n en tlascala el majestuoso centro scop fue declarado monumento art\u00edstico y se realiza el rescate y conservaci\u00f3n de sus imponentes murales y Obras escult\u00f3ricas fueron declarados monumentos hist\u00f3ricos las zonas de tiosuco el oro hichapan y el trazo del ferrocarril Sumidero Fort\u00edn de las Flores adem\u00e1s como monumentos arqueol\u00f3gicos ca\u00f1ada de la virgen cob\u00e1 y huapalcalco lo que asegura su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n as\u00ed con los principios del humanismo mexicano el gobierno de M\u00e9xico reafirma el compromiso con la memoria el respeto a los pueblos originarios el orgullo por las ra\u00edces y la diversidad cultural hoy por primera vez se valora nuestra historia y nuestro patrimonio con dignidad hoy no se niega la memoria se recupera se cuida y se difunde para as\u00ed entender el pasado aprender de \u00e9l y construir un futuro m\u00e1s justo [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:13.951852"
}