{
    "video_id": "cYUf3PYsh9I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cYUf3PYsh9I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBXIdsONjF4-zCxjuc4-tMbRZjQcg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cYUf3PYsh9I",
    "video_title": "Continuar\u00e1 construcci\u00f3n de proyectos estrat\u00e9gicos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7426,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 974.69,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 980.95,
            "duration": 20.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 983.05,
            "duration": 21.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1001.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1062.16,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1117.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este iniciar",
            "start": 1119.61,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular colectivo",
            "start": 1122.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con un v\u00eddeo que",
            "start": 1128.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 1132.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ayer con motivo de la inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 1135.0,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea",
            "start": 1140.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1142.669,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "es todo un acontecimiento porque en muy",
            "start": 1146.15,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "poco tiempo se ha avanzado mucho",
            "start": 1151.07,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es el aeropuerto en construcci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1155.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 1159.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1164.74,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande",
            "start": 1167.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada",
            "start": 1170.419,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "con estando est\u00e1ndares de calidad",
            "start": 1174.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 1178.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces este es un",
            "start": 1181.149,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "buen avance a pesar de la pandemia",
            "start": 1185.24,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "se ha continuado trabajando",
            "start": 1190.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y han demostrado los ingenieros",
            "start": 1194.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 1196.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser unos profesionales",
            "start": 1199.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "trabajar mucho",
            "start": 1204.659,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para hacer las cosas",
            "start": 1208.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 1212.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y manejar el presupuesto de manera",
            "start": 1214.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "honesta porque como se menciona en el",
            "start": 1217.18,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo nos estamos ahorrando 225 mil",
            "start": 1221.29,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "millones de pesos se est\u00e1 ahorrando el",
            "start": 1227.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico con esta hora",
            "start": 1230.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si se compara con el otro proyecto d",
            "start": 1234.96,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto en el lago de",
            "start": 1241.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "texcoco entonces vamos a ver el v\u00eddeo",
            "start": 1244.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea mexicana en",
            "start": 1256.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "su 106 aniversario vamos a visitar el",
            "start": 1260.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles para inaugurar",
            "start": 1264.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la base a\u00e9rea es una haza\u00f1a es que en",
            "start": 1267.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tan poco tiempo se tenga ya terminada la",
            "start": 1272.0,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "base aliente el aeropuerto felipe",
            "start": 1276.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles construcci\u00f3n que ha estado al",
            "start": 1280.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cargo de la ingenier\u00eda de la secretaria",
            "start": 1284.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "las defensas de los ingenieros militares",
            "start": 1288.29,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este nuevo aeropuerto que incluye tres",
            "start": 1291.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pistas instalaciones modernas para el",
            "start": 1296.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto civil va a costar cuando",
            "start": 1299.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchos 75 mil",
            "start": 1301.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1304.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos estamos ahorrando",
            "start": 1306.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "225 mil millones de pesos",
            "start": 1310.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos contado con el apoyo de la fuerza",
            "start": 1323.68,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana para la vigilancia a\u00e9rea",
            "start": 1327.1,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para el cuidado de las instalaciones",
            "start": 1333.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas nos han ayudado para",
            "start": 1337.12,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "auxiliar a damnificados",
            "start": 1341.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y de manera destacada",
            "start": 1345.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nos han ayudado mucho",
            "start": 1348.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "durante estos tiempos",
            "start": 1352.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 1356.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y reconocimiento a pilotos mec\u00e1nicos",
            "start": 1359.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos paracaidistas a todos los",
            "start": 1363.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 1366.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea mexicana los invito a",
            "start": 1367.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con profesionalismo y",
            "start": 1372.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n para que la fuerza a\u00e9rea siga",
            "start": 1374.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "volando alto y nosotros mantengamos la",
            "start": 1377.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mirada al cielo",
            "start": 1381.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1382.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno queremos mostrar muy bien vamos",
            "start": 1387.07,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "adelante vamos atr\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1390.759,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque siempre empezamos adelante pero",
            "start": 1396.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora vamos para atr\u00e1s muchas gracias",
            "start": 1399.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas me llame el de",
            "start": 1402.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico' news y sin censura presidente el",
            "start": 1404.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer en sin censura entrevistamos",
            "start": 1407.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la mam\u00e1 del ex fiscal de nayarit edgar",
            "start": 1410.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "veytia",
            "start": 1413.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 del ex fiscal est\u00e1 solicitando",
            "start": 1415.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "le presidente que aplique el mismo",
            "start": 1418.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "criterio que se aplic\u00f3 con el general",
            "start": 1421.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cienfuegos argumenta que si m\u00e9xico y",
            "start": 1424.12,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "eeuu exoner\u00f3 al general tambi\u00e9n deber\u00edan",
            "start": 1428.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de exonerar a su hijo que est\u00e1 detenido",
            "start": 1432.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en estados unidos acusado pues de",
            "start": 1435.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delitos relacionados con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 1437.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lamentablemente presidente",
            "start": 1440.59,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n ser\u00eda que pues enfrentar a",
            "start": 1443.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los cargos por los que se le acusa aqu\u00ed",
            "start": 1447.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que hablamos de cargos tambi\u00e9n",
            "start": 1450.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muy delicados en donde hay v\u00edctimas y",
            "start": 1453.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "testigos m\u00e1s de 2.000 testimonios que",
            "start": 1457.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aseguran que el ex fiscal de nayarit ha",
            "start": 1461.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado o durante el periodo en el que",
            "start": 1463.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue fiscal tortura y secuestro a",
            "start": 1465.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "distintos civiles para hacerse de sus",
            "start": 1469.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "propiedades estos testimonios y de hecho",
            "start": 1472.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya se los llevaron a la fiscal\u00eda general",
            "start": 1476.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica porque la fiscal\u00eda de",
            "start": 1478.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nayarit ahora est\u00e1 acusando a los que",
            "start": 1481.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusando al fiscal de ser los",
            "start": 1484.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "secuestradores y de ser los que",
            "start": 1486.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participaron junto con el fiscal a modo",
            "start": 1489.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de desprestigiar y de erradicar pues los",
            "start": 1492.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "delitos en contra de el fiscal que est\u00e1",
            "start": 1496.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "detenido en eeuu",
            "start": 1498.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de hecho hay un documento hay una carta",
            "start": 1500.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se manda desde el alto comisionado",
            "start": 1503.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas para los derechos",
            "start": 1505.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "humanos en donde le piden esta carta",
            "start": 1507.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "8 de enero est\u00e1n pidiendo al estado que",
            "start": 1509.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "informe cu\u00e1les son las medidas",
            "start": 1512.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cautelares que se est\u00e1n aplicando a",
            "start": 1514.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estos testigos son 10 testigos de los",
            "start": 1517.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuales 2 que tienen medidas ya fueron y",
            "start": 1520.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya los intentaron matar en dos ocasiones",
            "start": 1523.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este documento por el que tuvimos acceso",
            "start": 1526.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias a la periodista laura s\u00e1nchez",
            "start": 1529.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ley revela que han sido perseguidos",
            "start": 1530.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "amenazados algunos ya fueron detenidos",
            "start": 1534.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en prisi\u00f3n en la fiscal\u00eda por",
            "start": 1537.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de nayarit la actual",
            "start": 1540.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de nayarit acusando los delitos",
            "start": 1541.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fabricados entonces presidente aqu\u00ed",
            "start": 1544.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "preguntarle dos cosas la primera",
            "start": 1546.92,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed m\u00e9xico si usted est\u00e1 en los",
            "start": 1550.279,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "planes o se lo ha pensado sobre aplicar",
            "start": 1553.999,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este mismo criterio preocupa mucho y de",
            "start": 1558.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hecho es el segundo caso que buscan",
            "start": 1560.869,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colgarse de lo que ocurri\u00f3 con",
            "start": 1563.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cienfuegos el otro caso es el del chile",
            "start": 1565.129,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo extraditado busca",
            "start": 1567.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ser extraditado por estados unidos donde",
            "start": 1569.21,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "justamente buscan que se aplique el",
            "start": 1571.099,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "criterio que se aplic\u00f3 con cienfuegos",
            "start": 1573.229,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "diciendo que la dea les fabrica los",
            "start": 1574.629,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "delitos y es la segunda pregunta",
            "start": 1576.649,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente es existe alguna forma en la",
            "start": 1579.2,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que se pueda atraer la investigaci\u00f3n que",
            "start": 1582.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene la fiscal\u00eda de nayarit o en contra",
            "start": 1585.409,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "el exfiscal para que no se corrompa",
            "start": 1586.969,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricando los delitos est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 1589.46,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hay una hay un taxista que es testigo al",
            "start": 1592.219,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que ya detuvieron hay un empresario al",
            "start": 1595.129,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que le quemaron sus palapas que te fue",
            "start": 1597.95,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "extorsionado le quitaron secuestraron a",
            "start": 1600.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sus familiares y le quitaron este sus",
            "start": 1603.859,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "negocios para hacerse de propiedades hay",
            "start": 1606.289,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "videos hay audios del ex fiscal",
            "start": 1608.629,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realizando esto entonces de qu\u00e9 forma",
            "start": 1610.989,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "podr\u00eda el estado ayudar porque ya est\u00e1",
            "start": 1613.249,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 1615.979,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "rompido en nayarit y bueno en estos",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1619.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hay que revisar",
            "start": 1621.389,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la solicitud de los familiares de las",
            "start": 1624.69,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "personas que se consideran est\u00e1n",
            "start": 1629.21,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "injustamente acusados eso lo puede ver",
            "start": 1634.31,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1639.87,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a alejandro encinas que",
            "start": 1643.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el atienda este asunto pero tambi\u00e9n",
            "start": 1646.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hay que acudir a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1651.84,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y no dejar de",
            "start": 1655.679,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "presentar estas denuncias tanto en la",
            "start": 1661.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 1665.45,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "como en los otros organismos",
            "start": 1667.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacionales de defensa de derechos",
            "start": 1669.309,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "humanos o sea si hay forma",
            "start": 1671.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1676.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1677.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "haga valer la justicia",
            "start": 1680.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si se lucha en ese prop\u00f3sito nosotros",
            "start": 1683.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nunca vamos a permitir",
            "start": 1689.22,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se cometa una injusticia",
            "start": 1692.16,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "desde luego no somos",
            "start": 1697.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un poder omn\u00edmodo",
            "start": 1701.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 1704.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 1707.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las",
            "start": 1709.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "decisiones que toman otros poderes otras",
            "start": 1713.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno en este caso",
            "start": 1716.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver con d",
            "start": 1721.309,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu con su sistema de",
            "start": 1725.6,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia y tenemos qu\u00e9",
            "start": 1731.299,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "y ser respetuosos y este",
            "start": 1735.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "no inmiscuirnos y",
            "start": 1740.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 1744.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos decidan libremente",
            "start": 1748.16,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se respete la soberan\u00eda",
            "start": 1751.42,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "de eeuu y nuestra soberan\u00eda entonces",
            "start": 1755.49,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "si hay forma mi recomendaci\u00f3n es que",
            "start": 1762.61,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cuando se piense de que hay uno",
            "start": 1766.27,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "he hecho arbitrario injusto se luche por",
            "start": 1771.58,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "los cauces que existen hasta lograr",
            "start": 1776.41,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que se esclarezcan las cosas",
            "start": 1781.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se imparta justicia hay particularmente",
            "start": 1787.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente en la fiscal\u00eda que anda la",
            "start": 1791.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ya tiene conocimiento en",
            "start": 1793.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado de hecho fueron",
            "start": 1795.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los testigos las v\u00edctimas a realizar las",
            "start": 1797.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "denuncias llevaron los m\u00e1s de 2.000",
            "start": 1800.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "testimonios a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1802.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica lo recibi\u00f3 el fiscal alejandro",
            "start": 1804.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gertz manero y a ra\u00edz de estas denuncias",
            "start": 1806.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es que incrementaron los ataques en",
            "start": 1808.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contra de ellos de hecho sabemos que",
            "start": 1811.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encinas ya tiene conocimiento de esto y",
            "start": 1813.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n pidiendo con el respaldo",
            "start": 1815.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del alto comisionado las naciones unidas",
            "start": 1817.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es que se les interpongan medidas",
            "start": 1819.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cautelares que protejan que resguardan",
            "start": 1822.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la vida porque son diez personas que",
            "start": 1824.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 su vida en riesgo por realizar",
            "start": 1827.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estas denuncias pues si es \u00e9ste algo que",
            "start": 1828.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nosotros podemos hacer es nuestra",
            "start": 1832.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsabilidad proteger a estas",
            "start": 1834.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas entonces es con alejandro",
            "start": 1837.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "encinas ya el hecho de que t\u00fa lo est\u00e9s",
            "start": 1840.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "planteando aqu\u00ed ya significa ayudarnos",
            "start": 1842.44,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "este para que los dejen de hostigar",
            "start": 1846.88,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que ya se sepa cu\u00e1ndo",
            "start": 1851.75,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un asunto de esta naturaleza se hace",
            "start": 1856.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico hay cierta protecci\u00f3n entonces",
            "start": 1858.9,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "este vamos a que la secretar\u00eda de",
            "start": 1863.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n actual particularmente",
            "start": 1866.789,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "presiente sobre este mismo tema s\u00f3lo",
            "start": 1869.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preguntarle entonces para aclarar no",
            "start": 1871.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estar\u00eda m\u00e9xico buscando interceder por",
            "start": 1874.11,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el fiscal o por nadie m\u00e1s con \u00e9l",
            "start": 1877.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que tener elementos",
            "start": 1879.539,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1883.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de pruebas",
            "start": 1885.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el caso de quedar cienfuegos",
            "start": 1887.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1892.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedimos informaci\u00f3n",
            "start": 1894.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que debieron",
            "start": 1898.2,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de conformidad con los acuerdos que se",
            "start": 1900.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tienen de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1903.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 1905.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no lo hicieron",
            "start": 1909.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1911.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hicimos una nota diplom\u00e1tica",
            "start": 1916.29,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "este inconformando nos",
            "start": 1921.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1926.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y reconocieron",
            "start": 1928.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda procedido de manera",
            "start": 1931.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "indebida",
            "start": 1934.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no nos hab\u00edan informado",
            "start": 1936.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1939.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se esgrim\u00eda s\u00e9",
            "start": 1943.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "argumentaba",
            "start": 1949.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de que el gobierno de mexico proteg\u00eda a",
            "start": 1951.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 1954.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que por eso no se informaba",
            "start": 1957.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se daba como un hecho de que los",
            "start": 1960.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "infalibles los justicieros eran los de",
            "start": 1964.02,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "afuera nosotros no aceptamos eso porque",
            "start": 1968.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos al gobierno para",
            "start": 1972.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 1976.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1979.53,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y para hacer realidad la justicia",
            "start": 1981.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1984.899,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "el gobierno actu\u00f3 bien",
            "start": 1987.07,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y reconoci\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 1991.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estaba mal",
            "start": 1994.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del procedimiento",
            "start": 1996.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1999.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "les solicitamos que nos enviaran la",
            "start": 2001.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2006.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces cuando nos env\u00edan el expediente",
            "start": 2007.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 2013.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "revisamos nos damos cuenta",
            "start": 2015.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda",
            "start": 2020.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "elementos de prueba",
            "start": 2022.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2026.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no era una investigaci\u00f3n seria",
            "start": 2028.659,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan fabricado",
            "start": 2032.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 2035.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 2037.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o el delito",
            "start": 2040.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por el crecer lee",
            "start": 2043.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "quer\u00eda juzgar al general",
            "start": 2045.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2050.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es cuando tomamos la decisi\u00f3n de pedirle",
            "start": 2052.75,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 2058.21,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que investigara",
            "start": 2061.23,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda llega pues a la conclusi\u00f3n",
            "start": 2063.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00edan elementos",
            "start": 2068.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces como sab\u00edamos",
            "start": 2071.48,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 iba a generarse",
            "start": 2075.01,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la sospecha y hay muchos a parte de",
            "start": 2080.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 2084.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores que est\u00e1n en",
            "start": 2086.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contra de todo lo que hacemos hay",
            "start": 2090.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchos simpatizantes por decirlo",
            "start": 2092.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de alguna manera",
            "start": 2095.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de las agencias",
            "start": 2097.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 2100.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que hacen investigaci\u00f3n",
            "start": 2103.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchos simpatizantes procesar y amos que",
            "start": 2106.55,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estos expertos",
            "start": 2112.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en asuntos de justicia de combate al",
            "start": 2116.27,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico se iban a lanzar con todo",
            "start": 2120.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya se frotaban las manos",
            "start": 2127.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 2130.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este gobierno es igual",
            "start": 2132.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 2135.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2139.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al momento que la fiscal\u00eda decide que no",
            "start": 2142.21,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hay elementos",
            "start": 2146.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para juzgar",
            "start": 2149.829,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "general sin fuegos doy la instrucci\u00f3n",
            "start": 2152.45,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de que se publique \u00edntegro el expediente",
            "start": 2157.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para que todos los mexicanos",
            "start": 2163.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo analiza",
            "start": 2167.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda el expediente",
            "start": 2171.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 2175.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y como en efecto",
            "start": 2178.609,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "no hay elementos",
            "start": 2181.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pues ya no pudieron",
            "start": 2186.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacernos ning\u00fan cuestionamiento",
            "start": 2190.99,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "un agente de la dea un ex agente",
            "start": 2195.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2200.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un apellido de un gran periodista",
            "start": 2203.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicano que a lo mejor es hasta",
            "start": 2205.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "familiar de \u00e9l",
            "start": 2208.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "un periodista de la \u00e9poca de la reforma",
            "start": 2213.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca de la rep\u00fablica restaurada",
            "start": 2216.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2219.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuvimos el mejor periodismo",
            "start": 2222.4,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "que haya habido en mexico en toda la",
            "start": 2226.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2229.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grandes periodistas",
            "start": 2231.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "su apellido de este",
            "start": 2237.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ex agente de la dea que opina mucho",
            "start": 2240.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no dijiste",
            "start": 2247.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "dije es que este es un periodista de",
            "start": 2251.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vigil de la \u00e9poca de la reforma y de la",
            "start": 2255.31,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica restaurada brillante",
            "start": 2259.18,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "yo creo que el familiar del este el ex",
            "start": 2262.109,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "agente sin conocer el expediente declar\u00f3",
            "start": 2267.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que a un programa de radio",
            "start": 2271.009,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en el sentido de que est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 2278.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 2280.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "general sin focos yo creo que despu\u00e9s",
            "start": 2283.279,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que vio el expediente ya",
            "start": 2286.4,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "este tiene",
            "start": 2290.14,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 2294.09,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "otra opini\u00f3n opina exactamente igual de",
            "start": 2296.829,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hecho dice que la dea tiene hasta m\u00e1s",
            "start": 2301.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elementos bueno",
            "start": 2302.979,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "hay presentes",
            "start": 2306.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ya que se puede as\u00ed ya no se puede pues",
            "start": 2308.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 2310.95,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "uno tiene siempre que argumentar",
            "start": 2313.7,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el debate tiene que ser con argumentos",
            "start": 2319.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente aprovechando justo justo que",
            "start": 2322.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "toca el tema y resulta preocupante",
            "start": 2324.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque como le mencion\u00f3 son dos casos",
            "start": 2326.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que buscar\u00edan colgarse de la situaci\u00f3n",
            "start": 2329.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de cienfuegos quisiera solo quiz\u00e1s",
            "start": 2332.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precisar se argumenta que m\u00e9xico es el",
            "start": 2335.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que solicita que eeuu le retire los",
            "start": 2339.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cargos es algo que solicita m\u00e9xico o es",
            "start": 2341.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo que en el caso en el de cienfuegos",
            "start": 2344.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en diez en juegos que m\u00e9xico le pidi\u00f3 a",
            "start": 2347.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eeuu que le retirara los cargos a",
            "start": 2350.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cienfuegos fue algo que pidi\u00f3 m\u00e9xico fue",
            "start": 2351.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "algo que eeuu decidi\u00f3 cuando m\u00e9xico le",
            "start": 2354.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dice a ver pues dame los elementos una",
            "start": 2358.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ellos",
            "start": 2360.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ok porque hab\u00eda que reponer el",
            "start": 2362.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2364.27,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces mejor no hab\u00eda elementos",
            "start": 2368.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 2375.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "creo yo que es un acto consecuente",
            "start": 2377.029,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "deciden este",
            "start": 2382.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y dejar sin efecto eso eso creo que era",
            "start": 2386.299,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante procesarlo por la",
            "start": 2390.559,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muchos estaban diciendo",
            "start": 2391.699,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico es el que le pidi\u00f3 a eeuu que",
            "start": 2393.469,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "retirara los cargos y de ah\u00ed se han",
            "start": 2396.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estado colgando los abogados de elche",
            "start": 2398.329,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lelo para evitar su extradici\u00f3n y ahora",
            "start": 2400.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el ex fiscal veytia no como diciendo si",
            "start": 2403.429,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le pidi\u00f3 a eeuu que retirara",
            "start": 2405.559,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "estos cargos",
            "start": 2407.749,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos voy a pedirlo",
            "start": 2408.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "protesta mediante una nota diplom\u00e1tica",
            "start": 2411.51,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "entonces cuando ellos deciden que van a",
            "start": 2416.18,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "reponer el procedimiento pues estamos",
            "start": 2421.42,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo si fue",
            "start": 2425.24,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "pues un arreglo entre las fiscal\u00edas",
            "start": 2429.74,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "de eeuu y m\u00e9xico a partir de que no",
            "start": 2435.29,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edan elementos ahora presente ya en un",
            "start": 2440.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "segundo tema preguntarle c\u00f3mo avanza el",
            "start": 2443.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caso de la investigaci\u00f3n sobre los",
            "start": 2446.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inmigrantes que fueron asesinados en",
            "start": 2448.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tamaulipas y se lo pregunto es un caso",
            "start": 2451.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que hemos seguido de cerca tenemos",
            "start": 2453.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contacto directo con los familiares en",
            "start": 2455.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guatemala ellos no tienen confianza ni",
            "start": 2457.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en las autoridades de m\u00e9xico ni en las",
            "start": 2459.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autoridades guatemaltecas ellos conocen",
            "start": 2461.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que ocurri\u00f3 pr\u00e1cticamente desde el",
            "start": 2463.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente de que haya ocurrido cosa",
            "start": 2465.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se viene confirmando con las",
            "start": 2468.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "investigaciones de la fiscal\u00eda preocupa",
            "start": 2470.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que hayan sido polic\u00edas de esta",
            "start": 2472.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuerza especial que hace el gobernador",
            "start": 2474.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el estado de tamaulipas preocupa que",
            "start": 2477.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e9n involucrados agentes de",
            "start": 2480.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n entonces presidente ah\u00ed",
            "start": 2481.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo avanza esto que ha",
            "start": 2483.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fallado y particularmente en tamaulipas",
            "start": 2486.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es una zona en donde recientemente",
            "start": 2488.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 algo similar a otra camioneta",
            "start": 2490.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aparece con cuerpos calcinados adentro",
            "start": 2492.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la misma zona",
            "start": 2495.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que que se planea hacer que planea hacer",
            "start": 2497.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diferente su administraci\u00f3n en este",
            "start": 2499.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "periodo que no habr\u00e1 hecho antes este",
            "start": 2502.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dos dos cosas primero la protecci\u00f3n de",
            "start": 2506.35,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "los derechos humanos cuando decidimos",
            "start": 2509.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fortalecer la frontera sur",
            "start": 2517.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2523.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "controlar",
            "start": 2529.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 2532.839,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos pensando y los seguimos",
            "start": 2536.3,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "contemplando en proteger a los migrantes",
            "start": 2540.67,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "porque no es lo mismo",
            "start": 2546.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n los migrantes en albergues del",
            "start": 2549.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sur que",
            "start": 2553.86,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se internet al norte del pa\u00eds",
            "start": 2556.89,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es lamentable decir esto pero los",
            "start": 2560.89,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 2565.6,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que se tiene es que los migrantes corren",
            "start": 2567.579,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peligro",
            "start": 2572.289,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 2574.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de la frontera norte",
            "start": 2577.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en particular en tamaulipas por todo lo",
            "start": 2580.549,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "que sabemos",
            "start": 2584.029,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2585.66,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fue siempre un argumento de nuestra",
            "start": 2587.54,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "parte es decir necesitamos cuidarnos",
            "start": 2593.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "protegerlos",
            "start": 2597.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2599.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se introducen se dispersan",
            "start": 2602.39,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "no tenemos vigilancia protecci\u00f3n",
            "start": 2606.74,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y caen en manos de la delincuencia",
            "start": 2612.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "organizada corren peligro",
            "start": 2616.14,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "eso siempre lo plante\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2619.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2623.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con el cuestionamiento de organizaciones",
            "start": 2625.029,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de defensa",
            "start": 2628.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de emigrantes",
            "start": 2631.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces fue un elemento",
            "start": 2632.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 2639.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace la diferencia",
            "start": 2641.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero que nosotros cuidamos a los",
            "start": 2644.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2648.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2651.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2654.13,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "auspicia la violaci\u00f3n",
            "start": 2655.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y lo segundo es",
            "start": 2658.609,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "que si se dan casos como \u00e9ste",
            "start": 2663.17,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "tan graves lamentables",
            "start": 2666.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues se busca hacer justicia",
            "start": 2670.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 2673.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como se actu\u00f3 en el caso",
            "start": 2677.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estos migrantes guatemaltecos",
            "start": 2681.999,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que fueron asesinados",
            "start": 2686.299,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "en tamaulipas ya hay detenidos",
            "start": 2689.53,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "en efecto polic\u00edas de",
            "start": 2693.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el estado de tamaulipas hay cesados y",
            "start": 2699.099,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2702.999,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sujetos a procesos funcionarios de",
            "start": 2705.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n servidores p\u00fablicos de",
            "start": 2709.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 2711.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y no va a haber impunidad para nadie y",
            "start": 2713.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2718.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n constante con los",
            "start": 2719.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 2722.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hemos estado hablando con ellos en",
            "start": 2725.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guatemala y con las autoridades de",
            "start": 2727.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 2729.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ellos en efecto como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 2731.04,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "saben muy bien lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2733.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en proceso la investigaci\u00f3n",
            "start": 2737.329,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "y vamos aqu\u00ed a aclarar todo",
            "start": 2741.69,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "cuando tengamos",
            "start": 2746.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los elementos porque est\u00e1 en proceso",
            "start": 2749.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n no ha concluido incluso",
            "start": 2754.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n de todos los cuerpos",
            "start": 2757.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero si estamos trabajando en eso",
            "start": 2759.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed si no hubiera sido seamos",
            "start": 2762.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realistas y no hab\u00eda sido por el inter\u00e9s",
            "start": 2766.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno federal el gobierno el",
            "start": 2768.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado muy probablemente se hubiera",
            "start": 2771.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quedado callada lo sabemos porque el",
            "start": 2773.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobernador reaccion\u00f3 una vez que el",
            "start": 2775.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno federal empez\u00f3 a participar",
            "start": 2777.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preocupa porque hablamos de un",
            "start": 2779.95,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gobernador que est\u00e1 tan bien investigado",
            "start": 2782.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por varias cosas desde sobornos por la",
            "start": 2784.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica hasta investigaciones",
            "start": 2786.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2789.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preocupa porque es una zona en la que",
            "start": 2791.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n ocurriendo estos delitos",
            "start": 2794.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es exactamente el mismo paso entonces",
            "start": 2796.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por eso le pregunto si se buscar\u00eda una",
            "start": 2798.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "forma de que la guardia nacional est\u00e9",
            "start": 2801.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fija en esa zona cu\u00e1ntos elementos est\u00e1n",
            "start": 2803.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y preguntarlo pedirle y ver si la forma",
            "start": 2805.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que el instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 2808.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derechos humanos y la secretaria de",
            "start": 2811.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobernacion nos informen sobre c\u00f3mo",
            "start": 2812.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "avanzan",
            "start": 2815.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "proyectos para erradicar o para reducir",
            "start": 2816.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n desde lo que usted propuso",
            "start": 2818.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atendiendo a las causas como han",
            "start": 2821.359,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "avanzado estos proyectos como han",
            "start": 2822.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "avanzado la protecci\u00f3n a los derechos",
            "start": 2825.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humanos de los migrantes que es un tema",
            "start": 2827.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por supuesto que afecta tambi\u00e9n a m\u00e9xico",
            "start": 2829.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "si mire",
            "start": 2831.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "frontera tamaulipas es",
            "start": 2835.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la zona m\u00e1s",
            "start": 2839.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "violenta",
            "start": 2843.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de mayores enfrentamientos",
            "start": 2845.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "/ e",
            "start": 2848.33,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 2851.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de delincuentes y tambi\u00e9n",
            "start": 2853.839,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre delincuentes y",
            "start": 2857.4,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y militares",
            "start": 2862.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa franja fronteriza",
            "start": 2867.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos all\u00ed constantemente el ej\u00e9rcito",
            "start": 2873.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed vigilando",
            "start": 2877.01,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se ha avanzado pero es muy conflictiva",
            "start": 2880.74,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esa frontera",
            "start": 2885.57,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "donde sucedieron estos hechos no fue",
            "start": 2888.079,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muy cercano a la frontera fue m\u00e1s",
            "start": 2893.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe con el estado de nuevo le\u00f3n",
            "start": 2897.309,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pero toda esa regi\u00f3n es esta",
            "start": 2900.71,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2906.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y violentada",
            "start": 2909.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "incluso se habla de que es com\u00fan",
            "start": 2913.41,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "un territorio en disputa permanente",
            "start": 2919.869,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entre dos bandas dos grupos",
            "start": 2922.21,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed en toda esa regi\u00f3n incluso",
            "start": 2925.71,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de armamento de alto calibre",
            "start": 2932.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "utilizan las bandas de uniformes",
            "start": 2937.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "militares y ah\u00ed",
            "start": 2941.12,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mucha agresividad yo aprovecho para",
            "start": 2944.62,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "mandar el mensaje",
            "start": 2950.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a los integrantes de estas bandas sobre",
            "start": 2953.73,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo a j\u00f3venes que",
            "start": 2956.73,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de sist\u00e1n que abandonen esa actividad",
            "start": 2962.05,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "il\u00edcita",
            "start": 2966.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perjudica",
            "start": 2971.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "semejantes al pr\u00f3jimo pero tambi\u00e9n les",
            "start": 2975.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "afecta a ellos a sus familiares",
            "start": 2979.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tiene que haber un cambio",
            "start": 2983.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de actitud recordar que ahora",
            "start": 2986.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hay opciones hay alternativas para salir",
            "start": 2991.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adelante que los j\u00f3venes tienen",
            "start": 2994.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "posibilidad para estudiar",
            "start": 2997.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3001.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad de tener un trabajo",
            "start": 3003.49,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3008.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3012.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que no es como antes que se le daba la",
            "start": 3014.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes que lo \u00fanico que",
            "start": 3017.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hicieron fue llamarles ninis que ni",
            "start": 3020.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan- tratarlos de",
            "start": 3022.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera despectiva no",
            "start": 3025.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 3028.48,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y miles de j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3031.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 3034.499,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ya debemos de",
            "start": 3036.74,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "llevar cerca de 2 millones de",
            "start": 3041.05,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con becas",
            "start": 3046.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que trabajan como aprendices que reciben",
            "start": 3051.589,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo antes era poco",
            "start": 3054.499,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo ahora se ha",
            "start": 3058.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "incrementado",
            "start": 3060.05,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "y se les entrega esa cantidad para estar",
            "start": 3062.2,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "capacitando se form\u00e1ndose entonces si",
            "start": 3068.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay manera",
            "start": 3072.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de tener opciones de tener alternativas",
            "start": 3074.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces vamos nosotros a continuar ah\u00ed",
            "start": 3079.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "protegiendo en esa",
            "start": 3082.9,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "zona y tambi\u00e9n",
            "start": 3086.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a los migrantes a",
            "start": 3089.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos migrantes",
            "start": 3095.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 3098.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3100.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los traficantes",
            "start": 3104.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3107.41,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3109.14,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "los llamados",
            "start": 3112.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "coloquialmente el polleros",
            "start": 3117.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an mucho",
            "start": 3120.859,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "por ejemplo ahora que hay una pol\u00edtica",
            "start": 3125.59,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 3132.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3137.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3141.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "migrantes en estados unidos hay sanos",
            "start": 3143.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestros y tambi\u00e9n hermanos",
            "start": 3146.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "centroamericanos se piensa",
            "start": 3149.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3152.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n las puertas abiertas",
            "start": 3154.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y que de inmediato el gobierno del",
            "start": 3158.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente baile va a regularizar a",
            "start": 3162.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos los migrantes pues yo tengo la",
            "start": 3165.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de decirles",
            "start": 3169.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3173.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay esa pol\u00edtica",
            "start": 3175.369,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y son muy buenas las intenciones y yo lo",
            "start": 3178.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 3182.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero el mismo presidente vale",
            "start": 3184.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "me ha informado",
            "start": 3188.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3190.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "les va a llevar un tiempo",
            "start": 3192.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el definir su pol\u00edtica migratoria",
            "start": 3196.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y ordenar",
            "start": 3203.7,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 3206.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3211.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que no es que ya",
            "start": 3213.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3217.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueden ir a eeuu",
            "start": 3218.71,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "iban a ser regularizados",
            "start": 3222.14,
            "duration": 11.819
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no hay una definici\u00f3n",
            "start": 3229.019,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en lo concreto",
            "start": 3235.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un lineamiento de pol\u00edtica",
            "start": 3238.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3240.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 3243.45,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica que esto",
            "start": 3245.79,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 3250.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y decirles incluso",
            "start": 3252.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3255.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las deportaciones",
            "start": 3257.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3263.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3265.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se daban en el gobierno anterior",
            "start": 3266.91,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el mismo n\u00famero",
            "start": 3271.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3275.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 3276.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay que entenderlo",
            "start": 3279.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 3283.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica migratoria",
            "start": 3285.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda para otro",
            "start": 3288.51,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entonces que tengan nuestros hermanos",
            "start": 3291.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "migrantes esta informaci\u00f3n",
            "start": 3295.589,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "para que no se dejen",
            "start": 3298.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar",
            "start": 3305.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por los traficantes de personas",
            "start": 3308.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3312.41,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "es pintan",
            "start": 3313.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no un mundo",
            "start": 3315.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el color de rosa",
            "start": 3318.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed que yo s\u00ed espero que ellos",
            "start": 3321.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tengan posibilidad de salir adelante la",
            "start": 3325.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nuestra y es lo que estamos",
            "start": 3328.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "proponi\u00e9ndole al presidente de bail\u00e9n",
            "start": 3330.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es que se ayude",
            "start": 3335.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tan los pueblos",
            "start": 3339.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3342.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "guatemala de honduras de el salvador de",
            "start": 3344.33,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y al sur de m\u00e9xico",
            "start": 3348.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que haya inversiones",
            "start": 3352.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nadie sale de sus casas abandona a su",
            "start": 3355.61,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "familia por gusto lo hacen por necesidad",
            "start": 3360.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buscando trabajo buscando opciones",
            "start": 3364.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 3369.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como el sureste de nuestro pa\u00eds fue muy",
            "start": 3371.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectado por las inundaciones por",
            "start": 3374.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 3377.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la pandemia",
            "start": 3380.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces si hay una situaci\u00f3n",
            "start": 3383.04,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3386.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero se tiene que",
            "start": 3388.059,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y buscando la forma de que haya opciones",
            "start": 3391.04,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "alternativas de trabajo y bienestar en",
            "start": 3396.62,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "los lugares de origen",
            "start": 3400.94,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de los migrantes y en eso estamos",
            "start": 3403.069,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 3410.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos como quieren",
            "start": 3413.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y los intelectuales",
            "start": 3415.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3420.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensores de el r\u00e9gimen anterior del",
            "start": 3424.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n del antiguo",
            "start": 3427.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que quieren que paremos las",
            "start": 3429.609,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "obras del tren maya del ismo la",
            "start": 3432.01,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 3436.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de dos bocas imag\u00ednense",
            "start": 3438.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3444.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "van a ver fuentes de empleo",
            "start": 3446.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuanto trabajo",
            "start": 3451.19,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "se genera la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 3454.45,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que no saben estos intelectuales que son",
            "start": 3458.079,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "hasta historiadores",
            "start": 3463.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que han significado las obras de",
            "start": 3465.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infraestructuras que se han hecho en el",
            "start": 3468.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los empleos que se generaron",
            "start": 3470.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuando en las distintas \u00e9pocas",
            "start": 3476.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas se construyeron los",
            "start": 3478.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales",
            "start": 3480.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no saben lo que significan",
            "start": 3485.25,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el construir",
            "start": 3489.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda es construir",
            "start": 3492.1,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "una obra de infraestructura",
            "start": 3497.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "les doy un dato",
            "start": 3502.779,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tabasco durante mucho tiempo d\u00e9cadas",
            "start": 3508.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "era de los estados",
            "start": 3513.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3516.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desempleo",
            "start": 3517.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3522.119,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 3523.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que se beneficiaron con el auge",
            "start": 3526.299,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de quintana roo con el auge del turismo",
            "start": 3530.34,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "muchos paisanos nuestros por necesidad",
            "start": 3534.289,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "igual que",
            "start": 3537.249,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "para cruzarnos qu\u00e9 chiapanecos se fueron",
            "start": 3541.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida durante el periodo",
            "start": 3544.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "neoliberal la canc\u00fan la riviera maya",
            "start": 3546.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque era el \u00fanico sitio donde hab\u00eda",
            "start": 3549.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3553.06,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3555.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas hubo crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3557.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mientras en estados como veracruz como",
            "start": 3560.84,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "chiapas como oaxaca como tabasco",
            "start": 3564.74,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda el crecimiento al contrario",
            "start": 3571.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hab\u00eda de crecimiento",
            "start": 3573.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o sea menos 0",
            "start": 3576.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas",
            "start": 3579.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3581.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cambia la pol\u00edtica",
            "start": 3583.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 3587.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rescatar al sureste",
            "start": 3591.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y ponerlo en igualdad de condiciones",
            "start": 3594.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque durante el periodo nivel",
            "start": 3597.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3599.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 y eso en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3603.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 3606.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el centro pero el sur-sureste se qued\u00f3",
            "start": 3608.43,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en el abandono",
            "start": 3613.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces ahora decidimos emparejar las",
            "start": 3615.269,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cosas buscar",
            "start": 3619.38,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un crecimiento horizontal",
            "start": 3622.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en todo el territorio",
            "start": 3626.99,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y si empiezas a hacer inversiones como",
            "start": 3631.069,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3634.699,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 3637.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 3639.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado a\u00fan con la pandemia a\u00fan",
            "start": 3642.37,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "con la p\u00e9rdida de empleos tabasco estuvo",
            "start": 3647.13,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "entre los tres estados",
            "start": 3651.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 3655.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3658.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3664.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3666.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y tabasco",
            "start": 3669.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 3672.53,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 3675.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por la reactivaci\u00f3n de la actividad",
            "start": 3680.849,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 3683.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3686.39,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tenemos que hacer para enfrentar el",
            "start": 3688.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3691.839,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "puedes desarrollar centroam\u00e9rica",
            "start": 3694.4,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "seguir con las cortinas de desarrollo de",
            "start": 3700.01,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "sur a norte para ir",
            "start": 3704.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reteniendo con trabajo con bienestar a",
            "start": 3709.609,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3714.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 3715.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se vean obligados",
            "start": 3718.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 3722.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esa es la pol\u00edtica el gobierno de eeuu",
            "start": 3724.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3727.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que apoyar en esto",
            "start": 3729.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "nosotros ya no queremos el plan m\u00e9rida",
            "start": 3732.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hace poco hubo una pol\u00e9mica sobre eso",
            "start": 3737.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que yo estaba",
            "start": 3741.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "planteando incluso",
            "start": 3746.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que no existiera el plan m\u00e9rida",
            "start": 3749.619,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "aunque estaba yo proponiendo algo as\u00ed",
            "start": 3753.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es algo ya",
            "start": 3756.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3759.2,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "decidido",
            "start": 3761.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos cooperaci\u00f3n militar",
            "start": 3763.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no queremos que nos manden helic\u00f3pteros",
            "start": 3766.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "artillados",
            "start": 3769.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros queremos cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 3772.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3775.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se pueda llevar a cabo un plan conjunto",
            "start": 3780.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3786.65,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y otorgar cr\u00e9ditos baratos",
            "start": 3788.47,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a productores de centroam\u00e9rica del",
            "start": 3793.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 3797.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que se pueda apoyar",
            "start": 3799.45,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "con programas como el sembrando vida la",
            "start": 3803.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "producto del centroamericanos",
            "start": 3807.349,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que se impulse en actividades",
            "start": 3811.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 3814.329,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 3816.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por ejemplo es lamentable",
            "start": 3820.839,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n afectados los pa\u00edses",
            "start": 3826.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centroamericanos como nosotros y como",
            "start": 3829.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "muchos otros pa\u00edses en el mundo y ellos",
            "start": 3831.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no tengan acceso a la vacuna",
            "start": 3833.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que guatemala no tenga acceso a la",
            "start": 3840.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vacuna que honduras no tenga acceso a la",
            "start": 3842.84,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3844.67,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "que el salvador no tenga acceso a la",
            "start": 3846.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3848.37,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es mucha la vacuna que se requiere",
            "start": 3852.369,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "para proteger a estos hermanos pues no",
            "start": 3855.539,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "porque una es mucha la poblaci\u00f3n",
            "start": 3860.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener tambi\u00e9n",
            "start": 3863.98,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pues una visi\u00f3n de solidaridad",
            "start": 3867.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y tiene que haber fraternidad universal",
            "start": 3872.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar tambi\u00e9n",
            "start": 3877.799,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3880.6,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nuestros semejantes y en un mundo sin",
            "start": 3882.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 3885.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un mundo",
            "start": 3888.339,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3890.309,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "prevalezca la justicia entonces en eso",
            "start": 3892.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estamos qu\u00e9 bien que toca ese es el tema",
            "start": 3895.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n porque ten\u00eda mucho",
            "start": 3898.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en enviar este mensaje a los",
            "start": 3901.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes centroamericanos para",
            "start": 3903.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que no se dejen",
            "start": 3907.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este enga\u00f1ar",
            "start": 3910.41,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "porque estos traficantes de personas",
            "start": 3914.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 3918.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por conducirlos y a veces act\u00faan de",
            "start": 3922.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "manera muy responsable los dejan solos",
            "start": 3926.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3929.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3931.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y seguir atendiendo este fen\u00f3meno con",
            "start": 3933.66,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los derechos humanos",
            "start": 3939.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3943.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero",
            "start": 3945.609,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente su",
            "start": 3952.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servidor carlos federico de conexi\u00f3n mx",
            "start": 3954.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n online y de los canales",
            "start": 3957.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hermanos en estas noticias mexicana en",
            "start": 3960.349,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "b\u00e9lgica y expresi\u00f3n pol\u00edtica relacionado",
            "start": 3963.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el tema que acaba de exponer en",
            "start": 3966.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos momentos de un punto toral para",
            "start": 3968.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico pueda atacar la delincuencia",
            "start": 3972.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "puede atacar tantos problemas que",
            "start": 3974.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos y creo que un punto importante",
            "start": 3977.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es la educaci\u00f3n",
            "start": 3980.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aparte de",
            "start": 3983.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ser un comunicador pertenezco a la",
            "start": 3985.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "planta laboral docente de la escuela",
            "start": 3988.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica soy producto de la escuela",
            "start": 3990.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y veo con mucha tristeza se\u00f1or",
            "start": 3992.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente que desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 3996.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desde el tiempo del salinismo se olvid\u00f3",
            "start": 3999.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a la escuela a la cual la mayor\u00eda de",
            "start": 4003.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nosotros le mandamos 30 a\u00f1os de atraso",
            "start": 4006.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os de atraso tecnol\u00f3gico en el cual",
            "start": 4010.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no somos competitivos ante las escuelas",
            "start": 4014.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privadas recuerdo muy bien",
            "start": 4017.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en aquellos talleres en los a\u00f1os 80 en",
            "start": 4021.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las comunidades en las cuales nosotros",
            "start": 4024.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos una comunidad de cerca de",
            "start": 4026.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "600.000 habitantes la ciudad de torre\u00f3n",
            "start": 4029.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 4031.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hab\u00eda colegios de paga contados con la",
            "start": 4033.18,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "mano con una mano los cont\u00e1bamos",
            "start": 4037.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "empezaron a proliferar en la \u00e9poca",
            "start": 4040.829,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "neoliberal la educaci\u00f3n privada",
            "start": 4043.739,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tristemente empezaron a tener",
            "start": 4046.969,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y atrasos nuestra escuela p\u00fablica la",
            "start": 4051.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cual era competitiva",
            "start": 4054.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la cual ten\u00edamos los primeros lugares",
            "start": 4056.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los cuales gente",
            "start": 4059.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de clase media y media-baja acud\u00edan a",
            "start": 4061.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "esos planteles porque \u00edbamos a la par",
            "start": 4064.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con el tiempo y en los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 4069.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la gente empez\u00f3 a emigrar a los colegios",
            "start": 4072.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hoy hasta en las colonias de bajos",
            "start": 4075.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recursos colonias de infonavit",
            "start": 4079.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proliferan estos colegios donde tambi\u00e9n",
            "start": 4082.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nos regalaron esa falsa idea de que",
            "start": 4085.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pertenecer a un colegio era de estatus",
            "start": 4087.98,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "social era ser m\u00e1s era ser diferente",
            "start": 4090.62,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y la sociedad mexicana en muchos lugares",
            "start": 4095.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se las compraron",
            "start": 4098.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lugares en los cuales apenas se completa",
            "start": 4100.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para el sustento econ\u00f3mico de la familia",
            "start": 4103.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "donde a veces",
            "start": 4107.31,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el padre de familia lleva un peso m\u00e1s a",
            "start": 4109.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la casa y con ilusi\u00f3n llevan las cambian",
            "start": 4112.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a sus hijos a los colegios y le digo",
            "start": 4116.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque la matr\u00edcula de la escuela",
            "start": 4118.54,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ha bajado bastante y ha crecido",
            "start": 4120.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tanto esa privatizaci\u00f3n",
            "start": 4122.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la escuela en mexico",
            "start": 4125.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bajo esa historia",
            "start": 4128.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesitamos que el gobierno de la cuarta",
            "start": 4131.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n empiece a emparejar",
            "start": 4134.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a nuestras escuelas",
            "start": 4138.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a esas escuelas que fueron olvidadas",
            "start": 4141.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo esas escuelas que",
            "start": 4143.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se volvieron invisibles",
            "start": 4146.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esas escuelas en el atraso",
            "start": 4149.12,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tristemente nuestros alumnos de nivel",
            "start": 4153.44,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "secundaria muchos emigran ya las",
            "start": 4156.049,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "cuestiones laborales",
            "start": 4157.779,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y van sumamente desprotegidos en las",
            "start": 4160.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuestiones pr\u00e1cticas",
            "start": 4163.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en las cuestiones de lo que hoy se pide",
            "start": 4165.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4168.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 4169.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "donde carecemos de ellas",
            "start": 4172.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y no hay que olvidar porque es demasiado",
            "start": 4176.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en las escuelas",
            "start": 4179.359,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas presidentes los contubernios",
            "start": 4180.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 4183.29,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "su voluntad la conocemos su voluntad de",
            "start": 4184.799,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cambiar a m\u00e9xico su voluntad de cambiar",
            "start": 4187.949,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4189.809,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "pero a nivel de piso",
            "start": 4192.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "todav\u00eda batallamos bastante con esos",
            "start": 4194.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "directores de escuela que les dio mucho",
            "start": 4197.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poder la reforma educativa y los \u00e9xitos",
            "start": 4199.85,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "anteriores donde se han vuelto",
            "start": 4203.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fuentes de ingresos extras para todo",
            "start": 4209.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este tipo de personajes los cuales",
            "start": 4212.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dirigen esas escuelas y tanto poder les",
            "start": 4213.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 4216.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que tristemente no estuvieron con la",
            "start": 4217.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bota en el cuello y todav\u00eda en muchos",
            "start": 4219.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aspectos a la planta laboral",
            "start": 4222.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "siendo habiendo s\u00edntomas de corrupci\u00f3n",
            "start": 4226.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que usted no se imagina",
            "start": 4229.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ejemplo una t\u00e9cnica que cobra m\u00e1s de",
            "start": 4232.94,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "1500 pesos de inscripci\u00f3n para la cuota",
            "start": 4237.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de padres de familia porque tampoco",
            "start": 4241.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nunca se cumpli\u00f3 el art\u00edculo 3\u00ba de la",
            "start": 4243.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gratuidad en las escuelas se ten\u00eda que",
            "start": 4246.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "acudir a la cooperaci\u00f3n de las familias",
            "start": 4250.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "situaciones en las cuales no se",
            "start": 4253.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esclarecen en ese tipo de gastos donde",
            "start": 4255.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vemos que esos recursos son llevados",
            "start": 4258.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacia otros lados",
            "start": 4262.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es triste ver que todav\u00eda hasta el d\u00eda",
            "start": 4265.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de hoy se halla que ha creado una figura",
            "start": 4268.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en este sexenio pero que le hayan gente",
            "start": 4271.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gente directivos ac\u00e1 para estar en",
            "start": 4275.53,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "contubernios con padres de familia con",
            "start": 4278.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "profesores para poder seguir ejerciendo",
            "start": 4281.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa cooperaci\u00f3n de cada uno de las",
            "start": 4283.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "personas que acuden a esos lugares y",
            "start": 4287.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desviarlas a sus bolsillos",
            "start": 4290.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo vemos tristemente que as\u00ed es y otra",
            "start": 4292.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cosa son las normales superiores que",
            "start": 4295.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4297.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y nos prometi\u00f3 que iban a tener auge",
            "start": 4299.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 4303.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vemos que la planta estudiantil en esos",
            "start": 4305.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lugares es muy poca muy baja en el",
            "start": 4309.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sistema neoliberal recuerdo muy bien en",
            "start": 4313.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a y en campa\u00f1a que jos\u00e9 antonio",
            "start": 4316.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "meade kuribre\u00f1a lo dec\u00eda con mucha",
            "start": 4318.87,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "felicidad expresaba que ellos hab\u00edan",
            "start": 4323.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "abierto el abanico del ingreso de",
            "start": 4327.449,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "docentes que no s\u00f3lo hab\u00eda que pasar por",
            "start": 4330.84,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "normales sino cualquier",
            "start": 4333.929,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "licenciado ingeniero pod\u00eda ser maestro y",
            "start": 4337.829,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "recuerdo muy bien una entrevista en la",
            "start": 4341.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cual \u00e9l se jactaba diciendo ahora t\u00fa que",
            "start": 4343.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "eres ingeniero nato que era el",
            "start": 4346.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "licenciado puede ser maestro de nivel",
            "start": 4348.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 4351.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "espero y entendamos estas palabras que",
            "start": 4353.849,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no cualquier egresado de cualquier",
            "start": 4357.51,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "universidad puede atender ni\u00f1os y",
            "start": 4361.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 4365.489,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hay que tener una preparaci\u00f3n hay que",
            "start": 4366.389,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "estudiar en normales hay que llevar",
            "start": 4369.059,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas de ense\u00f1anza y empat\u00eda con la",
            "start": 4373.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n del crecimiento de los alumnos",
            "start": 4377.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las escuelas normales se est\u00e1n cayendo",
            "start": 4380.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la planta de",
            "start": 4384.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n es muy baja en estos",
            "start": 4387.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "momentos candados que se crean en los",
            "start": 4389.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados y candados que",
            "start": 4392.59,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "crearon los gobiernos federales",
            "start": 4394.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "porque ve\u00edan escuelas ideol\u00f3gicas",
            "start": 4396.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contrarias a lo que ellos ejerc\u00edan en",
            "start": 4400.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sus momentos todo este tipo de",
            "start": 4403.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "circunstancias por eso alg\u00fan d\u00eda sucedi\u00f3",
            "start": 4405.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 all\u00e1 ya no en la yocsina",
            "start": 4409.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para ese fue el anuncio de lo que",
            "start": 4411.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "buscaba en estos se\u00f1ores pero este es el",
            "start": 4414.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "anuncio tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que",
            "start": 4417.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesitamos ese cambio ahora en este",
            "start": 4420.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 4422.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la pregunta es qu\u00e9 proyecto y qu\u00e9 plan",
            "start": 4424.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hay para el rescate de las escuelas",
            "start": 4427.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "normales tanto p\u00fablicas tanto de",
            "start": 4431.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles y tanto privadas",
            "start": 4434.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y cuando llegara esa revoluci\u00f3n",
            "start": 4437.98,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 4439.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "a los planteles",
            "start": 4442.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de mexico",
            "start": 4444.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y cuando llegara esa remuneraci\u00f3n",
            "start": 4447.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesaria que en los pa\u00edses del primer",
            "start": 4448.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mundo hemos visto que el profesor tiende",
            "start": 4451.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a ser tratado de una manera muy honrosa",
            "start": 4455.26,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "pues bien es muy muy buena tu pregunta",
            "start": 4459.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es de fondo",
            "start": 4464.35,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4466.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "me permite",
            "start": 4468.599,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9",
            "start": 4471.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a continuar con el",
            "start": 4473.17,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4478.03,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4480.929,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4483.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "todos sabemos es fundamental",
            "start": 4485.83,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4489.82,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "para el desarrollo para el bienestar",
            "start": 4492.619,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 4498.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no es que vamos a hacer",
            "start": 4502.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo a\u00fan con la pandemia",
            "start": 4505.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "queremos un a\u00f1o para de ciento de la",
            "start": 4511.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pandera",
            "start": 4515.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4518.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando un trato digno",
            "start": 4520.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 4524.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver nada m\u00e1s",
            "start": 4527.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con lo salarial",
            "start": 4530.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con lo material",
            "start": 4533.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya no se insulta",
            "start": 4536.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "al maestro",
            "start": 4541.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4544.949,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "se hizo durante el periodo neoliberal",
            "start": 4546.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya no se denigra",
            "start": 4551.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nuestras maestras a nuestros maestros",
            "start": 4556.789,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque en el plan",
            "start": 4561.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4564.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 4566.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en el modelo anterior",
            "start": 4570.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que descalificar la educaci\u00f3n",
            "start": 4574.27,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y esto inclu\u00eda descalificar",
            "start": 4578.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los maestros culparlos",
            "start": 4584.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del atraso educativo del pa\u00eds",
            "start": 4588.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n campa\u00f1as",
            "start": 4593.34,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4595.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "si estaba mal la educaci\u00f3n era porque",
            "start": 4598.389,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "los maestros no trabajaban",
            "start": 4601.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucho ausentismo",
            "start": 4605.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque eran unos revoltosos",
            "start": 4609.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed surgi\u00f3 en efecto",
            "start": 4613.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en contra de las normales",
            "start": 4617.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de las normales rurales en",
            "start": 4619.71,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "contra de ayotzinapa el cierre del mes",
            "start": 4623.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4628.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno esa pol\u00edtica ya no",
            "start": 4631.739,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 4636.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 4640.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a lo que hac\u00edas referencia de qu\u00e9",
            "start": 4643.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cualquiera podr\u00eda ser maestro",
            "start": 4647.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por la idea de",
            "start": 4651.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cancelar las normales",
            "start": 4653.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 4661.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la nueva legislaci\u00f3n",
            "start": 4663.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "queda establecido",
            "start": 4666.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4669.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 4673.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de las escuelas tendr\u00e1n que ser",
            "start": 4675.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "egresados de las normales",
            "start": 4678.739,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y que todo el que sal",
            "start": 4682.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que todo el que egresa",
            "start": 4685.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de una normal tiene garantizada una",
            "start": 4688.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "plaza",
            "start": 4692.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces lo primero",
            "start": 4694.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "son los maestros que resultados hemos",
            "start": 4698.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 4701.639,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "desde luego hay una",
            "start": 4703.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4707.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy especial por la pandemia que no s\u00e9",
            "start": 4709.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este llev\u00f3 a suspender las clases",
            "start": 4714.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 4716.77,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero no ha habido",
            "start": 4719.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "protestas de maestros",
            "start": 4724.059,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4728.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 4731.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 4734.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir",
            "start": 4737.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "apoyando a los maestros",
            "start": 4744.949,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 4751.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica el apoyo",
            "start": 4752.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al sector magisterial",
            "start": 4758.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4762.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza sin",
            "start": 4764.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 4768.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una de las cosas absurdas",
            "start": 4770.53,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de la llamada reforma educativa de la",
            "start": 4774.369,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan imponer",
            "start": 4778.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nada pol\u00edtica educativa sin los maestros",
            "start": 4780.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza",
            "start": 4786.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "sigue el maestro que la maestra",
            "start": 4791.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si son los que est\u00e1n en el aula",
            "start": 4795.08,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "son los que transmiten el conocimiento",
            "start": 4798.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque la verdad no era mejorar la",
            "start": 4803.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza lo que buscaban",
            "start": 4805.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 4809.67,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito era poner la educaci\u00f3n",
            "start": 4812.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 4818.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y privatizarla",
            "start": 4820.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convertir la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda",
            "start": 4823.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo pudiesen adquirirla quienes",
            "start": 4826.14,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tuvieran para pagar colegiatura",
            "start": 4831.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pagar una escuela privada y en efecto",
            "start": 4840.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crecieron mucho las escuelas privadas",
            "start": 4844.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas",
            "start": 4847.0,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "privadas y se estanc\u00f3 y se redujo",
            "start": 4849.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4853.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "yo nunca he estado en contra de la",
            "start": 4856.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada que tiene para pagar",
            "start": 4859.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una escuela pero lo puede hacer est\u00e1 en",
            "start": 4861.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su derecho",
            "start": 4864.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar",
            "start": 4866.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 4869.16,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 4871.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y eso es lo que prevalece ahora",
            "start": 4874.449,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4878.21,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad 1",
            "start": 4880.099,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con eso",
            "start": 4888.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4890.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 4894.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda en el abandono",
            "start": 4897.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las instalaciones educativas",
            "start": 4901.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4905.4,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "inventaban que los pizarrones",
            "start": 4906.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos",
            "start": 4909.67,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "los sistemas de c\u00f3mputo para las",
            "start": 4913.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4915.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todo para robar",
            "start": 4917.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 4920.719,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fraguados desde lo m\u00e1s alto",
            "start": 4927.65,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4932.599,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4938.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4939.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los pizarrones electr\u00f3nicos donde est\u00e1n",
            "start": 4941.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las computadoras",
            "start": 4944.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los sistemas de internet que instalaban",
            "start": 4948.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en las escuelas no hay nada",
            "start": 4950.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a ver voy por partes",
            "start": 4955.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque eso es muy importante",
            "start": 4959.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4963.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando el presupuesto",
            "start": 4965.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del mantenimiento de las escuelas de",
            "start": 4968.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 4970.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los padres de familia",
            "start": 4973.749,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "a las sociedades de padres de familia",
            "start": 4976.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "voy a pedirle a jes\u00fas",
            "start": 4983.989,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a ver si podemos que est\u00e9",
            "start": 4989.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4993.36,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4994.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 4995.809,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "este en torres que te mande",
            "start": 4997.98,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "los programas prioritarios",
            "start": 5003.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para que puedan ustedes ahora mismo y",
            "start": 5006.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me sirve para informarlo",
            "start": 5010.06,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de que ya hay 50.000 escuelas",
            "start": 5013.33,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo de manera directa",
            "start": 5018.78,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "su presupuesto",
            "start": 5021.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento",
            "start": 5023.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que me consta porque por eso estoy",
            "start": 5026.489,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "constantemente recorriendo",
            "start": 5031.289,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todas las comunidades",
            "start": 5035.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acabo de estar hace relativamente poco",
            "start": 5038.389,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "hace como un mes",
            "start": 5041.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mes y medio",
            "start": 5043.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en san ignacio sinaloa",
            "start": 5047.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y mayo",
            "start": 5052.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a supervisar un camino",
            "start": 5055.23,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "a tayoltita de esa iglesia tortita",
            "start": 5058.639,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "durango y me pararon m\u00e1s",
            "start": 5062.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras",
            "start": 5067.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan que yo me bajara a la",
            "start": 5073.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5076.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5078.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5080.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo el apoyo se est\u00e1 entregando a la",
            "start": 5081.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociedad de madres de padres de familia",
            "start": 5084.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo la recomendaci\u00f3n",
            "start": 5086.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respetuosa de que se busquen de que sean",
            "start": 5089.94,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5092.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "las encargadas",
            "start": 5094.09,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s sobre todo del manejo del",
            "start": 5096.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5099.47,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "entonces me baj\u00e9 me acuerdo",
            "start": 5101.77,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a ver a lo mejor encuentran",
            "start": 5106.449,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el 6 de ese d\u00eda la comunidad se llama el",
            "start": 5111.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lodazal",
            "start": 5117.27,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es san ignacio",
            "start": 5120.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho",
            "start": 5123.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o sea las preguntas de ustedes a m\u00ed me",
            "start": 5126.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sirven para comunicar",
            "start": 5129.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo",
            "start": 5135.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque pues esto",
            "start": 5138.43,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "no se conoce o no se difunde en los",
            "start": 5142.199,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "medios convencionales entonces s\u00ed es",
            "start": 5146.789,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "importante que se sepa eso es lo segundo",
            "start": 5150.63,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "el que todas las escuelas van a tener su",
            "start": 5155.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5159.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "te hablo de este programa por lo de las",
            "start": 5161.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuotas",
            "start": 5164.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al momento que cada escuela tenga su",
            "start": 5166.73,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5169.07,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque le llega el dinero de la",
            "start": 5170.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la",
            "start": 5173.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5175.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin intermediarios porque si no no llega",
            "start": 5176.84,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "o no llega al completo",
            "start": 5181.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso es directo",
            "start": 5185.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5189.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5191.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y evita",
            "start": 5193.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se utilice el pretexto de que se",
            "start": 5196.09,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "necesitan las cuotas",
            "start": 5201.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque eso llevo",
            "start": 5205.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la privatizaci\u00f3n de escuelas",
            "start": 5209.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5213.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya al final de cuentas son colegiaturas",
            "start": 5216.47,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "disfrazadas de cooperaci\u00f3n",
            "start": 5222.479,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "esto pasa mucho en las universidades",
            "start": 5225.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5228.35,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de que se paga cuotas y deber\u00edan de",
            "start": 5232.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo en las universidades",
            "start": 5236.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que son aut\u00f3nomas para reducir",
            "start": 5239.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gastos superfluos",
            "start": 5243.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo lo que gastan",
            "start": 5246.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y directivos de universidades p\u00fablicas",
            "start": 5249.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahorrarlo para que no se cobren cuotas",
            "start": 5256.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5261.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo que hicimos",
            "start": 5264.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en cuanto a los servicios de salud",
            "start": 5268.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que era imposible en los",
            "start": 5271.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "institutos de salud",
            "start": 5274.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en nutrici\u00f3n en cardiolog\u00eda",
            "start": 5277.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el instituto",
            "start": 5282.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 5286.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "respiratorias que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 5289.13,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y pagar cuotas se dijo no",
            "start": 5293.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 5296.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 funcionando",
            "start": 5298.78,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "entonces lo segundo es las escuelas",
            "start": 5301.74,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas mejorarlas",
            "start": 5306.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que no les",
            "start": 5309.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "falta el agua en los ba\u00f1os",
            "start": 5313.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n en condiciones dignas las",
            "start": 5316.32,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "escuelas eso es lo segundo a ver por qu\u00e9",
            "start": 5321.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no lo pones",
            "start": 5324.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque est\u00e9s",
            "start": 5329.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 5332.409,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5344.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el camino a san ignacio por qu\u00e9",
            "start": 5346.3,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "estamos supervisando obras y se est\u00e1",
            "start": 5351.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "construyendo el camino de san ignacio a",
            "start": 5355.809,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "tayoltita san ignacio sinaloa tayoltita",
            "start": 5359.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "durango estamos en los l\u00edmites de",
            "start": 5363.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sinaloa y durango comunicando estas",
            "start": 5366.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "comunidades pero al pasar aqu\u00ed",
            "start": 5370.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5374.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta comunidad de la sal",
            "start": 5375.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de san ignacio y \u00e9stas",
            "start": 5378.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora mujeres extraordinarias nos",
            "start": 5381.86,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "detuvieron vengo con beatriz y me siento",
            "start": 5385.84,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "muy orgulloso porque",
            "start": 5391.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entre otros programas de bienestar",
            "start": 5394.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adultos mayores las becas los apoyos a",
            "start": 5397.07,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad el apoyo",
            "start": 5401.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 5403.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la puebla' pescadores bueno todo lo que",
            "start": 5407.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos haciendo hay un programa que se",
            "start": 5409.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llama la escuela es nuestra que consiste",
            "start": 5412.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en entregar de manera directa a los",
            "start": 5415.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 5418.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres de padre de",
            "start": 5420.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familia para que ellos se hagan cargo",
            "start": 5422.82,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del mantenimiento de las escuelas ya no",
            "start": 5425.61,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y mandar el dinero del mantenimiento de",
            "start": 5430.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las escuelas a trav\u00e9s de las",
            "start": 5433.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal del",
            "start": 5435.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno estatal del gobierno municipal",
            "start": 5437.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque no llega no llega con mochi con",
            "start": 5439.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "billete de ojo y entonces se decidi\u00f3",
            "start": 5442.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entregar directo el apoyo al",
            "start": 5445.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mantenimiento para las escuelas y ya son",
            "start": 5448.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50.000 escuelas en todo el pa\u00eds",
            "start": 5451.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo desde la tesorer\u00eda",
            "start": 5454.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n de manera directa sus",
            "start": 5458.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apoyos depende al n\u00famero de alumnos que",
            "start": 5460.85,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tienen si es de 0 a 50 alumnos son 150",
            "start": 5464.48,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "mil pesos si tienen de 50 a 150 alumnos",
            "start": 5470.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "son 200 mil pesos si son m\u00e1s de 150",
            "start": 5474.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alumnos son 500 mil pesos esto lo van a",
            "start": 5477.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tener cada a\u00f1o es el presupuesto bueno",
            "start": 5481.61,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "explique aqu\u00ed en san ignacio de cerca de",
            "start": 5484.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "50 escuelas que hay en el municipio ya",
            "start": 5489.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 22 est\u00e1n recibiendo de manera directa",
            "start": 5492.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estos apoyos y al pasar aqu\u00ed nos estaban",
            "start": 5496.03,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "esperando porque son parte de la",
            "start": 5500.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sociedad de madres de familia se escoge",
            "start": 5505.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que el comit\u00e9 de madres de padre de",
            "start": 5508.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "familia pues \u00e9ste est\u00e9 integrado",
            "start": 5512.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por mujeres",
            "start": 5515.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "auspicia no es obligatorio de voluntario",
            "start": 5520.33,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de que el tesorero sea mujer porque las",
            "start": 5523.31,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres",
            "start": 5527.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "entonces viable bueno repito pero estas",
            "start": 5530.62,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras son",
            "start": 5535.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la sociedad del comit\u00e9 de madres y de",
            "start": 5539.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "padres de familia de esta escuela que es",
            "start": 5543.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rosa de nevares aqu\u00ed en el lodazal a ver",
            "start": 5545.7,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "porque este est\u00e1n ustedes aqu\u00ed",
            "start": 5550.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esper\u00e1ndonos o que cora que conocer\u00e1n lo",
            "start": 5553.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que quer\u00edas este que quer\u00edan decirnos",
            "start": 5556.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues antes que nada nos sentimos muy",
            "start": 5558.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orgullosas de que se haya parado y darle",
            "start": 5562.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las gracias porque cuando nos dijeron",
            "start": 5565.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos iba a llegar este apoyo dijimos",
            "start": 5567.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no no nos la ten\u00edamos y ya que no lleg\u00f3",
            "start": 5569.71,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el dinero y yo me siento muy orgullosa",
            "start": 5571.93,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "de haber colaborado para",
            "start": 5576.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con este programa coraz\u00f3n t\u00fa eres",
            "start": 5578.639,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5581.13,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5585.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hicieron lo que les digo bueno",
            "start": 5589.849,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cambiamos la acepta porque era una cerca",
            "start": 5592.61,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de palitos entonces cambiamos las cejas",
            "start": 5595.05,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "habilitamos a que el sal\u00f3n porque los",
            "start": 5597.499,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os solamente ten\u00edan un abanico",
            "start": 5600.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pusimos aire despu\u00e9s les cambiamos los",
            "start": 5602.01,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "abanicos la pintura es nueva tanto por",
            "start": 5605.039,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dentro como por fuera las ventanas se",
            "start": 5607.889,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cambiaron porque las ventanas pues ya",
            "start": 5610.139,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estaban todas quebradas desde los ba\u00f1os",
            "start": 5611.579,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se rehabilitaron tambi\u00e9n porque ning\u00fan",
            "start": 5614.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o serv\u00eda y se puso un lavamanos",
            "start": 5616.169,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan donde lavarse las manos",
            "start": 5619.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces fue en si hubo un gran cambio",
            "start": 5621.53,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porque pasaban as\u00ed mucha gente de la",
            "start": 5624.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "escuela estaban muy deterioradas y pues",
            "start": 5628.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "s\u00ed la verdad estamos muy contentas de",
            "start": 5630.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que nos ha llegado ese apoyo y que me",
            "start": 5633.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estoy apoyando pues yo le d\u00e9 un abrazo",
            "start": 5635.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "les dejamos un abrazo y nuestra",
            "start": 5638.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n por lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5640.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste",
            "start": 5642.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el programa demuestra como otros que si",
            "start": 5644.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se entregan los apoyos de manera directa",
            "start": 5647.96,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sin intermediarios a la gente se hacen",
            "start": 5652.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "estas cosas y el dinero rinde y se",
            "start": 5655.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "maneja como honestidad",
            "start": 5658.53,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "si es a trav\u00e9s de las dependencias pues",
            "start": 5660.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "o si llega a llegar",
            "start": 5665.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5669.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy disminuido",
            "start": 5673.909,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es completo y la misma comunidad",
            "start": 5678.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo creo que los padres familia tambi\u00e9n",
            "start": 5682.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayudan y trabajar",
            "start": 5684.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dieron trabajo voluntario as\u00ed cu\u00e1ntos",
            "start": 5687.849,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otros padres",
            "start": 5690.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros nos encargamos de detectar a la",
            "start": 5692.079,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "familia va a continuar este programa as\u00ed",
            "start": 5697.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va a ser en todo el pa\u00eds todas las",
            "start": 5701.409,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "escuelas y les dec\u00eda yo s\u00e9 que hay ya",
            "start": 5703.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50.000 pero nos falta porque son",
            "start": 5706.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como 120 d\u00edas pero todas van a tener su",
            "start": 5709.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 5714.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "les dejamos un abrazo cari\u00f1oso muchas",
            "start": 5716.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5720.94,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el tercero esto es lo segundo tercero",
            "start": 5724.05,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los contenidos educativos",
            "start": 5728.579,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5733.35,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la oportunidad de mejorar los contenidos",
            "start": 5735.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los libros",
            "start": 5739.139,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que se utilizan en las escuelas",
            "start": 5743.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 5749.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya se me quedan menos de",
            "start": 5751.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5756.14,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5757.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "este agreg\u00f3 dos m\u00e1s porque",
            "start": 5761.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "si los cambian no no lo van a hacer de",
            "start": 5765.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 5769.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si hay un retroceso",
            "start": 5772.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 5777.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de que no sea as\u00ed pero en el caso de que",
            "start": 5779.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "\u00e9ste cambie",
            "start": 5783.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 5786.39,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "son seis a\u00f1os con contenidos educativos",
            "start": 5788.86,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 5793.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5797.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 5799.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y fortalezcan valores",
            "start": 5802.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 5807.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 5809.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "donde se afianza el humanismo",
            "start": 5812.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que se pueda decir",
            "start": 5819.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nada humano me es ajeno",
            "start": 5822.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "donde se afianza el civismo",
            "start": 5828.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica",
            "start": 5832.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la fraternidad el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5835.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5840.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quede de manifiesto que s\u00f3lo siendo",
            "start": 5843.31,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser felices",
            "start": 5846.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eso como tronco com\u00fan",
            "start": 5851.8,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 5855.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed",
            "start": 5858.449,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica la ciencia",
            "start": 5860.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "las matem\u00e1ticas la f\u00edsica",
            "start": 5864.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la biolog\u00eda",
            "start": 5867.219,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5869.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con un tronco",
            "start": 5871.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 5875.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos importan los contenidos de los",
            "start": 5878.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 5881.01,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "a la prevenci\u00f3n",
            "start": 5884.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en materia de salud",
            "start": 5889.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y nutrici\u00f3n",
            "start": 5893.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos importa mucho",
            "start": 5896.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el que haya orientaci\u00f3n en contra de las",
            "start": 5899.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 5904.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la no-violencia",
            "start": 5908.469,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con lo",
            "start": 5915.82,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "formativo entonces eso es lo tercero",
            "start": 5917.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya hay un equipo trabajando con ese",
            "start": 5923.91,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de mejorar los contenidos",
            "start": 5927.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los libros de texto",
            "start": 5931.75,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y 4",
            "start": 5934.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 5938.62,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y esto no es pol\u00edtica no es teor\u00eda es",
            "start": 5940.989,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica es realidad",
            "start": 5946.269,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el apoyo de las becas",
            "start": 5949.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5952.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ser\u00eda apoyado",
            "start": 5954.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con becas a tantos estudiantes",
            "start": 5957.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds como ahora",
            "start": 5961.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero no es que va a iniciar",
            "start": 5964.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llevamos dos a\u00f1os",
            "start": 5968.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dice que comenz\u00f3 el gobierno",
            "start": 5970.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y me llena de satisfacci\u00f3n poder decir",
            "start": 5973.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que hay 11 millones de estudiantes",
            "start": 5977.24,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "de todos los niveles de escolaridad",
            "start": 5981.82,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta doctorado 11",
            "start": 5984.739,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "millones recibiendo becas",
            "start": 5988.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 5992.309,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias humildes",
            "start": 5994.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces recapitulando",
            "start": 5999.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a maestras y maestros",
            "start": 6003.14,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6007.72,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 6010.51,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "mejorar los contenidos",
            "start": 6014.539,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 6019.099,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6021.949,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes",
            "start": 6024.119,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas otras cosas",
            "start": 6027.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que hacen falta y que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 6031.19,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando de lo esencial",
            "start": 6034.36,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "y sobre esto vamos a seguir avanzando y",
            "start": 6040.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6045.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo repito",
            "start": 6046.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a las normales",
            "start": 6051.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "damas les doy un dato adicional",
            "start": 6055.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos 140 universidades p\u00fablicas",
            "start": 6060.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 6065.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en todo el territorio",
            "start": 6067.829,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "140 ahora este fin de semana",
            "start": 6071.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voy a girar",
            "start": 6077.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "empiezo entre la escala y voy a la",
            "start": 6080.67,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de una universidad p\u00fablica",
            "start": 6086.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 6089.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces si se est\u00e1 avanzando en el",
            "start": 6092.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terreno educativo y lo vamos a seguir",
            "start": 6096.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haciendo gracias se\u00f1or presidente por la",
            "start": 6099.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n queda m\u00e1s claro ahora s\u00ed",
            "start": 6102.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos en otro \u00e1mbito se\u00f1or",
            "start": 6104.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6106.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nos llama mucho la atenci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 6108.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que nos acaba de presentar hace un",
            "start": 6112.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento de como con tan poco se puede",
            "start": 6113.719,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "hacer mucho",
            "start": 6116.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me queda claro que en los anteriores",
            "start": 6119.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sexenio no tuvimos ninguna obra magna de",
            "start": 6121.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de cinco que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 6126.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en su sexenio",
            "start": 6128.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "don abel reynoso que es un peronista",
            "start": 6131.469,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "exiliado en los eeuu de norteam\u00e9rica",
            "start": 6133.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "creo que a veces tienen que venir es",
            "start": 6137.619,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "argentino creo que a veces tienen que",
            "start": 6139.119,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 6141.249,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "opiniones de gente que vive fuera de",
            "start": 6144.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexico porque cuando entramos en este",
            "start": 6147.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinamismo tal parece que ya no valoramos",
            "start": 6149.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo ahorita en mexico",
            "start": 6152.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se nos vuelve tan cotidiano",
            "start": 6154.89,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que en momentos escuchamos gente de otro",
            "start": 6157.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y nos damos cuenta el valor de lo",
            "start": 6159.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo que somos parte de",
            "start": 6162.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "un cambio que somos parte de una",
            "start": 6164.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que somos parte de una",
            "start": 6166.09,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 6167.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y el externa va de las obras magnas que",
            "start": 6169.909,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo en este pa\u00eds que no",
            "start": 6172.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en otra parte del mundo",
            "start": 6175.369,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda relacionarlo con una autopista",
            "start": 6178.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no se termina que fue una",
            "start": 6181.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "obra magna que no se termin\u00f3 en el",
            "start": 6183.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "calderonismo si no se termin\u00f3 entre",
            "start": 6185.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comillas en el pe\u00f1ismo la carretera",
            "start": 6189.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "durango mazatl\u00e1n",
            "start": 6193.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que tristemente constantemente pasamos",
            "start": 6195.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ese lugar y cuando llegan las \u00e9pocas",
            "start": 6198.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de lluvia desaparecen muchas partes de",
            "start": 6201.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la carretera una obra que cost\u00f3 iba a",
            "start": 6203.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "costar ocho mil millones de pesos y se",
            "start": 6207.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "convirtieron en 28 mil",
            "start": 6209.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a comparaci\u00f3n de lo que usted nos expone",
            "start": 6215.139,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "300.000 en el lago de texcoco un",
            "start": 6218.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aeropuerto 75.000 en",
            "start": 6221.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en lo que era la base de santa lucia",
            "start": 6224.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuando vamos a terminar aquella obra de",
            "start": 6229.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la autopista durango mazatl\u00e1n que no",
            "start": 6231.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "termina por acabarse de lo mal mal hecho",
            "start": 6236.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que fue de hecho qu\u00e9 hace el presidente",
            "start": 6238.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace el presidente para hacer con",
            "start": 6242.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tan poco mucho y qu\u00e9 vamos a hacer con",
            "start": 6246.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa \u00fanica obra magna que se me ocurre he",
            "start": 6248.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "investigado y no encontrado otra de esa",
            "start": 6252.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "envergadura que no la pudo terminar en",
            "start": 6255.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un sexenio sino se tuvo que terminar en",
            "start": 6257.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el otro y todav\u00eda quedan secuelas",
            "start": 6259.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de las formas en las cuales ellos hac\u00edan",
            "start": 6262.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese tipo de obras tan",
            "start": 6266.85,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nefastas",
            "start": 6269.16,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace el se\u00f1or presidente y que se",
            "start": 6271.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en la autopista pues nada",
            "start": 6273.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no repetir",
            "start": 6276.19,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los mismos errores",
            "start": 6280.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y la misma corrupci\u00f3n",
            "start": 6286.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en efecto esa carretera",
            "start": 6289.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda decir que es",
            "start": 6293.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s",
            "start": 6296.62,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "costosa del mundo",
            "start": 6299.05,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6305.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la empez\u00f3 yo creo le hablaron hasta dos",
            "start": 6308.67,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "o tres veces",
            "start": 6310.949,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la empez\u00f3",
            "start": 6313.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que el presidente fox",
            "start": 6316.989,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "as\u00ed yo presidente calder\u00f3n la termino",
            "start": 6321.34,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo mencionas el presente pe\u00f1a",
            "start": 6325.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los costos estimados fueron superados",
            "start": 6334.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 6337.979,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a pesar de ser una obra de ingenier\u00eda",
            "start": 6341.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6345.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se hizo con la calidad suficiente y",
            "start": 6348.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ahora requiere de mucho mantenimiento",
            "start": 6353.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para poderla mantener",
            "start": 6356.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6360.56,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "funcional",
            "start": 6362.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es algo que se evit\u00f3 entre otras cosas",
            "start": 6365.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "al tomar la decisi\u00f3n de no hacer el",
            "start": 6370.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 6372.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6376.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cuanto se hubiese destinado al",
            "start": 6378.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 6381.989,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 6384.46,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si hay hundimientos diferenciales",
            "start": 6388.72,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "hasta de medio metro por a\u00f1o",
            "start": 6393.22,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "en esa zona",
            "start": 6397.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6401.699,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "la zona m\u00e1s baja con m\u00e1s fango en todo",
            "start": 6403.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el valle de mexico",
            "start": 6407.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya se esmeraron",
            "start": 6411.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "escoger ese sitio",
            "start": 6416.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el menos indicado",
            "start": 6420.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque estaba de por medio el negocio ya",
            "start": 6425.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo explique ayer",
            "start": 6428.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si hac\u00eda en ese aeropuerto a como",
            "start": 6435.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "saliera",
            "start": 6439.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se va a quedar con los terrenos del",
            "start": 6441.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto",
            "start": 6444.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "600 hect\u00e1reas",
            "start": 6446.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ya ten\u00edan proyectado hacer una especie",
            "start": 6449.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de santa fe",
            "start": 6452.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces en un gran negocio inmobiliario",
            "start": 6455.329,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "construida en el nuevo aeropuerto",
            "start": 6461.68,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con un costo estimado originalmente de",
            "start": 6465.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "300 mil millones y ten\u00edan que cerrar el",
            "start": 6470.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto",
            "start": 6473.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda que cerrar el actual",
            "start": 6477.13,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 6478.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s daba yo",
            "start": 6480.5,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "como datos",
            "start": 6482.679,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6485.369,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "hangar presidencial",
            "start": 6487.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que se hizo hace cinco a\u00f1os",
            "start": 6491.21,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mil millones de pesos",
            "start": 6494.47,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que abandonar",
            "start": 6498.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y la terminal 2 del aeropuerto",
            "start": 6501.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de la ciudad se hizo hace 15 a\u00f1os y",
            "start": 6506.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 12 mil millones de pesos",
            "start": 6510.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y va a desaparecer",
            "start": 6514.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6518.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "argumentaban",
            "start": 6522.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edan",
            "start": 6524.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con vivir",
            "start": 6529.099,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "o mantenerse",
            "start": 6531.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto de la ciudad de mexico y",
            "start": 6534.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el de santa lucia que con el nuevo",
            "start": 6538.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto se ten\u00edan que cerrar los dos",
            "start": 6540.99,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6543.21,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el de la ciudad de mexico y la base",
            "start": 6545.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de santa luc\u00eda",
            "start": 6547.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 6550.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en santa lucia estamos hablando de 2 mil",
            "start": 6552.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "600 hect\u00e1reas originales",
            "start": 6555.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6559.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda un apetito",
            "start": 6563.19,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "hambre de dinero",
            "start": 6567.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6573.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estaba el nivel de descomposici\u00f3n",
            "start": 6578.31,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 6583.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6588.67,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "corrompieron",
            "start": 6595.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6598.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de aviaci\u00f3n",
            "start": 6600.57,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que maneja",
            "start": 6605.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6607.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con los espacios",
            "start": 6609.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos peroxa mamitis",
            "start": 6611.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mitre",
            "start": 6618.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n de fama mundial",
            "start": 6623.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 6630.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a dictaminar que no se pod\u00eda",
            "start": 6633.15,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "por interferencia a \u00e9l",
            "start": 6639.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a ser el aeropuerto",
            "start": 6643.95,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cely trankels",
            "start": 6646.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ayer que fuimos",
            "start": 6650.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 6654.969,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que pueden",
            "start": 6656.869,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y manejarse",
            "start": 6658.869,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "30 ports",
            "start": 6661.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 6665.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles el aeropuerto de la",
            "start": 6668.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 6670.65,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y el de toluca",
            "start": 6673.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero la corrupci\u00f3n",
            "start": 6679.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este se extendi\u00f3",
            "start": 6683.469,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6687.699,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "recuerdo que este organismo present\u00f3 su",
            "start": 6689.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dictamen en la madrugada",
            "start": 6693.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del d\u00eda que ten\u00eda yo que salir a",
            "start": 6697.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "informar sobre el asunto",
            "start": 6701.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hoy lo record\u00e9 se nombr\u00f3 una comisi\u00f3n",
            "start": 6708.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y esa comisi\u00f3n",
            "start": 6714.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este me presenta un dictamen",
            "start": 6718.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diciendo que hab\u00eda que continuar",
            "start": 6721.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6724.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto en el",
            "start": 6728.88,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "lago de texcoco",
            "start": 6731.85,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no dorm\u00ed",
            "start": 6734.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en la ma\u00f1ana siguiente habl\u00e9 con el",
            "start": 6740.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones venga le",
            "start": 6742.23,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6744.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la oficina quiero hablar con usted",
            "start": 6745.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tomaba posici\u00f3n de la",
            "start": 6749.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidencia pero me tocaba me decid\u00ed",
            "start": 6752.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 no puedo",
            "start": 6756.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "tomar esta decisi\u00f3n",
            "start": 6759.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6764.429,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "vamos a cometer este error",
            "start": 6767.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y voy a consultar al pueblo",
            "start": 6773.83,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que me ayuden los mexicanos por eso le",
            "start": 6776.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza al pueblo el",
            "start": 6780.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pueblo es sabio",
            "start": 6782.809,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 6785.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tengo muchas experiencias sobre eso",
            "start": 6789.989,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "cuando me iban a desaforar quien me saco",
            "start": 6794.22,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "adelante y me sac\u00f3 a flote el pueblo",
            "start": 6798.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "yo creo el pueblo",
            "start": 6804.449,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 6807.87,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6810.039,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "beneficiado",
            "start": 6813.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de las decisiones del pueblo",
            "start": 6815.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6822.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que nos salva",
            "start": 6825.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en circunstancias dif\u00edciles",
            "start": 6829.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces tomamos esa decisi\u00f3n bueno ayer",
            "start": 6833.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 demostrado que si se pod\u00eda",
            "start": 6837.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 6840.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este hacer el aeropuerto por regresando",
            "start": 6843.86,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a la carretera pues es lo mismo",
            "start": 6847.31,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hay que estar dando mantenimiento lo",
            "start": 6851.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir haciendo que tiene",
            "start": 6855.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que seguir dando mantenimiento",
            "start": 6857.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque este cost\u00f3 tanto por la",
            "start": 6861.17,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6864.92,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "para que todos tengamos claro",
            "start": 6867.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si una obra",
            "start": 6873.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "constaba",
            "start": 6878.61,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "100 millones",
            "start": 6880.39,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "la pod\u00edan cobrar hasta en mil millones",
            "start": 6883.18,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "diez veces m\u00e1s",
            "start": 6889.119,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo porque no me",
            "start": 6893.86,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "gusta hablar",
            "start": 6898.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sin pruebas o al tanteo",
            "start": 6901.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando funciones del gobierno",
            "start": 6905.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construimos un hospital",
            "start": 6907.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en iztapalapa",
            "start": 6911.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el hospital",
            "start": 6913.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se llama belisario dom\u00ednguez 150 camas",
            "start": 6916.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "350 millones de pesos",
            "start": 6922.54,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s",
            "start": 6929.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se hace un hospital",
            "start": 6931.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 6935.929,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "zumpango",
            "start": 6943.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el lago es un banco",
            "start": 6946.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mediante los llamados app",
            "start": 6952.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el congreso del estado de mexico aprueba",
            "start": 6964.05,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de ese hospital",
            "start": 6966.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va a gozar porque ustedes no se termina",
            "start": 6974.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de pagar",
            "start": 6976.57,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "125 camas",
            "start": 6979.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el de iztapalapa 150",
            "start": 6982.12,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el de iztapalapa 350 millones este va a",
            "start": 6985.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "costar 6 mil millones de pesos",
            "start": 6988.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiene que entregar",
            "start": 6993.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de mexico",
            "start": 6995.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 6999.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo",
            "start": 7002.61,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "en el hospital",
            "start": 7005.03,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "220 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7008.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "durante 20 a\u00f1os",
            "start": 7012.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 7019.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el de iztapaluca",
            "start": 7022.4,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "con el mismo mecanismo",
            "start": 7026.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son esos empresarios",
            "start": 7029.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "quienes autorizaron",
            "start": 7035.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esos atracos",
            "start": 7040.869,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea",
            "start": 7043.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desde luego influyentes del m\u00e1s alto",
            "start": 7048.53,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 7053.03,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7056.949,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "su banco",
            "start": 7059.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or hinojosa",
            "start": 7061.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamaba la empresa",
            "start": 7067.0,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "hija",
            "start": 7070.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y el de iztapaluca que empresa",
            "start": 7073.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la de el se\u00f1or verdad",
            "start": 7081.269,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado de carlos salinas de gortari",
            "start": 7086.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n edad",
            "start": 7094.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el que autorizaba",
            "start": 7097.15,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de este tipo d",
            "start": 7101.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 7104.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los gastos",
            "start": 7108.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que estaba de subsecretario de",
            "start": 7112.04,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7114.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "que luego fue secretario de hacienda",
            "start": 7116.579,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado de llegar",
            "start": 7121.719,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 7127.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "jose antonio gonz\u00e1lez",
            "start": 7132.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez anaya",
            "start": 7138.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces contestando tu pregunta",
            "start": 7145.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para los incr\u00e9dulos",
            "start": 7150.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7157.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "logramos el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 7163.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 7169.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 7172.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ese es el principal problema",
            "start": 7178.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no hay otro f\u00edjense",
            "start": 7182.76,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como se encubr\u00eda",
            "start": 7186.86,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "no se trataba el tema ni en la academia",
            "start": 7191.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el tema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7198.03,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estaba vedado",
            "start": 7200.46,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no hay materias",
            "start": 7205.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que traten sobre este asunto en las",
            "start": 7209.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7213.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los investigadores",
            "start": 7217.11,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "no consideraron de que esto",
            "start": 7219.619,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "era importante ya ni hablemos de los",
            "start": 7224.309,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7227.879,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el discurso no exist\u00eda",
            "start": 7232.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el tema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7235.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7238.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7242.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7247.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7251.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trataba",
            "start": 7253.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de la peste",
            "start": 7256.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no de la pandemia",
            "start": 7259.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la peor peste de lo m\u00e1s funesto de lo",
            "start": 7262.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que estaba destruyendo al pa\u00eds acabando",
            "start": 7265.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico",
            "start": 7270.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces yo tengo por eso",
            "start": 7274.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mucha fe",
            "start": 7278.58,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7279.67,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "en el porvenir",
            "start": 7280.86,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7282.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque si no hay corrupci\u00f3n podemos",
            "start": 7284.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hacer estas obras",
            "start": 7288.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como la del aeropuerto",
            "start": 7290.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "felipe angelis",
            "start": 7293.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "podemos hacer",
            "start": 7296.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 7299.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchos kil\u00f3metros",
            "start": 7304.119,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para v\u00edas f\u00e9rreas trenes",
            "start": 7307.3,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "aspiro a dejar",
            "start": 7312.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando menos 2.000 km",
            "start": 7318.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de fin de v\u00edas f\u00e9rreas de trenes",
            "start": 7323.13,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "modernos 2000 km",
            "start": 7326.58,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "aspiro a eso",
            "start": 7331.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y modernizar los puertos",
            "start": 7335.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y mejorar los caminos llevamos dos a\u00f1os",
            "start": 7340.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole mantenimiento",
            "start": 7343.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a las carreteras",
            "start": 7347.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 7350.77,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "llamadas libres",
            "start": 7352.949,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron adem\u00e1s a dar",
            "start": 7356.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 7358.969,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para autopistas de paga",
            "start": 7360.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y abandonaron",
            "start": 7364.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todas las carreteras libres",
            "start": 7366.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "llevamos 2 a\u00f1os llevamos invertidos",
            "start": 7370.18,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "22 mil millones de pesos en",
            "start": 7374.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las carreteras libres",
            "start": 7378.62,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para que no se nos llenen de baches",
            "start": 7383.4,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "eso no se ve",
            "start": 7386.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 7389.749,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "es posible si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 7391.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 7396.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por eso debemos de continuar adelante el",
            "start": 7399.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que no debe de continuar ya hablando",
            "start": 7404.16,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "es este el de tepetit\u00e1n porque est\u00e1 en",
            "start": 7407.719,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "la fase post co beach",
            "start": 7412.849,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana de dios adi\u00f3s",
            "start": 7417.39,
            "duration": 4.67
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bueno vamos a este iniciar este di\u00e1logo circular colectivo con un v\u00eddeo que se hizo ayer con motivo de la inauguraci\u00f3n de la base a\u00e9rea del aeropuerto felipe \u00e1ngeles es todo un acontecimiento porque en muy poco tiempo se ha avanzado mucho es el aeropuerto en construcci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo s el m\u00e1s grande con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada con estando est\u00e1ndares de calidad de primer orden entonces este es un buen avance a pesar de la pandemia se ha continuado trabajando y han demostrado los ingenieros militares ser unos profesionales trabajar mucho para hacer las cosas calidad y manejar el presupuesto de manera honesta porque como se menciona en el v\u00eddeo nos estamos ahorrando 225 mil millones de pesos se est\u00e1 ahorrando el pueblo de mexico con esta hora si se compara con el otro proyecto d construir el aeropuerto en el lago de texcoco entonces vamos a ver el v\u00eddeo hoy d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea mexicana en su 106 aniversario vamos a visitar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles para inaugurar la base a\u00e9rea es una haza\u00f1a es que en tan poco tiempo se tenga ya terminada la base aliente el aeropuerto felipe \u00e1ngeles construcci\u00f3n que ha estado al cargo de la ingenier\u00eda de la secretaria las defensas de los ingenieros militares este nuevo aeropuerto que incluye tres pistas instalaciones modernas para el aeropuerto civil va a costar cuando muchos 75 mil millones de pesos nos estamos ahorrando 225 mil millones de pesos hemos contado con el apoyo de la fuerza a\u00e9rea mexicana para la vigilancia a\u00e9rea para el cuidado de las instalaciones estrat\u00e9gicas nos han ayudado para auxiliar a damnificados y de manera destacada nos han ayudado mucho durante estos tiempos de la pandemia y reconocimiento a pilotos mec\u00e1nicos t\u00e9cnicos paracaidistas a todos los integrantes de la fuerza a\u00e9rea mexicana los invito a seguir trabajando con profesionalismo y dedicaci\u00f3n para que la fuerza a\u00e9rea siga volando alto y nosotros mantengamos la mirada al cielo gobierno de mexico bueno queremos mostrar muy bien vamos adelante vamos atr\u00e1s all\u00e1 porque siempre empezamos adelante pero ahora vamos para atr\u00e1s muchas gracias presidente buenos d\u00edas me llame el de m\u00e9xico' news y sin censura presidente el d\u00eda de ayer en sin censura entrevistamos a la mam\u00e1 del ex fiscal de nayarit edgar veytia la mam\u00e1 del ex fiscal est\u00e1 solicitando le presidente que aplique el mismo criterio que se aplic\u00f3 con el general cienfuegos argumenta que si m\u00e9xico y eeuu exoner\u00f3 al general tambi\u00e9n deber\u00edan de exonerar a su hijo que est\u00e1 detenido en estados unidos acusado pues de delitos relacionados con el narcotr\u00e1fico lamentablemente presidente la intenci\u00f3n ser\u00eda que pues enfrentar a los cargos por los que se le acusa aqu\u00ed en m\u00e9xico que hablamos de cargos tambi\u00e9n muy delicados en donde hay v\u00edctimas y testigos m\u00e1s de 2.000 testimonios que aseguran que el ex fiscal de nayarit ha estado o durante el periodo en el que fue fiscal tortura y secuestro a distintos civiles para hacerse de sus propiedades estos testimonios y de hecho ya se los llevaron a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque la fiscal\u00eda de nayarit ahora est\u00e1 acusando a los que est\u00e1n acusando al fiscal de ser los secuestradores y de ser los que participaron junto con el fiscal a modo de desprestigiar y de erradicar pues los delitos en contra de el fiscal que est\u00e1 detenido en eeuu de hecho hay un documento hay una carta que se manda desde el alto comisionado de las naciones unidas para los derechos humanos en donde le piden esta carta 8 de enero est\u00e1n pidiendo al estado que informe cu\u00e1les son las medidas cautelares que se est\u00e1n aplicando a estos testigos son 10 testigos de los cuales 2 que tienen medidas ya fueron y ya los intentaron matar en dos ocasiones este documento por el que tuvimos acceso gracias a la periodista laura s\u00e1nchez ley revela que han sido perseguidos amenazados algunos ya fueron detenidos ya est\u00e1n en prisi\u00f3n en la fiscal\u00eda por la fiscal\u00eda de nayarit la actual fiscal\u00eda de nayarit acusando los delitos fabricados entonces presidente aqu\u00ed preguntarle dos cosas la primera pues s\u00ed m\u00e9xico si usted est\u00e1 en los planes o se lo ha pensado sobre aplicar este mismo criterio preocupa mucho y de hecho es el segundo caso que buscan colgarse de lo que ocurri\u00f3 con cienfuegos el otro caso es el del chile lo que est\u00e1 haciendo extraditado busca ser extraditado por estados unidos donde justamente buscan que se aplique el criterio que se aplic\u00f3 con cienfuegos diciendo que la dea les fabrica los delitos y es la segunda pregunta presidente es existe alguna forma en la que se pueda atraer la investigaci\u00f3n que tiene la fiscal\u00eda de nayarit o en contra el exfiscal para que no se corrompa est\u00e1n fabricando los delitos est\u00e1n ah\u00ed hay una hay un taxista que es testigo al que ya detuvieron hay un empresario al que le quemaron sus palapas que te fue extorsionado le quitaron secuestraron a sus familiares y le quitaron este sus negocios para hacerse de propiedades hay videos hay audios del ex fiscal realizando esto entonces de qu\u00e9 forma podr\u00eda el estado ayudar porque ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente rompido en nayarit y bueno en estos casos hay que revisar la solicitud de los familiares de las personas que se consideran est\u00e1n injustamente acusados eso lo puede ver la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n le voy a pedir a alejandro encinas que el atienda este asunto pero tambi\u00e9n hay que acudir a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y no dejar de presentar estas denuncias tanto en la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos como en los otros organismos internacionales de defensa de derechos humanos o sea si hay forma qu\u00e9 s\u00ed haga valer la justicia si se lucha en ese prop\u00f3sito nosotros nunca vamos a permitir que se cometa una injusticia desde luego no somos un poder omn\u00edmodo absoluto depende tambi\u00e9n las decisiones que toman otros poderes otras instancias del gobierno en este caso pues tiene que ver con d el gobierno de eeuu con su sistema de impartici\u00f3n de justicia y tenemos qu\u00e9 y ser respetuosos y este no inmiscuirnos y -garantizar ellos decidan libremente que se respete la soberan\u00eda de eeuu y nuestra soberan\u00eda entonces si hay forma mi recomendaci\u00f3n es que cuando se piense de que hay uno he hecho arbitrario injusto se luche por los cauces que existen hasta lograr que se esclarezcan las cosas se imparta justicia hay particularmente presidente en la fiscal\u00eda que anda la rep\u00fablica ya tiene conocimiento en diciembre del a\u00f1o pasado de hecho fueron los testigos las v\u00edctimas a realizar las denuncias llevaron los m\u00e1s de 2.000 testimonios a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lo recibi\u00f3 el fiscal alejandro gertz manero y a ra\u00edz de estas denuncias es que incrementaron los ataques en contra de ellos de hecho sabemos que encinas ya tiene conocimiento de esto y lo que est\u00e1n pidiendo con el respaldo del alto comisionado las naciones unidas es que se les interpongan medidas cautelares que protejan que resguardan la vida porque son diez personas que est\u00e1 su vida en riesgo por realizar estas denuncias pues si es \u00e9ste algo que nosotros podemos hacer es nuestra responsabilidad proteger a estas personas entonces es con alejandro encinas ya el hecho de que t\u00fa lo est\u00e9s planteando aqu\u00ed ya significa ayudarnos este para que los dejen de hostigar que ya se sepa cu\u00e1ndo un asunto de esta naturaleza se hace p\u00fablico hay cierta protecci\u00f3n entonces este vamos a que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n actual particularmente presiente sobre este mismo tema s\u00f3lo preguntarle entonces para aclarar no estar\u00eda m\u00e9xico buscando interceder por el fiscal o por nadie m\u00e1s con \u00e9l tendr\u00edamos que tener elementos este de pruebas en el caso de quedar cienfuegos cu\u00e1ndo pedimos informaci\u00f3n que debieron de conformidad con los acuerdos que se tienen de cooperaci\u00f3n informarnos y no lo hicieron cu\u00e1ndo hicimos una nota diplom\u00e1tica este inconformando nos ellos y reconocieron que se hab\u00eda procedido de manera indebida que no nos hab\u00edan informado antes se esgrim\u00eda s\u00e9 argumentaba de que el gobierno de mexico proteg\u00eda a los delincuentes y que por eso no se informaba se daba como un hecho de que los infalibles los justicieros eran los de afuera nosotros no aceptamos eso porque nosotros llegamos al gobierno para acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y para hacer realidad la justicia entonces el gobierno actu\u00f3 bien y reconoci\u00f3 de qu\u00e9 estaba mal del procedimiento y les solicitamos que nos enviaran la informaci\u00f3n entonces cuando nos env\u00edan el expediente y lo revisamos nos damos cuenta de que no hab\u00eda elementos de prueba de que no era una investigaci\u00f3n seria de que hab\u00edan fabricado pr\u00e1cticamente el expediente o el delito por el crecer lee quer\u00eda juzgar al general entonces es cuando tomamos la decisi\u00f3n de pedirle a la fiscal\u00eda que investigara la fiscal\u00eda llega pues a la conclusi\u00f3n de que no hab\u00edan elementos entonces como sab\u00edamos de qu\u00e9 iba a generarse la sospecha y hay muchos a parte de nuestros adversarios conservadores que est\u00e1n en contra de todo lo que hacemos hay tambi\u00e9n muchos simpatizantes por decirlo de alguna manera de las agencias mensajes que hacen investigaci\u00f3n muchos simpatizantes procesar y amos que estos expertos en asuntos de justicia de combate al narcotr\u00e1fico se iban a lanzar con todo ya se frotaban las manos para decir este gobierno es igual que nosotros por eso al momento que la fiscal\u00eda decide que no hay elementos para juzgar general sin fuegos doy la instrucci\u00f3n de que se publique \u00edntegro el expediente para que todos los mexicanos lo analiza ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda el expediente en las redes y como en efecto no hay elementos pues ya no pudieron hacernos ning\u00fan cuestionamiento un agente de la dea un ex agente tiene un apellido de un gran periodista mexicano que a lo mejor es hasta familiar de \u00e9l un periodista de la \u00e9poca de la reforma de la \u00e9poca de la rep\u00fablica restaurada cuando tuvimos el mejor periodismo que haya habido en mexico en toda la historia grandes periodistas su apellido de este ex agente de la dea que opina mucho no dijiste dije es que este es un periodista de vigil de la \u00e9poca de la reforma y de la rep\u00fablica restaurada brillante yo creo que el familiar del este el ex agente sin conocer el expediente declar\u00f3 que a un programa de radio en el sentido de que est\u00e1bamos nosotros protegiendo general sin focos yo creo que despu\u00e9s que vio el expediente ya este tiene pienso otra opini\u00f3n opina exactamente igual de hecho dice que la dea tiene hasta m\u00e1s elementos bueno hay presentes ya que se puede as\u00ed ya no se puede pues pero de todas maneras uno tiene siempre que argumentar el debate tiene que ser con argumentos presidente aprovechando justo justo que toca el tema y resulta preocupante porque como le mencion\u00f3 son dos casos que buscar\u00edan colgarse de la situaci\u00f3n de cienfuegos quisiera solo quiz\u00e1s precisar se argumenta que m\u00e9xico es el que solicita que eeuu le retire los cargos es algo que solicita m\u00e9xico o es algo que en el caso en el de cienfuegos en diez en juegos que m\u00e9xico le pidi\u00f3 a eeuu que le retirara los cargos a cienfuegos fue algo que pidi\u00f3 m\u00e9xico fue algo que eeuu decidi\u00f3 cuando m\u00e9xico le dice a ver pues dame los elementos una decisi\u00f3n de ellos ok porque hab\u00eda que reponer el procedimiento entonces mejor no hab\u00eda elementos y ellos creo yo que es un acto consecuente deciden este y dejar sin efecto eso eso creo que era importante procesarlo por la investigaci\u00f3n muchos estaban diciendo que m\u00e9xico es el que le pidi\u00f3 a eeuu que retirara los cargos y de ah\u00ed se han estado colgando los abogados de elche lelo para evitar su extradici\u00f3n y ahora el ex fiscal veytia no como diciendo si m\u00e9xico le pidi\u00f3 a eeuu que retirara estos cargos nosotros hicimos voy a pedirlo protesta mediante una nota diplom\u00e1tica entonces cuando ellos deciden que van a reponer el procedimiento pues estamos totalmente de acuerdo si fue pues un arreglo entre las fiscal\u00edas de eeuu y m\u00e9xico a partir de que no hab\u00edan elementos ahora presente ya en un segundo tema preguntarle c\u00f3mo avanza el caso de la investigaci\u00f3n sobre los inmigrantes que fueron asesinados en tamaulipas y se lo pregunto es un caso que hemos seguido de cerca tenemos contacto directo con los familiares en guatemala ellos no tienen confianza ni en las autoridades de m\u00e9xico ni en las autoridades guatemaltecas ellos conocen lo que ocurri\u00f3 pr\u00e1cticamente desde el d\u00eda siguiente de que haya ocurrido cosa que se viene confirmando con las investigaciones de la fiscal\u00eda preocupa el que hayan sido polic\u00edas de esta fuerza especial que hace el gobernador en el estado de tamaulipas preocupa que est\u00e9n involucrados agentes de inmigraci\u00f3n entonces presidente ah\u00ed preguntarle c\u00f3mo avanza esto que ha fallado y particularmente en tamaulipas es una zona en donde recientemente ocurri\u00f3 algo similar a otra camioneta aparece con cuerpos calcinados adentro en la misma zona que que se planea hacer que planea hacer diferente su administraci\u00f3n en este periodo que no habr\u00e1 hecho antes este dos dos cosas primero la protecci\u00f3n de los derechos humanos cuando decidimos fortalecer la frontera sur para controlar el fen\u00f3meno migratorio est\u00e1bamos pensando y los seguimos contemplando en proteger a los migrantes porque no es lo mismo que est\u00e9n los migrantes en albergues del sur que se internet al norte del pa\u00eds es lamentable decir esto pero los antecedentes que se tiene es que los migrantes corren m\u00e1s peligro en los estados de la frontera norte en particular en tamaulipas por todo lo que sabemos entonces fue siempre un argumento de nuestra parte es decir necesitamos cuidarnos protegerlos aqu\u00ed se introducen se dispersan no tenemos vigilancia protecci\u00f3n y caen en manos de la delincuencia organizada corren peligro eso siempre lo plante\u00e9 aqu\u00ed a\u00fan con el cuestionamiento de organizaciones de defensa de emigrantes entonces fue un elemento lo otro qu\u00e9 hace la diferencia primero que nosotros cuidamos a los migrantes no s\u00ed auspicia la violaci\u00f3n de los derechos humanos y lo segundo es que si se dan casos como \u00e9ste tan graves lamentables pues se busca hacer justicia que no haya impunidad como se actu\u00f3 en el caso estos migrantes guatemaltecos que fueron asesinados en tamaulipas ya hay detenidos en efecto polic\u00edas de el estado de tamaulipas hay cesados y tambi\u00e9n est\u00e1n sujetos a procesos funcionarios de emigraci\u00f3n servidores p\u00fablicos de inmigraci\u00f3n y no va a haber impunidad para nadie y tenemos una relaci\u00f3n constante con los familiares de las v\u00edctimas hemos estado hablando con ellos en guatemala y con las autoridades de guatemala y ellos en efecto como t\u00fa lo mencionas saben muy bien lo que sucedi\u00f3 y est\u00e1 en proceso la investigaci\u00f3n y vamos aqu\u00ed a aclarar todo cuando tengamos de los elementos porque est\u00e1 en proceso la investigaci\u00f3n no ha concluido incluso la identificaci\u00f3n de todos los cuerpos s\u00ed pero si estamos trabajando en eso presidente ah\u00ed si no hubiera sido seamos realistas y no hab\u00eda sido por el inter\u00e9s del gobierno federal el gobierno el estado muy probablemente se hubiera quedado callada lo sabemos porque el gobernador reaccion\u00f3 una vez que el gobierno federal empez\u00f3 a participar preocupa porque hablamos de un gobernador que est\u00e1 tan bien investigado por varias cosas desde sobornos por la reforma energ\u00e9tica hasta investigaciones por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico preocupa porque es una zona en la que siempre est\u00e1n ocurriendo estos delitos es exactamente el mismo paso entonces por eso le pregunto si se buscar\u00eda una forma de que la guardia nacional est\u00e9 fija en esa zona cu\u00e1ntos elementos est\u00e1n y preguntarlo pedirle y ver si la forma que el instituto nacional de migraci\u00f3n derechos humanos y la secretaria de gobernacion nos informen sobre c\u00f3mo avanzan proyectos para erradicar o para reducir la migraci\u00f3n desde lo que usted propuso atendiendo a las causas como han avanzado estos proyectos como han avanzado la protecci\u00f3n a los derechos humanos de los migrantes que es un tema por supuesto que afecta tambi\u00e9n a m\u00e9xico si mire frontera tamaulipas es la zona m\u00e1s violenta de mayores enfrentamientos / e bandas de delincuentes y tambi\u00e9n enfrentamientos entre delincuentes y polic\u00edas y militares esa franja fronteriza estamos all\u00ed constantemente el ej\u00e9rcito est\u00e1 ah\u00ed vigilando se ha avanzado pero es muy conflictiva esa frontera donde sucedieron estos hechos no fue muy cercano a la frontera fue m\u00e1s lim\u00edtrofe con el estado de nuevo le\u00f3n pero toda esa regi\u00f3n es esta muy y violentada incluso se habla de que es com\u00fan un territorio en disputa permanente entre dos bandas dos grupos y ah\u00ed en toda esa regi\u00f3n incluso adem\u00e1s de armamento de alto calibre utilizan las bandas de uniformes militares y ah\u00ed mucha agresividad yo aprovecho para mandar el mensaje a los integrantes de estas bandas sobre todo a j\u00f3venes que de sist\u00e1n que abandonen esa actividad il\u00edcita perjudica semejantes al pr\u00f3jimo pero tambi\u00e9n les afecta a ellos a sus familiares tiene que haber un cambio de actitud recordar que ahora hay opciones hay alternativas para salir adelante que los j\u00f3venes tienen posibilidad para estudiar qu\u00e9 tienen posibilidad de tener un trabajo en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que no es como antes que se le daba la espalda a los j\u00f3venes que lo \u00fanico que hicieron fue llamarles ninis que ni estudian ni trabajan- tratarlos de manera despectiva no ahora hay y miles de j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo apoyos ya debemos de llevar cerca de 2 millones de j\u00f3venes con becas que trabajan como aprendices que reciben salario m\u00ednimo antes era poco el salario m\u00ednimo ahora se ha incrementado y se les entrega esa cantidad para estar capacitando se form\u00e1ndose entonces si hay manera de tener opciones de tener alternativas entonces vamos nosotros a continuar ah\u00ed protegiendo en esa zona y tambi\u00e9n hacer un llamado a los migrantes a nuestros hermanos migrantes centroamericanos por qu\u00e9 los traficantes d personas los llamados coloquialmente el polleros enga\u00f1an mucho por ejemplo ahora que hay una pol\u00edtica migratoria va a regularizar la situaci\u00f3n de los migrantes en estados unidos hay sanos nuestros y tambi\u00e9n hermanos centroamericanos se piensa que ya este est\u00e1n las puertas abiertas y que de inmediato el gobierno del presidente baile va a regularizar a todos los migrantes pues yo tengo la obligaci\u00f3n de decirles qu\u00e9 hay esa pol\u00edtica y son muy buenas las intenciones y yo lo celebro pero el mismo presidente vale me ha informado de qu\u00e9 les va a llevar un tiempo el definir su pol\u00edtica migratoria y ordenar la pol\u00edtica migratoria entonces que no es que ya todos pueden ir a eeuu iban a ser regularizados que todav\u00eda no hay una definici\u00f3n en lo concreto qu\u00e9 es un lineamiento de pol\u00edtica todav\u00eda alta la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica que esto pregunta y decirles incluso qu\u00e9 contin\u00faan las deportaciones c\u00f3mo e se daban en el gobierno anterior y el mismo n\u00famero por qu\u00e9 no se puede hay que entenderlo modificar una pol\u00edtica migratoria de un d\u00eda para otro entonces que tengan nuestros hermanos migrantes esta informaci\u00f3n para que no se dejen y enga\u00f1ar por los traficantes de personas qu\u00e9 es pintan no un mundo el color de rosa que no es as\u00ed que yo s\u00ed espero que ellos tengan posibilidad de salir adelante la pol\u00edtica nuestra y es lo que estamos proponi\u00e9ndole al presidente de bail\u00e9n es que se ayude tan los pueblos d guatemala de honduras de el salvador de centroam\u00e9rica y al sur de m\u00e9xico y que haya inversiones nadie sale de sus casas abandona a su familia por gusto lo hacen por necesidad buscando trabajo buscando opciones centroam\u00e9rica como el sureste de nuestro pa\u00eds fue muy afectado por las inundaciones por huracanes adem\u00e1s de la pandemia entonces si hay una situaci\u00f3n dif\u00edcil pero se tiene que y buscando la forma de que haya opciones alternativas de trabajo y bienestar en los lugares de origen de los migrantes y en eso estamos por eso tambi\u00e9n en el caso de m\u00e9xico nosotros no podemos como quieren nuestros adversarios y los intelectuales conservadores defensores de el r\u00e9gimen anterior del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n del antiguo r\u00e9gimen que quieren que paremos las obras del tren maya del ismo la refiner\u00eda de dos bocas imag\u00ednense pues no van a ver fuentes de empleo cuanto trabajo se genera la construcci\u00f3n del tren maya que no saben estos intelectuales que son hasta historiadores lo que han significado las obras de infraestructuras que se han hecho en el pa\u00eds los empleos que se generaron cuando en las distintas \u00e9pocas hist\u00f3ricas se construyeron los ferrocarriles nacionales que no saben lo que significan el construir una refiner\u00eda es construir una obra de infraestructura les doy un dato tabasco durante mucho tiempo d\u00e9cadas era de los estados con m\u00e1s desempleo d\u00f3nde los estados que se beneficiaron con el auge de quintana roo con el auge del turismo muchos paisanos nuestros por necesidad igual que para cruzarnos qu\u00e9 chiapanecos se fueron a buscarse la vida durante el periodo neoliberal la canc\u00fan la riviera maya porque era el \u00fanico sitio donde hab\u00eda trabajo d\u00f3nde por d\u00e9cadas hubo crecimiento econ\u00f3mico mientras en estados como veracruz como chiapas como oaxaca como tabasco no hab\u00eda el crecimiento al contrario hab\u00eda de crecimiento o sea menos 0 por d\u00e9cadas bueno cambia la pol\u00edtica decidimos rescatar al sureste y ponerlo en igualdad de condiciones porque durante el periodo nivel neoliberal creci\u00f3 y eso en t\u00e9rminos cuantitativos el norte el centro pero el sur-sureste se qued\u00f3 en el abandono entonces ahora decidimos emparejar las cosas buscar un crecimiento horizontal en todo el territorio y si empiezas a hacer inversiones como nunca en el sureste cu\u00e1l es el resultado el a\u00f1o pasado a\u00fan con la pandemia a\u00fan con la p\u00e9rdida de empleos tabasco estuvo entre los tres estados con m\u00e1s empleos chihuahua baja california y tabasco por qu\u00e9 raz\u00f3n por la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda por la reactivaci\u00f3n de la actividad petrolera entonces qu\u00e9 tenemos que hacer para enfrentar el fen\u00f3meno migratorio puedes desarrollar centroam\u00e9rica seguir con las cortinas de desarrollo de sur a norte para ir reteniendo con trabajo con bienestar a la gente y que no se vean obligados a emigrar esa es la pol\u00edtica el gobierno de eeuu tiene que apoyar en esto nosotros ya no queremos el plan m\u00e9rida hace poco hubo una pol\u00e9mica sobre eso que yo estaba planteando incluso que no existiera el plan m\u00e9rida aunque estaba yo proponiendo algo as\u00ed es algo ya este decidido nosotros no queremos cooperaci\u00f3n militar no queremos que nos manden helic\u00f3pteros artillados nosotros queremos cooperaci\u00f3n para el desarrollo se pueda llevar a cabo un plan conjunto para y otorgar cr\u00e9ditos baratos a productores de centroam\u00e9rica del sureste que se pueda apoyar con programas como el sembrando vida la producto del centroamericanos que se impulse en actividades productivas que haya bienestar por ejemplo es lamentable que est\u00e9n afectados los pa\u00edses centroamericanos como nosotros y como muchos otros pa\u00edses en el mundo y ellos no tengan acceso a la vacuna que guatemala no tenga acceso a la vacuna que honduras no tenga acceso a la vacuna que el salvador no tenga acceso a la vacuna qu\u00e9 es mucha la vacuna que se requiere para proteger a estos hermanos pues no porque una es mucha la poblaci\u00f3n entonces hay que tener tambi\u00e9n pues una visi\u00f3n de solidaridad y tiene que haber fraternidad universal tenemos que pensar tambi\u00e9n en nuestros semejantes y en un mundo sin fronteras un mundo d\u00f3nde prevalezca la justicia entonces en eso estamos qu\u00e9 bien que toca ese es el tema de la migraci\u00f3n porque ten\u00eda mucho inter\u00e9s en enviar este mensaje a los hermanos migrantes centroamericanos para que no se dejen este enga\u00f1ar porque estos traficantes de personas cobran por conducirlos y a veces act\u00faan de manera muy responsable los dejan solos entonces tenemos que y seguir atendiendo este fen\u00f3meno con protecci\u00f3n a los derechos humanos a ver el compa\u00f1ero muchas gracias se\u00f1or presidente su servidor carlos federico de conexi\u00f3n mx conexi\u00f3n online y de los canales hermanos en estas noticias mexicana en b\u00e9lgica y expresi\u00f3n pol\u00edtica relacionado con el tema que acaba de exponer en estos momentos de un punto toral para que m\u00e9xico pueda atacar la delincuencia puede atacar tantos problemas que tenemos y creo que un punto importante es la educaci\u00f3n aparte de ser un comunicador pertenezco a la planta laboral docente de la escuela p\u00fablica soy producto de la escuela p\u00fablica y veo con mucha tristeza se\u00f1or presidente que desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os desde el tiempo del salinismo se olvid\u00f3 a la escuela a la cual la mayor\u00eda de nosotros le mandamos 30 a\u00f1os de atraso 30 a\u00f1os de atraso tecnol\u00f3gico en el cual no somos competitivos ante las escuelas privadas recuerdo muy bien en aquellos talleres en los a\u00f1os 80 en las comunidades en las cuales nosotros viv\u00edamos una comunidad de cerca de 600.000 habitantes la ciudad de torre\u00f3n coahuila hab\u00eda colegios de paga contados con la mano con una mano los cont\u00e1bamos empezaron a proliferar en la \u00e9poca neoliberal la educaci\u00f3n privada tristemente empezaron a tener y atrasos nuestra escuela p\u00fablica la cual era competitiva la cual ten\u00edamos los primeros lugares los cuales gente de clase media y media-baja acud\u00edan a esos planteles porque \u00edbamos a la par con el tiempo y en los \u00faltimos 30 a\u00f1os la gente empez\u00f3 a emigrar a los colegios hoy hasta en las colonias de bajos recursos colonias de infonavit proliferan estos colegios donde tambi\u00e9n nos regalaron esa falsa idea de que pertenecer a un colegio era de estatus social era ser m\u00e1s era ser diferente y la sociedad mexicana en muchos lugares se las compraron lugares en los cuales apenas se completa para el sustento econ\u00f3mico de la familia donde a veces el padre de familia lleva un peso m\u00e1s a la casa y con ilusi\u00f3n llevan las cambian a sus hijos a los colegios y le digo porque la matr\u00edcula de la escuela p\u00fablica ha bajado bastante y ha crecido tanto esa privatizaci\u00f3n de la escuela en mexico se\u00f1or presidente bajo esa historia necesitamos que el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n empiece a emparejar a nuestras escuelas a esas escuelas que fueron olvidadas durante mucho tiempo esas escuelas que se volvieron invisibles esas escuelas en el atraso tristemente nuestros alumnos de nivel secundaria muchos emigran ya las cuestiones laborales y van sumamente desprotegidos en las cuestiones pr\u00e1cticas en las cuestiones de lo que hoy se pide como las nuevas tecnolog\u00edas donde carecemos de ellas y no hay que olvidar porque es demasiado lo que est\u00e1 sucediendo en las escuelas p\u00fablicas presidentes los contubernios que hay su voluntad la conocemos su voluntad de cambiar a m\u00e9xico su voluntad de cambiar la educaci\u00f3n pero a nivel de piso todav\u00eda batallamos bastante con esos directores de escuela que les dio mucho poder la reforma educativa y los \u00e9xitos anteriores donde se han vuelto fuentes de ingresos extras para todo este tipo de personajes los cuales dirigen esas escuelas y tanto poder les dieron que tristemente no estuvieron con la bota en el cuello y todav\u00eda en muchos aspectos a la planta laboral siendo habiendo s\u00edntomas de corrupci\u00f3n incre\u00edble que usted no se imagina ejemplo una t\u00e9cnica que cobra m\u00e1s de 1500 pesos de inscripci\u00f3n para la cuota de padres de familia porque tampoco nunca se cumpli\u00f3 el art\u00edculo 3\u00ba de la gratuidad en las escuelas se ten\u00eda que acudir a la cooperaci\u00f3n de las familias situaciones en las cuales no se esclarecen en ese tipo de gastos donde vemos que esos recursos son llevados hacia otros lados es triste ver que todav\u00eda hasta el d\u00eda de hoy se halla que ha creado una figura en este sexenio pero que le hayan gente gente directivos ac\u00e1 para estar en contubernios con padres de familia con profesores para poder seguir ejerciendo esa cooperaci\u00f3n de cada uno de las personas que acuden a esos lugares y desviarlas a sus bolsillos lo vemos tristemente que as\u00ed es y otra cosa son las normales superiores que ustedes y nos prometi\u00f3 que iban a tener auge hasta el d\u00eda de hoy vemos que la planta estudiantil en esos lugares es muy poca muy baja en el sistema neoliberal recuerdo muy bien en precampa\u00f1a y en campa\u00f1a que jos\u00e9 antonio meade kuribre\u00f1a lo dec\u00eda con mucha felicidad expresaba que ellos hab\u00edan abierto el abanico del ingreso de docentes que no s\u00f3lo hab\u00eda que pasar por normales sino cualquier licenciado ingeniero pod\u00eda ser maestro y recuerdo muy bien una entrevista en la cual \u00e9l se jactaba diciendo ahora t\u00fa que eres ingeniero nato que era el licenciado puede ser maestro de nivel primaria espero y entendamos estas palabras que no cualquier egresado de cualquier universidad puede atender ni\u00f1os y adolescentes hay que tener una preparaci\u00f3n hay que estudiar en normales hay que llevar t\u00e9cnicas de ense\u00f1anza y empat\u00eda con la relaci\u00f3n del crecimiento de los alumnos las escuelas normales se est\u00e1n cayendo se\u00f1or presidente la planta de inscripci\u00f3n es muy baja en estos momentos candados que se crean en los gobiernos de los estados y candados que crearon los gobiernos federales porque ve\u00edan escuelas ideol\u00f3gicas contrarias a lo que ellos ejerc\u00edan en sus momentos todo este tipo de circunstancias por eso alg\u00fan d\u00eda sucedi\u00f3 lo que pas\u00f3 all\u00e1 ya no en la yocsina para ese fue el anuncio de lo que buscaba en estos se\u00f1ores pero este es el anuncio tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que necesitamos ese cambio ahora en este sexenio la pregunta es qu\u00e9 proyecto y qu\u00e9 plan hay para el rescate de las escuelas normales tanto p\u00fablicas tanto de asociaciones civiles y tanto privadas y cuando llegara esa revoluci\u00f3n educativa a los planteles p\u00fablicos de mexico y cuando llegara esa remuneraci\u00f3n necesaria que en los pa\u00edses del primer mundo hemos visto que el profesor tiende a ser tratado de una manera muy honrosa pues bien es muy muy buena tu pregunta es de fondo y me permite decir qu\u00e9 nosotros vamos a continuar con el proceso de transformaci\u00f3n y qu\u00e9 c\u00f3mo todos sabemos es fundamental la educaci\u00f3n para el desarrollo para el bienestar qu\u00e9 estamos haciendo no es que vamos a hacer que estamos haciendo a\u00fan con la pandemia queremos un a\u00f1o para de ciento de la pandera primero se le est\u00e1 dando un trato digno a los maestros que no tiene que ver nada m\u00e1s con lo salarial con lo material ya no se insulta al maestro c\u00f3mo se hizo durante el periodo neoliberal ya no se denigra nuestras maestras a nuestros maestros porque en el plan d y privatizar la educaci\u00f3n en el modelo anterior se ten\u00eda que descalificar la educaci\u00f3n p\u00fablica y esto inclu\u00eda descalificar los maestros culparlos del atraso educativo del pa\u00eds tambi\u00e9n campa\u00f1as con ese prop\u00f3sito si estaba mal la educaci\u00f3n era porque los maestros no trabajaban porque hab\u00eda mucho ausentismo porque eran unos revoltosos y ah\u00ed surgi\u00f3 en efecto la campa\u00f1a en contra de las normales p\u00fablicas de las normales rurales en contra de ayotzinapa el cierre del mes todo eso bueno esa pol\u00edtica ya no prevalece ya no es as\u00ed a lo que hac\u00edas referencia de qu\u00e9 cualquiera podr\u00eda ser maestro por la idea de cancelar las normales pues ya en la nueva legislaci\u00f3n queda establecido de qu\u00e9 los maestros de las escuelas tendr\u00e1n que ser egresados de las normales y que todo el que sal que todo el que egresa de una normal tiene garantizada una plaza entonces lo primero son los maestros que resultados hemos tenido desde luego hay una situaci\u00f3n muy especial por la pandemia que no s\u00e9 este llev\u00f3 a suspender las clases presenciales pero no ha habido protestas de maestros como era antes porque se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa entonces vamos a seguir apoyando a los maestros esa es una pol\u00edtica el apoyo al sector magisterial no se puede mejorar la calidad de la ense\u00f1anza sin el maestro una de las cosas absurdas de la llamada reforma educativa de la que quer\u00edan imponer nada pol\u00edtica educativa sin los maestros c\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza sigue el maestro que la maestra si son los que est\u00e1n en el aula son los que transmiten el conocimiento porque la verdad no era mejorar la calidad de la ense\u00f1anza lo que buscaban los neoliberales su prop\u00f3sito era poner la educaci\u00f3n al mercado y privatizarla convertir la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda que s\u00f3lo pudiesen adquirirla quienes tuvieran para pagar colegiatura pagar una escuela privada y en efecto crecieron mucho las escuelas privadas creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas y se estanc\u00f3 y se redujo la educaci\u00f3n p\u00fablica yo nunca he estado en contra de la educaci\u00f3n privada que tiene para pagar una escuela pero lo puede hacer est\u00e1 en su derecho el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares y eso es lo que prevalece ahora educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad 1 y vamos a seguir con eso 2 la escuela se ten\u00eda en el abandono las instalaciones educativas y inventaban que los pizarrones electr\u00f3nicos los sistemas de c\u00f3mputo para las escuelas todo para robar fraudes fraguados desde lo m\u00e1s alto de la administraci\u00f3n p\u00fablica a veces d\u00f3nde est\u00e1n los pizarrones electr\u00f3nicos donde est\u00e1n las computadoras los sistemas de internet que instalaban en las escuelas no hay nada a ver voy por partes porque eso es muy importante ahora se est\u00e1 entregando el presupuesto del mantenimiento de las escuelas de manera directa a los padres de familia a las sociedades de padres de familia voy a pedirle a jes\u00fas a ver si podemos que est\u00e9 con [M\u00fasica] carlos este en torres que te mande los programas prioritarios para que puedan ustedes ahora mismo y adem\u00e1s me sirve para informarlo de que ya hay 50.000 escuelas que est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento y que me consta porque por eso estoy constantemente recorriendo todas las comunidades acabo de estar hace relativamente poco hace como un mes mes y medio en san ignacio sinaloa y mayo a supervisar un camino a tayoltita de esa iglesia tortita durango y me pararon m\u00e1s se\u00f1oras que quer\u00edan que yo me bajara a la escuela por qu\u00e9 [M\u00fasica] todo el apoyo se est\u00e1 entregando a la sociedad de madres de padres de familia y se est\u00e1 haciendo la recomendaci\u00f3n respetuosa de que se busquen de que sean mujeres las encargadas de los comit\u00e9s sobre todo del manejo del dinero entonces me baj\u00e9 me acuerdo a ver a lo mejor encuentran el 6 de ese d\u00eda la comunidad se llama el lodazal es san ignacio porque esto ayuda mucho o sea las preguntas de ustedes a m\u00ed me sirven para comunicar a todo el pueblo porque pues esto no se conoce o no se difunde en los medios convencionales entonces s\u00ed es importante que se sepa eso es lo segundo el que todas las escuelas van a tener su presupuesto te hablo de este programa por lo de las cuotas al momento que cada escuela tenga su presupuesto porque le llega el dinero de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la escuela sin intermediarios porque si no no llega o no llega al completo por eso es directo esto ya y evita que se utilice el pretexto de que se necesitan las cuotas porque eso llevo tambi\u00e9n a la privatizaci\u00f3n de escuelas p\u00fablicas ya al final de cuentas son colegiaturas disfrazadas de cooperaci\u00f3n esto pasa mucho en las universidades p\u00fablicas de que se paga cuotas y deber\u00edan de hacer un esfuerzo en las universidades p\u00fablicas que son aut\u00f3nomas para reducir gastos superfluos todo lo que gastan y directivos de universidades p\u00fablicas ahorrarlo para que no se cobren cuotas en las universidades p\u00fablicas lo que hicimos en cuanto a los servicios de salud dec\u00edan que era imposible en los institutos de salud en nutrici\u00f3n en cardiolog\u00eda en el instituto para la atenci\u00f3n de enfermedades respiratorias que hab\u00eda qu\u00e9 y pagar cuotas se dijo no gratuito y est\u00e1 funcionando entonces lo segundo es las escuelas p\u00fablicas mejorarlas para que no les falta el agua en los ba\u00f1os para que est\u00e9n en condiciones dignas las escuelas eso es lo segundo a ver por qu\u00e9 no lo pones porque est\u00e9s la realidad estamos el camino a san ignacio por qu\u00e9 estamos supervisando obras y se est\u00e1 construyendo el camino de san ignacio a tayoltita san ignacio sinaloa tayoltita durango estamos en los l\u00edmites de sinaloa y durango comunicando estas comunidades pero al pasar aqu\u00ed [M\u00fasica] esta comunidad de la sal de san ignacio y \u00e9stas se\u00f1ora mujeres extraordinarias nos detuvieron vengo con beatriz y me siento muy orgulloso porque entre otros programas de bienestar adultos mayores las becas los apoyos a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad el apoyo a los campesinos la puebla' pescadores bueno todo lo que estamos haciendo hay un programa que se llama la escuela es nuestra que consiste en entregar de manera directa a los fondos a las sociedades de madres de padre de familia para que ellos se hagan cargo del mantenimiento de las escuelas ya no y mandar el dinero del mantenimiento de las escuelas a trav\u00e9s de las instituciones del gobierno federal del gobierno estatal del gobierno municipal porque no llega no llega con mochi con billete de ojo y entonces se decidi\u00f3 entregar directo el apoyo al mantenimiento para las escuelas y ya son m\u00e1s de 50.000 escuelas en todo el pa\u00eds que est\u00e1n recibiendo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n de manera directa sus apoyos depende al n\u00famero de alumnos que tienen si es de 0 a 50 alumnos son 150 mil pesos si tienen de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si son m\u00e1s de 150 alumnos son 500 mil pesos esto lo van a tener cada a\u00f1o es el presupuesto bueno explique aqu\u00ed en san ignacio de cerca de 50 escuelas que hay en el municipio ya en 22 est\u00e1n recibiendo de manera directa estos apoyos y al pasar aqu\u00ed nos estaban esperando porque son parte de la sociedad de madres de familia se escoge que el comit\u00e9 de madres de padre de familia pues \u00e9ste est\u00e9 integrado fundamentalmente por mujeres auspicia no es obligatorio de voluntario de que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres entonces viable bueno repito pero estas se\u00f1oras son de la sociedad del comit\u00e9 de madres y de padres de familia de esta escuela que es rosa de nevares aqu\u00ed en el lodazal a ver porque este est\u00e1n ustedes aqu\u00ed esper\u00e1ndonos o que cora que conocer\u00e1n lo que quer\u00edas este que quer\u00edan decirnos pues antes que nada nos sentimos muy orgullosas de que se haya parado y darle las gracias porque cuando nos dijeron que nos iba a llegar este apoyo dijimos no no nos la ten\u00edamos y ya que no lleg\u00f3 el dinero y yo me siento muy orgullosa de haber colaborado para con este programa coraz\u00f3n t\u00fa eres presidente [Risas] hicieron lo que les digo bueno cambiamos la acepta porque era una cerca de palitos entonces cambiamos las cejas habilitamos a que el sal\u00f3n porque los ni\u00f1os solamente ten\u00edan un abanico pusimos aire despu\u00e9s les cambiamos los abanicos la pintura es nueva tanto por dentro como por fuera las ventanas se cambiaron porque las ventanas pues ya estaban todas quebradas desde los ba\u00f1os se rehabilitaron tambi\u00e9n porque ning\u00fan ba\u00f1o serv\u00eda y se puso un lavamanos porque no ten\u00edan donde lavarse las manos entonces fue en si hubo un gran cambio porque pasaban as\u00ed mucha gente de la escuela estaban muy deterioradas y pues s\u00ed la verdad estamos muy contentas de que nos ha llegado ese apoyo y que me estoy apoyando pues yo le d\u00e9 un abrazo les dejamos un abrazo y nuestra felicitaci\u00f3n por lo que est\u00e1n haciendo entonces \u00e9ste el programa demuestra como otros que si se entregan los apoyos de manera directa sin intermediarios a la gente se hacen estas cosas y el dinero rinde y se maneja como honestidad si es a trav\u00e9s de las dependencias pues o si llega a llegar muy est\u00e9 muy disminuido y aqu\u00ed es completo y la misma comunidad yo creo que los padres familia tambi\u00e9n ayudan y trabajar dieron trabajo voluntario as\u00ed cu\u00e1ntos otros padres nosotros nos encargamos de detectar a la familia va a continuar este programa as\u00ed va a ser en todo el pa\u00eds todas las escuelas y les dec\u00eda yo s\u00e9 que hay ya m\u00e1s de 50.000 pero nos falta porque son como 120 d\u00edas pero todas van a tener su presupuesto para el mantenimiento les dejamos un abrazo cari\u00f1oso muchas gracias el tercero esto es lo segundo tercero los contenidos educativos tenemos la oportunidad de mejorar los contenidos de los libros que se utilizan en las escuelas seis a\u00f1os ya se me quedan menos de 4 pero este agreg\u00f3 dos m\u00e1s porque si los cambian no no lo van a hacer de inmediato si hay un retroceso toco madera de que no sea as\u00ed pero en el caso de que \u00e9ste cambie la pol\u00edtica son seis a\u00f1os con contenidos educativos nuevos d\u00f3nde c y fortalezcan valores culturales morales donde se afianza el humanismo que se pueda decir nada humano me es ajeno donde se afianza el civismo la \u00e9tica la fraternidad el amor al pr\u00f3jimo d\u00f3nde quede de manifiesto que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices eso como tronco com\u00fan el humanismo y de ah\u00ed la t\u00e9cnica la ciencia las matem\u00e1ticas la f\u00edsica la biolog\u00eda pero con un tronco humanista nos importan los contenidos de los libros a la prevenci\u00f3n en materia de salud y nutrici\u00f3n nos importa mucho el que haya orientaci\u00f3n en contra de las adicciones la no-violencia todo lo que tiene que ver con lo formativo entonces eso es lo tercero ya hay un equipo trabajando con ese prop\u00f3sito de mejorar los contenidos de los libros de texto y 4 mantener y esto no es pol\u00edtica no es teor\u00eda es pr\u00e1ctica es realidad el apoyo de las becas nunca ser\u00eda apoyado con becas a tantos estudiantes en el pa\u00eds como ahora pero no es que va a iniciar llevamos dos a\u00f1os dice que comenz\u00f3 el gobierno y me llena de satisfacci\u00f3n poder decir que hay 11 millones de estudiantes de todos los niveles de escolaridad desde preescolar hasta doctorado 11 millones recibiendo becas la mayor\u00eda de ellos estudiantes de familias humildes entonces recapitulando atenci\u00f3n especial a maestras y maestros 2 la escuela es nuestra mejorar los contenidos educativos 4 becas para estudiantes hay much\u00edsimas otras cosas que hacen falta y que se est\u00e1n haciendo pero estoy hablando de lo esencial y sobre esto vamos a seguir avanzando y vamos a seguir fortaleciendo repito a las normales damas les doy un dato adicional tenemos 140 universidades p\u00fablicas nuevas en todo el territorio 140 ahora este fin de semana voy a girar empiezo entre la escala y voy a la inauguraci\u00f3n de una universidad p\u00fablica gratuita entonces si se est\u00e1 avanzando en el terreno educativo y lo vamos a seguir haciendo gracias se\u00f1or presidente por la exposici\u00f3n queda m\u00e1s claro ahora s\u00ed hacia d\u00f3nde vamos en otro \u00e1mbito se\u00f1or presidente nos llama mucho la atenci\u00f3n del v\u00eddeo que nos acaba de presentar hace un momento de como con tan poco se puede hacer mucho me queda claro que en los anteriores sexenio no tuvimos ninguna obra magna de las m\u00e1s de cinco que se est\u00e1n haciendo en su sexenio don abel reynoso que es un peronista exiliado en los eeuu de norteam\u00e9rica creo que a veces tienen que venir es argentino creo que a veces tienen que venir opiniones de gente que vive fuera de mexico porque cuando entramos en este dinamismo tal parece que ya no valoramos lo que est\u00e1 sucediendo ahorita en mexico se nos vuelve tan cotidiano que en momentos escuchamos gente de otro pa\u00eds y nos damos cuenta el valor de lo que est\u00e1 sucediendo que somos parte de un cambio que somos parte de una transformaci\u00f3n que somos parte de una revoluci\u00f3n y el externa va de las obras magnas que se est\u00e1n haciendo en este pa\u00eds que no est\u00e1 sucediendo en otra parte del mundo y quer\u00eda relacionarlo con una autopista que todav\u00eda no se termina que fue una obra magna que no se termin\u00f3 en el calderonismo si no se termin\u00f3 entre comillas en el pe\u00f1ismo la carretera durango mazatl\u00e1n que tristemente constantemente pasamos por ese lugar y cuando llegan las \u00e9pocas de lluvia desaparecen muchas partes de la carretera una obra que cost\u00f3 iba a costar ocho mil millones de pesos y se convirtieron en 28 mil a comparaci\u00f3n de lo que usted nos expone 300.000 en el lago de texcoco un aeropuerto 75.000 en en lo que era la base de santa lucia cuando vamos a terminar aquella obra de la autopista durango mazatl\u00e1n que no termina por acabarse de lo mal mal hecho que fue de hecho qu\u00e9 hace el presidente qu\u00e9 hace el presidente para hacer con tan poco mucho y qu\u00e9 vamos a hacer con esa \u00fanica obra magna que se me ocurre he investigado y no encontrado otra de esa envergadura que no la pudo terminar en un sexenio sino se tuvo que terminar en el otro y todav\u00eda quedan secuelas de las formas en las cuales ellos hac\u00edan ese tipo de obras tan nefastas qu\u00e9 hace el se\u00f1or presidente y que se est\u00e1 haciendo en la autopista pues nada m\u00e1s no repetir los mismos errores y la misma corrupci\u00f3n en efecto esa carretera se podr\u00eda decir que es la m\u00e1s costosa del mundo por qu\u00e9 la empez\u00f3 yo creo le hablaron hasta dos o tres veces la empez\u00f3 creo que el presidente fox as\u00ed yo presidente calder\u00f3n la termino como t\u00fa lo mencionas el presente pe\u00f1a los costos estimados fueron superados con mucho a pesar de ser una obra de ingenier\u00eda dif\u00edcil no se hizo con la calidad suficiente y ahora requiere de mucho mantenimiento para poderla mantener este funcional es algo que se evit\u00f3 entre otras cosas al tomar la decisi\u00f3n de no hacer el aeropuerto en el lago de texcoco imag\u00ednense cuanto se hubiese destinado al mantenimiento y el aeropuerto en el lago de texcoco si hay hundimientos diferenciales hasta de medio metro por a\u00f1o en esa zona es la zona m\u00e1s baja con m\u00e1s fango en todo el valle de mexico ya se esmeraron escoger ese sitio el menos indicado porque estaba de por medio el negocio ya lo explique ayer si hac\u00eda en ese aeropuerto a como saliera se va a quedar con los terrenos del actual aeropuerto 600 hect\u00e1reas y ya ten\u00edan proyectado hacer una especie de santa fe entonces en un gran negocio inmobiliario construida en el nuevo aeropuerto con un costo estimado originalmente de 300 mil millones y ten\u00edan que cerrar el actual aeropuerto como hab\u00eda que cerrar el actual aeropuerto jam\u00e1s daba yo como datos \u00e9l hangar presidencial que se hizo hace cinco a\u00f1os cost\u00f3 mil millones de pesos y se ten\u00eda que abandonar y la terminal 2 del aeropuerto de la ciudad se hizo hace 15 a\u00f1os y cost\u00f3 12 mil millones de pesos y va a desaparecer por qu\u00e9 argumentaban que no pod\u00edan con vivir o mantenerse y el aeropuerto de la ciudad de mexico y el de santa lucia que con el nuevo aeropuerto se ten\u00edan que cerrar los dos aeropuertos el de la ciudad de mexico y la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda porque tambi\u00e9n en santa lucia estamos hablando de 2 mil 600 hect\u00e1reas originales y tambi\u00e9n este ten\u00eda un apetito hambre de dinero c\u00f3mo estaba el nivel de descomposici\u00f3n de corrupci\u00f3n [M\u00fasica] corrompieron hasta una instituci\u00f3n de aviaci\u00f3n que maneja e todo lo relacionado con los espacios a\u00e9reos peroxa mamitis mitre esa instituci\u00f3n de fama mundial especializada lleg\u00f3 a dictaminar que no se pod\u00eda por interferencia a \u00e9l a ser el aeropuerto cely trankels ayer que fuimos demostr\u00f3 que pueden y manejarse 30 ports al mismo tiempo felipe \u00e1ngeles el aeropuerto de la ciudad y el de toluca pero la corrupci\u00f3n este se extendi\u00f3 a todos recuerdo que este organismo present\u00f3 su dictamen en la madrugada del d\u00eda que ten\u00eda yo que salir a informar sobre el asunto hoy lo record\u00e9 se nombr\u00f3 una comisi\u00f3n y esa comisi\u00f3n este me presenta un dictamen diciendo que hab\u00eda que continuar con la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de texcoco no dorm\u00ed y en la ma\u00f1ana siguiente habl\u00e9 con el secretario de comunicaciones venga le dije la oficina quiero hablar con usted todav\u00eda no tomaba posici\u00f3n de la presidencia pero me tocaba me decid\u00ed lleg\u00f3 no puedo tomar esta decisi\u00f3n no vamos a cometer este error y voy a consultar al pueblo que me ayuden los mexicanos por eso le tengo mucha confianza al pueblo el pueblo es sabio el pueblo es mucha pieza tengo muchas experiencias sobre eso cuando me iban a desaforar quien me saco adelante y me sac\u00f3 a flote el pueblo yo creo el pueblo yo soy c\u00f3mo beneficiado de las decisiones del pueblo entonces el pueblo es el que nos salva en circunstancias dif\u00edciles entonces tomamos esa decisi\u00f3n bueno ayer ya qued\u00f3 demostrado que si se pod\u00eda demostrar este hacer el aeropuerto por regresando a la carretera pues es lo mismo hay que estar dando mantenimiento lo tenemos que seguir haciendo que tiene que seguir dando mantenimiento porque este cost\u00f3 tanto por la corrupci\u00f3n para que todos tengamos claro si una obra constaba 100 millones la pod\u00edan cobrar hasta en mil millones diez veces m\u00e1s les voy a poner un ejemplo porque no me gusta hablar sin pruebas o al tanteo cuando funciones del gobierno construimos un hospital en iztapalapa y ah\u00ed est\u00e1 el hospital se llama belisario dom\u00ednguez 150 camas 350 millones de pesos poco despu\u00e9s se hace un hospital en el estado de mexico zumpango d\u00f3nde est\u00e1 el lago es un banco mediante los llamados app el congreso del estado de mexico aprueba la construcci\u00f3n de ese hospital va a gozar porque ustedes no se termina de pagar 125 camas el de iztapalapa 150 el de iztapalapa 350 millones este va a costar 6 mil millones de pesos tiene que entregar el gobierno del estado de mexico a la empresa qu\u00e9 hizo en el hospital 220 millones de pesos al a\u00f1o durante 20 a\u00f1os pero as\u00ed est\u00e1 el de iztapaluca con el mismo mecanismo qui\u00e9nes son esos empresarios quienes autorizaron esos atracos se los dejo de tarea desde luego influyentes del m\u00e1s alto nivel s\u00ed su banco del se\u00f1or hinojosa c\u00f3mo se llamaba la empresa hija y el de iztapaluca que empresa la de el se\u00f1or verdad cu\u00f1ado de carlos salinas de gortari qui\u00e9n edad el que autorizaba de este tipo d inversiones los gastos el que estaba de subsecretario de hacienda que luego fue secretario de hacienda cu\u00f1ado de llegar gonz\u00e1lez jose antonio gonz\u00e1lez gonz\u00e1lez anaya entonces contestando tu pregunta para los incr\u00e9dulos si acabamos con la corrupci\u00f3n logramos el renacimiento de m\u00e9xico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes ese es el principal problema no hay otro f\u00edjense como se encubr\u00eda no se trataba el tema ni en la academia el tema de la corrupci\u00f3n estaba vedado no hay materias que traten sobre este asunto en las universidades los investigadores no consideraron de que esto era importante ya ni hablemos de los pol\u00edticos en el discurso no exist\u00eda el tema de la corrupci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n menos cu\u00e1ndo s\u00ed trataba de la peste no de la pandemia de la peor peste de lo m\u00e1s funesto de lo que estaba destruyendo al pa\u00eds acabando con m\u00e9xico entonces yo tengo por eso mucha fe [M\u00fasica] en el porvenir [M\u00fasica] porque si no hay corrupci\u00f3n podemos hacer estas obras como la del aeropuerto felipe angelis podemos hacer como nunca muchos kil\u00f3metros para v\u00edas f\u00e9rreas trenes aspiro a dejar cuando menos 2.000 km de fin de v\u00edas f\u00e9rreas de trenes modernos 2000 km aspiro a eso y modernizar los puertos y mejorar los caminos llevamos dos a\u00f1os d\u00e1ndole mantenimiento a las carreteras p\u00fablicas llamadas libres porque se dedicaron adem\u00e1s a dar concesiones para autopistas de paga y abandonaron todas las carreteras libres llevamos 2 a\u00f1os llevamos invertidos 22 mil millones de pesos en mantenimiento de las carreteras libres para que no se nos llenen de baches eso no se ve pero todo esto es posible si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza por eso debemos de continuar adelante el que no debe de continuar ya hablando es este el de tepetit\u00e1n porque est\u00e1 en la fase post co beach nos vemos ma\u00f1ana de dios adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:24.302973"
}