{
    "video_id": "CZBvTbxOYPA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CZBvTbxOYPA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0yLTE555fpVgao8pR0GGs0uPnqw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CZBvTbxOYPA",
    "video_title": "Gobierno atiende a Costa Grande de Guerrero tras hurac\u00e1n Otis. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8090,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 2194.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acq i d INE 221 dial 2023 de conformidad",
            "start": 2197.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de",
            "start": 2204.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2208.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 2210.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2213.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 2215.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 2217.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 2220.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 2222.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 2225.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 2227.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 2230.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 2233.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 2235.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2237.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2240.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2242.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la",
            "start": 2244.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2247.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2250.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2256.64,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2263.84,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2270.23,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2286.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2296.87,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 2306.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acq INE",
            "start": 2310.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 2313.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2317.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2320.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2323.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2325.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2328.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2331.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2334.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2336.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2338.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2340.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2343.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2346.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "servidoras Bueno pues este nos tardamos",
            "start": 2353.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed peg\u00f3 muy fuerte muy fuerte el",
            "start": 2357.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n en",
            "start": 2361.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Guerrero en la Costa Grande en Acapulco",
            "start": 2364.319,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "en Tecpan",
            "start": 2369.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en todo ese tramo de Tecpan",
            "start": 2373.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 2380.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Coyuca",
            "start": 2382.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 2385.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez",
            "start": 2390.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y otros municipios",
            "start": 2392.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en esa en esa franja Y",
            "start": 2399.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2402.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2403.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando el hurac\u00e1n",
            "start": 2405.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh se han perdido las",
            "start": 2409.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones por completo",
            "start": 2412.079,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 saliendo el general secretario el",
            "start": 2416.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2422.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Marina la",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2427.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudadana el secretario de",
            "start": 2430.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 2432.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transportes la",
            "start": 2434.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "directora de Protecci\u00f3n Civil desde ayer",
            "start": 2436.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estamos all\u00e1 hay",
            "start": 2440.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh brigadas del ej\u00e9rcito de la marina se",
            "start": 2443.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2447.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aplicando el plan dn3 el plan Marina",
            "start": 2448.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero muy fuerte muy fuerte es",
            "start": 2452.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2457.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un eh fen\u00f3meno porque en muy poco",
            "start": 2459.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo 12 horas",
            "start": 2466.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh empez\u00f3 a tomar fuerza",
            "start": 2469.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh Y entr\u00f3 con",
            "start": 2476.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 2480.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cco se",
            "start": 2482.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con considerando que va a",
            "start": 2484.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "degradarse a",
            "start": 2489.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 2491.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dos pero todo el",
            "start": 2493.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda va a haber",
            "start": 2496.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 2500.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y Estamos buscando restablecer las",
            "start": 2502.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "comunicaciones hasta ahora no",
            "start": 2507.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2510.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tenemos datos sobre p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 2512.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "humanas pero no hay comunicaci\u00f3n no",
            "start": 2515.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sabemos si da\u00f1os",
            "start": 2519.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "materiales ruptura de caminos",
            "start": 2524.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la propia",
            "start": 2528.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autopista llegando a Acapulco tiene",
            "start": 2530.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "derrumbes Ya est\u00e1n los de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2534.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trabajando nuestra preocupaci\u00f3n mayor es",
            "start": 2538.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "la carretera de la costa",
            "start": 2542.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grande y la",
            "start": 2546.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que vive de Acapulco hacia",
            "start": 2548.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cihuatanejo",
            "start": 2554.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ya se est\u00e1 Estableciendo comunicaci\u00f3n",
            "start": 2559.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y vamos a dedicarnos todo el d\u00eda de hoy",
            "start": 2564.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a estar pendientes y a seguir llevando a",
            "start": 2567.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cabo el operativo de rescate de apoyo",
            "start": 2572.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 2576.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es s\u00ed se aplic\u00f3 desde",
            "start": 2579.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ayer este hay marinos",
            "start": 2582.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "albergues se est\u00e1",
            "start": 2587.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajando yo",
            "start": 2589.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ayer cuando me informaron de que era un",
            "start": 2592.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 2597.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque pocas",
            "start": 2599.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "veces seg\u00fan los",
            "start": 2601.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "registros",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrolla as\u00ed",
            "start": 2607.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh un hurac\u00e1n Tan",
            "start": 2609.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pronto y con tanta",
            "start": 2613.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fuerza Entonces a las",
            "start": 2616.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "8 de la noche envi\u00e9 un",
            "start": 2620.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "comunicado pero nos hab\u00edan informado de",
            "start": 2625.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que entraba de 4 a 6 de la ma\u00f1ana y no",
            "start": 2629.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a las",
            "start": 2634.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un poco despu\u00e9s de las",
            "start": 2636.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "12 toc\u00f3 tierra y muy fuerte Entonces",
            "start": 2639.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "estamos en eso vamos a estarles",
            "start": 2643.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "informando y ahora pues vamos",
            "start": 2648.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2652.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mentiras vamos a",
            "start": 2655.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "procurar por esta situaci\u00f3n de",
            "start": 2658.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emergencia que sea lo m\u00e1s breve posible",
            "start": 2662.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y para preguntas y",
            "start": 2665.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 2667.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2671.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esa es la",
            "start": 2674.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de",
            "start": 2677.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la semana primero decir un abrazo al",
            "start": 2678.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo de Guerrero por el paso del",
            "start": 2681.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n toda nuestra solidaridad eh",
            "start": 2683.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2686.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "iniciar en redes sociales difunden falso",
            "start": 2688.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "despegue de avi\u00f3n de la nueva aerol\u00ednea",
            "start": 2691.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicana de avia",
            "start": 2694.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es por todos conocido que cualquier",
            "start": 2697.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proyecto que emprende el presidente",
            "start": 2699.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su",
            "start": 2701.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno ha sido motivo de cr\u00edticas",
            "start": 2703.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "descalificaciones mentiras y campa\u00f1as de",
            "start": 2706.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n por parte de sectores",
            "start": 2709.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservadores en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y redes sociales en un vdeo difundido a",
            "start": 2714.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la red social x y otras se",
            "start": 2717.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "observa el momento del despegue de un",
            "start": 2720.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que pierde una rueda de su tren de",
            "start": 2722.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ie quienes distribuyeron este video",
            "start": 2726.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aseguraron que se trataba de un avi\u00f3n de",
            "start": 2728.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n que hab\u00eda sufrido",
            "start": 2731.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese percance lo cual es falso Mexicana",
            "start": 2733.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Aviaci\u00f3n todav\u00eda no realiza vuelos en",
            "start": 2737.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "realidad el video que circula en redes",
            "start": 2740.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociales Data de 2020 Y corresponde al",
            "start": 2743.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vuelo 8684 lo estamos viendo en la",
            "start": 2745.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pantalla de la aerol\u00ednea Air Canad\u00e1 que",
            "start": 2748.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 el 6 de enero de 2020 de la",
            "start": 2751.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad de Monreal en Canad\u00e1 para eh pero",
            "start": 2753.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tuvo una falla t\u00e9cnica y perdi\u00f3 una",
            "start": 2756.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rueda del tren de aterrizaje durante el",
            "start": 2759.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "despegue y se vio obligado a regresar al",
            "start": 2760.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto Mexicana de Aviaci\u00f3n es una",
            "start": 2765.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empresa nueva de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 2768.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayoritaria cuyo prop\u00f3sito Es mejorar la",
            "start": 2771.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "calidad y cobertura de los servicios",
            "start": 2773.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos as\u00ed como impulsar la conectividad",
            "start": 2775.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el mercado donde existe demanda lo",
            "start": 2778.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que representar\u00e1 un motor de crecimiento",
            "start": 2781.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desarrollo y competitividad a nivel",
            "start": 2783.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nacional e",
            "start": 2786.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "internacional pero aqu\u00ed no pararon las",
            "start": 2788.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mentiras contra Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 2791.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n difundieron la mentira de que",
            "start": 2794.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estaf\u00f3 a quienes compraron vuelos para",
            "start": 2796.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "viajar en la aerol\u00ednea esto es una vil",
            "start": 2798.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mentira y adem\u00e1s es un disparate",
            "start": 2801.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n no ha iniciado la",
            "start": 2803.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venta de boletos puesto que se est\u00e1 a la",
            "start": 2805.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "espera de que la agencia Federal de",
            "start": 2808.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n civil de Estados Unidos",
            "start": 2810.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entregue el certificado de operador",
            "start": 2811.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo para iniciar operaciones y con",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ello la venta de tickets lo que s\u00ed hay",
            "start": 2817.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hay que informar son reservaciones pero",
            "start": 2820.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ninguna manera todav\u00eda hay venta de",
            "start": 2822.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "boletos de la",
            "start": 2825.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea pero como siempre este tipo de",
            "start": 2826.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mentiras que se difunden en redes",
            "start": 2829.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sociales y en medios de comunicaci\u00f3n nos",
            "start": 2831.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dan la oportunidad de informar que esta",
            "start": 2833.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea a cargo del estado mexicano",
            "start": 2836.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 inaugurada el s\u00e1bado 2 de diciembre",
            "start": 2838.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y ofrecer\u00e1 viajes a 20",
            "start": 2841.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "destinos Canc\u00fan Monterrey Guadalajara",
            "start": 2843.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Tijuana Campeche Chetumal M\u00e9rida Puerto",
            "start": 2846.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Vallarta ixtapas y huatan ejo Cozumel",
            "start": 2850.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Los Cabos Hermosillo Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 2852.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "villah hermosa Huatulco Oaxaca Acapulco",
            "start": 2855.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n la paz y le\u00f3n y orgullosamente",
            "start": 2858.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estas rutas van a salir del Aeropuerto",
            "start": 2862.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe",
            "start": 2866.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y Bueno pues vamos con la",
            "start": 2869.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "siguiente Bueno ya saben mexicanos a",
            "start": 2874.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad y",
            "start": 2878.4,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en contra de la CFE otra vez por curioso",
            "start": 2881.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que parezca el pasado 18 de octubre de",
            "start": 2888.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "223 mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2891.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la impunidad asociaci\u00f3n civil ligada a",
            "start": 2894.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez opositor al gobierno",
            "start": 2897.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador public\u00f3 un",
            "start": 2900.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pudor reportaje titulado contam\u00edname fe",
            "start": 2902.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "17 veces m\u00e1s por encima de la norma eh",
            "start": 2906.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la norma de salud la consecuencia",
            "start": 2910.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "muerte por c\u00e1ncer as\u00ed titul\u00f3 este pseudo",
            "start": 2912.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reportaje Y adem\u00e1s lo difundi\u00f3 DIF dio",
            "start": 2917.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ampliamente por internet haci\u00e9ndolo",
            "start": 2921.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pasar por algo novedoso cuando en",
            "start": 2923.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realidad se trata de un refrito ya que",
            "start": 2926.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fue publicado originalmente el 6 de",
            "start": 2928.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "julio de 2022 bajo otro t\u00edtulo en el",
            "start": 2930.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "texto hace menci\u00f3n a la central",
            "start": 2934.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica presidente Plutarco El\u00edas",
            "start": 2936.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Calles afirmando que se viola la norma",
            "start": 2938.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de salud pero esto es falso en materia",
            "start": 2940.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de emisiones a la atm\u00f3sfera la central",
            "start": 2943.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de petacalco cumple con la norma de",
            "start": 2945.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semarnat adem\u00e1s cuenta con estaciones de",
            "start": 2948.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "monitoreo de calidad del aire que operan",
            "start": 2950.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de manera continua la informaci\u00f3n",
            "start": 2952.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generada eh se entrega mensualmente a la",
            "start": 2954.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "profepa sin ning\u00fan contratiempo la",
            "start": 2957.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "descarga de agua residual utilizada para",
            "start": 2960.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el sistema de la central de petacalco eh",
            "start": 2962.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumple con lo establecido en la ley de",
            "start": 2964.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aguas nacionales los t\u00e9rminos y",
            "start": 2966.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "condiciones de las consecuciones",
            "start": 2969.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otorgadas por la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 2971.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Agua as\u00ed como la norma 001 de semarnat",
            "start": 2974.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vigente relativa a las descargas de agua",
            "start": 2979.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este texto sin fundamento",
            "start": 2983.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "denuncia supuestos da\u00f1os o riesgos a la",
            "start": 2986.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n por esta mentira",
            "start": 2989.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de que contamina pero sus afirmaciones",
            "start": 2992.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son falsas",
            "start": 2994.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Y es que as\u00ed son los de mexicanos a",
            "start": 2996.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n y en contra de la",
            "start": 2998.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "CFE vamos eh con la siguiente con esta",
            "start": 3002.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a concluir vamos a informar sobre",
            "start": 3006.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la cargada de los medios a favor del",
            "start": 3009.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poder judicial en la discusi\u00f3n sobre la",
            "start": 3011.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de",
            "start": 3013.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fideicomisos de El Poder Judicial la",
            "start": 3015.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cobertura y el espacio que los medios y",
            "start": 3018.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en redes le han dedicado al tema de la",
            "start": 3020.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de fideicomisos del poder",
            "start": 3023.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial y de las protestas de los",
            "start": 3024.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadores Habla por s\u00ed sola vamos a",
            "start": 3027.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ver esta gr\u00e1fica m\u00e1s de la mitad de las",
            "start": 3029.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "notas publicadas de prensa en radio",
            "start": 3032.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y internet han sido sobre",
            "start": 3035.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este tema La inmensa mayor\u00eda para",
            "start": 3037.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuestionar la medida y se\u00f1alar que se",
            "start": 3040.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trata de un golpe contra el poder",
            "start": 3043.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "judicial aqu\u00ed podemos ver como de las",
            "start": 3046.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "23073 notas publicadas por todos los",
            "start": 3050.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "medios entre el 16 y el 23 3 de octubre",
            "start": 3053.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12,800 de ellas estuvieron",
            "start": 3056.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dedicadas al poder judicial es decir 55",
            "start": 3060.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "por del grueso informativo esta semana",
            "start": 3064.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entre ellas m\u00e1s de 5000 sobre los actos",
            "start": 3067.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de protesta 22",
            "start": 3071.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por. Pero bueno vamos a dar un par de",
            "start": 3075.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "datos m\u00e1s queremos mostrarles un video",
            "start": 3079.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que recogi\u00f3 el canal 11 Eh Al cual",
            "start": 3083.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "agradecemos la aportaci\u00f3n para esta",
            "start": 3087.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n eh recogi\u00f3 testimonios de",
            "start": 3089.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "asistentes Pero qu\u00e9 creen ninguno pudo",
            "start": 3093.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "responder a la pregunta de cu\u00e1les de sus",
            "start": 3098.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derechos Como dicen los voceros del",
            "start": 3101.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservadurismo eh legisladores",
            "start": 3103.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "senadores y tambi\u00e9n miembros de la",
            "start": 3105.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n columnas etc\u00e9tera Cu\u00e1les de",
            "start": 3108.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sus de sus derechos laborales se ver\u00edan",
            "start": 3111.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afectados por la cancelaci\u00f3n de los",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fideicomisos vamos a ver este",
            "start": 3116.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "video usted sabe de que fideicomisos",
            "start": 3119.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parte su salario conoce sobre sobre este",
            "start": 3124.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tema Mira son varios realmente son",
            "start": 3126.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "varios los que se integran eh No te",
            "start": 3129.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedo decir asta de Cu\u00e1les cu\u00e1les son y",
            "start": 3131.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 forma se van ver\u00e1n este reducidos",
            "start": 3134.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "digamos en Qu\u00e9 porcentaje o sea no \u00e9l no",
            "start": 3138.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "te puede decir cu\u00e1nto En qu\u00e9 fide",
            "start": 3141.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comienzos Porque en todos de todos nos",
            "start": 3142.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dan conceptos para integrar apenas los 8",
            "start": 3144.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "7000 pesos que",
            "start": 3148.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ganamos espec\u00edfico que le resta el",
            "start": 3152.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecho a la salud son 13 pero tal vez",
            "start": 3155.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el n\u00famero el fidecomiso es el de seguro",
            "start": 3158.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de separaci\u00f3n el seguro",
            "start": 3161.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de Ah ahorita se me",
            "start": 3165.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fue prestaciones laborales y el n\u00famero",
            "start": 3168.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "deis en el",
            "start": 3172.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que exacta no no no conozco bien los",
            "start": 3174.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tecnicismos de los de los fidecomiso s\u00ed",
            "start": 3176.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n afectando nuestras",
            "start": 3179.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prestaciones laborales Qu\u00e9 fideicomiso",
            "start": 3181.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dice la parte de Miren el fideicomiso en",
            "start": 3184.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "especial no lo conozco Cu\u00e1les son las",
            "start": 3186.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "prestaciones que se ven eliminadas que",
            "start": 3188.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "usted conoce que te eliminadas con yo no",
            "start": 3190.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "soy la persona apropiada para para este",
            "start": 3192.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responder esa pregunta no soy la persona",
            "start": 3195.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adecuada no tengo toda la",
            "start": 3197.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Bueno hasta aqu\u00ed esto",
            "start": 3201.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "solamente una precisi\u00f3n",
            "start": 3203.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a esto que se est\u00e1 diciendo desde el a\u00f1o",
            "start": 3206.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "2014 eh de los fideicomisos con los que",
            "start": 3209.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuenta el poder judicial se han erogado",
            "start": 3213.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cer pesos en este tipo de conceptos como",
            "start": 3215.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gastos m\u00e9dicos eh comidas eh",
            "start": 3218.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "compensaciones",
            "start": 3223.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera Por cierto como \u00faltimo dato y",
            "start": 3225.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para cerrar la secci\u00f3n uno de los",
            "start": 3228.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "oradores de la marcha de protesta fue el",
            "start": 3230.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "magistrado Reyes rosas ustedes saben",
            "start": 3233.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es pues es uno de los que",
            "start": 3235.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "liberaron al fiscal de Morelos Uriel",
            "start": 3238.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Carmona acusado de encubrir un",
            "start": 3240.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "feminicidio as\u00ed lo revel\u00f3 la revista",
            "start": 3244.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "polemon hasta aqu\u00ed la intervenci\u00f3n de",
            "start": 3247.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hoy Muchas gracias presidente es cuanto",
            "start": 3250.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias Buen",
            "start": 3253.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "d\u00eda vamos por ac\u00e1 queer fue por ac\u00e1 el",
            "start": 3258.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "otro lado qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda",
            "start": 3263.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Carlos Guzm\u00e1n de 4 media",
            "start": 3265.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones Veracruz pues eh",
            "start": 3266.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reiterar este tema del hurac\u00e1n notis",
            "start": 3268.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues es algo muy muy importante es un",
            "start": 3270.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n categor\u00eda 5 que nunca hab\u00eda",
            "start": 3273.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "afectado esta zona seg\u00fan lo que nos",
            "start": 3275.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dicen el Centro Nacional de Huracanes",
            "start": 3276.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eh Cu\u00e1les son las las",
            "start": 3278.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estimaciones de las afectaciones que se",
            "start": 3281.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "prev\u00e9n ve\u00edamos im\u00e1genes incluso una",
            "start": 3282.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "torre de una televisora que fue",
            "start": 3285.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "derribada por el hurac\u00e1n las tambi\u00e9n de",
            "start": 3286.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las de alerta s\u00edsmica Tambi\u00e9n tienen",
            "start": 3289.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "graves afectaciones Pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3291.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "preguntar espec\u00edficamente piensa acudir",
            "start": 3293.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usted a la zona es posible",
            "start": 3295.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pero vamos a a ver eh Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 3298.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s apegada",
            "start": 3303.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a lo sucedido van a estar los",
            "start": 3307.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "secretarios va a estar el",
            "start": 3312.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretario de Marina de",
            "start": 3315.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defensa la secretaria",
            "start": 3320.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n",
            "start": 3322.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciudadana el secretario de",
            "start": 3326.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comunicaciones yo voy a estar pendiente",
            "start": 3328.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh desde ayer estoy atento a todo lo que",
            "start": 3330.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo pero s\u00ed como dices es un",
            "start": 3335.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n muy",
            "start": 3339.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fuerte mucho muy",
            "start": 3340.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerte de mucha intensidad y",
            "start": 3342.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh tuvo un",
            "start": 3347.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comportamiento at\u00edpico",
            "start": 3350.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Eh Esto no los report",
            "start": 3352.48,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "como a las 8 9 de la noche de que",
            "start": 3356.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 3363.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "intensificarse muy",
            "start": 3366.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pronto esto no pasaba en d\u00e9cadas en el",
            "start": 3368.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comportamiento de un hurac\u00e1n",
            "start": 3373.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "as\u00ed y voy a estar pendiente vamos a",
            "start": 3376.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estar atentos de qu\u00e9 depender\u00eda que",
            "start": 3380.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "acuda la zona o no presidente de C\u00f3mo",
            "start": 3382.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 3386.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque los aeropuertos por ejemplo el",
            "start": 3388.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3392.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3394.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene destrucci\u00f3n afortunadamente la",
            "start": 3396.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pista est\u00e1",
            "start": 3399.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3402.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3404.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 3406.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posibilidades de volar ni en avi\u00f3n ni en",
            "start": 3408.68,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero no se puede y hay que",
            "start": 3412.24,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "esperar el pron\u00f3stico es de que va a ir",
            "start": 3418.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "disminuyendo la intensidad en el",
            "start": 3422.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda y vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 3424.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacemos perfecto segundo tema muy r\u00e1pido",
            "start": 3427.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente pues se ha quedado un poquito",
            "start": 3430.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de lado por la informaci\u00f3n que hay en",
            "start": 3432.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas lo que pas\u00f3 con lo que est\u00e1",
            "start": 3434.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasando con Los Rehenes que se tienen de",
            "start": 3436.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicanos all\u00ed en la franja de",
            "start": 3438.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gasa antes del jueves o viernes si no",
            "start": 3441.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mal recuerdo hubo una comunicaci\u00f3n del",
            "start": 3444.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "grupo jam\u00e1s O jamas como le le quiera",
            "start": 3446.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mencionar de que eh a los eh pa\u00edses que",
            "start": 3448.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actuar o estaban actuando neutralmente",
            "start": 3452.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "les los iban a tratar de alguna forma",
            "start": 3454.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preferente de alguna medida a los a los",
            "start": 3457.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a los que ten\u00edan como eh como como",
            "start": 3459.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "reenes en el caso obviamente de los que",
            "start": 3462.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no los iban a tratar como si fueran",
            "start": 3465.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "israel\u00edes eh Y es s\u00e9 que tiene que ser",
            "start": 3466.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy discreta el tema de la cuesti\u00f3n eh",
            "start": 3469.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica Y las negociaciones pero con",
            "start": 3471.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se est\u00e1 trabajando presidente",
            "start": 3473.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con catar tal vez como lo que pas\u00f3 con",
            "start": 3475.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "los que ya liberaron de Estados Unidos",
            "start": 3476.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los reenes de Estados Unidos estamos",
            "start": 3478.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajando este todo el",
            "start": 3481.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1 la secretaria de relaciones",
            "start": 3484.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "exteriores Alicia B\u00e1rcenas tratando este",
            "start": 3488.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "asunto no",
            "start": 3492.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos informar m\u00e1s sobre esto",
            "start": 3494.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3497.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actuar de manera prudente pero s\u00ed",
            "start": 3499.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 3503.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3506.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n",
            "start": 3507.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de dos personas que",
            "start": 3509.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3514.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "datos de que est\u00e1n detenidas dos",
            "start": 3517.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "personas estamos en eso en el caso de la",
            "start": 3521.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que estaba en la franja de gasa",
            "start": 3524.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con l\u00edmites con Egipto no H posibilidad",
            "start": 3526.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de sacarla ahora que se abri el cord\u00f3n",
            "start": 3528.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanitario hay un bloqueo",
            "start": 3530.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "completo permitiendo la entrada",
            "start": 3533.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de de nadie ni de ayuda",
            "start": 3539.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "humanitaria as\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3544.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y ya para terminar un tema",
            "start": 3547.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "local bueno s\u00e9 que le van a preguntar",
            "start": 3550.319,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "los fideicomisos y lo que pas\u00f3 en el",
            "start": 3551.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica y la posici\u00f3n de",
            "start": 3553.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de algunas senadoras de morena pero yo",
            "start": 3555.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiero ser en el tema de Justicia usted",
            "start": 3557.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hablaba de El fiscal Zamarripa de lo que",
            "start": 3559.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es el caso de Guanajuato que se ha",
            "start": 3562.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reelegido 15 a\u00f1os en el caso de la",
            "start": 3564.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 por darse la",
            "start": 3567.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de Ernestina Godoy usted la",
            "start": 3568.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "conoce en alguna medida tiene \u00e9xitos en",
            "start": 3571.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en en muchos temas pero la ratificaci\u00f3n",
            "start": 3575.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e9 otro periodo si no me",
            "start": 3579.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recuerdo son 4 a\u00f1os m\u00e1s en el cargo eh",
            "start": 3582.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene ah\u00ed el problema del tema del",
            "start": 3584.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "feminicidio S han bajado las",
            "start": 3586.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas eh platicaba con el senador",
            "start": 3588.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cavoto la semana pasada que es que",
            "start": 3590.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estuvieron por all\u00e1 as de la fiscal de",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico pues preguntar su",
            "start": 3596.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto a la fiscalina Godoy",
            "start": 3598.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debe de permanecer en el cargo no de",
            "start": 3600.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permanecer aparte de la cuesti\u00f3n",
            "start": 3602.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que usted la conoce Muchas",
            "start": 3604.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias Pues este opino a favor de",
            "start": 3605.28,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ella van a votar en contra los",
            "start": 3609.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 3617.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero pues tengo que decir lo que pienso",
            "start": 3619.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 3623.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es una extraordinaria abogada una mujer",
            "start": 3625.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 3630.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 3633.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible de lo mejor la conozco",
            "start": 3636.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3640.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 3641.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero pues hay una oposici\u00f3n",
            "start": 3644.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3650.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3652.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de",
            "start": 3656.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "acuerdo con que",
            "start": 3658.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contin\u00fae ellos quisieran ah\u00ed meter a",
            "start": 3662.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3665.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "abogados corruptos no para proteger",
            "start": 3666.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "intereses de la",
            "start": 3672.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y de la",
            "start": 3675.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "delincuencia imag\u00ednes que",
            "start": 3680.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ernestina tuvo que",
            "start": 3683.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3686.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con la impartici\u00f3n de",
            "start": 3688.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "justicia en toda la",
            "start": 3691.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de los",
            "start": 3694.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "edificios los",
            "start": 3698.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "departamentos el famoso c\u00e1rtel",
            "start": 3701.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmobiliario todo un negocio que ten\u00edan",
            "start": 3704.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3707.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "panistas en Benito Ju\u00e1rez y en otros",
            "start": 3708.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lugares en otros",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh sitios en otras",
            "start": 3715.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delegaciones o",
            "start": 3718.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "demarcaciones donde daban",
            "start": 3720.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permisos a las empresas inmobiliarias",
            "start": 3723.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 3727.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3729.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sin cuidar",
            "start": 3732.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "normas ni",
            "start": 3735.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procedimientos y si hac\u00edan",
            "start": 3738.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "20 departamentos esto para que la gente",
            "start": 3741.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo entienda",
            "start": 3744.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh les entregaban dos o tres o",
            "start": 3746.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cuatro ese era el",
            "start": 3752.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces",
            "start": 3755.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ernestina descubre esto",
            "start": 3759.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3762.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sanciona inicia",
            "start": 3763.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "procesos en contra de estos",
            "start": 3766.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "corruptos que abusaron de la",
            "start": 3771.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gente porque siempre votan por",
            "start": 3776.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ellos en la delegaci\u00f3n Benito juarz",
            "start": 3779.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 3783.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda",
            "start": 3785.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ciegamente por el conservadurismo",
            "start": 3787.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3795.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tica",
            "start": 3798.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aunque sean",
            "start": 3800.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corruptos ya les he",
            "start": 3803.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "platicado de",
            "start": 3805.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo creo que yo una vez o dos",
            "start": 3808.64,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez pero",
            "start": 3814.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3820.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh se ha",
            "start": 3822.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ganado el",
            "start": 3826.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno delegacional que ahora se llama",
            "start": 3829.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda",
            "start": 3832.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nunca una vez",
            "start": 3835.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este est\u00e1bamos muy bien posicionados en",
            "start": 3839.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3842.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3843.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y acababa de darse un esc\u00e1ndalo de",
            "start": 3845.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n creo que el delegado de la",
            "start": 3848.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3852.039,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y una comitiva se haban ido",
            "start": 3853.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3857.7,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a a un mundial todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 3860.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este y ten\u00edamos nosotros un muy buen",
            "start": 3867.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 3871.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Entonces el maestro",
            "start": 3874.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "batis",
            "start": 3877.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacido en Benito",
            "start": 3879.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3882.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico",
            "start": 3887.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "honesto maestro",
            "start": 3890.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido un desempe\u00f1o",
            "start": 3895.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ejemplar como procurador en la Ciudad de",
            "start": 3898.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo todo todo bueno expan",
            "start": 3901.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "insta",
            "start": 3909.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dijimos ahora",
            "start": 3910.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya",
            "start": 3913.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el",
            "start": 3915.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "momento y de repente postula el pan",
            "start": 3917.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "a una persona No me pregunten c\u00f3mo se",
            "start": 3921.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "llama No sinceramente no no lo conozco",
            "start": 3926.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero no me acuerdo de su",
            "start": 3932.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 3933.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y qu\u00e9",
            "start": 3937.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "creen qu\u00e9",
            "start": 3940.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gan\u00f3",
            "start": 3944.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 porque",
            "start": 3945.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos ganado en Miguel",
            "start": 3948.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que Ah\u00ed viven",
            "start": 3955.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh los m\u00e1s",
            "start": 3956.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ricos como en Cuajimalpa no pero Benito",
            "start": 3960.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es algo especial porque no viven",
            "start": 3965.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 3969.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ricos es una clase media",
            "start": 3971.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "media pero muy muy",
            "start": 3975.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh conservadora con todo respeto y",
            "start": 3979.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son libres",
            "start": 3983.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues pero hay que",
            "start": 3986.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "explicar todos estos fen\u00f3menos",
            "start": 3989.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sociales que se",
            "start": 3992.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dan en el",
            "start": 3994.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3997.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 4001.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4004.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se da a conocer todo este esc\u00e1ndalo de",
            "start": 4006.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pues qui\u00e9n sabe",
            "start": 4011.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a actuar la",
            "start": 4015.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gente pero en el caso de Ernestina Pues",
            "start": 4018.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed es una mujer",
            "start": 4021.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00edntegra lo de el procurador de",
            "start": 4025.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Morelos pues fue lo",
            "start": 4030.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mismo Asesinan a una",
            "start": 4034.319,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "eh mujer y la van a tirar",
            "start": 4038.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4045.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Morelos se hace un",
            "start": 4047.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 4051.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se habla creo que de",
            "start": 4054.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "intoxicaci\u00f3n alcoh\u00f3lica",
            "start": 4058.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed congesti\u00f3n alcoh\u00f3lica",
            "start": 4062.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh Y se demuestra que",
            "start": 4067.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no que la hab\u00edan este",
            "start": 4071.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asesinado y le hab\u00edan ido a llevar all\u00e1",
            "start": 4075.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y en una relaci\u00f3n de",
            "start": 4079.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "complicidad de la procuradur\u00eda de",
            "start": 4082.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Morelos se quiso",
            "start": 4086.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este mantener",
            "start": 4089.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "impune este crimen Entonces c\u00f3mo",
            "start": 4092.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 4097.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de la Ciudad de",
            "start": 4098.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cy Pues",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no les",
            "start": 4105.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 4108.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero pues as\u00ed son los",
            "start": 4110.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cambios es como esto que est\u00e1",
            "start": 4114.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pasando en el poder",
            "start": 4117.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "judicial es muy bueno para el pa\u00eds que",
            "start": 4122.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4126.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aflore porque no se sab\u00eda",
            "start": 4129.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nada a ver en honor a la",
            "start": 4132.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "verdad la",
            "start": 4137.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdad que es",
            "start": 4139.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Revolucionaria La",
            "start": 4143.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mentira es",
            "start": 4146.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reaccionaria la verdad los que nos est\u00e1n",
            "start": 4150.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 4153.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 4155.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sab\u00edan hace un",
            "start": 4157.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4160.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4162.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 4165.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mayor como",
            "start": 4167.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "yo o no tanto pero ya",
            "start": 4169.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este entrados en edad sab\u00edan que un",
            "start": 4173.839,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ministro en M\u00e9xico ganaba 700000 pesos",
            "start": 4178.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mensuales la mayor\u00eda no lo",
            "start": 4184.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sab\u00eda porque",
            "start": 4191.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 4194.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "secretos de",
            "start": 4197.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4202.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan creado un instituto de la",
            "start": 4204.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4207.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no que nos cuesta much\u00edsimo mil millones",
            "start": 4208.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de pesos cada",
            "start": 4213.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4216.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero se silenciaba todo",
            "start": 4220.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo el control de los medios de",
            "start": 4226.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4230.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4233.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "absoluto casi",
            "start": 4236.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "absoluto control",
            "start": 4241.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico Entonces no se garantizaba el",
            "start": 4244.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 4248.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el pueblo no ten\u00eda",
            "start": 4250.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y no porque no quisieran",
            "start": 4255.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "saber las",
            "start": 4258.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cosas sino porque se",
            "start": 4260.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ejerc\u00eda este",
            "start": 4264.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 4267.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absoluto era el gran",
            "start": 4271.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4275.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y del",
            "start": 4276.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4279.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y todav\u00eda ah\u00ed",
            "start": 4281.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esto que acaba de dar a conocer",
            "start": 4286.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Elizabeth de",
            "start": 4290.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los",
            "start": 4293.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos la radio la",
            "start": 4295.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n defendiendo",
            "start": 4299.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privilegios una",
            "start": 4309.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 4312.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces s vale la",
            "start": 4315.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pena este",
            "start": 4318.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "debate porque",
            "start": 4321.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ayuda a que se sepan las",
            "start": 4324.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cosas y no se Viva en el autoenga\u00f1o en",
            "start": 4331.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la autocomplacencia",
            "start": 4337.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y se llega a",
            "start": 4339.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "creer de que es",
            "start": 4342.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "normal Algo que suced\u00eda con la",
            "start": 4347.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de que se ve\u00eda",
            "start": 4351.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "normal hab\u00eda casos",
            "start": 4355.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente muy pocos en donde se le",
            "start": 4361.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a los hijos estudia para que",
            "start": 4365.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como Don",
            "start": 4367.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fulano un reverendo",
            "start": 4371.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n se pon\u00eda eso como",
            "start": 4375.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4379.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4381.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presum\u00edan de ser",
            "start": 4385.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "corruptos no perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 4389.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una especie de",
            "start": 4398.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n colectiva",
            "start": 4401.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales y el",
            "start": 4411.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que no tranza no",
            "start": 4416.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 4421.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo has",
            "start": 4424.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "progresado te ha ido muy",
            "start": 4428.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 4431.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Estudiar en una escuela p\u00fablica ahora ya",
            "start": 4434.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vives En las lomas ya tienes",
            "start": 4437.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "departamento en el",
            "start": 4440.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extranjero Y ya tienes tus carros de",
            "start": 4443.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lujo en tu",
            "start": 4447.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mansi\u00f3n tienes cuatro o cinco",
            "start": 4449.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "carros de",
            "start": 4453.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lujo y en una de esas hasta te puedes",
            "start": 4456.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comprar un",
            "start": 4460.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yate",
            "start": 4462.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cuesta un",
            "start": 4463.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "yate pero yo recuerdo que el que costaba",
            "start": 4468.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hace como 5",
            "start": 4473.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que escrib\u00ed un",
            "start": 4478.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "libro este de un",
            "start": 4482.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicano era",
            "start": 4486.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "costaba no no no el de Joaqu\u00edn",
            "start": 4490.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un barquito",
            "start": 4494.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es como un cayuco no no no no no",
            "start": 4496.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 4500.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de de un yate que",
            "start": 4502.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh de una persona que como he finado ya",
            "start": 4508.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no voy a hablar de \u00e9l pero y",
            "start": 4512.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Ese es rico de de toda la vida de",
            "start": 4516.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "abolengo eh pero caba 300 millones de",
            "start": 4520.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y ni siquiera navegaba en los",
            "start": 4526.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mares",
            "start": 4530.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mexicanos navegaba all\u00e1 en el mar del",
            "start": 4531.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 4534.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y cuando llegaba a un puerto",
            "start": 4536.6,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "eh sal\u00eda toda la gente del puerto a",
            "start": 4541.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 4548.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ya se sab\u00eda que era de un",
            "start": 4549.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Magnate",
            "start": 4553.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mexicano 300",
            "start": 4555.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4558.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares cu\u00e1nto es en peso Bueno ahora",
            "start": 4560.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "peso est\u00e1 muy fortach\u00f3n pero de todas",
            "start": 4563.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 4565.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 5500",
            "start": 4571.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4574.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pesos 5500 mill y este ese",
            "start": 4576.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "yate eh fue hecho de manera especial",
            "start": 4582.12,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh le pusieron unos",
            "start": 4586.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estabilizadores",
            "start": 4591.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh estamos hablando Pues de todo esto",
            "start": 4593.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4598.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "eh unos",
            "start": 4599.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estabilizadores una especie de",
            "start": 4601.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "amortiguadores para que",
            "start": 4604.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4606.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4608.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "oleaje s\u00ed eh No lo",
            "start": 4610.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "moviera O sea que pod\u00edan estar",
            "start": 4613.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "brindando s\u00ed y no se ca\u00eda ni una gota de",
            "start": 4618.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de vino o de co\u00f1ac o de",
            "start": 4622.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "champa\u00f1a como si no pasara",
            "start": 4626.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada esa era una de las extravagancias",
            "start": 4629.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de ese yate",
            "start": 4632.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh Pero",
            "start": 4637.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4640.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "era las",
            "start": 4641.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4643.65,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n de",
            "start": 4645.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muchos por eso se enojaron cuando",
            "start": 4647.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dije de que hab\u00eda un sector",
            "start": 4650.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aspiracionista",
            "start": 4653.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "no As\u00ed",
            "start": 4656.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es no es que no se quiera superar no la",
            "start": 4659.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "persona yo estoy a favor de la movilidad",
            "start": 4663.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "social Qu\u00e9 es la movilidad",
            "start": 4668.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4672.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4673.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es el que elijo del Campesino del obrero",
            "start": 4676.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4681.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comerciante del",
            "start": 4683.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "profesional con trabajo con",
            "start": 4685.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estudio de conformidad con la ley pueda",
            "start": 4691.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social Eso era lo",
            "start": 4694.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 4698.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes y con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4699.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "s se",
            "start": 4704.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destruy\u00f3 porque para poder",
            "start": 4707.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ascender se ten\u00eda",
            "start": 4710.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que integrar a la banda de cuello blanco",
            "start": 4717.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "a una banda del crimen",
            "start": 4722.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "organizado la mayor\u00eda de los",
            "start": 4726.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mexicanos que es un pueblo muy",
            "start": 4728.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bueno trabajador optaron por",
            "start": 4731.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "irse a buscarse la vida a Estados",
            "start": 4735.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4741.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 4742.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entonces eh queremos",
            "start": 4744.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que salgan de la pobreza millones de",
            "start": 4748.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mexicanos y en eso estamos eh empe\u00f1ados",
            "start": 4751.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para eso",
            "start": 4755.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4758.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que sean parte de una clase",
            "start": 4761.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "media con valores con",
            "start": 4765.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4768.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4770.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4772.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "clasistas no",
            "start": 4774.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ladinos porque a veces",
            "start": 4779.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son hasta",
            "start": 4782.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "peores que",
            "start": 4785.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los que heredaron",
            "start": 4789.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fortunas",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se vuelven como enemigos de su propio",
            "start": 4796.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo de su propia",
            "start": 4801.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "clase Esto es lo que se tiene que ir",
            "start": 4808.8,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "viendo no por eso es muy bueno este",
            "start": 4813.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "debate escuchado yo un trabajador ahora",
            "start": 4818.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda es que nosotros ganamos 7 8000",
            "start": 4821.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pesos y lo",
            "start": 4824.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "creo o sea del",
            "start": 4828.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "del del poder judicial para",
            "start": 4831.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "700.000 Y todav\u00eda ir a la",
            "start": 4836.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "marcha entonces falta",
            "start": 4845.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mucha",
            "start": 4848.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4851.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en los medios por eso hacen mucho",
            "start": 4854.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "da\u00f1o mucho da\u00f1o o sea nosotros los hemos",
            "start": 4859.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "padecido",
            "start": 4864.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este monsi contaba que cuando la campa\u00f1a",
            "start": 4866.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros en el 2006 le",
            "start": 4871.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntaban a una",
            "start": 4874.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 4877.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4879.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica y por qui\u00e9n van a votar por el",
            "start": 4881.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que sea menos por L\u00f3pez Obrador Pero por",
            "start": 4885.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no",
            "start": 4888.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es se va a caer la bolsa Oye pero si t\u00fa",
            "start": 4892.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no tienes inversiones No pero va a ser",
            "start": 4895.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 4901.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4904.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4906.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4909.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n tremendo",
            "start": 4910.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 4914.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "medios sin escr\u00fapulos Morales ninguna",
            "start": 4918.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 4922.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "y tod se sienten ofendidos",
            "start": 4927.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no cuando",
            "start": 4930.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "uno les dice",
            "start": 4932.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 4934.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesionales que",
            "start": 4937.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4939.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 4941.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4943.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4944.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sectaria se sienten los",
            "start": 4946.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ofendidos los hemos",
            "start": 4952.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "padecido much\u00edsimos",
            "start": 4955.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos",
            "start": 4959.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces s\u00ed se ha avanzado porque",
            "start": 4962.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1",
            "start": 4965.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mucho m\u00e1s informada no",
            "start": 4968.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que hizo la ministra ayer el voto",
            "start": 4975.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "particular de la ministra pues se",
            "start": 4977.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respeta lo que hizo la",
            "start": 4978.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ministra Olga S\u00e1nchez",
            "start": 4983.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cordero es que ella",
            "start": 4985.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4990.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ministra de la",
            "start": 4992.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 4995.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues siempre",
            "start": 4998.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5001.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "solidaridad de",
            "start": 5003.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gremio existe un enorme netismo est\u00e1n",
            "start": 5010.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las hijas",
            "start": 5013.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Las s\u00ed porque era",
            "start": 5018.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5022.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el castillo de La",
            "start": 5024.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pureza no sab\u00eda nada",
            "start": 5031.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed much\u00edsima",
            "start": 5036.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5040.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5042.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es muy f\u00e1cil Pues de que",
            "start": 5044.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "aclaren por qu\u00e9 ganan 700000",
            "start": 5049.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5053.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mensuales en un pa\u00eds en donde el",
            "start": 5057.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 5061.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de salarios de los",
            "start": 5063.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajadores est\u00e1 en 16,000 pesos",
            "start": 5066.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5069.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5071.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "promedio a ver que nos expliquen Por qu\u00e9",
            "start": 5073.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "violan la",
            "start": 5079.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si el art\u00edculo 127",
            "start": 5081.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 5084.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el presidente de la",
            "start": 5086.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica solo eso",
            "start": 5089.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y que nos digan",
            "start": 5095.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n si hay corrupci\u00f3n o no hay",
            "start": 5098.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si los jueces magistrados",
            "start": 5102.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ministros no son corruptos con algunas",
            "start": 5109.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "excepciones que nos",
            "start": 5115.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "digan porque no es corrupci\u00f3n el que un",
            "start": 5121.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ministro est\u00e9",
            "start": 5129.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interesado en que una empresa no",
            "start": 5131.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pague a la hacienda",
            "start": 5135.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que",
            "start": 5141.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es de donde vive ese",
            "start": 5144.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ministro que es donde recibe un sueldo",
            "start": 5148.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5153.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "ministro no es corrupci\u00f3n el que \u00e9l est\u00e9",
            "start": 5156.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 5164.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "protegiendo a quien debe pagar 25000",
            "start": 5167.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5170.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pesos de",
            "start": 5172.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impuestos y",
            "start": 5176.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que ese tipo de influyentismo y de",
            "start": 5181.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 5187.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "quieren que se cancele ese pago",
            "start": 5190.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "legal estoy",
            "start": 5195.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de los de",
            "start": 5198.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "arriba Aha magistrados lo",
            "start": 5203.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mismo magistrados que defienden a las",
            "start": 5209.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras que",
            "start": 5213.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "quieren apoderarse de la industria",
            "start": 5216.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5218.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nacional para cobrar tarifas de",
            "start": 5221.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "luz afectando a la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 5226.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a ese magistrado se le paga con",
            "start": 5229.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto que es dinero del",
            "start": 5234.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pueblo y adem\u00e1s est\u00e1 ah\u00ed en",
            "start": 5237.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "buscado defendiendo",
            "start": 5243.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5246.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "intereses de minor\u00edas",
            "start": 5248.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "corruptas no es corrupci\u00f3n",
            "start": 5251.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eso no es",
            "start": 5259.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 5262.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 5265.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5268.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resuelven en Estados Unidos a Garc\u00eda",
            "start": 5271.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Luna ese mismo",
            "start": 5275.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda el poder judicial le descongelan las",
            "start": 5278.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuentas a su",
            "start": 5284.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esposa no es corrupci\u00f3n",
            "start": 5286.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso no es corrupci\u00f3n lo que vemos cada",
            "start": 5290.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 5294.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas de jueces que liberan a",
            "start": 5296.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 5301.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5307.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterios de lo m\u00e1s c\u00ednico que puede",
            "start": 5310.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "haber repito esto de que se detiene a",
            "start": 5315.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "una persona con",
            "start": 5319.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coca\u00edna y con",
            "start": 5322.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "armas de alto poder y el",
            "start": 5325.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 5331.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ia porque sostiene en su resoluci\u00f3n",
            "start": 5333.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "textual de que",
            "start": 5339.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo hab\u00edan agarrado con coca\u00edna pero",
            "start": 5342.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda ninguna",
            "start": 5345.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "balanza y no se demostraba de que esa",
            "start": 5350.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coca\u00edna se",
            "start": 5355.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comercializar porque no hab\u00eda una",
            "start": 5358.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "balanza para de pesarla y",
            "start": 5360.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "venderla",
            "start": 5364.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "o que las",
            "start": 5366.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "armas no pasaban de",
            "start": 5369.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cinco entonces no Creen ustedes que se",
            "start": 5378.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "requiere una reforma en el poder",
            "start": 5383.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "judicial por \u00faltimo estoy",
            "start": 5389.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esperando que alguien me",
            "start": 5393.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "diga qu\u00e9 han",
            "start": 5396.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hecho los del poder",
            "start": 5399.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial En",
            "start": 5402.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 5405.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9 decisi\u00f3n han tomado En",
            "start": 5410.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "beneficio de la mayor\u00eda de los",
            "start": 5413.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "mexicanos y ya es mucho pedir pero",
            "start": 5416.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n han tomado En beneficio de los",
            "start": 5421.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pobres nada al",
            "start": 5425.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "contrario todas las decisiones que han",
            "start": 5429.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tomado cuando menos en 40",
            "start": 5433.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os han sido para beneficiar a una",
            "start": 5437.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 5441.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rapaz en contra de los intereses de la",
            "start": 5442.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 5446.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 5449.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hicieron cuando el salario m\u00ednimo que no",
            "start": 5452.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s en la Constituci\u00f3n de que el salario",
            "start": 5456.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiene que ser justo",
            "start": 5459.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "remunerador y que permita",
            "start": 5465.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh satisfacer las necesidades de una",
            "start": 5469.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "familia y qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5473.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos para",
            "start": 5478.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5480.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no se deteriorar el salario como sucedi\u00f3",
            "start": 5482.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en 40",
            "start": 5486.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5487.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada qu\u00e9 hicieron para evitar que se",
            "start": 5490.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "privatizar las pensiones de los",
            "start": 5497.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajadores ayer habl\u00e1bamos con los",
            "start": 5500.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "maestros si no se",
            "start": 5503.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "modifica si no se resuelve el problema",
            "start": 5505.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de esa ley que aprob\u00f3",
            "start": 5508.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con la se\u00f1ora maestra",
            "start": 5510.76,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "elester cuando un maestro se jubile va a",
            "start": 5517.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recibir el",
            "start": 5521.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "30% de su",
            "start": 5522.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sueldo Y saben que se acudi\u00f3 a la",
            "start": 5524.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 5531.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rechazaron todos los",
            "start": 5535.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "recursos que se",
            "start": 5537.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presentaron",
            "start": 5540.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 5543.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de la guarder\u00eda ABC",
            "start": 5546.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trist\u00edsimo lo que",
            "start": 5550.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 este",
            "start": 5553.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "exministro",
            "start": 5557.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo F de los que vot\u00f3 en contra para",
            "start": 5560.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se castigara los verdaderos",
            "start": 5564.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responsables porque",
            "start": 5566.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo es",
            "start": 5570.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "panista propuesto por",
            "start": 5574.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 5577.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y apoyador de",
            "start": 5579.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y ahora de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5582.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5586.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ellos me da",
            "start": 5588.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hasta mucha",
            "start": 5590.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n decir que somos",
            "start": 5593.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 5597.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 5599.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5604.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "act\u00faan de",
            "start": 5606.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5608.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshumanizada muestran no su desprecio",
            "start": 5612.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5615.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "pueblo y adem\u00e1s son muy",
            "start": 5618.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas mucho mucho muy hip\u00f3critas",
            "start": 5625.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy corruptos imag\u00ednense",
            "start": 5628.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es como el mundo al",
            "start": 5633.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s los corruptos tienen una",
            "start": 5637.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n para combatir la",
            "start": 5642.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Claudio Gonz\u00e1lez y la se\u00f1ora",
            "start": 5648.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cas\u00e1 y Aguilar",
            "start": 5653.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cam\u00edn y todos ellos",
            "start": 5656.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5660.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y lo puedo",
            "start": 5662.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 5667.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y este se dan ba\u00f1os de",
            "start": 5670.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pureza y est\u00e1 bien son libres y el que",
            "start": 5677.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "quiera tragarse ese plato de",
            "start": 5682.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mentiras Pues",
            "start": 5686.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Buen provecho no presente Este",
            "start": 5688.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero ya afortunadamente la",
            "start": 5693.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gente ya est\u00e1 despertando nada m\u00e1s que",
            "start": 5697.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no se enojen",
            "start": 5701.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh tranquilo es muy bueno el debate lo",
            "start": 5702.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 5706.44,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eh vamos a a seguir debatiendo porque",
            "start": 5709.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5716.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "transparencia es una regla de oro de la",
            "start": 5718.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia y as\u00ed vamos limpiando vamos",
            "start": 5721.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informando vamos",
            "start": 5725.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concientizando vamos",
            "start": 5727.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "purificando la vida p\u00fablica hablaba yo",
            "start": 5730.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de todos estos estereotipos no que se",
            "start": 5737.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5742.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Estableciendo de",
            "start": 5744.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que si no eres corrupto Eres un",
            "start": 5746.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si tienes un cargo y no robas Eres un",
            "start": 5752.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tonto no pierdas la",
            "start": 5756.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oportunidad no se te va a volver a",
            "start": 5758.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presentar No est\u00e9s pensando en los dem\u00e1s",
            "start": 5761.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "piense en",
            "start": 5764.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ti el",
            "start": 5766.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 5768.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "malagradecido el pueblo",
            "start": 5772.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 5775.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh reconoce",
            "start": 5779.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada por",
            "start": 5783.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que se mete a Redentor termina",
            "start": 5787.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "crucificado no no no no no no",
            "start": 5791.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no no te metas haz tu",
            "start": 5795.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vida piensa en ti piensa en tu",
            "start": 5799.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "familia Esos son los",
            "start": 5803.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estereotipos",
            "start": 5806.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5808.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Y Eh s\u00ed vas a salir \u00e9chale ganas",
            "start": 5810.28,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "eh Y se acuerdan C\u00f3mo dec\u00edan no de que",
            "start": 5815.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed que el que no tiene dinero es porque",
            "start": 5821.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5826.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabaja s\u00ed es porque es un flojo un",
            "start": 5827.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "indolente y se acuerdan tambi\u00e9n lo que",
            "start": 5832.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no les des",
            "start": 5835.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pescado ens\u00e9\u00f1alos a",
            "start": 5838.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 5843.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agua no hay este",
            "start": 5847.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pescado",
            "start": 5851.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh una vez se enojaron mucho",
            "start": 5853.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "conmigo porque dije y",
            "start": 5856.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es en esa",
            "start": 5861.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica s\u00ed de no les des pescado que eso",
            "start": 5863.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5870.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trajeron",
            "start": 5872.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 5874.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5878.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Oriental",
            "start": 5880.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este y lo aplicaban para",
            "start": 5882.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo yo pues una vez dije a ver si uno",
            "start": 5891.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 5895.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mascota",
            "start": 5900.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ya AC en todas las casas hay y Se",
            "start": 5902.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "les quiere mucho s\u00ed un gatito S\u00ed un",
            "start": 5905.84,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "perrito una",
            "start": 5912.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mojina c\u00f3mo se llama",
            "start": 5918.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este Jes\u00fas",
            "start": 5922.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tiene no que El blanquito que es como un",
            "start": 5925.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ratoncito",
            "start": 5930.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que lo quiere much\u00edsimo no O sea de los",
            "start": 5932.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 5936.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que este pues ni modo que le digas",
            "start": 5938.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no vete a",
            "start": 5943.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buscar tu",
            "start": 5946.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "comida no trabaja",
            "start": 5948.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "No pues uno",
            "start": 5952.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed le tiene que dar",
            "start": 5955.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no su ag\u00fcita su",
            "start": 5957.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comidita",
            "start": 5964.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "claro no se puede distribuir la",
            "start": 5966.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "riqueza que no se",
            "start": 5971.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene hay que producir la riqueza Pero",
            "start": 5975.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso lo hacen todos los mexicanos o qui\u00e9n",
            "start": 5978.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "produce la riqueza nada m\u00e1s los que",
            "start": 5982.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "invierten",
            "start": 5987.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "capital tambi los",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajadores o sea y a veces eso no se",
            "start": 5993.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "toma en cuenta",
            "start": 5997.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces se produce la riqueza Claro que",
            "start": 6000.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos tenemos que trabajar y todos",
            "start": 6003.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tenemos que apostar a que haya",
            "start": 6008.159,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n Las Naciones avanzan cuando",
            "start": 6014.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "producen",
            "start": 6019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro se tiene que impulsar la actividad",
            "start": 6023.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "productiva Y de esa",
            "start": 6027.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manera Hay empleo y hay salarios y hay",
            "start": 6028.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "bienestar eso es lo",
            "start": 6035.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ideal pero en nuestro",
            "start": 6038.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con millones de",
            "start": 6043.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 6047.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que no vamos",
            "start": 6049.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayudar a los m\u00e1s",
            "start": 6052.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "necesitados a los m\u00e1s",
            "start": 6056.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos",
            "start": 6060.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 6062.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6065.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ingresen al proceso productivo formal",
            "start": 6067.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque Claro que trabajan n m\u00e1s que en",
            "start": 6071.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sus actividades para el",
            "start": 6075.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "autoconsumo para la sobrevivencia",
            "start": 6078.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mientras este todos tienen empleo",
            "start": 6085.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Mientras todos tienen seguridad social",
            "start": 6089.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pues el",
            "start": 6092.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado tiene que",
            "start": 6094.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayudar Esa es la",
            "start": 6097.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza la",
            "start": 6100.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso para eso",
            "start": 6103.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 6106.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado y eso es lo que tenemos que",
            "start": 6108.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6111.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "haciendo esa es la la filosof\u00eda y",
            "start": 6113.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "siempre digo no es",
            "start": 6118.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quitarle a los de",
            "start": 6121.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6124.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6126.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abajo los",
            "start": 6129.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "privilegios arriba los de",
            "start": 6132.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abajo que no",
            "start": 6136.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "significa s\u00ed abajo los de",
            "start": 6139.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "arriba significa abajo los",
            "start": 6143.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "privilegios arriba los de abajo y abajo",
            "start": 6151.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6154.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 6156.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo con la",
            "start": 6158.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corte comoo 700,000 pesos",
            "start": 6161.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mensuales qu\u00e9 se",
            "start": 6166.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "creen pero Pero",
            "start": 6169.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los",
            "start": 6175.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "moches",
            "start": 6180.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aparte por los",
            "start": 6186.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "favores que llevan a",
            "start": 6188.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 6193.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que seguir insistiendo",
            "start": 6195.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en que el poder",
            "start": 6199.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6201.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "moral que le hace",
            "start": 6203.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "falta de de hace tiempo y",
            "start": 6207.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora que ya se est\u00e1 atendiendo el",
            "start": 6212.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "asunto ir al fondo ir al",
            "start": 6215.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6219.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y como la corrupci\u00f3n no es nada m\u00e1s",
            "start": 6221.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "castigar al",
            "start": 6225.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 6227.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es estigmatizar la",
            "start": 6229.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no se piense que eso es",
            "start": 6232.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "normal que no se",
            "start": 6238.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "establezca",
            "start": 6241.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como forma de",
            "start": 6243.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno como estilo de",
            "start": 6246.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vida no",
            "start": 6249.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "permitirlo eso es lo que considero va a",
            "start": 6252.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayudar mucho Gracias presidente y adem\u00e1s",
            "start": 6257.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quiero aportar que efectivamente muchas",
            "start": 6261.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n muy agradecidas por todos",
            "start": 6264.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los programas sociales porque ha subido",
            "start": 6266.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho su calidad de vida y estoy",
            "start": 6268.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablando a todos los niveles desde el",
            "start": 6271.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nivel bajo hasta el nivel medio Aunque",
            "start": 6273.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo critiquen los de el nivel alto bueno",
            "start": 6275.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "soy Sandra Aguilera de grupo larza",
            "start": 6278.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y despierta quintanarro",
            "start": 6280.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente cofepris ha estado enviando",
            "start": 6282.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las alertas de lo que he estado",
            "start": 6285.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "denunciando de los m\u00e9dicos que eso hacen",
            "start": 6286.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una \u00fanica amente una maestr\u00eda y no",
            "start": 6289.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estudian cirug\u00eda pl\u00e1stica para que no",
            "start": 6292.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sigan operando el drct L\u00f3pez gatel aqu\u00ed",
            "start": 6295.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mismo lo ha dicho en reiteradas",
            "start": 6298.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ocasiones de que es muy peligroso y que",
            "start": 6300.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esa maestr\u00eda no es v\u00e1lida la c\u00e1mara de",
            "start": 6302.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diputados ya aprob\u00f3 esta ley y la mand\u00f3",
            "start": 6305.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de senadoras sin embargo eh",
            "start": 6309.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente quisiera que ver si usted nos",
            "start": 6313.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudiera recomendar con la Licenciada",
            "start": 6316.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Isis Gonz\u00e1lez Su\u00e1rez que es la directora",
            "start": 6318.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consultiva de la oficina general que",
            "start": 6321.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenga en cuenta que una opini\u00f3n positiva",
            "start": 6324.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "salvar\u00e1 muchas vidas y aunque digan que",
            "start": 6327.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la ley porque ese su pretexto",
            "start": 6330.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en la ley que tienen que",
            "start": 6332.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tener la especialidad no la cumplen",
            "start": 6333.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "simplemente no la cumplen sigue muriendo",
            "start": 6336.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente y al aprobar el senado",
            "start": 6339.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta ley Pues se van a evitar muchas",
            "start": 6342.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "muertes por otro lado eh quiero hacer de",
            "start": 6344.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su conocimiento que hace apenas unos",
            "start": 6347.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "d\u00edas falleci\u00f3 yuritzi Gabriela igual por",
            "start": 6349.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una mala praxis de uno de estos m\u00e9dicos",
            "start": 6353.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que estudi\u00f3 y as\u00ed como ella han muerto",
            "start": 6356.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas personas el gobernador de",
            "start": 6359.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Veracruz nos coment\u00f3 que exactamente en",
            "start": 6361.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Veracruz no ten\u00eda denuncias en la",
            "start": 6364.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero que se hab\u00eda denuncias en",
            "start": 6366.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros estados que \u00e9 lo iba a conjuntar",
            "start": 6368.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para poder quitar esas c\u00e9dulas",
            "start": 6371.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "profesionales en todo el pa\u00eds Yo no s\u00e9",
            "start": 6374.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 se pudiera hacer presidente Para",
            "start": 6377.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que hacer una reuni\u00f3n otra vez con el",
            "start": 6379.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con el gobernador de Veracruz o con el",
            "start": 6382.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fiscal de Veracruz para reunir todas",
            "start": 6385.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estas denuncias que hay Porque hay",
            "start": 6387.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas presidentes en todo el pa\u00eds",
            "start": 6389.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Ya ve que en Tijuana hubo hubo en",
            "start": 6391.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en la Ciudad de M\u00e9xico en el",
            "start": 6393.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "catepec bueno en todos",
            "start": 6395.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "lados y por otro lado presidente Quiero",
            "start": 6397.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "agradecer porque en el asunto de esta",
            "start": 6401.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "chica que se puso muy enferma yo le le",
            "start": 6403.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer al Dr Gustavo Reyes",
            "start": 6407.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ter\u00e1n y a Ana Margarita S\u00e1nchez y a",
            "start": 6409.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Patricia Hern\u00e1ndez de lims por su",
            "start": 6412.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por querer salvar la vida de",
            "start": 6415.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ella ya que ella estuvo muy grave y tuvo",
            "start": 6417.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muerte cerebral intentaron salvarlos",
            "start": 6420.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos ellos intervinieron estos doctores",
            "start": 6423.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero desgraciadamente falleci\u00f3 y bueno",
            "start": 6426.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto era lo que lo que yo le quiero",
            "start": 6428.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pedir presidente y adem\u00e1s que hagan algo",
            "start": 6430.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que en TV Azteca de Veracruz dejen",
            "start": 6433.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de anunciar igual que en Facebook dejen",
            "start": 6435.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de anunciarse estos charlatanes",
            "start": 6438.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que con la gente que los ve creen que",
            "start": 6441.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "van a quedar hermosas y no se dan cuenta",
            "start": 6444.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que no son m\u00e9dicos qu\u00e9 se podr\u00eda hacer",
            "start": 6446.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en esto y se me podr\u00eda recomendar con",
            "start": 6448.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el fiscal de Veracruz y con el",
            "start": 6451.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobernador porque cuando lo vi fue hace",
            "start": 6453.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ya dos a\u00f1os presidente Esa es mi primera",
            "start": 6455.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunta Bueno pues este en los tres",
            "start": 6458.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "casos lo del senado lo del apoyo del",
            "start": 6461.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sector salud que",
            "start": 6466.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "contin\u00fae y lo de la entrevista con el",
            "start": 6469.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernador de Veracruz nosotros ayudamos",
            "start": 6472.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente bueno en en",
            "start": 6476.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otro en otro por otro lado presidente",
            "start": 6479.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Hace unas semanas el colectivo amor por",
            "start": 6482.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuestros desaparecidos dio a conocer un",
            "start": 6485.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "campo de Exterminio en el Ejido de la",
            "start": 6488.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "retama en reinosa Tamaulipas se",
            "start": 6491.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontraron restos que fueron cocinas y",
            "start": 6494.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas este jido fue",
            "start": 6497.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comprado casi en su totalidad por el",
            "start": 6500.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exgobernador Francisco Cabeza de Vaca a",
            "start": 6502.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una de las empresas fachadas",
            "start": 6506.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que \u00e9l tiene donde supuestamente instal\u00f3",
            "start": 6508.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda e\u00f3lica asoci\u00e1ndose con una",
            "start": 6511.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresa llamada",
            "start": 6514.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "acciona son datos obtenidos de la wif eh",
            "start": 6515.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las autoridades han dado a conocer que",
            "start": 6519.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "se tienen m\u00e1s de una tonelada de huesos",
            "start": 6522.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de restos \u00f3seos presidente m\u00e1s de una",
            "start": 6526.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tonelada Pues no s\u00e9 cu\u00e1ntos cuerpos",
            "start": 6528.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser ah\u00ed pero eso fue lo que se",
            "start": 6530.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 eh es del dominio p\u00fablico que",
            "start": 6532.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el exgobernador Cabeza de",
            "start": 6536.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Vaca",
            "start": 6538.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Pues saque\u00f3 el estado y Es",
            "start": 6540.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "relacionado con el crimen organizado la",
            "start": 6543.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n y despojo de varios",
            "start": 6545.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresarios tanto en Tamaulipas como en",
            "start": 6547.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Puebla las personas m\u00e1s beneficiadas con",
            "start": 6550.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cabeza de Vaca son los exs senadores",
            "start": 6553.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Javier Lozano quien orquest el despido",
            "start": 6556.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "injustificado de 44000 trabajadores de",
            "start": 6558.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luz y fuerza del centro quien adem\u00e1s",
            "start": 6562.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene abierta una carpeta de",
            "start": 6564.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por violar los derechos de",
            "start": 6566.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los trabajadores y tambi\u00e9n est\u00e1 Roberto",
            "start": 6569.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gil swart quien tiene abierta una",
            "start": 6572.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n en la fgr por",
            "start": 6574.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito quieres",
            "start": 6577.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos saber el estatus de estas",
            "start": 6580.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "carpetas yo ya las tengo investigadas",
            "start": 6582.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas Todav\u00eda est\u00e1n activas",
            "start": 6584.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero no se ha hecho nada yo me imagino",
            "start": 6588.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que las tienen pues guardadas por alguna",
            "start": 6590.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n presidente por por lo anterior",
            "start": 6592.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mencionado Es evidente que el",
            "start": 6595.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "exgobernador dej\u00f3 al frente de la",
            "start": 6598.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda a Irvin barrios Mojica estamos",
            "start": 6600.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hablando de otro fiscal personaje negro",
            "start": 6603.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de negro historial recordado por el",
            "start": 6606.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "michoacanazo y queriendo repetir lo",
            "start": 6608.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mismo con los funcionarios morenistas",
            "start": 6611.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de permitir la",
            "start": 6614.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "impunidad Como por ejemplo en el",
            "start": 6616.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asesinato deid compa\u00f1ero del pap\u00e1 de mi",
            "start": 6618.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Carlos Dom\u00ednguez en el poder",
            "start": 6621.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "judicial tanto en el consejo de la",
            "start": 6623.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judicatura como el pleno del supremo",
            "start": 6625.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tribunal de Justicia el",
            "start": 6628.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "exgobernador meti\u00f3 a sus allegados para",
            "start": 6630.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tejer un entramado de impunidad que",
            "start": 6633.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "permanece en la actualidad el gobierno",
            "start": 6636.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que encabeza el doct Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 6639.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica ha",
            "start": 6642.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presentado m\u00e1s de 50 denuncias en contra",
            "start": 6645.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de funcionarios de los principales",
            "start": 6649.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "niveles secretarios subsecretarios y",
            "start": 6651.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "directores sin embargo y vergonzosamente",
            "start": 6655.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda no ha judicializado m\u00e1s que",
            "start": 6658.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos carpetas de investigaci\u00f3n sin",
            "start": 6661.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayores consecuencias justo ayer",
            "start": 6664.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentaron siete denuncias m\u00e1s en su",
            "start": 6667.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contra de su hermano y secretarios de su",
            "start": 6669.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gabinete es posible presidente que se",
            "start": 6672.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atraiga estas denuncias que est\u00e1",
            "start": 6675.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manejando este fiscal de pas a la fgr a",
            "start": 6678.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general porque si no hace",
            "start": 6681.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nada lleva tanto tiempo \u00e9l antes de irse",
            "start": 6683.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 todo con candados para que el el",
            "start": 6686.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nuevo gobernador no pueda hacer nada",
            "start": 6690.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues es dif\u00edcil porque todos todo est\u00e1",
            "start": 6693.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con \u00e9l tambi\u00e9n los polic\u00edas su gente",
            "start": 6695.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Todos est\u00e1n trabajando en Tamaulipas",
            "start": 6697.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ha tenido ha tenido",
            "start": 6700.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh han lanzado una nueva ofensiva que no",
            "start": 6703.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deja trabajar al gobernador adem\u00e1s",
            "start": 6706.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen una gran campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 6708.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en contra de El fiscal de Hidalgo",
            "start": 6711.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Santiago Nieto por haberlos exhibido",
            "start": 6714.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando estaba en la wif por otro lado",
            "start": 6716.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente es p\u00fablico que en el estado",
            "start": 6719.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Jalisco es el el mismo medio sandi",
            "start": 6721.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente de Cabeza de Vaca ha salido",
            "start": 6725.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en varios medios de comunicaci\u00f3n que el",
            "start": 6728.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gobernador Alfaro Tiene una gran red de",
            "start": 6731.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que ha ido tejiendo con sus",
            "start": 6734.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "allegados al igual que la red de",
            "start": 6737.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Tamaulipas es decir en el poder judicial",
            "start": 6738.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda del Estado la seguridad",
            "start": 6741.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica poder legislativo est\u00e1 manejado",
            "start": 6744.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el actual",
            "start": 6748.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernador a trav\u00e9s de su de su cu\u00f1ado",
            "start": 6749.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "excu\u00f1ado Rafael Mart\u00ednez por cierto",
            "start": 6753.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente Mientras usted y los",
            "start": 6756.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diputados federales de morena ahora los",
            "start": 6758.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "senadores han cuidado eliminar los",
            "start": 6761.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "privilegios del poder judicial los",
            "start": 6764.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diputados locales de Morena en isco",
            "start": 6766.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "encabezados por el expan ista y ahora",
            "start": 6770.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "morenista Chema Mart\u00ednez le acaba de",
            "start": 6773.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aprobar el 100% de aumento al poder",
            "start": 6776.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "judicial local a iniciativa del",
            "start": 6780.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobernador Enrique Alfaro presidente qu\u00e9",
            "start": 6783.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "opina del diputado de morena que no siga",
            "start": 6787.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los principios de morena y act\u00fae a favor",
            "start": 6790.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del gobernador que tanto ha endeudado al",
            "start": 6792.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco qu\u00e9 se pueden hacer",
            "start": 6796.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con estos adores del neoliberalismo que",
            "start": 6798.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no quieren dejar el poder y la",
            "start": 6802.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para que llegue la cuarta",
            "start": 6804.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n qu\u00e9 opina de que el pan",
            "start": 6807.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9 postulando al exgobernador como",
            "start": 6809.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Quinto lugar a la lista proporcional en",
            "start": 6811.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el senado me refiero a cabeza de vaca y",
            "start": 6814.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si su gobierno ha investigado Por qu\u00e9",
            "start": 6817.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tantos desaparecidos que posteriormente",
            "start": 6820.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son encontrados incinerados en todo el",
            "start": 6822.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recordemos que Jalisco ocupa el",
            "start": 6826.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primer lugar en desaparecidos y",
            "start": 6829.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Tamaulipas el segundo lugar Muchas",
            "start": 6832.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6834.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente pues",
            "start": 6835.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6839.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "investigue ya hiciste la investigaci\u00f3n",
            "start": 6840.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "este en todo lo que podamos nosotros",
            "start": 6845.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ayudar nada m\u00e1s",
            "start": 6848.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6851.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de",
            "start": 6853.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6856.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "busquemos no",
            "start": 6857.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "utilizar en la medida de lo posible",
            "start": 6861.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Somos",
            "start": 6863.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libres no hay",
            "start": 6864.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "censura pero que no nos",
            "start": 6868.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "metamos en la politiquer\u00eda",
            "start": 6871.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6875.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6878.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6879.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conferencia tiene",
            "start": 6883.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6885.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 6888.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Entonces no nos metamos porque vienen",
            "start": 6890.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "las elecciones ya ustedes se dan cuenta",
            "start": 6893.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "e hay muchos",
            "start": 6900.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aspirantes de todos los",
            "start": 6905.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6908.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y que no nos metan en eso",
            "start": 6910.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh No va a haber censura aqu\u00ed eh o sea",
            "start": 6916.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ustedes van a tener siempre la libertad",
            "start": 6920.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de expresarse de manifestarse nada m\u00e1s",
            "start": 6922.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que cuiden",
            "start": 6925.28,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "eso ya se hizo una investigaci\u00f3n en este",
            "start": 6928.4,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "caso ya se dio a conocer esto ayuda",
            "start": 6933.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mucho para que nadie se",
            "start": 6938.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sienta",
            "start": 6942.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Intocable porque antes no se pod\u00eda tocar",
            "start": 6944.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al Intocable",
            "start": 6948.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6950.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya todo servidor p\u00fablico puede ser",
            "start": 6953.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cuestionado y tiene derecho tambi\u00e9n a",
            "start": 6957.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica no y no hacer nosotros juicios",
            "start": 6960.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sumarios ni mucho",
            "start": 6967.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6970.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh desatar campa\u00f1as de",
            "start": 6974.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "linchamiento pol\u00edtico",
            "start": 6978.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico donde hay",
            "start": 6981.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pruebas hay",
            "start": 6985.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que este denunciar si es corrupci\u00f3n si",
            "start": 6987.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se afecta al pueblo Nada m\u00e1s eso porque",
            "start": 6991.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a ir",
            "start": 6994.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6997.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aumentando la",
            "start": 7000.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "denuncia por la",
            "start": 7002.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7005.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "electoral pero que nos ayuden todos",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7014.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no S\u00ed gracias se\u00f1or presidente de miando",
            "start": 7016.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que",
            "start": 7020.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 del Norte se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 7022.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por alusi\u00f3n el otro d\u00eda que estuvo aqu\u00ed",
            "start": 7025.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la secretaria Mar\u00eda Luisa albores este",
            "start": 7028.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues yo no pude estar Ten\u00eda que estar de",
            "start": 7030.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "regreso en Hermosillo por",
            "start": 7032.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "razones que son irrelevantes el asunto",
            "start": 7034.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es que yo le quiero bueno preguntar a",
            "start": 7037.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente una vez que ya se",
            "start": 7040.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presenta este informe que se da a",
            "start": 7041.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conocer adem\u00e1s que hay una denuncia",
            "start": 7043.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "penal eh contra grupo M\u00e9xico por",
            "start": 7045.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "negligencia eh lo que queremos saber en",
            "start": 7048.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "su honora es bueno qu\u00e9 se puede esperar",
            "start": 7050.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mire se\u00f1or presidente parte de los datos",
            "start": 7053.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ofreci\u00f3 la secretaria de medio",
            "start": 7056.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ambiente y la procuradora Federal eh de",
            "start": 7058.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de medio ambiente tambi\u00e9n es que hubo",
            "start": 7061.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "negligencia en el manejo de los famosos",
            "start": 7064.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jales que est\u00e1n relacionados con la mina",
            "start": 7066.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que persisten las secuelas es decir que",
            "start": 7069.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 enferma en la zona del",
            "start": 7071.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "r\u00edo que son nueve municipios est\u00e1",
            "start": 7074.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enferma justamente por la negligencia de",
            "start": 7076.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda Ahora hay un eh balance que",
            "start": 7078.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "habla de que la compa\u00f1\u00eda tendr\u00eda que",
            "start": 7082.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aportar alrededor de 20,500 millones de",
            "start": 7083.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pesos eh el equivalente a m\u00e1s o menos eh",
            "start": 7086.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "11100 millones de d\u00f3lares eh creo que",
            "start": 7090.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por falta de recursos no se puede quejar",
            "start": 7093.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda hoy se da a conocer un",
            "start": 7095.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informe en donde en el trimestre",
            "start": 7097.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reciente bueno obtuvo ganancias por",
            "start": 7099.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "3,650 millones de d\u00f3lares no entonces",
            "start": 7102.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "seguramente mucho de las utilidades que",
            "start": 7105.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se estiman alrededor de 12,000 y hasta",
            "start": 7107.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "15,000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o la",
            "start": 7110.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda podr\u00eda retribuir V\u00e1lgame Pues a",
            "start": 7112.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n que ha sido afectada por su",
            "start": 7114.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n se\u00f1or presidente es un tema",
            "start": 7116.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "como usted sabe muy relevante para",
            "start": 7118.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nosotros eh yo insisto son nueve",
            "start": 7120.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "municipios es la esencia de Sonora el",
            "start": 7122.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "r\u00edo afectado se llama r\u00edo Sonora Por",
            "start": 7124.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cierto afecta Hermosillo incluso a",
            "start": 7126.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestra capital en la parte rural como",
            "start": 7128.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se hizo ver este afecta a ures que fue",
            "start": 7131.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la capital del Estado afecta arispe que",
            "start": 7133.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n la capital del estado en el",
            "start": 7135.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasado Es decir eh se esmer\u00f3 Al parecer",
            "start": 7137.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esta negligencia de la compa\u00f1\u00eda grupo",
            "start": 7140.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en da\u00f1ar el esencia de lo que es",
            "start": 7143.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Sonora y a la poblaci\u00f3n eh de nuestra",
            "start": 7145.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Sierra de nuestro r\u00edo y Bueno la verdad",
            "start": 7149.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es que lo menos que esperamos en Sonora",
            "start": 7151.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "es la retribuci\u00f3n eh Y la reparaci\u00f3n del",
            "start": 7153.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o al final de cuentas se\u00f1or",
            "start": 7155.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Ya se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 7157.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh la vez pasada no solo se dio a",
            "start": 7160.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocer el informe",
            "start": 7164.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sino se",
            "start": 7166.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 lo que sigue y se acord\u00f3 de que",
            "start": 7169.36,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n va a",
            "start": 7175.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coordinar una",
            "start": 7179.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mesa para",
            "start": 7181.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 7184.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanto los servidores",
            "start": 7189.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de la secretar\u00eda del medio",
            "start": 7192.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ambiente como de la procuradur\u00eda de",
            "start": 7195.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medio ambiente y",
            "start": 7199.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh representantes de las",
            "start": 7202.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 7206.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afectadas y ya se est\u00e1 hablando con",
            "start": 7209.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ellos pero hace falta que",
            "start": 7212.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "eh se llegue a un acuerdo Si es que hay",
            "start": 7216.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "voluntad de parte de la",
            "start": 7222.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa para",
            "start": 7226.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "remediar los da\u00f1os causados En eso",
            "start": 7228.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos yo creo",
            "start": 7233.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana podr\u00edamos informar sobre el",
            "start": 7235.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 7240.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pedirle un informe a la",
            "start": 7242.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "secretaria de de gobernaci\u00f3n y a la de",
            "start": 7245.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 7248.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ambiente de c\u00f3mo vamos a ver si ya se",
            "start": 7249.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 7252.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7255.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7257.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay voluntad de parte de ellos",
            "start": 7259.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7263.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "participar y Buscar opciones",
            "start": 7265.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alternativas C\u00f3mo reparar los da\u00f1os lo",
            "start": 7269.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tiene que ver sobre todo con la",
            "start": 7272.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "salud de la gente y eh la limpieza",
            "start": 7274.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "del r\u00edo Sonora y todo lo que se vaya a",
            "start": 7279.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "requerir de acuerdo al diagn\u00f3stico al",
            "start": 7283.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudio que se llev\u00f3 a cabo tengo",
            "start": 7286.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "entendido que la propia empresa pidi\u00f3 el",
            "start": 7290.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7295.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7297.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "estableciera una",
            "start": 7299.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mesa o que quer\u00edan tratar el",
            "start": 7302.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tema en gobernaci\u00f3n y me consultaron yo",
            "start": 7305.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "dije que s\u00ed que este se vaya viendo no",
            "start": 7310.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para ganar tiempo no para este volver a",
            "start": 7315.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo mismo no de la",
            "start": 7319.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n sino para atender realmente",
            "start": 7321.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el problema No en eso estamos es",
            "start": 7324.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamental la voluntad pol\u00edtica por",
            "start": 7328.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "supuesto de su gobierno presidente para",
            "start": 7330.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "darle final a este penoso asunto que nos",
            "start": 7332.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ha afectado tanto y por supuesto No se",
            "start": 7335.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trata justamente de que se llegue a los",
            "start": 7337.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acuerdos que al final de cuentas todas",
            "start": 7339.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "las partes pues salgan salgan",
            "start": 7341.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "satisfechas eh incluso bueno ha habido",
            "start": 7343.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Usted sabe no brotes de inconformidad la",
            "start": 7346.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la perspectiva de que pudiera eh haber",
            "start": 7348.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "bloqueos hay quien exige la cancelaci\u00f3n",
            "start": 7350.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la concesi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda en fin eh",
            "start": 7353.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una serie de cosas que bueno yo me",
            "start": 7356.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comprometo a estar ahora s\u00ed aqu\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 7358.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para escuchar Atentamente ese ese",
            "start": 7359.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "informe y poder informar tambi\u00e9n a las",
            "start": 7361.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunidades all\u00e1 en Sonora se\u00f1or",
            "start": 7363.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente el tema econ\u00f3mico eh es una",
            "start": 7365.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "parte muy significativa de su gobierno",
            "start": 7368.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mire datos que nunca se dan a conocer eh",
            "start": 7369.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vimos con atenci\u00f3n el crecimiento",
            "start": 7372.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "relacionado al mes de agosto no sigue",
            "start": 7374.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda fuerte pero el fondo",
            "start": 7376.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "monetario internacional f\u00edjese que qu\u00e9",
            "start": 7378.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "interesante no que sea ahora el fondo",
            "start": 7380.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "monetario internacional que lo diga",
            "start": 7381.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "habla de que M\u00e9xico es la econom\u00eda eh",
            "start": 7383.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con mayor crecimiento eh Mejor empuje y",
            "start": 7387.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que tiene una expansi\u00f3n m\u00e1s notable",
            "start": 7391.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto a nivel de los rankings",
            "start": 7393.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacionales como a nivel del",
            "start": 7395.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de que es nuestro",
            "start": 7397.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mercado interno eso es muy relevante",
            "start": 7399.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque mire Este a\u00f1o cuando cerremos el",
            "start": 7401.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2023 eh M\u00e9xico va a ser la econom\u00eda",
            "start": 7403.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 del mundo eh vamos a rebasar",
            "start": 7406.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo con estas previsiones que",
            "start": 7408.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hace el fmi a la econom\u00eda de Australia y",
            "start": 7410.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda de Corea del Sur El a\u00f1o",
            "start": 7413.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pasado rebasamos a Espa\u00f1a como como",
            "start": 7415.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "seguramente usted tom\u00f3 nota y se habla",
            "start": 7418.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de que M\u00e9xico pudiera convertirse en el",
            "start": 7420.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2024 en una de las 10 mayores",
            "start": 7421.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "econom\u00edas del mundo incluso rebasando a",
            "start": 7424.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de Rusia es ese es un creo",
            "start": 7426.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es un tema muy relevante Mire le",
            "start": 7429.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "traigo el tema a colaci\u00f3n eh porque",
            "start": 7431.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "evidentemente tenemos una una gran",
            "start": 7433.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "oportunidad con esto de la",
            "start": 7436.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de inversiones el famoso",
            "start": 7437.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "near shoring del que hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 7439.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reiteradamente el gobernador de mi",
            "start": 7442.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado anda Incluso en este momento",
            "start": 7444.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo en una gira eh Por Europa",
            "start": 7446.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "justamente promoviendo la posibilidad de",
            "start": 7449.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que lleguen m\u00e1s inversiones de alta",
            "start": 7451.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que empresas de log\u00edstica se",
            "start": 7453.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puedan establecer en Sonora y el",
            "start": 7456.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobierno ador hizo un planteamiento Hace",
            "start": 7458.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tres semanas a su administraci\u00f3n de que",
            "start": 7461.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se creen las condiciones para establecer",
            "start": 7464.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una suerte de corredor Industrial a",
            "start": 7466.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "imagen y semejanza de lo que se ha hecho",
            "start": 7469.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en el en el ismo de Tehuantepec",
            "start": 7470.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justamente para que las empresas que ya",
            "start": 7473.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disponen del abasto suficiente de",
            "start": 7475.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con esto que se llama el plan",
            "start": 7477.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sonora de energ\u00edas renovables que las",
            "start": 7479.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresas que ven a Sonora como una",
            "start": 7482.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "oportunidad por la cercan\u00eda que tenemos",
            "start": 7483.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con Arizona que es el estado que est\u00e1",
            "start": 7485.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justamente bueno en el foco o en el",
            "start": 7488.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "centro de este nuevo desarrollo",
            "start": 7490.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "industrial y tecnol\u00f3gico Bueno pues",
            "start": 7493.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tengan tengan adem\u00e1s el incentivo de",
            "start": 7495.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tener ciertas ventajas tipo fiscal para",
            "start": 7497.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "instalarse en la regi\u00f3n eh es una",
            "start": 7501.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pregunta abierta se\u00f1or presidente qu\u00e9",
            "start": 7503.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 qu\u00e9 est\u00e1 en la mente de su gobierno",
            "start": 7505.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacer justamente para convertir esto en",
            "start": 7508.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "realidad y mire ya estamos en Arizona",
            "start": 7510.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "As\u00ed que yo le voy a preguntar de una vez",
            "start": 7513.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este para soltar el micr\u00f3fono ya se",
            "start": 7514.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 la serie mundial eh Arizona que",
            "start": 7516.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es nuestro vecino y es nuestro equipo",
            "start": 7519.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "local adem\u00e1s de Sonora va a competir con",
            "start": 7521.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los Rangers de Texas con el ingrediente",
            "start": 7523.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adicional de que hay un mexicano alec",
            "start": 7526.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Thomas se llama compiti\u00f3 por M\u00e9xico",
            "start": 7528.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora que fue el mundial de de b\u00e9isbol",
            "start": 7530.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l es nacido en Estados Unidos pero de",
            "start": 7532.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "padres sonorenses este como dicen los",
            "start": 7534.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanos nacemos donde nos da la gana",
            "start": 7537.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "al final de cuentas naci\u00f3 en Chicago sin",
            "start": 7539.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9 ha vestido los colores de",
            "start": 7541.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh preguntarle a qui\u00e9n le va",
            "start": 7543.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente y de pasadita no m\u00e1s de",
            "start": 7546.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "decirle Oiga ya est\u00e1n listas las",
            "start": 7548.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "escuelas de b\u00e9isbol Cu\u00e1ndo va ir a en",
            "start": 7550.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aurar lasas est\u00e1n funcionando incluso ya",
            "start": 7552.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en Sonora estamos muy entusiasmado ya",
            "start": 7554.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sabe usted que para nosotros as\u00ed como",
            "start": 7557.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para ustedes en el sureste Pues el",
            "start": 7559.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol es una especie de religi\u00f3n",
            "start": 7561.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "deportiva Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 7563.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidente bueno mire",
            "start": 7564.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh Sonora tiene mucho",
            "start": 7567.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "futuro est\u00e1n eh creciendo",
            "start": 7572.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "actualmente y van a",
            "start": 7577.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 7579.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s yo creo que est\u00e1 garantizado el",
            "start": 7581.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desarrollo de Sonora para las nuevas",
            "start": 7584.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 7587.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y voy a hablar",
            "start": 7589.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de cinco",
            "start": 7591.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "factores o seis",
            "start": 7594.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "primero el pueblo de Sonora que es un",
            "start": 7598.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador emprendedor eso",
            "start": 7602.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7605.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 7607.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 7610.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7613.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aporta",
            "start": 7617.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "minerales estrat\u00e9gicos para el",
            "start": 7620.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 7623.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "futuro tiene",
            "start": 7625.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "litio eso es lo",
            "start": 7629.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "segundo ya estamos trabajando en la",
            "start": 7632.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para quitar la arcilla y",
            "start": 7636.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "poder utilizar el",
            "start": 7640.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "litio",
            "start": 7644.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh tercero",
            "start": 7645.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en",
            "start": 7648.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n las",
            "start": 7650.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "plantas para generar energ\u00eda sobre todo",
            "start": 7653.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 7657.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solar y ya est\u00e1n los proyectos para tres",
            "start": 7659.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuatro plantas m\u00e1s y para l\u00edneas de",
            "start": 7663.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 7667.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 7671.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gas ya",
            "start": 7673.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 otorgado un",
            "start": 7677.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "permiso para una planta de",
            "start": 7680.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n",
            "start": 7684.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en Puerto",
            "start": 7687.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Libertad estoy hablando ah\u00ed llevo cuatro",
            "start": 7689.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7694.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C la",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con",
            "start": 7700.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Arizona son 500 km de frontera y se",
            "start": 7703.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que Estados",
            "start": 7708.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos establezca en Arizona su centro",
            "start": 7710.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de",
            "start": 7714.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "semiconductores que son muy importantes",
            "start": 7718.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para todo lo que va a significar el",
            "start": 7721.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial",
            "start": 7724.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 7727.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh llevo qu\u00e9 seis o voy al seis voy voy",
            "start": 7733.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "al seis s\u00ed la",
            "start": 7739.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n s la",
            "start": 7742.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda la",
            "start": 7745.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vecindad S\u00ed y",
            "start": 7747.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh el puerto de",
            "start": 7750.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guaimas que es muy",
            "start": 7753.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "importante ferrocarril puerto de huaima",
            "start": 7756.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7760.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 7761.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "frontera que se est\u00e1 mejorando",
            "start": 7763.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh con nuevas",
            "start": 7767.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aduanas con equipos",
            "start": 7771.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "modernos y dej\u00e9 al final",
            "start": 7777.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7781.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que para los sonorenses para los",
            "start": 7783.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mexicanos es muy importante",
            "start": 7787.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh con toda la reconversi\u00f3n",
            "start": 7791.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Industrial eh uno de",
            "start": 7795.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "los recursos mineros m\u00e1s",
            "start": 7798.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "demandado va a ser el",
            "start": 7804.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cobre el",
            "start": 7807.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cobre porque toda la industria",
            "start": 7810.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Automotriz va a",
            "start": 7815.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "necesitar de tres a cinco veces m\u00e1s",
            "start": 7820.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cobre de lo que se utiliza",
            "start": 7824.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "actualmente Y d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 7829.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cobre por eso",
            "start": 7834.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh son muy",
            "start": 7838.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenas noticias",
            "start": 7840.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para para",
            "start": 7843.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Sonora lo del cobre seguro que no lo",
            "start": 7845.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7850.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "registrado pero nosotros tenemos",
            "start": 7853.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los expertos y tambi\u00e9n",
            "start": 7855.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con los que promueven",
            "start": 7859.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inversiones tanto de gobiernos como de",
            "start": 7861.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "empresas me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n una",
            "start": 7864.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 7867.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reciente con un",
            "start": 7869.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estratega de",
            "start": 7872.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 7877.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vino a tratarme varios temas pero",
            "start": 7880.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7885.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en particular ten\u00eda mucho",
            "start": 7887.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 7891.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cobre",
            "start": 7894.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y el ismo de",
            "start": 7896.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Tehuantepec y",
            "start": 7904.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n",
            "start": 7906.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l me lo",
            "start": 7909.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 Porque todos los carros",
            "start": 7911.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos van a requerir m\u00e1s",
            "start": 7916.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cobre mucho",
            "start": 7919.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es una demanda garantizada a",
            "start": 7922.119,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "futuro ah\u00ed les dejo de tarea esto que lo",
            "start": 7927.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "investiguen",
            "start": 7933.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 7937.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh todos tenemos que",
            "start": 7939.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 7944.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero siempre estamos pensando en la",
            "start": 7946.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importancia del litio no para las",
            "start": 7950.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bater\u00edas s\u00ed es importante el litio pero",
            "start": 7953.52,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "el consumo de cobre va a",
            "start": 7959.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "incrementarse S\u00ed pero el cobre y lo",
            "start": 7964.199,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 7970.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ismo es",
            "start": 7972.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque y ojal\u00e1 y lo resuelvan nuestros",
            "start": 7975.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hermanos paname\u00f1os no pero ya est\u00e1",
            "start": 7978.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7982.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "insuficiente el",
            "start": 7983.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "canal de",
            "start": 7985.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 hay mucha saturaci\u00f3n y hay",
            "start": 7988.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "algunos problemas que nosotros deseamos",
            "start": 7990.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que los resuelvan pronto pero",
            "start": 7994.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el otro paso para unir a los dos oc\u00e9anos",
            "start": 7999.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 8003.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ismo yo acabo de estar all\u00e1 y de cuatra",
            "start": 8005.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cualcos a a Salina",
            "start": 8010.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Cruz hicimos 7",
            "start": 8014.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "horas del Atl\u00e1ntico al",
            "start": 8018.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico en",
            "start": 8021.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 8026.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 8028.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzando en los dos",
            "start": 8030.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "puertos eso tambi\u00e9n va a tener mucho",
            "start": 8034.96,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "futuro y vamos a a seguir no este",
            "start": 8041.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "apoyando este Por qu\u00e9 no te quedas para",
            "start": 8046.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana T\u00fa",
            "start": 8051.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "abre S\u00ed ya ya dos dos dos dos dos dos",
            "start": 8054.52,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "dos hombre mujer te tengo pendiente a",
            "start": 8059.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 8066.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver vamos a hacer una una excepci\u00f3n",
            "start": 8068.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no una excepci\u00f3n una excepci\u00f3n vamos a",
            "start": 8072.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tener tiempo ma\u00f1ana n m\u00e1s ahorita tengo",
            "start": 8076.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ir a verlo de Guerrero",
            "start": 8078.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este miren vamos con los",
            "start": 8081.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 8086.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 8088.52,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq i d INE 221 dial 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo acq INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras Bueno pues este nos tardamos porque s\u00ed peg\u00f3 muy fuerte muy fuerte el hurac\u00e1n en Guerrero en la Costa Grande en Acapulco en Tecpan [M\u00fasica] en todo ese tramo de Tecpan Acapulco Coyuca de de Ben\u00edtez Ju\u00e1rez y otros municipios los que est\u00e1n en esa en esa franja Y todav\u00eda eh est\u00e1 afectando el hurac\u00e1n eh se han perdido las comunicaciones por completo y est\u00e1 saliendo el general secretario el secretario de Marina la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el secretario de comunicaciones transportes la directora de Protecci\u00f3n Civil desde ayer estamos all\u00e1 hay eh brigadas del ej\u00e9rcito de la marina se est\u00e1 aplicando el plan dn3 el plan Marina pero muy fuerte muy fuerte es eh un eh fen\u00f3meno porque en muy poco tiempo 12 horas eh empez\u00f3 a tomar fuerza eh Y entr\u00f3 con categor\u00eda cco se est\u00e1 con considerando que va a degradarse a categor\u00eda dos pero todo el d\u00eda va a haber lluvias y Estamos buscando restablecer las comunicaciones hasta ahora no [M\u00fasica] tenemos datos sobre p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero no hay comunicaci\u00f3n no sabemos si da\u00f1os materiales ruptura de caminos la propia autopista llegando a Acapulco tiene derrumbes Ya est\u00e1n los de comunicaci\u00f3n trabajando nuestra preocupaci\u00f3n mayor es la carretera de la costa grande y la poblaci\u00f3n que vive de Acapulco hacia cihuatanejo eh Ya se est\u00e1 Estableciendo comunicaci\u00f3n y vamos a dedicarnos todo el d\u00eda de hoy a estar pendientes y a seguir llevando a cabo el operativo de rescate de apoyo a la poblaci\u00f3n afectada es s\u00ed se aplic\u00f3 desde ayer este hay marinos albergues se est\u00e1 trabajando yo ayer cuando me informaron de que era un fen\u00f3meno porque pocas veces seg\u00fan los registros desarrolla as\u00ed eh un hurac\u00e1n Tan pronto y con tanta fuerza Entonces a las 8 de la noche envi\u00e9 un comunicado pero nos hab\u00edan informado de que entraba de 4 a 6 de la ma\u00f1ana y no entr\u00f3 a las un poco despu\u00e9s de las 12 toc\u00f3 tierra y muy fuerte Entonces estamos en eso vamos a estarles informando y ahora pues vamos a a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras vamos a procurar por esta situaci\u00f3n de emergencia que sea lo m\u00e1s breve posible y para preguntas y respuestas adelante con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esa es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana primero decir un abrazo al pueblo de Guerrero por el paso del hurac\u00e1n toda nuestra solidaridad eh vamos a iniciar en redes sociales difunden falso despegue de avi\u00f3n de la nueva aerol\u00ednea mexicana de avia es por todos conocido que cualquier proyecto que emprende el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su gobierno ha sido motivo de cr\u00edticas descalificaciones mentiras y campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n por parte de sectores conservadores en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales en un vdeo difundido a trav\u00e9s de la red social x y otras se observa el momento del despegue de un avi\u00f3n que pierde una rueda de su tren de ie quienes distribuyeron este video aseguraron que se trataba de un avi\u00f3n de Mexicana de Aviaci\u00f3n que hab\u00eda sufrido ese percance lo cual es falso Mexicana de Aviaci\u00f3n todav\u00eda no realiza vuelos en realidad el video que circula en redes sociales Data de 2020 Y corresponde al vuelo 8684 lo estamos viendo en la pantalla de la aerol\u00ednea Air Canad\u00e1 que parti\u00f3 el 6 de enero de 2020 de la ciudad de Monreal en Canad\u00e1 para eh pero tuvo una falla t\u00e9cnica y perdi\u00f3 una rueda del tren de aterrizaje durante el despegue y se vio obligado a regresar al aeropuerto Mexicana de Aviaci\u00f3n es una empresa nueva de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria cuyo prop\u00f3sito Es mejorar la calidad y cobertura de los servicios a\u00e9reos as\u00ed como impulsar la conectividad en el mercado donde existe demanda lo que representar\u00e1 un motor de crecimiento desarrollo y competitividad a nivel nacional e internacional pero aqu\u00ed no pararon las mentiras contra Mexicana de Aviaci\u00f3n tambi\u00e9n difundieron la mentira de que estaf\u00f3 a quienes compraron vuelos para viajar en la aerol\u00ednea esto es una vil mentira y adem\u00e1s es un disparate Mexicana de Aviaci\u00f3n no ha iniciado la venta de boletos puesto que se est\u00e1 a la espera de que la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil de Estados Unidos entregue el certificado de operador a\u00e9reo para iniciar operaciones y con ello la venta de tickets lo que s\u00ed hay hay que informar son reservaciones pero de ninguna manera todav\u00eda hay venta de boletos de la aerol\u00ednea pero como siempre este tipo de mentiras que se difunden en redes sociales y en medios de comunicaci\u00f3n nos dan la oportunidad de informar que esta aerol\u00ednea a cargo del estado mexicano ser\u00e1 inaugurada el s\u00e1bado 2 de diciembre de este a\u00f1o y ofrecer\u00e1 viajes a 20 destinos Canc\u00fan Monterrey Guadalajara Tijuana Campeche Chetumal M\u00e9rida Puerto Vallarta ixtapas y huatan ejo Cozumel Los Cabos Hermosillo Ciudad Ju\u00e1rez villah hermosa Huatulco Oaxaca Acapulco Mazatl\u00e1n la paz y le\u00f3n y orgullosamente estas rutas van a salir del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles y Bueno pues vamos con la siguiente Bueno ya saben mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad y en contra de la CFE otra vez por curioso que parezca el pasado 18 de octubre de 223 mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad asociaci\u00f3n civil ligada a Claudio x Gonz\u00e1lez opositor al gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador public\u00f3 un pudor reportaje titulado contam\u00edname fe 17 veces m\u00e1s por encima de la norma eh de la norma de salud la consecuencia muerte por c\u00e1ncer as\u00ed titul\u00f3 este pseudo reportaje Y adem\u00e1s lo difundi\u00f3 DIF dio ampliamente por internet haci\u00e9ndolo pasar por algo novedoso cuando en realidad se trata de un refrito ya que fue publicado originalmente el 6 de julio de 2022 bajo otro t\u00edtulo en el texto hace menci\u00f3n a la central termoel\u00e9ctrica presidente Plutarco El\u00edas Calles afirmando que se viola la norma de salud pero esto es falso en materia de emisiones a la atm\u00f3sfera la central de petacalco cumple con la norma de semarnat adem\u00e1s cuenta con estaciones de monitoreo de calidad del aire que operan de manera continua la informaci\u00f3n generada eh se entrega mensualmente a la profepa sin ning\u00fan contratiempo la descarga de agua residual utilizada para el sistema de la central de petacalco eh cumple con lo establecido en la ley de aguas nacionales los t\u00e9rminos y condiciones de las consecuciones otorgadas por la Comisi\u00f3n Nacional del Agua as\u00ed como la norma 001 de semarnat vigente relativa a las descargas de agua Adem\u00e1s este texto sin fundamento denuncia supuestos da\u00f1os o riesgos a la salud de la poblaci\u00f3n por esta mentira de que contamina pero sus afirmaciones son falsas Y es que as\u00ed son los de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y en contra de la CFE vamos eh con la siguiente con esta vamos a concluir vamos a informar sobre la cargada de los medios a favor del poder judicial en la discusi\u00f3n sobre la extensi\u00f3n de fideicomisos de El Poder Judicial la cobertura y el espacio que los medios y en redes le han dedicado al tema de la extinci\u00f3n de fideicomisos del poder judicial y de las protestas de los trabajadores Habla por s\u00ed sola vamos a ver esta gr\u00e1fica m\u00e1s de la mitad de las notas publicadas de prensa en radio televisi\u00f3n y internet han sido sobre este tema La inmensa mayor\u00eda para cuestionar la medida y se\u00f1alar que se trata de un golpe contra el poder judicial aqu\u00ed podemos ver como de las 23073 notas publicadas por todos los medios entre el 16 y el 23 3 de octubre m\u00e1s de 12,800 de ellas estuvieron dedicadas al poder judicial es decir 55 por del grueso informativo esta semana entre ellas m\u00e1s de 5000 sobre los actos de protesta 22 por. Pero bueno vamos a dar un par de datos m\u00e1s queremos mostrarles un video que recogi\u00f3 el canal 11 Eh Al cual agradecemos la aportaci\u00f3n para esta secci\u00f3n eh recogi\u00f3 testimonios de asistentes Pero qu\u00e9 creen ninguno pudo responder a la pregunta de cu\u00e1les de sus derechos Como dicen los voceros del conservadurismo eh legisladores senadores y tambi\u00e9n miembros de la oposici\u00f3n columnas etc\u00e9tera Cu\u00e1les de sus de sus derechos laborales se ver\u00edan afectados por la cancelaci\u00f3n de los fideicomisos vamos a ver este video usted sabe de que fideicomisos parte su salario conoce sobre sobre este tema Mira son varios realmente son varios los que se integran eh No te puedo decir asta de Cu\u00e1les cu\u00e1les son y de qu\u00e9 forma se van ver\u00e1n este reducidos digamos en Qu\u00e9 porcentaje o sea no \u00e9l no te puede decir cu\u00e1nto En qu\u00e9 fide comienzos Porque en todos de todos nos dan conceptos para integrar apenas los 8 7000 pesos que ganamos espec\u00edfico que le resta el derecho a la salud son 13 pero tal vez el n\u00famero el fidecomiso es el de seguro de separaci\u00f3n el seguro de Ah ahorita se me fue prestaciones laborales y el n\u00famero deis en el que exacta no no no conozco bien los tecnicismos de los de los fidecomiso s\u00ed nos est\u00e1n afectando nuestras prestaciones laborales Qu\u00e9 fideicomiso dice la parte de Miren el fideicomiso en especial no lo conozco Cu\u00e1les son las prestaciones que se ven eliminadas que usted conoce que te eliminadas con yo no soy la persona apropiada para para este responder esa pregunta no soy la persona adecuada no tengo toda la informaci\u00f3n Bueno hasta aqu\u00ed esto solamente una precisi\u00f3n a esto que se est\u00e1 diciendo desde el a\u00f1o 2014 eh de los fideicomisos con los que cuenta el poder judicial se han erogado cer pesos en este tipo de conceptos como gastos m\u00e9dicos eh comidas eh compensaciones etc\u00e9tera Por cierto como \u00faltimo dato y para cerrar la secci\u00f3n uno de los oradores de la marcha de protesta fue el magistrado Reyes rosas ustedes saben qui\u00e9n es pues es uno de los que liberaron al fiscal de Morelos Uriel Carmona acusado de encubrir un feminicidio as\u00ed lo revel\u00f3 la revista polemon hasta aqu\u00ed la intervenci\u00f3n de hoy Muchas gracias presidente es cuanto gracias Buen d\u00eda vamos por ac\u00e1 queer fue por ac\u00e1 el otro lado qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de 4 media telecomunicaciones Veracruz pues eh reiterar este tema del hurac\u00e1n notis pues es algo muy muy importante es un hurac\u00e1n categor\u00eda 5 que nunca hab\u00eda afectado esta zona seg\u00fan lo que nos dicen el Centro Nacional de Huracanes Estados Unidos eh Cu\u00e1les son las las estimaciones de las afectaciones que se prev\u00e9n ve\u00edamos im\u00e1genes incluso una torre de una televisora que fue derribada por el hurac\u00e1n las tambi\u00e9n de las de alerta s\u00edsmica Tambi\u00e9n tienen graves afectaciones Pero s\u00ed me gustar\u00eda preguntar espec\u00edficamente piensa acudir usted a la zona es posible pero vamos a a ver eh Qu\u00e9 informaci\u00f3n tenemos m\u00e1s apegada a lo sucedido van a estar los secretarios va a estar el secretario de Marina de defensa la secretaria de seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana el secretario de comunicaciones yo voy a estar pendiente eh desde ayer estoy atento a todo lo que est\u00e1 sucediendo pero s\u00ed como dices es un hurac\u00e1n muy fuerte mucho muy fuerte de mucha intensidad y eh tuvo un comportamiento at\u00edpico Eh Esto no los report como a las 8 9 de la noche de que iba a intensificarse muy pronto esto no pasaba en d\u00e9cadas en el comportamiento de un hurac\u00e1n as\u00ed y voy a estar pendiente vamos a estar atentos de qu\u00e9 depender\u00eda que acuda la zona o no presidente de C\u00f3mo llegamos porque los aeropuertos por ejemplo el aeropuerto militar tiene destrucci\u00f3n afortunadamente la pista est\u00e1 bien pero no hay este posibilidades de volar ni en avi\u00f3n ni en helic\u00f3ptero no se puede y hay que esperar el pron\u00f3stico es de que va a ir disminuyendo la intensidad en el transcurso del d\u00eda y vamos a ver qu\u00e9 hacemos perfecto segundo tema muy r\u00e1pido presidente pues se ha quedado un poquito de lado por la informaci\u00f3n que hay en estos d\u00edas lo que pas\u00f3 con lo que est\u00e1 pasando con Los Rehenes que se tienen de mexicanos all\u00ed en la franja de gasa antes del jueves o viernes si no mal recuerdo hubo una comunicaci\u00f3n del grupo jam\u00e1s O jamas como le le quiera mencionar de que eh a los eh pa\u00edses que actuar o estaban actuando neutralmente les los iban a tratar de alguna forma preferente de alguna medida a los a los a los que ten\u00edan como eh como como reenes en el caso obviamente de los que no los iban a tratar como si fueran israel\u00edes eh Y es s\u00e9 que tiene que ser muy discreta el tema de la cuesti\u00f3n eh diplom\u00e1tica Y las negociaciones pero con con qui\u00e9n se est\u00e1 trabajando presidente con catar tal vez como lo que pas\u00f3 con los que ya liberaron de Estados Unidos los reenes de Estados Unidos estamos trabajando este todo el tiempo est\u00e1 la secretaria de relaciones exteriores Alicia B\u00e1rcenas tratando este asunto no queremos informar m\u00e1s sobre esto queremos actuar de manera prudente pero s\u00ed estamos buscando la liberaci\u00f3n de dos personas que tenemos datos de que est\u00e1n detenidas dos personas estamos en eso en el caso de la m\u00e9dica que estaba en la franja de gasa con l\u00edmites con Egipto no H posibilidad de sacarla ahora que se abri el cord\u00f3n humanitario hay un bloqueo completo permitiendo la entrada de de nadie ni de ayuda humanitaria as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n y ya para terminar un tema local bueno s\u00e9 que le van a preguntar los fideicomisos y lo que pas\u00f3 en el senado de la Rep\u00fablica y la posici\u00f3n de de algunas senadoras de morena pero yo quiero ser en el tema de Justicia usted hablaba de El fiscal Zamarripa de lo que es el caso de Guanajuato que se ha reelegido 15 a\u00f1os en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 por darse la designaci\u00f3n de Ernestina Godoy usted la conoce en alguna medida tiene \u00e9xitos en en en muchos temas pero la ratificaci\u00f3n significa que est\u00e9 otro periodo si no me recuerdo son 4 a\u00f1os m\u00e1s en el cargo eh tiene ah\u00ed el problema del tema del feminicidio S han bajado las estad\u00edsticas eh platicaba con el senador cavoto la semana pasada que es que estuvieron por all\u00e1 as de la fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico pues preguntar su opini\u00f3n respecto a la fiscalina Godoy debe de permanecer en el cargo no de permanecer aparte de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica que usted la conoce Muchas gracias Pues este opino a favor de ella van a votar en contra los opositores pero pues tengo que decir lo que pienso siempre digo lo que pienso es una extraordinaria abogada una mujer \u00edntegra honesta incorruptible de lo mejor la conozco desde hace muchos a\u00f1os pero pues hay una oposici\u00f3n conservadora que no est\u00e1 de acuerdo con que contin\u00fae ellos quisieran ah\u00ed meter a estos abogados corruptos no para proteger intereses de la oligarqu\u00eda y de la delincuencia imag\u00ednes que Ernestina tuvo que ver con la impartici\u00f3n de justicia en toda la corrupci\u00f3n de los edificios los departamentos el famoso c\u00e1rtel inmobiliario todo un negocio que ten\u00edan los panistas en Benito Ju\u00e1rez y en otros lugares en otros eh sitios en otras delegaciones o demarcaciones donde daban permisos a las empresas inmobiliarias para construir eh sin cuidar normas ni procedimientos y si hac\u00edan 20 departamentos esto para que la gente lo entienda eh les entregaban dos o tres o cuatro ese era el acuerdo Entonces Ernestina descubre esto eh sanciona inicia procesos en contra de estos corruptos que abusaron de la gente porque siempre votan por ellos en la delegaci\u00f3n Benito juarz Ahora alcald\u00eda ciegamente por el conservadurismo de manera fan\u00e1tica aunque sean corruptos ya les he platicado de c\u00f3mo creo que yo una vez o dos gan\u00e9 en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez pero nunca eh se ha ganado el gobierno delegacional que ahora se llama la alcald\u00eda nunca una vez este est\u00e1bamos muy bien posicionados en la ciudad y acababa de darse un esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n creo que el delegado de la Benito Ju\u00e1rez y una comitiva se haban ido [M\u00fasica] a a un mundial todo un esc\u00e1ndalo este y ten\u00edamos nosotros un muy buen candidato Entonces el maestro batis nacido en Benito Ju\u00e1rez cat\u00f3lico honesto maestro universitario hab\u00eda tenido un desempe\u00f1o ejemplar como procurador en la Ciudad de M\u00e9xico todo todo todo bueno expan insta dijimos ahora s\u00ed ya lleg\u00f3 el momento y de repente postula el pan a una persona No me pregunten c\u00f3mo se llama No sinceramente no no lo conozco pero no me acuerdo de su nombre eh Y qu\u00e9 creen qu\u00e9 gan\u00f3 gan\u00f3 porque ya hab\u00edamos ganado en Miguel Hidalgo que Ah\u00ed viven eh los m\u00e1s ricos como en Cuajimalpa no pero Benito Ju\u00e1rez es algo especial porque no viven los m\u00e1s ricos es una clase media media pero muy muy eh conservadora con todo respeto y adem\u00e1s son libres pues pero hay que explicar todos estos fen\u00f3menos sociales que se dan en el pa\u00eds Entonces ahora que se da a conocer todo este esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n Pues qui\u00e9n sabe C\u00f3mo va a actuar la gente pero en el caso de Ernestina Pues s\u00ed es una mujer \u00edntegra lo de el procurador de Morelos pues fue lo mismo Asesinan a una eh mujer y la van a tirar este a Morelos se hace un estudio y se habla creo que de intoxicaci\u00f3n alcoh\u00f3lica Eh s\u00ed congesti\u00f3n alcoh\u00f3lica eh Y se demuestra que no que la hab\u00edan este asesinado y le hab\u00edan ido a llevar all\u00e1 y en una relaci\u00f3n de complicidad de la procuradur\u00eda de Morelos se quiso este mantener impune este crimen Entonces c\u00f3mo act\u00faa la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico cy Pues tambi\u00e9n no les gusta pero pues as\u00ed son los cambios es como esto que est\u00e1 pasando en el poder judicial es muy bueno para el pa\u00eds que todo esto aflore porque no se sab\u00eda nada a ver en honor a la verdad la verdad que es Revolucionaria La mentira es reaccionaria la verdad los que nos est\u00e1n escuchando viendo sab\u00edan hace un a\u00f1o ya son gentes mayor como yo o no tanto pero ya este entrados en edad sab\u00edan que un ministro en M\u00e9xico ganaba 700000 pesos mensuales la mayor\u00eda no lo sab\u00eda porque eran secretos de estado y hab\u00edan creado un instituto de la transparencia no que nos cuesta much\u00edsimo mil millones de pesos cada a\u00f1o pero se silenciaba todo todo el control de los medios de informaci\u00f3n era absoluto casi absoluto control medi\u00e1tico Entonces no se garantizaba el derecho a la informaci\u00f3n el pueblo no ten\u00eda informaci\u00f3n y no porque no quisieran saber las cosas sino porque se ejerc\u00eda este control absoluto era el gran acuerdo de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico y todav\u00eda ah\u00ed est\u00e1n esto que acaba de dar a conocer Elizabeth de c\u00f3mo los peri\u00f3dicos la radio la televisi\u00f3n defendiendo privilegios una verg\u00fcenza entonces s vale la pena este debate porque ayuda a que se sepan las cosas y no se Viva en el autoenga\u00f1o en la autocomplacencia y se llega a creer de que es normal Algo que suced\u00eda con la corrupci\u00f3n de que se ve\u00eda normal hab\u00eda casos afortunadamente muy pocos en donde se le dec\u00eda a los hijos estudia para que cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n se pon\u00eda eso como ejemplo y presum\u00edan de ser corruptos no perd\u00edan su respetabilidad y hab\u00eda una especie de enajenaci\u00f3n colectiva Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales y el que no tranza no avanza Y c\u00f3mo has progresado te ha ido muy bien de Estudiar en una escuela p\u00fablica ahora ya vives En las lomas ya tienes departamento en el extranjero Y ya tienes tus carros de lujo en tu mansi\u00f3n tienes cuatro o cinco carros de lujo y en una de esas hasta te puedes comprar un yate Cu\u00e1nto cuesta un yate pero yo recuerdo que el que costaba m\u00e1s hace como 5 a\u00f1os que escrib\u00ed un libro este de un mexicano era costaba no no no el de Joaqu\u00edn es un barquito ah\u00ed es como un cayuco no no no no no estamos hablando de de un yate que eh de una persona que como he finado ya no voy a hablar de \u00e9l pero y adem\u00e1s Ese es rico de de toda la vida de abolengo eh pero caba 300 millones de d\u00f3lares y ni siquiera navegaba en los mares mexicanos navegaba all\u00e1 en el mar del Norte y cuando llegaba a un puerto eh sal\u00eda toda la gente del puerto a verlo y ya se sab\u00eda que era de un Magnate mexicano 300 millones de d\u00f3lares cu\u00e1nto es en peso Bueno ahora peso est\u00e1 muy fortach\u00f3n pero de todas maneras este cu\u00e1nto 5500 millones de pesos 5500 mill y este ese yate eh fue hecho de manera especial eh le pusieron unos estabilizadores eh estamos hablando Pues de todo esto no eh unos estabilizadores una especie de amortiguadores para que eh el oleaje s\u00ed eh No lo moviera O sea que pod\u00edan estar brindando s\u00ed y no se ca\u00eda ni una gota de de vino o de co\u00f1ac o de champa\u00f1a como si no pasara nada esa era una de las extravagancias de ese yate eh Pero eso era las [M\u00fasica] aspiraci\u00f3n de muchos por eso se enojaron cuando dije de que hab\u00eda un sector aspiracionista no As\u00ed es no es que no se quiera superar no la persona yo estoy a favor de la movilidad social Qu\u00e9 es la movilidad social si es el que elijo del Campesino del obrero del comerciante del profesional con trabajo con estudio de conformidad con la ley pueda ascender en la escala social Eso era lo que hab\u00eda antes y con la pol\u00edtica neoliberal s se destruy\u00f3 porque para poder ascender se ten\u00eda que integrar a la banda de cuello blanco a una banda del crimen organizado la mayor\u00eda de los mexicanos que es un pueblo muy bueno trabajador optaron por irse a buscarse la vida a Estados Unidos Eh entonces eh queremos que salgan de la pobreza millones de mexicanos y en eso estamos eh empe\u00f1ados estamos trabajando para eso pero que sean parte de una clase media con valores con principios humanos no clasistas no ladinos porque a veces son hasta peores que los que heredaron fortunas se vuelven como enemigos de su propio pueblo de su propia clase Esto es lo que se tiene que ir viendo no por eso es muy bueno este debate escuchado yo un trabajador ahora que dec\u00eda es que nosotros ganamos 7 8000 pesos y lo creo o sea del del del poder judicial para 700.000 Y todav\u00eda ir a la marcha entonces falta informaci\u00f3n mucha informaci\u00f3n en los medios por eso hacen mucho da\u00f1o mucho da\u00f1o o sea nosotros los hemos padecido este monsi contaba que cuando la campa\u00f1a en contra de nosotros en el 2006 le preguntaban a una trabajadora eh dom\u00e9stica y por qui\u00e9n van a votar por el que sea menos por L\u00f3pez Obrador Pero por qu\u00e9 no es se va a caer la bolsa Oye pero si t\u00fa no tienes inversiones No pero va a ser tremendo s\u00ed por la manipulaci\u00f3n tremendo en los medios sin escr\u00fapulos Morales ninguna \u00edndole y tod se sienten ofendidos no cuando uno les dice que no son profesionales que est\u00e1n actuando de manera sectaria se sienten los ofendidos los hemos padecido much\u00edsimos a\u00f1os muchos a\u00f1os entonces s\u00ed se ha avanzado porque ya la gente est\u00e1 m\u00e1s mucho m\u00e1s informada no lo que hizo la ministra ayer el voto particular de la ministra pues se respeta lo que hizo la ministra Olga S\u00e1nchez Cordero es que ella fue ministra de la corte y pues siempre hay solidaridad de gremio existe un enorme netismo est\u00e1n las hijas Las s\u00ed porque era como el castillo de La pureza no sab\u00eda nada ah\u00ed much\u00edsima corrupci\u00f3n pero es muy f\u00e1cil Pues de que aclaren por qu\u00e9 ganan 700000 pesos mensuales en un pa\u00eds en donde el promedio de salarios de los trabajadores est\u00e1 en 16,000 pesos mensuales [M\u00fasica] promedio a ver que nos expliquen Por qu\u00e9 violan la Constituci\u00f3n Si el art\u00edculo 127 Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica solo eso y que nos digan Tambi\u00e9n si hay corrupci\u00f3n o no hay corrupci\u00f3n si los jueces magistrados ministros no son corruptos con algunas excepciones que nos digan porque no es corrupci\u00f3n el que un ministro est\u00e9 interesado en que una empresa no pague a la hacienda p\u00fablica que es de donde vive ese ministro que es donde recibe un sueldo ese ministro no es corrupci\u00f3n el que \u00e9l est\u00e9 actuando protegiendo a quien debe pagar 25000 millones de pesos de impuestos y que ese tipo de influyentismo y de protecci\u00f3n quieren que se cancele ese pago legal estoy hablando de los de arriba Aha magistrados lo mismo magistrados que defienden a las empresas extranjeras que quieren apoderarse de la industria el\u00e9ctrica nacional para cobrar tarifas de luz afectando a la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico y a ese magistrado se le paga con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y adem\u00e1s est\u00e1 ah\u00ed en buscado defendiendo solo intereses de minor\u00edas corruptas no es corrupci\u00f3n eso no es corrupci\u00f3n que el d\u00eda que resuelven en Estados Unidos a Garc\u00eda Luna ese mismo d\u00eda el poder judicial le descongelan las cuentas a su esposa no es corrupci\u00f3n eso no es corrupci\u00f3n lo que vemos cada 15 d\u00edas de jueces que liberan a delincuentes con criterios de lo m\u00e1s c\u00ednico que puede haber repito esto de que se detiene a una persona con coca\u00edna y con armas de alto poder y el juez ia porque sostiene en su resoluci\u00f3n textual de que s\u00ed lo hab\u00edan agarrado con coca\u00edna pero no hab\u00eda ninguna balanza y no se demostraba de que esa coca\u00edna se comercializar porque no hab\u00eda una balanza para de pesarla y venderla o que las armas no pasaban de cinco entonces no Creen ustedes que se requiere una reforma en el poder judicial por \u00faltimo estoy esperando que alguien me diga qu\u00e9 han hecho los del poder judicial En beneficio del pueblo Qu\u00e9 decisi\u00f3n han tomado En beneficio de la mayor\u00eda de los mexicanos y ya es mucho pedir pero decisi\u00f3n han tomado En beneficio de los pobres nada al contrario todas las decisiones que han tomado cuando menos en 40 a\u00f1os han sido para beneficiar a una minor\u00eda rapaz en contra de los intereses de la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 hicieron cuando el salario m\u00ednimo que no s en la Constituci\u00f3n de que el salario tiene que ser justo remunerador y que permita eh satisfacer las necesidades de una familia y qu\u00e9 hicieron ellos para que no se deteriorar el salario como sucedi\u00f3 en 40 a\u00f1os nada qu\u00e9 hicieron para evitar que se privatizar las pensiones de los trabajadores ayer habl\u00e1bamos con los maestros si no se modifica si no se resuelve el problema de esa ley que aprob\u00f3 Calder\u00f3n con la se\u00f1ora maestra elester cuando un maestro se jubile va a recibir el 30% de su sueldo Y saben que se acudi\u00f3 a la corte y rechazaron todos los recursos que se presentaron y muchas otras cosas lo que habl\u00e1bamos de la guarder\u00eda ABC trist\u00edsimo lo que sucedi\u00f3 este exministro Cos\u00edo F de los que vot\u00f3 en contra para que se castigara los verdaderos responsables porque Cos\u00edo es panista propuesto por Fox y apoyador de Calder\u00f3n y ahora de Claudio x Gonz\u00e1lez de todos ellos me da hasta mucha satisfacci\u00f3n decir que somos distintos porque la verdad eh act\u00faan de manera deshumanizada muestran no su desprecio al pueblo y adem\u00e1s son muy hip\u00f3critas mucho mucho muy hip\u00f3critas muy corruptos imag\u00ednense es como el mundo al rev\u00e9s los corruptos tienen una asociaci\u00f3n para combatir la corrupci\u00f3n Claudio Gonz\u00e1lez y la se\u00f1ora cas\u00e1 y Aguilar cam\u00edn y todos ellos corruptos y lo puedo probar y este se dan ba\u00f1os de pureza y est\u00e1 bien son libres y el que quiera tragarse ese plato de mentiras Pues tambi\u00e9n Buen provecho no presente Este pero ya afortunadamente la gente ya est\u00e1 despertando nada m\u00e1s que no se enojen eh tranquilo es muy bueno el debate lo vamos a continuar eh vamos a a seguir debatiendo porque eh la transparencia es una regla de oro de la democracia y as\u00ed vamos limpiando vamos informando vamos concientizando vamos purificando la vida p\u00fablica hablaba yo de todos estos estereotipos no que se fueron Estableciendo de que si no eres corrupto Eres un tonto si tienes un cargo y no robas Eres un tonto no pierdas la oportunidad no se te va a volver a presentar No est\u00e9s pensando en los dem\u00e1s piense en ti el pueblo es malagradecido el pueblo Eh no eh reconoce nada por \u00faltimo que se mete a Redentor termina crucificado no no no no no no no no te metas haz tu vida piensa en ti piensa en tu familia Esos son los estereotipos eh Y Eh s\u00ed vas a salir \u00e9chale ganas eh Y se acuerdan C\u00f3mo dec\u00edan no de que s\u00ed que el que no tiene dinero es porque no trabaja s\u00ed es porque es un flojo un indolente y se acuerdan tambi\u00e9n lo que dec\u00edan no les des pescado ens\u00e9\u00f1alos a si no hay agua no hay este pescado eh una vez se enojaron mucho conmigo porque dije y es en esa l\u00f3gica s\u00ed de no les des pescado que eso lo trajeron como un dicho Oriental este y lo aplicaban para todo yo pues una vez dije a ver si uno tiene una mascota que ya AC en todas las casas hay y Se les quiere mucho s\u00ed un gatito S\u00ed un perrito una mojina c\u00f3mo se llama este Jes\u00fas tiene no que El blanquito que es como un ratoncito que lo quiere much\u00edsimo no O sea de los ni\u00f1os que este pues ni modo que le digas no vete a buscar tu comida no trabaja No pues uno s\u00ed le tiene que dar no su ag\u00fcita su comidita claro no se puede distribuir la riqueza que no se tiene hay que producir la riqueza Pero eso lo hacen todos los mexicanos o qui\u00e9n produce la riqueza nada m\u00e1s los que invierten capital tambi los trabajadores o sea y a veces eso no se toma en cuenta entonces se produce la riqueza Claro que todos tenemos que trabajar y todos tenemos que apostar a que haya producci\u00f3n Las Naciones avanzan cuando producen claro se tiene que impulsar la actividad productiva Y de esa manera Hay empleo y hay salarios y hay bienestar eso es lo ideal pero en nuestro pa\u00eds con millones de pobres que no vamos ayudar a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s despose\u00eddos y cuando eh ingresen al proceso productivo formal porque Claro que trabajan n m\u00e1s que en sus actividades para el autoconsumo para la sobrevivencia mientras este todos tienen empleo Mientras todos tienen seguridad social Pues el estado tiene que ayudar Esa es la distribuci\u00f3n de la riqueza la distribuci\u00f3n del ingreso para eso es el estado y eso es lo que tenemos que seguir haciendo esa es la la filosof\u00eda y siempre digo no es quitarle a los de arriba es abajo los privilegios arriba los de abajo que no significa s\u00ed abajo los de arriba significa abajo los privilegios arriba los de abajo y abajo los privilegios esto que estamos viendo con la corte comoo 700,000 pesos mensuales qu\u00e9 se creen pero Pero adem\u00e1s los moches aparte por los favores que llevan a cabo Entonces tenemos que seguir insistiendo en que el poder se moral que le hace falta de de hace tiempo y ahora que ya se est\u00e1 atendiendo el asunto ir al fondo ir al fondo y como la corrupci\u00f3n no es nada m\u00e1s castigar al corrupto es estigmatizar la corrupci\u00f3n que no se piense que eso es normal que no se establezca como forma de gobierno como estilo de vida no permitirlo eso es lo que considero va a ayudar mucho Gracias presidente y adem\u00e1s quiero aportar que efectivamente muchas personas est\u00e1n muy agradecidas por todos los programas sociales porque ha subido mucho su calidad de vida y estoy hablando a todos los niveles desde el nivel bajo hasta el nivel medio Aunque lo critiquen los de el nivel alto bueno soy Sandra Aguilera de grupo larza Comunicaciones y despierta quintanarro presidente cofepris ha estado enviando las alertas de lo que he estado denunciando de los m\u00e9dicos que eso hacen una \u00fanica amente una maestr\u00eda y no estudian cirug\u00eda pl\u00e1stica para que no sigan operando el drct L\u00f3pez gatel aqu\u00ed mismo lo ha dicho en reiteradas ocasiones de que es muy peligroso y que esa maestr\u00eda no es v\u00e1lida la c\u00e1mara de diputados ya aprob\u00f3 esta ley y la mand\u00f3 a la c\u00e1mara de senadoras sin embargo eh presidente quisiera que ver si usted nos pudiera recomendar con la Licenciada Isis Gonz\u00e1lez Su\u00e1rez que es la directora consultiva de la oficina general que tenga en cuenta que una opini\u00f3n positiva salvar\u00e1 muchas vidas y aunque digan que ya est\u00e1 en la ley porque ese su pretexto que ya est\u00e1 en la ley que tienen que tener la especialidad no la cumplen simplemente no la cumplen sigue muriendo much\u00edsima gente y al aprobar el senado esta ley Pues se van a evitar muchas muertes por otro lado eh quiero hacer de su conocimiento que hace apenas unos d\u00edas falleci\u00f3 yuritzi Gabriela igual por una mala praxis de uno de estos m\u00e9dicos que estudi\u00f3 y as\u00ed como ella han muerto muchas personas el gobernador de Veracruz nos coment\u00f3 que exactamente en Veracruz no ten\u00eda denuncias en la fiscal\u00eda pero que se hab\u00eda denuncias en otros estados que \u00e9 lo iba a conjuntar para poder quitar esas c\u00e9dulas profesionales en todo el pa\u00eds Yo no s\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 se pudiera hacer presidente Para que hacer una reuni\u00f3n otra vez con el con el gobernador de Veracruz o con el fiscal de Veracruz para reunir todas estas denuncias que hay Porque hay much\u00edsimas presidentes en todo el pa\u00eds Ya ve que en Tijuana hubo hubo en Tamaulipas en la Ciudad de M\u00e9xico en el catepec bueno en todos lados y por otro lado presidente Quiero agradecer porque en el asunto de esta chica que se puso muy enferma yo le le Quiero agradecer al Dr Gustavo Reyes Ter\u00e1n y a Ana Margarita S\u00e1nchez y a Patricia Hern\u00e1ndez de lims por su inter\u00e9s por querer salvar la vida de ella ya que ella estuvo muy grave y tuvo muerte cerebral intentaron salvarlos todos ellos intervinieron estos doctores pero desgraciadamente falleci\u00f3 y bueno esto era lo que lo que yo le quiero pedir presidente y adem\u00e1s que hagan algo para que en TV Azteca de Veracruz dejen de anunciar igual que en Facebook dejen de anunciarse estos charlatanes que con la gente que los ve creen que van a quedar hermosas y no se dan cuenta que no son m\u00e9dicos qu\u00e9 se podr\u00eda hacer en esto y se me podr\u00eda recomendar con con el fiscal de Veracruz y con el gobernador porque cuando lo vi fue hace ya dos a\u00f1os presidente Esa es mi primera pregunta Bueno pues este en los tres casos lo del senado lo del apoyo del sector salud que contin\u00fae y lo de la entrevista con el gobernador de Veracruz nosotros ayudamos Muchas gracias presidente bueno en en otro en otro por otro lado presidente Hace unas semanas el colectivo amor por nuestros desaparecidos dio a conocer un campo de Exterminio en el Ejido de la retama en reinosa Tamaulipas se encontraron restos que fueron cocinas y fosas clandestinas este jido fue comprado casi en su totalidad por el exgobernador Francisco Cabeza de Vaca a trav\u00e9s de una de las empresas fachadas que \u00e9l tiene donde supuestamente instal\u00f3 energ\u00eda e\u00f3lica asoci\u00e1ndose con una empresa llamada acciona son datos obtenidos de la wif eh las autoridades han dado a conocer que se tienen m\u00e1s de una tonelada de huesos de restos \u00f3seos presidente m\u00e1s de una tonelada Pues no s\u00e9 cu\u00e1ntos cuerpos podr\u00edan ser ah\u00ed pero eso fue lo que se encontr\u00f3 eh es del dominio p\u00fablico que el exgobernador Cabeza de Vaca est\u00e1 Pues saque\u00f3 el estado y Es relacionado con el crimen organizado la extorsi\u00f3n y despojo de varios empresarios tanto en Tamaulipas como en Puebla las personas m\u00e1s beneficiadas con Cabeza de Vaca son los exs senadores Javier Lozano quien orquest el despido injustificado de 44000 trabajadores de luz y fuerza del centro quien adem\u00e1s tiene abierta una carpeta de investigaci\u00f3n por violar los derechos de los trabajadores y tambi\u00e9n est\u00e1 Roberto Gil swart quien tiene abierta una carpeta de investigaci\u00f3n en la fgr por enriquecimiento il\u00edcito quieres quisi\u00e9ramos saber el estatus de estas carpetas yo ya las tengo investigadas est\u00e1n abiertas Todav\u00eda est\u00e1n activas pero no se ha hecho nada yo me imagino que las tienen pues guardadas por alguna raz\u00f3n presidente por por lo anterior mencionado Es evidente que el exgobernador dej\u00f3 al frente de la fiscal\u00eda a Irvin barrios Mojica estamos hablando de otro fiscal personaje negro de negro historial recordado por el michoacanazo y queriendo repetir lo mismo con los funcionarios morenistas adem\u00e1s de permitir la impunidad Como por ejemplo en el asesinato deid compa\u00f1ero del pap\u00e1 de mi compa\u00f1ero Carlos Dom\u00ednguez en el poder judicial tanto en el consejo de la judicatura como el pleno del supremo tribunal de Justicia el exgobernador meti\u00f3 a sus allegados para tejer un entramado de impunidad que permanece en la actualidad el gobierno que encabeza el doct Am\u00e9rico Villarreal a trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica ha presentado m\u00e1s de 50 denuncias en contra de funcionarios de los principales niveles secretarios subsecretarios y directores sin embargo y vergonzosamente la fiscal\u00eda no ha judicializado m\u00e1s que dos carpetas de investigaci\u00f3n sin mayores consecuencias justo ayer presentaron siete denuncias m\u00e1s en su contra de su hermano y secretarios de su gabinete es posible presidente que se atraiga estas denuncias que est\u00e1 manejando este fiscal de pas a la fgr a la fiscal\u00eda general porque si no hace nada lleva tanto tiempo \u00e9l antes de irse dej\u00f3 todo con candados para que el el nuevo gobernador no pueda hacer nada pues es dif\u00edcil porque todos todo est\u00e1 con \u00e9l tambi\u00e9n los polic\u00edas su gente Todos est\u00e1n trabajando en Tamaulipas adem\u00e1s ha tenido ha tenido eh han lanzado una nueva ofensiva que no deja trabajar al gobernador adem\u00e1s tienen una gran campa\u00f1a de desprestigio en contra de El fiscal de Hidalgo Santiago Nieto por haberlos exhibido cuando estaba en la wif por otro lado presidente es p\u00fablico que en el estado de Jalisco es el el mismo medio sandi presidente de Cabeza de Vaca ha salido en varios medios de comunicaci\u00f3n que el Gobernador Alfaro Tiene una gran red de corrupci\u00f3n que ha ido tejiendo con sus allegados al igual que la red de Tamaulipas es decir en el poder judicial la fiscal\u00eda del Estado la seguridad p\u00fablica poder legislativo est\u00e1 manejado por el actual gobernador a trav\u00e9s de su de su cu\u00f1ado excu\u00f1ado Rafael Mart\u00ednez por cierto presidente Mientras usted y los diputados federales de morena ahora los senadores han cuidado eliminar los privilegios del poder judicial los diputados locales de Morena en isco encabezados por el expan ista y ahora morenista Chema Mart\u00ednez le acaba de aprobar el 100% de aumento al poder judicial local a iniciativa del gobernador Enrique Alfaro presidente qu\u00e9 opina del diputado de morena que no siga los principios de morena y act\u00fae a favor del gobernador que tanto ha endeudado al Estado de Jalisco qu\u00e9 se pueden hacer con estos adores del neoliberalismo que no quieren dejar el poder y la corrupci\u00f3n para que llegue la cuarta transformaci\u00f3n qu\u00e9 opina de que el pan est\u00e9 postulando al exgobernador como Quinto lugar a la lista proporcional en el senado me refiero a cabeza de vaca y si su gobierno ha investigado Por qu\u00e9 tantos desaparecidos que posteriormente son encontrados incinerados en todo el pa\u00eds recordemos que Jalisco ocupa el primer lugar en desaparecidos y Tamaulipas el segundo lugar Muchas gracias presidente pues ya investigue ya hiciste la investigaci\u00f3n este en todo lo que podamos nosotros ayudar nada m\u00e1s la recomendaci\u00f3n de que busquemos no utilizar en la medida de lo posible Somos libres no hay censura pero que no nos metamos en la politiquer\u00eda porque esta esta conferencia tiene mucho prestigio Entonces no nos metamos porque vienen las elecciones ya ustedes se dan cuenta e hay muchos aspirantes de todos los partidos y que no nos metan en eso eh No va a haber censura aqu\u00ed eh o sea ustedes van a tener siempre la libertad de expresarse de manifestarse nada m\u00e1s que cuiden eso ya se hizo una investigaci\u00f3n en este caso ya se dio a conocer esto ayuda mucho para que nadie se sienta Intocable porque antes no se pod\u00eda tocar al Intocable y ahora ya todo servidor p\u00fablico puede ser cuestionado y tiene derecho tambi\u00e9n a r\u00e9plica no y no hacer nosotros juicios sumarios ni mucho menos eh desatar campa\u00f1as de linchamiento pol\u00edtico p\u00fablico donde hay pruebas hay que este denunciar si es corrupci\u00f3n si se afecta al pueblo Nada m\u00e1s eso porque va a ir este aumentando la denuncia por la situaci\u00f3n electoral pero que nos ayuden todos [M\u00fasica] no S\u00ed gracias se\u00f1or presidente de miando arte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte se\u00f1or presidente Bueno por alusi\u00f3n el otro d\u00eda que estuvo aqu\u00ed la secretaria Mar\u00eda Luisa albores este pues yo no pude estar Ten\u00eda que estar de regreso en Hermosillo por razones que son irrelevantes el asunto es que yo le quiero bueno preguntar a usted se\u00f1or presidente una vez que ya se presenta este informe que se da a conocer adem\u00e1s que hay una denuncia penal eh contra grupo M\u00e9xico por negligencia eh lo que queremos saber en su honora es bueno qu\u00e9 se puede esperar mire se\u00f1or presidente parte de los datos que ofreci\u00f3 la secretaria de medio ambiente y la procuradora Federal eh de de medio ambiente tambi\u00e9n es que hubo negligencia en el manejo de los famosos jales que est\u00e1n relacionados con la mina que persisten las secuelas es decir que la gente que est\u00e1 enferma en la zona del r\u00edo que son nueve municipios est\u00e1 enferma justamente por la negligencia de la compa\u00f1\u00eda Ahora hay un eh balance que habla de que la compa\u00f1\u00eda tendr\u00eda que aportar alrededor de 20,500 millones de pesos eh el equivalente a m\u00e1s o menos eh 11100 millones de d\u00f3lares eh creo que por falta de recursos no se puede quejar la compa\u00f1\u00eda hoy se da a conocer un informe en donde en el trimestre reciente bueno obtuvo ganancias por 3,650 millones de d\u00f3lares no entonces seguramente mucho de las utilidades que se estiman alrededor de 12,000 y hasta 15,000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda podr\u00eda retribuir V\u00e1lgame Pues a la regi\u00f3n que ha sido afectada por su operaci\u00f3n se\u00f1or presidente es un tema como usted sabe muy relevante para nosotros eh yo insisto son nueve municipios es la esencia de Sonora el r\u00edo afectado se llama r\u00edo Sonora Por cierto afecta Hermosillo incluso a nuestra capital en la parte rural como se hizo ver este afecta a ures que fue la capital del Estado afecta arispe que fue tambi\u00e9n la capital del estado en el pasado Es decir eh se esmer\u00f3 Al parecer esta negligencia de la compa\u00f1\u00eda grupo M\u00e9xico en da\u00f1ar el esencia de lo que es Sonora y a la poblaci\u00f3n eh de nuestra Sierra de nuestro r\u00edo y Bueno la verdad es que lo menos que esperamos en Sonora es la retribuci\u00f3n eh Y la reparaci\u00f3n del da\u00f1o al final de cuentas se\u00f1or presidente Ya se est\u00e1 trabajando en eso eh la vez pasada no solo se dio a conocer el informe sino se pregunt\u00f3 lo que sigue y se acord\u00f3 de que la secretaria de gobernaci\u00f3n va a coordinar una mesa para eh que participen tanto los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda del medio ambiente como de la procuradur\u00eda de medio ambiente y eh representantes de las comunidades afectadas y ya se est\u00e1 hablando con ellos pero hace falta que eh se llegue a un acuerdo Si es que hay voluntad de parte de la empresa para remediar los da\u00f1os causados En eso estamos yo creo que ma\u00f1ana podr\u00edamos informar sobre el avance ma\u00f1ana pedirle un informe a la secretaria de de gobernaci\u00f3n y a la de medio ambiente de c\u00f3mo vamos a ver si ya se estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con la empresa si hay voluntad de parte de ellos de participar y Buscar opciones alternativas C\u00f3mo reparar los da\u00f1os lo que tiene que ver sobre todo con la salud de la gente y eh la limpieza del r\u00edo Sonora y todo lo que se vaya a requerir de acuerdo al diagn\u00f3stico al estudio que se llev\u00f3 a cabo tengo entendido que la propia empresa pidi\u00f3 el que se estableciera una mesa o que quer\u00edan tratar el tema en gobernaci\u00f3n y me consultaron yo dije que s\u00ed que este se vaya viendo no para ganar tiempo no para este volver a lo mismo no de la simulaci\u00f3n sino para atender realmente el problema No en eso estamos es fundamental la voluntad pol\u00edtica por supuesto de su gobierno presidente para darle final a este penoso asunto que nos ha afectado tanto y por supuesto No se trata justamente de que se llegue a los acuerdos que al final de cuentas todas las partes pues salgan salgan satisfechas eh incluso bueno ha habido Usted sabe no brotes de inconformidad la la perspectiva de que pudiera eh haber bloqueos hay quien exige la cancelaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda en fin eh una serie de cosas que bueno yo me comprometo a estar ahora s\u00ed aqu\u00ed ma\u00f1ana para escuchar Atentamente ese ese informe y poder informar tambi\u00e9n a las comunidades all\u00e1 en Sonora se\u00f1or presidente el tema econ\u00f3mico eh es una parte muy significativa de su gobierno mire datos que nunca se dan a conocer eh vimos con atenci\u00f3n el crecimiento relacionado al mes de agosto no sigue nuestra econom\u00eda fuerte pero el fondo monetario internacional f\u00edjese que qu\u00e9 interesante no que sea ahora el fondo monetario internacional que lo diga habla de que M\u00e9xico es la econom\u00eda eh con mayor crecimiento eh Mejor empuje y que tiene una expansi\u00f3n m\u00e1s notable tanto a nivel de los rankings internacionales como a nivel del fortalecimiento de que es nuestro mercado interno eso es muy relevante porque mire Este a\u00f1o cuando cerremos el 2023 eh M\u00e9xico va a ser la econom\u00eda n\u00famero 12 del mundo eh vamos a rebasar de acuerdo con estas previsiones que hace el fmi a la econom\u00eda de Australia y a la econom\u00eda de Corea del Sur El a\u00f1o pasado rebasamos a Espa\u00f1a como como seguramente usted tom\u00f3 nota y se habla de que M\u00e9xico pudiera convertirse en el a\u00f1o 2024 en una de las 10 mayores econom\u00edas del mundo incluso rebasando a la econom\u00eda de Rusia es ese es un creo que es un tema muy relevante Mire le traigo el tema a colaci\u00f3n eh porque evidentemente tenemos una una gran oportunidad con esto de la relocalizaci\u00f3n de inversiones el famoso near shoring del que hemos hablado aqu\u00ed reiteradamente el gobernador de mi estado anda Incluso en este momento Alfonso durazo en una gira eh Por Europa justamente promoviendo la posibilidad de que lleguen m\u00e1s inversiones de alta tecnolog\u00eda que empresas de log\u00edstica se puedan establecer en Sonora y el gobierno ador hizo un planteamiento Hace tres semanas a su administraci\u00f3n de que se creen las condiciones para establecer una suerte de corredor Industrial a imagen y semejanza de lo que se ha hecho en el en el ismo de Tehuantepec justamente para que las empresas que ya disponen del abasto suficiente de energ\u00eda con esto que se llama el plan Sonora de energ\u00edas renovables que las empresas que ven a Sonora como una oportunidad por la cercan\u00eda que tenemos con Arizona que es el estado que est\u00e1 justamente bueno en el foco o en el centro de este nuevo desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico Bueno pues tengan tengan adem\u00e1s el incentivo de tener ciertas ventajas tipo fiscal para instalarse en la regi\u00f3n eh es una pregunta abierta se\u00f1or presidente qu\u00e9 est\u00e1 qu\u00e9 est\u00e1 en la mente de su gobierno hacer justamente para convertir esto en realidad y mire ya estamos en Arizona As\u00ed que yo le voy a preguntar de una vez este para soltar el micr\u00f3fono ya se defini\u00f3 la serie mundial eh Arizona que es nuestro vecino y es nuestro equipo local adem\u00e1s de Sonora va a competir con los Rangers de Texas con el ingrediente adicional de que hay un mexicano alec Thomas se llama compiti\u00f3 por M\u00e9xico ahora que fue el mundial de de b\u00e9isbol \u00e9l es nacido en Estados Unidos pero de padres sonorenses este como dicen los mexicanos nacemos donde nos da la gana al final de cuentas naci\u00f3 en Chicago sin embargo \u00e9 ha vestido los colores de M\u00e9xico eh preguntarle a qui\u00e9n le va presidente y de pasadita no m\u00e1s de decirle Oiga ya est\u00e1n listas las escuelas de b\u00e9isbol Cu\u00e1ndo va ir a en aurar lasas est\u00e1n funcionando incluso ya en Sonora estamos muy entusiasmado ya sabe usted que para nosotros as\u00ed como para ustedes en el sureste Pues el b\u00e9isbol es una especie de religi\u00f3n deportiva Muchas gracias se\u00f1or presidente bueno mire eh Sonora tiene mucho futuro est\u00e1n eh creciendo actualmente y van a crecer m\u00e1s yo creo que est\u00e1 garantizado el desarrollo de Sonora para las nuevas generaciones y voy a hablar de cinco factores o seis primero el pueblo de Sonora que es un pueblo trabajador emprendedor eso es una riqueza segundo Sonora aporta minerales estrat\u00e9gicos para el desarrollo futuro tiene litio eso es lo segundo ya estamos trabajando en la tecnolog\u00eda para quitar la arcilla y poder utilizar el litio eh tercero ya est\u00e1n en construcci\u00f3n las plantas para generar energ\u00eda sobre todo la planta solar y ya est\u00e1n los proyectos para tres cuatro plantas m\u00e1s y para l\u00edneas de transmisi\u00f3n cuatro gas ya est\u00e1 otorgado un permiso para una planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad estoy hablando ah\u00ed llevo cuatro no C la cercan\u00eda con Arizona son 500 km de frontera y se decidi\u00f3 que Estados Unidos establezca en Arizona su centro de producci\u00f3n de semiconductores que son muy importantes para todo lo que va a significar el desarrollo industrial futuro eh llevo qu\u00e9 seis o voy al seis voy voy al seis s\u00ed la comunicaci\u00f3n s la cercan\u00eda la vecindad S\u00ed y eh el puerto de guaimas que es muy importante ferrocarril puerto de huaima y eh la frontera que se est\u00e1 mejorando eh con nuevas aduanas con equipos modernos y dej\u00e9 al final algo que para los sonorenses para los mexicanos es muy importante eh con toda la reconversi\u00f3n Industrial eh uno de los recursos mineros m\u00e1s demandado va a ser el cobre el cobre porque toda la industria Automotriz va a necesitar de tres a cinco veces m\u00e1s cobre de lo que se utiliza actualmente Y d\u00f3nde est\u00e1 el cobre por eso eh son muy buenas noticias para para Sonora lo del cobre seguro que no lo ten\u00edan registrado pero nosotros tenemos comunicaci\u00f3n con los expertos y tambi\u00e9n con los que promueven inversiones tanto de gobiernos como de empresas me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n una pl\u00e1tica reciente con un estratega de finanzas vino a tratarme varios temas pero dos en particular ten\u00eda mucho inter\u00e9s cobre y el ismo de Tehuantepec y tiene raz\u00f3n \u00e9l me lo explic\u00f3 Porque todos los carros el\u00e9ctricos van a requerir m\u00e1s cobre mucho m\u00e1s es una demanda garantizada a futuro ah\u00ed les dejo de tarea esto que lo investiguen porque aqu\u00ed eh todos tenemos que aprender pero siempre estamos pensando en la importancia del litio no para las bater\u00edas s\u00ed es importante el litio pero el consumo de cobre va a incrementarse S\u00ed pero el cobre y lo de el ismo es porque y ojal\u00e1 y lo resuelvan nuestros hermanos paname\u00f1os no pero ya est\u00e1 siendo insuficiente el canal de Panam\u00e1 hay mucha saturaci\u00f3n y hay algunos problemas que nosotros deseamos que los resuelvan pronto pero el otro paso para unir a los dos oc\u00e9anos es el ismo yo acabo de estar all\u00e1 y de cuatra cualcos a a Salina Cruz hicimos 7 horas del Atl\u00e1ntico al Pac\u00edfico en tren y estamos avanzando en los dos puertos eso tambi\u00e9n va a tener mucho futuro y vamos a a seguir no este apoyando este Por qu\u00e9 no te quedas para ma\u00f1ana T\u00fa abre S\u00ed ya ya dos dos dos dos dos dos dos hombre mujer te tengo pendiente a ti s\u00ed a ver vamos a hacer una una excepci\u00f3n no una excepci\u00f3n una excepci\u00f3n vamos a tener tiempo ma\u00f1ana n m\u00e1s ahorita tengo que ir a verlo de Guerrero este miren vamos con los cuatro B",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-26 21:38:53.559348"
}