{
    "video_id": "d2dJO0kG1bo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/d2dJO0kG1bo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTJ3FIBpl4xdWMQKKF3puAS3cCWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=d2dJO0kG1bo",
    "video_title": "Marcha y mitin en Z\u00f3calo el 27 de noviembre por aniversario de la 4T. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8685,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1307.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1314.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1320.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.25,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1346.16,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1404.34,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1424.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1427.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a",
            "start": 1432.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1434.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1436.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana Hay bastante",
            "start": 1439.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 1443.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1445.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas",
            "start": 1447.22,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y respuestas de modo que le damos la",
            "start": 1451.179,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "palabra una Elizabeth Garc\u00eda",
            "start": 1455.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente es un",
            "start": 1460.659,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 1463.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la prensa a todos nos a todos los que",
            "start": 1465.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 1468.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1470.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 16 de",
            "start": 1474.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "noviembre de 2022 vamos con la primera",
            "start": 1476.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el clasismo a flor de piel en los medios",
            "start": 1480.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n conservadores y tambi\u00e9n",
            "start": 1485.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en las redes sociales el Aeropuerto",
            "start": 1487.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles es una obra",
            "start": 1490.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sin precedentes en nuestro pa\u00eds pero la",
            "start": 1493.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "derecha est\u00e1 muy molesta sobre todo",
            "start": 1497.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quienes han defendido la construcci\u00f3n de",
            "start": 1499.539,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "un aeropuerto sobre el lado lago de",
            "start": 1502.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Texcoco uno de los temas recurrentes",
            "start": 1504.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para desacreditar al Alfa han sido los",
            "start": 1507.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ataques clasistas",
            "start": 1509.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n se critic\u00f3 a do\u00f1a",
            "start": 1511.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Lupita la vendedora de tlayudas la",
            "start": 1513.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n muy bien o la declaraci\u00f3n la",
            "start": 1515.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decoraci\u00f3n de lucha libre en los ba\u00f1os o",
            "start": 1518.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la est\u00e9tica de barrio de plano le dicen",
            "start": 1521.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la central avionera de los nacos bueno",
            "start": 1524.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "han dicho de todos el 14 de noviembre",
            "start": 1528.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado en redes sociales comenz\u00f3 a",
            "start": 1531.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "circular un v\u00eddeo en el que graban que",
            "start": 1534.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en las afueras del Alfa Precisamente en",
            "start": 1537.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la plaza mexicana del edificio Nacional",
            "start": 1539.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de pasajeros est\u00e1 montada la",
            "start": 1541.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "internacional feria de la mezclilla as\u00ed",
            "start": 1543.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con notas racistas y clasistas medios",
            "start": 1547.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "como reforma publican en su portada aero",
            "start": 1551.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Tianguis Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1555.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo porque el municipio de Nextlalpan",
            "start": 1558.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico organiz\u00f3 una feria en",
            "start": 1562.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una zona destinada para este tipo de",
            "start": 1565.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eventos productores y vendedores",
            "start": 1567.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tradicionales de mezclilla utilizaron el",
            "start": 1569.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espacio para vender sus productos de",
            "start": 1572.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "marcas nacionales y no pirater\u00eda como se",
            "start": 1575.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dijo en redes sociales",
            "start": 1578.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero la venta de la ropa de mezclilla en",
            "start": 1580.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el alfa les pareci\u00f3 un error porque",
            "start": 1583.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no es Dios",
            "start": 1588.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1591.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "reciclan video de un vuelo del",
            "start": 1595.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador para mentir S\u00ed",
            "start": 1596.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "otra vez prende la marcha de la derecha",
            "start": 1600.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicana La que llamaron yo defiendo al",
            "start": 1604.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "INE se trat\u00f3 una campa\u00f1a de mentiras",
            "start": 1606.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues para desinformar primero una mujer",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 al presidente en el vuelo de",
            "start": 1612.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico a M\u00e9rida Yucat\u00e1n y",
            "start": 1614.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los medios le dieron mucho vuelo muchos",
            "start": 1616.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "participaron en esta campa\u00f1a pero un d\u00eda",
            "start": 1620.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "antes de la marcha difundieron en redes",
            "start": 1623.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "sociales y en el peri\u00f3dico La Silla rota",
            "start": 1626.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo donde se ve al presidente L\u00f3pez",
            "start": 1628.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Obrador en un vuelo comercial y le",
            "start": 1631.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "montaron un audio para simular que le",
            "start": 1633.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gritaban o le lo increparan pero el",
            "start": 1635.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo es falso es una imagen de otro",
            "start": 1639.32,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "momento al que le montaron un audio",
            "start": 1641.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunos cayeron y lo difundieron como el",
            "start": 1643.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "periodista \u00c1lvaro delgado que dio por",
            "start": 1646.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bueno el video adulterado solo en su",
            "start": 1648.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuenta tiene m\u00e1s de 700",
            "start": 1651.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "necesitas el v\u00eddeo falso En cambio",
            "start": 1654.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando al presidente lobitorean los",
            "start": 1658.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pasajeros los medios",
            "start": 1660.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "guardan silencio magn\u00edfican cualquier",
            "start": 1662.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "incidente sin embargo las muestras de",
            "start": 1666.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "apoyo no las ven Aqu\u00ed vamos a ver un",
            "start": 1670.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de una escena que transmiti\u00f3 el",
            "start": 1673.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "canal de YouTube sin censura es un",
            "start": 1676.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espacio conocido por Antonio Ruiz aqu\u00ed",
            "start": 1679.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se observa que al bajar del avi\u00f3n el",
            "start": 1681.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mandatario",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recibe muestras de apoyo",
            "start": 1685.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no pueden correr por favor",
            "start": 1690.64,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1695.87,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "Hola presidente C\u00f3mo est\u00e1s",
            "start": 1703.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Muy bien gracias gracias presidente",
            "start": 1708.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1711.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1716.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas algunas cosas no se",
            "start": 1719.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "difunden pero vamos con la siguiente",
            "start": 1722.299,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cuando la oposici\u00f3n sufre de amnesia y",
            "start": 1726.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quiere borrar las huellas de sus",
            "start": 1730.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contradicciones el INE es un peligro",
            "start": 1731.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico dec\u00edan antes hace unos a\u00f1os",
            "start": 1734.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en 2017 acad\u00e9micos como Denis Dresser o",
            "start": 1737.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Sergio Aguayo pol\u00edticos como Emilio",
            "start": 1741.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa o acad\u00e9micos como Alfredo",
            "start": 1744.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Figueroa Fern\u00e1ndez",
            "start": 1747.14,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Alfredo lecona entre otros",
            "start": 1748.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "exig\u00edan la renuncia de Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 1751.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral tambi\u00e9n",
            "start": 1753.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ped\u00edan escuche bien la renovaci\u00f3n de",
            "start": 1757.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todo el \u00f3rgano electoral por malos",
            "start": 1760.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manejos y por avalar fraudes electorales",
            "start": 1763.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1766.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esos mismos son los que defienden a",
            "start": 1768.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Australia",
            "start": 1771.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Sergio Aguayo entonces declaro",
            "start": 1773.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo que declaras",
            "start": 1776.299,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 1782.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este 18 de julio la agrupaci\u00f3n argument\u00f3",
            "start": 1787.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el INE sirve inter\u00e9s externos",
            "start": 1790.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos ante una instituci\u00f3n que",
            "start": 1793.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "perdimos hace a\u00f1os perdimos en el 2003",
            "start": 1796.52,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para ser m\u00e1s preciso porque",
            "start": 1799.24,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea ahora es una instituci\u00f3n",
            "start": 1802.899,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "secuestrada por los partidos pol\u00edticos y",
            "start": 1806.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secuestrada por las autoridades",
            "start": 1809.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "como ven pero de sus cr\u00edticas a la",
            "start": 1812.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "autoridad electoral ya no se quieren",
            "start": 1817.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "acordar hasta el peri\u00f3dico Reforma borr\u00f3",
            "start": 1818.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el enlace de una p\u00e1gina de su Art\u00edculo",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de un art\u00edculo que en ese momento Y en",
            "start": 1824.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n fue demoledor contra el INE",
            "start": 1827.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora Denis Dresser titulado copa",
            "start": 1830.899,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "rota y publicado en 2017",
            "start": 1833.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 Dresser escuche bien la",
            "start": 1836.919,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Mira al \u00e1rbitro electoral y",
            "start": 1840.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no ve ah\u00ed imparcialidad autonom\u00eda",
            "start": 1843.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "capacidad para asegurar la equidad y la",
            "start": 1846.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "limpieza electoral al contrario hoy el",
            "start": 1849.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "INE politizado y participado contribuya",
            "start": 1853.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a acentuar la desconfianza que fue",
            "start": 1857.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creado para combatir",
            "start": 1860.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es todo sigue con un consejero",
            "start": 1862.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presidente hablando de Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 1866.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escribiendo columnas en las cuales",
            "start": 1868.779,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "asegura que los controles por parte del",
            "start": 1871.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "INE son cada vez m\u00e1s robustos y eficaces",
            "start": 1873.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la autoridad electoral sigue vi\u00e9ndose a",
            "start": 1876.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed misma como copa de champ\u00e1n cuando no",
            "start": 1879.559,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es ni en base de fruta Eso dijo Denis",
            "start": 1882.679,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Dresser en 2017",
            "start": 1887.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo menciona a personajes que han",
            "start": 1889.419,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participado en fraudese electorales",
            "start": 1892.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mismos con los que por cierto Denise",
            "start": 1896.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Dresser march\u00f3 a favor del INE este 13",
            "start": 1900.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de noviembre para defender a los que",
            "start": 1902.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antes ped\u00eda su renuncia tales como el",
            "start": 1905.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bester Gordillo Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares",
            "start": 1908.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y dirigentes del pri Y ahora la se\u00f1ora",
            "start": 1911.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Dresser escribi\u00f3 un nuevo art\u00edculo en el",
            "start": 1915.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que se declara abiertamente conservadora",
            "start": 1918.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se disculpa por lo escrito en el",
            "start": 1921.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasado contra el \u00e1rbitro electoral",
            "start": 1924.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "arguyendo que se apresur\u00f3",
            "start": 1926.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo que vimos fue una marcha de la",
            "start": 1929.919,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "derecha que sali\u00f3 a defender sus",
            "start": 1933.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "privilegios basta ver",
            "start": 1935.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a los que marcharon los mapaches Elba",
            "start": 1938.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Esther Gordillo quien por cierto impuso",
            "start": 1942.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a un presidente del IFE en 2003",
            "start": 1945.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresarios como Gustavo de hoyos y",
            "start": 1948.039,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez pol\u00edticos como",
            "start": 1950.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Francisco Cabeza de Vaca Ulises Ruiz",
            "start": 1952.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Vicente Fox Javier Lozano Roberto",
            "start": 1955.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Madrazo alito Moreno Miguel \u00c1ngel Osorio",
            "start": 1958.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Chong Entonces ellos",
            "start": 1962.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acusados de corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n de",
            "start": 1965.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fraudes electorales los medios de",
            "start": 1968.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n buscan magnificar la",
            "start": 1971.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y las repercusiones de la",
            "start": 1973.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "marcha esta convocatoria que desde el",
            "start": 1975.98,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "inicio estuvo plagada de mentiras y de",
            "start": 1979.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "odio en donde los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1983.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los voceros del conservadurismo y la",
            "start": 1985.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "redes sociales sirvieron como una caja",
            "start": 1988.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de resonancia para propagar la",
            "start": 1990.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 1993.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero no acaba ah\u00ed Aqu\u00ed vamos con otra el",
            "start": 1995.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "INE y la reforma electoral fueron el",
            "start": 1998.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pretexto de la marcha",
            "start": 2001.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron como ya dijimos muchas las",
            "start": 2003.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mentiras que se propagaron en torno a la",
            "start": 2007.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reforma electoral durante la marcha que",
            "start": 2009.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 el pasado domingo a favor del",
            "start": 2012.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "INE se desat\u00f3 una ola de insultos vimos",
            "start": 2014.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "racismo clasismo m\u00e1s bien dicho la",
            "start": 2018.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n se mostr\u00f3 de cuerpo entero una",
            "start": 2021.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pregunta sencilla puede desatar una",
            "start": 2025.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tormenta",
            "start": 2028.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anticomunista usted Por qu\u00e9 defiende al",
            "start": 2029.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "INE Y entonces vamos a ver lo que nos",
            "start": 2033.399,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "dice esta muchacha el d\u00eda de la marcha",
            "start": 2036.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Hola qu\u00e9 tal disculpate podremos hacer",
            "start": 2044.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "una entrevista S\u00ed claro c\u00f3mo te llamas",
            "start": 2046.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Victoria Hola Victoria Oye preguntarte",
            "start": 2048.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 el INE no se toca porque el INE",
            "start": 2051.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos da la democracia que morena quiere",
            "start": 2053.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quitar porque morena es comunista ellos",
            "start": 2055.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "son marxistas ellos son stalinistas y",
            "start": 2057.399,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ellos son son masones y quieren quitar a",
            "start": 2060.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todos los cat\u00f3licos de M\u00e9xico y a los",
            "start": 2063.099,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "jud\u00edos y a todas las personas que tienen",
            "start": 2065.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "creencias espirituales y a todas las",
            "start": 2066.639,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "personas que tienen creencias",
            "start": 2068.679,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas ellos los van a quitar y",
            "start": 2069.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por eso le quitan las medicinas de",
            "start": 2071.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer a los pobres ni\u00f1os porque son",
            "start": 2073.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sat\u00e1nicos porque son mas\u00f3nicos porque",
            "start": 2075.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son comunistas porque ellos le quieren",
            "start": 2078.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "quitar a los mexicanos todo lo que",
            "start": 2080.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tienen para poderlos arreglar con pap\u00e1",
            "start": 2081.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2084.04,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "lo que hay que ver",
            "start": 2088.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en fin otros episodios de la guerra de",
            "start": 2090.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y de todas las mentiras",
            "start": 2094.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a mostrar algunas que",
            "start": 2096.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "destacaron",
            "start": 2099.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una cosa y salir a mentir para intentar",
            "start": 2101.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salvar el pellejo como vamos a ver a",
            "start": 2103.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n y otra es mentir de manera",
            "start": 2106.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "descarada o ya de plano de chavetada",
            "start": 2109.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "le pedimos a la gente que nos est\u00e1",
            "start": 2113.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "viendo a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 2116.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que nos diga qu\u00e9 opina el 15 de",
            "start": 2117.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "noviembre pasado en foro TV en el",
            "start": 2120.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa estrictamente personal que",
            "start": 2123.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conduce Raymundo riva Palacio ah\u00ed se",
            "start": 2125.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dijo sin desparpajo una mentira del",
            "start": 2127.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o del pa\u00eds que el gobierno provoc\u00f3",
            "start": 2130.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuche bien una contingencia ambiental",
            "start": 2132.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para boicotear la marcha",
            "start": 2135.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed De ese tama\u00f1o as\u00ed lo dijo un tal",
            "start": 2138.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guillermo c Sesma que \u00e9l se presenta",
            "start": 2141.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "como empresario analista pol\u00edtico",
            "start": 2145.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "experto en marketing pol\u00edtico y social",
            "start": 2147.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dice que maneja medios",
            "start": 2150.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en ese programa nadie lo repart\u00eda vamos",
            "start": 2154.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2159.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Salvador una pregunta provocada vamos",
            "start": 2162.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "los va a provocar que anuncian que iba a",
            "start": 2165.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "haber una contingencia ambiental en la",
            "start": 2169.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico para que la gente",
            "start": 2171.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desanimarla y no participar y que los",
            "start": 2172.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos no circular\u00e1n habr\u00eda que ver",
            "start": 2175.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto combust\u00f3leo quem\u00f3 la refiner\u00eda de",
            "start": 2177.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tura la semana previa para poder llegar",
            "start": 2180.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a esos \u00edndices que s\u00ed se llegaron Yo",
            "start": 2183.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creo que el aparato de gobierno se est\u00e1",
            "start": 2185.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "empleando",
            "start": 2188.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "t\u00fa no est\u00e1s haciendo una provocaci\u00f3n t\u00fa",
            "start": 2191.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1s sugiriendo sugiriendo que en los",
            "start": 2194.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d\u00edas previos",
            "start": 2197.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incrementaron la producci\u00f3n en Tula para",
            "start": 2199.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "generar una contaminaci\u00f3n ambiental",
            "start": 2203.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s se Temerario lo que est\u00e1s",
            "start": 2206.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "diciendo yo creo Raymundo que el el",
            "start": 2208.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2212.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed sab\u00eda de la posible participaci\u00f3n que",
            "start": 2213.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se iba a",
            "start": 2217.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generar y en ese creo que pudo haber",
            "start": 2219.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sido muy probable y habr\u00e1 que checar los",
            "start": 2223.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "datos de la quema de combustitorio en la",
            "start": 2225.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de Tula que pudieron haber",
            "start": 2227.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "provocado",
            "start": 2229.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta contingencia ambiental que se vivi\u00f3",
            "start": 2231.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el domingo y que luego tambi\u00e9n tuvo el",
            "start": 2233.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lunes que seguramente los datos que",
            "start": 2236.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueden ense\u00f1ar son reales S\u00ed pero",
            "start": 2239.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 que ver si la quema de",
            "start": 2242.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combustible fue la la Normal o la",
            "start": 2244.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subieron es decir yo creo que hay muchas",
            "start": 2247.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cosas que ven en esta marcha como dec\u00eda",
            "start": 2249.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Salvador no es una marcha de un partido",
            "start": 2251.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni de organizaciones fue una marcha",
            "start": 2254.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 2256.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso les preguntamos a la gente que",
            "start": 2258.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 viendo qu\u00e9 opina porque esto ya",
            "start": 2261.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es post verdad ninfodemia es algo m\u00e1s",
            "start": 2263.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que una mentira es una invenci\u00f3n",
            "start": 2266.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero no es el \u00fanico caso aqu\u00ed vemos otro",
            "start": 2270.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "muy interesante al consejo presidente",
            "start": 2274.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral Lorenzo",
            "start": 2277.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba vianello quien public\u00f3 un v\u00eddeo",
            "start": 2279.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter",
            "start": 2282.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "visiblemente molesto por cierto",
            "start": 2284.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desmintiendo las versiones de que no",
            "start": 2286.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estar\u00eda en el pa\u00eds durante la",
            "start": 2289.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n del 13 de noviembre dijo",
            "start": 2291.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los detractores dicen que estar\u00e9 fuera",
            "start": 2294.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es un viaje con cargo al",
            "start": 2297.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto de l\u00ednea nada m\u00e1s lejano de",
            "start": 2299.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la realidad sin embargo el consejero",
            "start": 2303.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba miente no est\u00e1 diciendo la",
            "start": 2306.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "verdad C\u00f3rdoba s\u00ed ten\u00eda programado el",
            "start": 2309.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "viaje a estrasburgo y luego Bueno ya",
            "start": 2313.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estando por ah\u00ed se iba a seguir su",
            "start": 2316.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "camino estocolmo esto consta en",
            "start": 2318.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "documentos que est\u00e1n viendo aqu\u00ed en la",
            "start": 2321.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pantalla la confirmaci\u00f3n que hizo el",
            "start": 2322.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "consejero presidente del pasado 10 de",
            "start": 2325.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noviembre y en otro documento informa",
            "start": 2327.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda viajando estocolmo del 16 al",
            "start": 2331.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "19 de noviembre",
            "start": 2334.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Aunque traslanda nada de cr\u00edticas pues",
            "start": 2336.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tuvo que quedarse en el pa\u00eds pero minti\u00f3",
            "start": 2339.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que no ten\u00eda pensado salir al",
            "start": 2342.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2345.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed vemos el documento",
            "start": 2347.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y bueno ya para rematar con las mentiras",
            "start": 2350.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre la reforma electoral presentamos",
            "start": 2353.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un video que hace un recuento puntual de",
            "start": 2355.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las principales falsedades y bueno",
            "start": 2359.56,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "agradecemos la colaboraci\u00f3n de infodemia",
            "start": 2362.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2368.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el pasado domingo 13 de noviembre en la",
            "start": 2371.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "marcha INE se expresaron diversas",
            "start": 2374.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "falsedades sobre la reforma electoral",
            "start": 2376.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las principales mentiras que se",
            "start": 2378.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "reprodujeron sobre esta iniciativa son 1",
            "start": 2381.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con la reforma electoral ser\u00e1 morena o",
            "start": 2385.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el presidente quien cuente los votos en",
            "start": 2387.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las elecciones Bueno pues",
            "start": 2390.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "definitivamente regresar\u00edamos a los a\u00f1os",
            "start": 2392.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en los que un partido hegem\u00f3nico pues",
            "start": 2394.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "controlaba las elecciones y yo creo que",
            "start": 2396.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si eso pasara el d\u00eda de hoy por los",
            "start": 2399.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "planteamientos que hace esta reforma",
            "start": 2402.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "electoral Pues los 80 o 100 a\u00f1os del Pri",
            "start": 2403.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan cortos tenemos que seguir",
            "start": 2406.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "luchando por el pueblo tenemos que",
            "start": 2408.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "luchar por el INE no queremos que L\u00f3pez",
            "start": 2409.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Obrador nos imponga esa nueva ley de que",
            "start": 2411.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00e9l pone los candidatos yo los Maneja y",
            "start": 2413.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "yo los califica y que va a decir qui\u00e9n",
            "start": 2415.359,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 Y qui\u00e9n lo gan\u00f3 vamos el pueblo",
            "start": 2416.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene que seguir contando los votos y el",
            "start": 2418.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lunes tiene que seguir adelante falso la",
            "start": 2420.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reforma electoral no propone que sea",
            "start": 2422.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alg\u00fan partido pol\u00edtico o el presidente",
            "start": 2425.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien cuente los votos",
            "start": 2427.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral y de",
            "start": 2429.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consultas el encargado del conteo de",
            "start": 2432.099,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 2434.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2436.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "2 con la reforma electoral ser\u00e1 el",
            "start": 2438.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2441.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien imponga a los consejeros y",
            "start": 2442.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "magistrados electorales el nombramiento",
            "start": 2445.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los magistrados el nombramiento de",
            "start": 2447.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los consejeros por parte del presidente",
            "start": 2450.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es una propuesta que no debe estar",
            "start": 2453.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incluida y contra eso estamos justo",
            "start": 2454.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contra eso falso la reforma plantea que",
            "start": 2457.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sean los tres poderes de la uni\u00f3n los",
            "start": 2461.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que propongan candidatos para consejeros",
            "start": 2463.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y magistrados electorales quienes ser\u00e1n",
            "start": 2465.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "votados por los ciudadanos 3 la reforma",
            "start": 2468.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "electoral eliminar\u00eda la credencial para",
            "start": 2472.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "votar popularmente conocida como INE",
            "start": 2474.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque pues es una identificaci\u00f3n",
            "start": 2477.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oficial donde defiendo mi derecho de ser",
            "start": 2479.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un ciudadano mexicano para para eso",
            "start": 2483.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed porque pues no es derecho que",
            "start": 2488.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lo quiten no tiene ese derecho y no se",
            "start": 2491.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo damos esto es falso que ning\u00fan",
            "start": 2493.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de la Reforma enviada por el",
            "start": 2496.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejecutivo se plantea la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 2498.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este documento de identificaci\u00f3n 4 la",
            "start": 2501.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reforma electoral destruye al INE y",
            "start": 2504.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "atenta contra la democracia",
            "start": 2507.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son dos o tres una es este tema de",
            "start": 2509.099,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "desaparecer al INE crear una nueva",
            "start": 2512.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n el argumento de que la gente",
            "start": 2515.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a votar por ellos la gente hoy en d\u00eda",
            "start": 2518.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es el gobierno entonces quedarse con el",
            "start": 2521.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro lo mismo con el poder electoral",
            "start": 2523.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que quieren es que los jueces los",
            "start": 2525.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ponga el pueblo el pueblo hoy en d\u00eda es",
            "start": 2527.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el gobierno quedarse con los jueces no",
            "start": 2529.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "podemos hoy perder esa oportunidad de",
            "start": 2531.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "defender esa instituci\u00f3n",
            "start": 2534.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es aniquilarlo",
            "start": 2537.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la reforma electoral no pretende",
            "start": 2540.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "destruir Busca su evoluci\u00f3n en el inex",
            "start": 2542.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para garantizar la realizaci\u00f3n de las",
            "start": 2546.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultas ciudadanas y la revocaci\u00f3n de",
            "start": 2548.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mandato 5 la reforma electoral Busca la",
            "start": 2551.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador y sienta las",
            "start": 2554.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bases de la dictadura",
            "start": 2557.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se pierda la democracia que se pierde la",
            "start": 2559.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "libertad de exigir que se lo api\u00f1e un",
            "start": 2562.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "solo personaje y lo tome como un juguete",
            "start": 2564.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para perpetuarse en el L\u00f3pez les",
            "start": 2567.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digo y le advierto de una vez",
            "start": 2570.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "si \u00e9l pretende aparecer en el 2024 y yo",
            "start": 2572.579,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "me le aparezco es una estrategia de este",
            "start": 2576.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tu presidente Para que se vuelva a",
            "start": 2579.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reelegir falso la reforma electoral no",
            "start": 2582.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "propone la reelecci\u00f3n del presidente de",
            "start": 2585.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica tampoco vulnera en",
            "start": 2587.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "equilibrio entre los poderes ejecutivo",
            "start": 2590.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "legislativo y judicial infodemia",
            "start": 2592.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2598.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "va a ser sin lista pero quedamos en",
            "start": 2606.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Flores primero y luego Carlos",
            "start": 2609.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n y ya despu\u00e9s nos vamos dos",
            "start": 2612.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2615.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2617.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "t\u00fa dos Muchas gracias presidente Ram\u00f3n",
            "start": 2619.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Flores de El centenario informa and the",
            "start": 2623.14,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "human hoy y Liz muy buenos d\u00edas",
            "start": 2626.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente la \u00faltima vez que le pregunt\u00e9",
            "start": 2628.079,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "le di a conocer que la familia del",
            "start": 2630.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ministro Jorge Mario pardo rebolledo",
            "start": 2633.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 despojando a una familia de un",
            "start": 2635.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terreno en las \u00e1nimas en Veracruz usted",
            "start": 2637.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dio la instrucci\u00f3n de que la consejer\u00eda",
            "start": 2640.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica los atendiera y no los Han",
            "start": 2642.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atendido presidente Nosotros continuamos",
            "start": 2644.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n y descubrimos que",
            "start": 2647.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la familia del ministro est\u00e1 implicada",
            "start": 2649.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 10 despojos a familias hoy",
            "start": 2650.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "usted tiene enfrente El robo m\u00e1s grande",
            "start": 2654.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la historia en el pa\u00eds con el c\u00e1rtel",
            "start": 2656.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmobiliario est\u00e1 saliendo en Sonora ya",
            "start": 2658.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ha salido en Oaxaca ha salido en",
            "start": 2661.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "distintos estados por por encima del",
            "start": 2662.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fobaproa presidente de mi pregunta en",
            "start": 2664.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "concreto es usted y su consejer\u00eda",
            "start": 2667.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica con la Sedatu en conjunto",
            "start": 2669.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "podr\u00edan poner una mesa de atenci\u00f3n a las",
            "start": 2671.819,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas del despojo en el pa\u00eds como lo",
            "start": 2674.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hizo la jefa de gobierno Claudia aqu\u00ed en",
            "start": 2676.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico se podr\u00eda atender a",
            "start": 2678.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "todas las v\u00edctimas del despojo que por",
            "start": 2680.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 implicado un partido y lo",
            "start": 2682.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "voy a nombrar miembros del partido de",
            "start": 2685.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional est\u00e1n muy implicados a",
            "start": 2687.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nivel nacional en ese despojo Y tenemos",
            "start": 2690.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todas las pruebas para",
            "start": 2693.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "present\u00e1rselas pero se las quiero",
            "start": 2695.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entregar a trav\u00e9s de la familia a su",
            "start": 2697.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica presidente podr\u00eda",
            "start": 2700.06,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "poner una mesa de atenci\u00f3n s\u00ed que este",
            "start": 2702.579,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "los atienda la consejera jur\u00eddica",
            "start": 2706.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Marisela R\u00edos",
            "start": 2710.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hoy mismo si este se ponen de acuerdo",
            "start": 2716.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas para que se establezca la",
            "start": 2719.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n S\u00ed con la familia que est\u00e1",
            "start": 2721.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo destructor",
            "start": 2724.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y y repito hay que",
            "start": 2728.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ponerle mucha atenci\u00f3n a este despojo",
            "start": 2732.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque este a partir de que nosotros",
            "start": 2733.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "denunciamos le voy a decir r\u00e1pidamente",
            "start": 2736.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le pusieron una patrulla a ese a ese",
            "start": 2740.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "predio que est\u00e1n las \u00c1nimas en Veracruz",
            "start": 2744.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que por cierto le vamos a ir a preguntar",
            "start": 2746.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al gobernador porque una polic\u00eda estatal",
            "start": 2748.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pues lo ponen ah\u00ed en el predio entonces",
            "start": 2750.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Qu\u00e9 se puede",
            "start": 2754.319,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "hacer con este ministro porque tambi\u00e9n",
            "start": 2756.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le hemos querido a preguntar no nos no",
            "start": 2758.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos dan la atenci\u00f3n",
            "start": 2760.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer con esta familia por qu\u00e9 se",
            "start": 2762.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permite estas todav\u00eda",
            "start": 2765.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad presente",
            "start": 2768.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Bueno hay que hacer la investigaci\u00f3n hay",
            "start": 2770.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 2772.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de este si existen elementos",
            "start": 2773.579,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "para no hacer",
            "start": 2779.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ning\u00fan juicio sumario que no haya",
            "start": 2782.92,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "linchamientos p\u00fablicos pol\u00edticos",
            "start": 2787.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo todo un",
            "start": 2793.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "procedimiento sin que esto signifique",
            "start": 2796.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 2799.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero hay que este tener todos los",
            "start": 2803.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2806.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2808.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "comprobado que nosotros",
            "start": 2810.24,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no protegemos a",
            "start": 2814.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico y que estamos en",
            "start": 2819.16,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "contra del nepotismo del influyentismo",
            "start": 2823.66,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de todas esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 2828.88,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de antes no entonces",
            "start": 2833.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que se haga la investigaci\u00f3n",
            "start": 2837.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente en mi segundo",
            "start": 2840.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "planteamiento presidente usted nos dice",
            "start": 2842.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no se esp\u00eda la jefa de gobierno dice",
            "start": 2845.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ya no hay privilegios para nadie o",
            "start": 2847.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "impunidad y adem\u00e1s denuncia por",
            "start": 2849.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "encubrimiento al fiscal de Morelos",
            "start": 2851.56,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ahorita Aqu\u00ed le voy a entregar",
            "start": 2852.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "documentos de la fiscal\u00eda capitalina por",
            "start": 2854.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "30,668 denuncias por corrupci\u00f3n",
            "start": 2857.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encubiertas y al archivo o sea son",
            "start": 2859.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "30,668 que no se han investigado",
            "start": 2862.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidente La pregunta es por qu\u00e9 la",
            "start": 2865.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscal Ernestina Godoy y Juan Jos\u00e9",
            "start": 2867.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Serrano el contralor capitalino encubren",
            "start": 2869.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 12 del metro y en la polic\u00eda",
            "start": 2871.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "capitalina el fraude ya va por",
            "start": 2873.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "4.300 millones de pesos de 2.600",
            "start": 2875.579,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "patrullas de los tres contratos en",
            "start": 2878.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "colusi\u00f3n de empresas de grupo Andrade",
            "start": 2880.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que es parte de heraldo televisi\u00f3n que",
            "start": 2882.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo atacan a diario eh Y le siguen dando",
            "start": 2884.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los contratos gracias a las denuncias",
            "start": 2887.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentadas con usted Andrade baj\u00f3 sus",
            "start": 2889.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precios por patrullas de 2700 pesos",
            "start": 2891.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "diarios a 1500 pesos son 600 millones de",
            "start": 2895.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobreprecio en las mismas patrullas",
            "start": 2898.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 300 veh\u00edculos gratis sin",
            "start": 2900.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n y ahorita le voy a",
            "start": 2903.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entregar la documentaci\u00f3n aqu\u00ed la",
            "start": 2904.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a usted otros dos contratos por",
            "start": 2906.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos grupo Andrade y",
            "start": 2908.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esto lo voy a revelar frente a Jes\u00fas y a",
            "start": 2910.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usted eh Para amenazarnos o callarnos",
            "start": 2914.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sustrajo documentos internos de la",
            "start": 2916.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal Federal e informa",
            "start": 2918.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "por escrito que operamos como",
            "start": 2920.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada en terrorismo",
            "start": 2922.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional evasi\u00f3n fiscal y contrabando",
            "start": 2924.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar ya sentenciados por los",
            "start": 2927.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 400 y 400 bis del C\u00f3digo Penal",
            "start": 2929.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal entonces presidente le solicit\u00f3",
            "start": 2932.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos C\u00f3digo Penal Federal",
            "start": 2935.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 254 bis si usted lo ordena le",
            "start": 2937.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pido que los titulares del SAT la unidad",
            "start": 2941.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera la",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal y la cofese Pues nos",
            "start": 2945.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "reciban personalmente con todos los",
            "start": 2948.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "documentos que le entreg\u00f3 a usted de",
            "start": 2949.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "grupo Andrade para que investiguen e",
            "start": 2951.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informen porque eso de estar llamando ya",
            "start": 2952.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terrorismo fiscal terrorismo este",
            "start": 2954.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "period\u00edstico pues es algo que no se vale",
            "start": 2958.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n pedirle que si el SAT puede",
            "start": 2961.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informar aqu\u00ed la fecha y cu\u00e1nto fue el",
            "start": 2963.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "valor enterado del 2018 a la fecha al",
            "start": 2965.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "SAT aduanas de los veh\u00edculos Dodge",
            "start": 2967.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Charger de Canad\u00e1 y del equipamiento de",
            "start": 2969.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las patrullas a mesa de la polic\u00eda",
            "start": 2971.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federal y capitalina son 4.160 patrullas",
            "start": 2973.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rentadas en tres a\u00f1os en",
            "start": 2976.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "8.486 millones de pesos un promedio de 2",
            "start": 2979.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "millones de pesos por patrulla esto es",
            "start": 2982.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "1.2 millones de pesos de mantenimiento",
            "start": 2984.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente eh presente Aqu\u00ed hay dos",
            "start": 2986.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "simples hojas y a ver c\u00f3mo le explican a",
            "start": 2989.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted que el 26 de junio presentan una",
            "start": 2992.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "propuesta econ\u00f3mica por 3.300 millones",
            "start": 2993.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de pesos y el 20 de junio Ernestina y el",
            "start": 2995.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contralor ya ten\u00edan constancia y",
            "start": 2998.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de las patrullas escondidas",
            "start": 3000.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero denuncian por encubrimiento al",
            "start": 3002.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fiscal de Morelos que no es una defensa",
            "start": 3004.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al fiscal de Morelos Por cierto Nada m\u00e1s",
            "start": 3006.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacerle la pregunta al presidente qu\u00e9 se",
            "start": 3009.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 3011.819,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "con todo esto que le que le voy a",
            "start": 3012.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "entregar de contratos para que usted",
            "start": 3014.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues su consejer\u00eda y Jes\u00fas y la",
            "start": 3016.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "persona que los apoyan que investiguen",
            "start": 3021.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "los contratos que le voy a entregar para",
            "start": 3022.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que vea usted que no todo lo que le",
            "start": 3024.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dicen es verdad presidente S\u00ed se puede",
            "start": 3026.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed c\u00f3mo no S\u00ed este",
            "start": 3029.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es una regla de oro de la Democracia la",
            "start": 3032.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3036.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y se va a investigar y aqu\u00ed mismo se va",
            "start": 3038.06,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a dar a conocer el resultado de la",
            "start": 3042.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si te parece",
            "start": 3045.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es mi compromiso",
            "start": 3048.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos con Carlos",
            "start": 3050.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paciente no me levanto por los",
            "start": 3056.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de las c\u00e1maras y se ensucio",
            "start": 3058.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la imagen",
            "start": 3060.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quer\u00eda consultar de dos temas de inicio",
            "start": 3061.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Pues los resabios de lo que dej\u00f3 la",
            "start": 3064.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marcha en esos d\u00edas se va a anunciar ya",
            "start": 3067.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en lo que es la reconformaci\u00f3n del",
            "start": 3069.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lanzamiento de vapor M\u00e9xico se planeaba",
            "start": 3072.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que se efectuara el d\u00eda de hoy pero todo",
            "start": 3075.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "parece indicar que no es preguntarle su",
            "start": 3076.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n con",
            "start": 3078.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respecto al tema Pues de este diferendo",
            "start": 3080.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que hay entre la gobernadora",
            "start": 3082.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "laia Sansores y Ricardo Monreal es",
            "start": 3084.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consultarles usted los llamar\u00eda Pues a",
            "start": 3088.099,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una Reconciliaci\u00f3n o aqu\u00ed a Palacio",
            "start": 3091.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Nacional no s\u00e9 finalmente si hay alguna",
            "start": 3094.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "postura de su parte ya que bueno se ha",
            "start": 3097.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mencionado que lo que se busca es",
            "start": 3100.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dividir a morena con este conflicto que",
            "start": 3102.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "traen ellos dos es preguntar estos dos",
            "start": 3105.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "temas de inicio se\u00f1or presidente usted",
            "start": 3108.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda en este caso al senador Monreal",
            "start": 3109.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y a Layda que se sienten y que dejen de",
            "start": 3111.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pues de estarse peleando no le conviene",
            "start": 3113.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a su movimiento",
            "start": 3116.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en eso no este y",
            "start": 3117.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tampoco me preocupa",
            "start": 3122.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3125.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 3128.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un pueblo muy politizado",
            "start": 3130.559,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y muy Unido",
            "start": 3135.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "a veces los dirigentes no quieren",
            "start": 3139.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aceptar de esa nueva realidad",
            "start": 3143.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya no son tan importantes",
            "start": 3147.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los dirigentes no somos tan importantes",
            "start": 3149.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el papel protag\u00f3nico",
            "start": 3156.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en estos tiempos de transformaci\u00f3n",
            "start": 3159.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo tiene el pueblo",
            "start": 3164.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3170.339,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 3172.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los oligarcas conservadores",
            "start": 3174.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con sus medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3179.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3184.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3193.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueden manipular",
            "start": 3195.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "a una buena cantidad de gente como se ve",
            "start": 3200.52,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "en la marcha",
            "start": 3204.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pero poco a poco",
            "start": 3209.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "va concientiz\u00e1ndose m\u00e1s gente",
            "start": 3216.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero todos los j\u00f3venes",
            "start": 3219.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pero eso hay que seguir",
            "start": 3225.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3226.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con esta secci\u00f3n",
            "start": 3228.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y constantemente",
            "start": 3231.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "debatiendo",
            "start": 3234.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3235.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque es muy sano para la vida p\u00fablica",
            "start": 3238.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 3240.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan control",
            "start": 3244.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "absoluto los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3247.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 3250.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo hab\u00edan muy poquitas",
            "start": 3254.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 3259.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y manipulaban por completo",
            "start": 3260.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 3266.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de que hay una",
            "start": 3269.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "falta de informaci\u00f3n",
            "start": 3273.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 3278.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunos sectores",
            "start": 3281.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Repito no mayoritarios",
            "start": 3285.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 quedando tambi\u00e9n muy de",
            "start": 3291.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 3292.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que la desinformaci\u00f3n",
            "start": 3294.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando m\u00e1s",
            "start": 3298.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en sectores medios",
            "start": 3302.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir",
            "start": 3308.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este haciendo conciencia",
            "start": 3310.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3317.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este hasta las piedras cambian de modo",
            "start": 3318.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de parecer",
            "start": 3322.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 3326.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros decimos ya no vamos a tratar",
            "start": 3327.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3331.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la conciliaci\u00f3n",
            "start": 3335.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 3338.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3340.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues es mantener",
            "start": 3342.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3345.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el mismo atraso",
            "start": 3349.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 3352.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y estar formando",
            "start": 3356.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3361.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "susceptibles de manipulaci\u00f3n",
            "start": 3367.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadanos imaginarios",
            "start": 3370.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "una ciudad en un ciudadano que dice que",
            "start": 3379.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es un movimiento",
            "start": 3387.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "diab\u00f3lico el nuestro",
            "start": 3389.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sat\u00e1nico o el otro que se supone un",
            "start": 3394.46,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "empresario y de altos vuelos no",
            "start": 3399.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de que se ech\u00f3 a andar la refiner\u00eda de",
            "start": 3403.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Tula",
            "start": 3407.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para crear",
            "start": 3409.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "una contingencia ambiental no",
            "start": 3411.859,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3417.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hay millones",
            "start": 3419.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que les creen",
            "start": 3422.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Entonces si es un trabajo importante",
            "start": 3425.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que hay que seguir haciendo",
            "start": 3432.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero confiando mucho en la gente",
            "start": 3437.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 3443.339,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Y ayer habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 3448.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 3451.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 3455.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy politizado",
            "start": 3458.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "da pena ajena No cuando se ven estos",
            "start": 3465.059,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3469.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3472.14,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3472.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3474.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la regla",
            "start": 3476.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n",
            "start": 3480.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pero eso ni siquiera Acepto lo de la",
            "start": 3483.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n no",
            "start": 3486.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3488.23,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "es una minor\u00eda",
            "start": 3494.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3495.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si se puede decir de millones de",
            "start": 3498.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3502.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 3504.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3507.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que seguir adelante",
            "start": 3514.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "defendiendo la democracia",
            "start": 3520.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 3525.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3530.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "algunos para no decir muchos",
            "start": 3534.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de los que fueron a la marcha",
            "start": 3538.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues estaban",
            "start": 3541.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 3543.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desinformados",
            "start": 3546.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 3549.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pues esos no es por el INE",
            "start": 3553.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es porque",
            "start": 3560.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 3562.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el que el papel",
            "start": 3566.099,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "relevante ahora lo tenga el pueblo",
            "start": 3569.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y son muy clasistas y muy racistas",
            "start": 3574.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "esto es un debate",
            "start": 3581.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 3584.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 3586.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "voy a ser igual",
            "start": 3589.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3595.319,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena a un campesino a un obrero",
            "start": 3598.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a una trabajadora dom\u00e9stica no",
            "start": 3601.579,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no soy Superior",
            "start": 3607.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "a m\u00ed uno de los actos que m\u00e1s me gusta",
            "start": 3614.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de la ceremonia",
            "start": 3619.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "religiosa",
            "start": 3622.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la misa",
            "start": 3626.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 3630.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se hincan",
            "start": 3632.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "o nos sintamos",
            "start": 3636.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Porque esa es una muestra",
            "start": 3642.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que somos iguales",
            "start": 3645.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 3648.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un liberal",
            "start": 3655.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el nigromante",
            "start": 3658.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Ignacio Ram\u00edrez",
            "start": 3661.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3664.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y era anticlerical",
            "start": 3666.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "creo que fue",
            "start": 3673.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3680.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "condenados por la iglesia en su tiempo",
            "start": 3686.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es comulgar",
            "start": 3692.28,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pero dec\u00eda yo me hinco",
            "start": 3694.98,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "donde se hinca el pueblo",
            "start": 3698.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Pero estos no entienden eso",
            "start": 3705.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puede ser que vayan ah\u00ed se inquen se les",
            "start": 3708.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 3711.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que somos",
            "start": 3712.52,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 3715.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son muy discriminatorios",
            "start": 3717.66,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Entonces eso hay que seguirlo",
            "start": 3720.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "plantean entonces por eso cada quien",
            "start": 3724.579,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 3728.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de actuar de manera responsable de",
            "start": 3730.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus principios",
            "start": 3733.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3735.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Nosotros estamos",
            "start": 3739.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muy seguros",
            "start": 3741.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "absolutamente seguros porque le tenemos",
            "start": 3743.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "respeto y le tenemos amor al pueblo",
            "start": 3748.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no fragmentar\u00eda morena este diferente no",
            "start": 3751.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 3754.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no no no no no no la fuerza de nuestro",
            "start": 3756.24,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "movimiento est\u00e1 en el pueblo",
            "start": 3759.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan l\u00edder por importante que",
            "start": 3764.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3767.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya eso que se lo aprendan",
            "start": 3769.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3773.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no vayan a levitar",
            "start": 3775.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se sientan",
            "start": 3779.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Que",
            "start": 3781.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este como antes",
            "start": 3783.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vienen las masas",
            "start": 3788.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viene el pueblo detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 3790.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no vayan nadie y detr\u00e1s de ellos",
            "start": 3794.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3798.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no act\u00faan",
            "start": 3800.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de manera consecuente",
            "start": 3803.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "si no le tienen amor al pueblo",
            "start": 3806.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n esperando",
            "start": 3811.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que el pueblo los va a apoyar",
            "start": 3814.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero en general",
            "start": 3818.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir ayer habl\u00e9 de",
            "start": 3822.299,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la posibilidad de",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que si se rechaza",
            "start": 3833.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional en materia",
            "start": 3836.819,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "este democr\u00e1tica porque es muy necesaria",
            "start": 3840.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vamos a seguir luchando",
            "start": 3847.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque es muy importante",
            "start": 3853.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bueno porque tenemos",
            "start": 3856.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3859.859,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "garantizar que haya democracia en M\u00e9xico",
            "start": 3862.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que nunca m\u00e1s",
            "start": 3868.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se imponga",
            "start": 3880.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mediante un fraude",
            "start": 3884.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a un gobernante",
            "start": 3887.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque no estamos hablando de un pa\u00eds en",
            "start": 3892.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "donde nunca",
            "start": 3895.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o muy pocas veces ha habido fraude",
            "start": 3896.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3899.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds desgraciadamente",
            "start": 3902.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en donde ha sido una constante",
            "start": 3907.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y nos ha costado much\u00edsimo",
            "start": 3911.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3914.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no hubiese habido el",
            "start": 3916.98,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 3919.38,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 3922.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no se hubiese declarado la guerra",
            "start": 3928.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3937.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se hubiese",
            "start": 3939.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desatado la violencia",
            "start": 3941.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3",
            "start": 3947.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3954.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "asesinatos las masacres",
            "start": 3955.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las torturas",
            "start": 3959.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los desaparecidos",
            "start": 3966.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las violaciones a los Derechos Humanos",
            "start": 3970.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 3975.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuentes",
            "start": 3977.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del que se llegara al extremo",
            "start": 3984.24,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "de que el hombre fuerte del presidente",
            "start": 3988.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "era protector",
            "start": 3995.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de una banda de narcotraficantes",
            "start": 3999.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 4006.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imaginar",
            "start": 4008.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que se iba a repetir pero",
            "start": 4011.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de manera ampliada",
            "start": 4015.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo de la novela",
            "start": 4019.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de los bandidos de R\u00edo fr\u00edo",
            "start": 4023.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no se llama el escritor liberal",
            "start": 4031.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 4035.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es ordinaria novela",
            "start": 4041.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 4043.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "El ayudante de Santana es lo que se da a",
            "start": 4045.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 4050.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "era el jefe",
            "start": 4051.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de los bandidos de R\u00edo fr\u00edo",
            "start": 4056.119,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4062.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "esto en grande",
            "start": 4064.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se origina",
            "start": 4069.859,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a partir de un fraude",
            "start": 4073.339,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de electoral",
            "start": 4077.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es muy importante la reforma",
            "start": 4081.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "to porque todo todo tiene su tiempo",
            "start": 4091.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no no no no no no no falta todav\u00eda y hay",
            "start": 4098.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4103.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se han ido presentando reformas",
            "start": 4105.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "f\u00edjense las reformas",
            "start": 4110.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Claro que de esto no va a salir nada en",
            "start": 4113.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 4115.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4117.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndome de la redundancia",
            "start": 4120.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no se deber\u00eda de llamar reformas el",
            "start": 4123.08,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4125.179,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4127.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "son libres pero digo este",
            "start": 4128.839,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "se deber\u00eda llamar retroceso pero este",
            "start": 4133.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3",
            "start": 4146.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el delito grave",
            "start": 4149.54,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4153.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n de impuestos",
            "start": 4158.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queso",
            "start": 4161.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "me importaba much\u00edsimo",
            "start": 4163.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no os importaba mucho",
            "start": 4165.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque los potentados no pagaban pues",
            "start": 4169.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un robo",
            "start": 4173.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 4176.06,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a la vista de todos de miles de millones",
            "start": 4179.6,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 4182.779,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de delincuentes de cuello blanco que ni",
            "start": 4187.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 4190.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa fue una gran reforma",
            "start": 4193.699,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "porque pues eso nos permiti\u00f3",
            "start": 4196.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4198.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "fortalecer la hacienda p\u00fablica",
            "start": 4200.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "por esa reforma y por otras",
            "start": 4206.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "como la ley de austeridad republicana",
            "start": 4209.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se pueden liberar fondos para el",
            "start": 4214.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desarrollo Para apoyar a la gente",
            "start": 4217.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre",
            "start": 4220.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 4223.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 esa reforma",
            "start": 4226.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que la pensi\u00f3n a los adultos mayores sea",
            "start": 4229.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un derecho constitucional",
            "start": 4232.699,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4241.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando se vot\u00f3 esa reforma los del pan",
            "start": 4243.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "estuvieron en contra",
            "start": 4247.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "todo esto ayuda mucho pues",
            "start": 4251.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4254.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 4256.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sectores de clase media aspiracionistas",
            "start": 4258.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 4265.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Aunque les diga uno lo que les lo que",
            "start": 4269.3,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "les diga de buena fe hoy Inf\u00f3rmate",
            "start": 4273.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Oye lo que menos se puede hacer es el",
            "start": 4278.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo",
            "start": 4281.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "moderate",
            "start": 4286.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como alguien que est\u00e9 ella dec\u00eda en las",
            "start": 4290.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "redes con mucho Ingenio",
            "start": 4295.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que la pr\u00f3xima marcha",
            "start": 4299.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que convoquen",
            "start": 4302.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los oligarcas los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 4305.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los fif\u00eds los aspirantes",
            "start": 4307.78,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pues sea del silencio para que no hablen",
            "start": 4310.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque ense\u00f1an el cobre pues",
            "start": 4319.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4325.659,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es muy importante seguir educando",
            "start": 4327.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 4332.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguir concientizando",
            "start": 4333.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre todo pensando en los j\u00f3venes en la",
            "start": 4338.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Nueva Generaci\u00f3n",
            "start": 4340.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4343.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en los j\u00f3venes",
            "start": 4344.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4348.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4351.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 4355.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que los hay",
            "start": 4358.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hijos de",
            "start": 4361.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 4363.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que act\u00faan",
            "start": 4365.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4368.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "modestia con austeridad",
            "start": 4370.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero lo que predomina son Los Juniors",
            "start": 4376.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "con su prepotencia",
            "start": 4381.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante",
            "start": 4386.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el seguir",
            "start": 4390.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4392.8,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "con la pol\u00e9mica",
            "start": 4394.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por ejemplo me interesa mucho",
            "start": 4397.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y no tengo por qu\u00e9 ocultarlo el que la",
            "start": 4401.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gente sepa",
            "start": 4405.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que para reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 4408.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "no se requiere mayor\u00eda simple",
            "start": 4411.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sino dos terceras partes",
            "start": 4416.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "me interesa mucho",
            "start": 4419.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4420.71,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "porque es en estos momentos en que se",
            "start": 4424.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "internaliza mejor",
            "start": 4426.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 4428.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1n tocando estos temas",
            "start": 4432.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4437.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 4440.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que se propone",
            "start": 4443.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "podr\u00eda no",
            "start": 4449.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aprobarse",
            "start": 4451.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque de 500 Diputados",
            "start": 4454.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se necesitan 333",
            "start": 4457.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 4465.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no son 250 que es la mitad de 500 + 1 ya",
            "start": 4472.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 4478.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 4480.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso es para las reformas a las leyes",
            "start": 4481.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "la reforma la Constituci\u00f3n demanda",
            "start": 4486.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de dos terceras partes",
            "start": 4492.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "332 333 34",
            "start": 4496.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "entonces que la gente sepa eso",
            "start": 4502.219,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4506.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4508.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los neoliberales corruptos",
            "start": 4510.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 4516.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el control de todo",
            "start": 4518.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reun\u00edan con facilidad",
            "start": 4527.38,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "los 334 votos para reformar la",
            "start": 4530.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Como lo hicieron cuando la",
            "start": 4534.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reforma fiscal para aumentar los",
            "start": 4537.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4539.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque contaron con el apoyo",
            "start": 4544.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de otros partidos",
            "start": 4547.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se unieron",
            "start": 4550.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuando se hace la reforma para",
            "start": 4554.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "privatizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4556.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuentan tambi\u00e9n",
            "start": 4559.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con los 334 y m\u00e1s",
            "start": 4563.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 creen que hacen",
            "start": 4566.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "da igual",
            "start": 4570.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la \u00faltima reforma electoral",
            "start": 4571.9,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "cuentan con m\u00e1s de 334 votos",
            "start": 4576.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 hacen",
            "start": 4581.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pues en la constituci\u00f3n",
            "start": 4585.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "escriben todo",
            "start": 4590.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el extremo fue",
            "start": 4594.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4599.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no se conformaron con reformar",
            "start": 4603.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27 el art\u00edculo 25 el",
            "start": 4609.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28",
            "start": 4612.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "signo",
            "start": 4613.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "le agregaron",
            "start": 4615.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "en art\u00edculos",
            "start": 4622.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que se llaman transitorios",
            "start": 4625.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todos los detalles",
            "start": 4632.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que les interesaban",
            "start": 4637.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "contrataron abogados de empresas",
            "start": 4642.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras abogados",
            "start": 4644.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de empresas el\u00e9ctricas extranjeras",
            "start": 4649.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para dejar en la constituci\u00f3n",
            "start": 4653.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todo lo que les conven\u00eda de modo que",
            "start": 4661.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cabo una reforma en",
            "start": 4667.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 4670.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo vimos",
            "start": 4671.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n",
            "start": 4676.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues se necesitan",
            "start": 4677.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los 334 votos",
            "start": 4680.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la ense\u00f1anza en todo esto",
            "start": 4688.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que cuando se vaya a votar por el",
            "start": 4693.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4695.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se vote tambi\u00e9n",
            "start": 4699.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "por los legisladores",
            "start": 4705.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Si se quiere tener a un presidente",
            "start": 4710.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que transforme",
            "start": 4716.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que defienda al pueblo",
            "start": 4719.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4727.159,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Yo tuve la suerte",
            "start": 4729.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4730.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de que votaron por m\u00ed y tambi\u00e9n votaron",
            "start": 4732.56,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "por legisladores de nuestro movimiento",
            "start": 4738.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4744.02,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4744.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solo la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 4746.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se requiere m\u00e1s",
            "start": 4750.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque no es posible",
            "start": 4756.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que ahora que se va",
            "start": 4760.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a discutir en el congreso",
            "start": 4762.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la reforma electoral",
            "start": 4768.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la c\u00fapula",
            "start": 4771.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "La minor\u00eda",
            "start": 4774.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en contra de la voluntad del pueblo",
            "start": 4776.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque por encima de todo est\u00e1 la",
            "start": 4779.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda popular",
            "start": 4782.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por encima de todo",
            "start": 4785.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues no aplica",
            "start": 4790.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque el del pan con el del Pri",
            "start": 4797.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con Claudio",
            "start": 4801.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4806.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 4808.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 4811.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de que no sea el pueblo El que elija a",
            "start": 4814.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los consejeros que no sea el pueblo El",
            "start": 4818.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que elige a los magistrados electorales",
            "start": 4822.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que no pueda",
            "start": 4828.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4831.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 4834.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que en vez de 500 hayan 300 Diputados",
            "start": 4838.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y que ya no haya Diputados",
            "start": 4843.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 4845.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico que quiere",
            "start": 4847.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que estoy seguro",
            "start": 4853.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4854.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "me dej\u00f3 de Llamar a Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4856.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4858.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "Si la gente no quiere",
            "start": 4861.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que se reduzca el presupuesto del INE",
            "start": 4863.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que no ganen tanto que no ganen m\u00e1s",
            "start": 4868.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el presidente los funcionarios del",
            "start": 4871.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "INE no pueda el pueblo",
            "start": 4873.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que es el soberano",
            "start": 4877.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4881.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los partidos que est\u00e1n al servicio de la",
            "start": 4884.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 4888.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4891.14,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no van a votar",
            "start": 4894.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por esos cambios",
            "start": 4898.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4902.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aunque ya est\u00e1 dif\u00edcil que En las lomas",
            "start": 4905.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambian de modo de parecer pero",
            "start": 4908.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4912.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mantengan esos carteles Claro que son",
            "start": 4914.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 4917.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero que no se exhiban eso de que el INE",
            "start": 4919.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 4923.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es una manifestaci\u00f3n",
            "start": 4928.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4930.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4933.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4938.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4941.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Entonces hasta d\u00f3nde puedo",
            "start": 4944.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la nueva iniciativa",
            "start": 4949.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4950.38,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pues solo lo que significa reformar la",
            "start": 4952.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 4954.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste en Plan B",
            "start": 4955.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estoy analizando",
            "start": 4958.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Porque estos",
            "start": 4962.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "coparon todo",
            "start": 4967.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la constituci\u00f3n",
            "start": 4970.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4973.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el mecanismo para la elecci\u00f3n",
            "start": 4977.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de los consejeros",
            "start": 4982.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dice no se reforma la Constituci\u00f3n no se",
            "start": 4986.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4989.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es una ley secundaria",
            "start": 4991.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4995.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el mecanismo en donde son los partidos",
            "start": 4998.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para arriba",
            "start": 5001.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los que deciden Ah\u00ed est\u00e1 en la",
            "start": 5003.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5006.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el que deben de ser 500",
            "start": 5008.739,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "Diputados",
            "start": 5011.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5012.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan 300 de mayor\u00eda y 200",
            "start": 5015.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 5018.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces estoy viendo",
            "start": 5021.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay dos cosas que son importantes",
            "start": 5024.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una que s\u00ed se puede reducir el",
            "start": 5029.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5031.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "sin violar la constituci\u00f3n",
            "start": 5035.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no por favor",
            "start": 5039.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5042.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5045.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5047.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda antes este",
            "start": 5052.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que el creador",
            "start": 5055.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aprieta pero no ahorca",
            "start": 5057.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5062.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5067.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Este es de los de antes",
            "start": 5070.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5073.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los prefiero",
            "start": 5073.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a los riva palacios y a los Ciro G\u00f3mez",
            "start": 5076.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Leyva Y eso no no no no pues a Lore de",
            "start": 5080.62,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Mola eso",
            "start": 5085.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea de lo que",
            "start": 5090.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5092.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este en macuspana Como dijo la se\u00f1ora",
            "start": 5093.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 5097.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed se puede",
            "start": 5101.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 5104.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5106.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que no haya duplicidades",
            "start": 5109.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s se puede hacer presidente qu\u00e9",
            "start": 5111.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se puede algo muy importante",
            "start": 5114.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "evitar la compra del voto",
            "start": 5117.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5122.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos tienen bastante",
            "start": 5124.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bien habido y mal habido",
            "start": 5130.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5134.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bastante viyuyos",
            "start": 5135.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5140.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue que resolvieron los potentados",
            "start": 5143.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de que la democracia significa",
            "start": 5146.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que todos los votos",
            "start": 5151.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valen lo mismo",
            "start": 5154.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo es posible que valga lo",
            "start": 5157.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismo el voto el pobre que el voto del",
            "start": 5159.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "rico",
            "start": 5162.219,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pues dejaron abierta la puerta para la",
            "start": 5164.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compra de los votos",
            "start": 5168.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ese es un mecanismo",
            "start": 5172.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el otro mecanismo",
            "start": 5174.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5181.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los medios y eso aunque no haya",
            "start": 5183.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "reforma nosotros vamos a continuar",
            "start": 5187.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5191.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concientizando pero el dinero",
            "start": 5193.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si se puede controlar",
            "start": 5197.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y eso s\u00ed puede ir a la ley secundaria",
            "start": 5202.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los monederos electr\u00f3nicos por ejemplo",
            "start": 5205.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la compra de los votos",
            "start": 5210.239,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "no les va a servir su dinero vale m\u00e1s ya",
            "start": 5214.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5219.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "establecido en la Constituci\u00f3n y eso lo",
            "start": 5220.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 5223.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de que es delito grave",
            "start": 5226.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 5229.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces ando viendo",
            "start": 5232.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin violar la Constituci\u00f3n ya les dije",
            "start": 5237.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que cosas no se pueden",
            "start": 5240.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay",
            "start": 5244.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 5247.139,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de reformar la ley",
            "start": 5248.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "electoral la secundaria",
            "start": 5251.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para avanzar en la democracia",
            "start": 5255.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5258.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamo a todos los mexicanos a defender",
            "start": 5259.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5263.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5266.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a que se siga defendiendo la iniciativa",
            "start": 5268.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la Reforma constitucional",
            "start": 5272.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5276.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5277.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que de constancia",
            "start": 5281.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n actuando",
            "start": 5286.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de manera antidemocr\u00e1tica",
            "start": 5289.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5294.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se rechaza",
            "start": 5295.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional porque no hay",
            "start": 5301.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 5303.52,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 5305.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5306.29,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "que se trata de que el gobierno controle",
            "start": 5311.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las elecciones todas esas mentiras",
            "start": 5314.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de que es para reelegirme Imag\u00ednese Fox",
            "start": 5320.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 5323.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed este",
            "start": 5326.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si yo aparezco en la boleta",
            "start": 5330.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya me voy a enfrentar Uy qu\u00e9 miedo",
            "start": 5335.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este pues Pero adem\u00e1s f\u00edjense La Mala Fe",
            "start": 5339.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o el desconocimiento",
            "start": 5345.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para no decir ignorancia",
            "start": 5348.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5353.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no vas a ver \u00e9l",
            "start": 5354.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5358.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 5363.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "enviarse una iniciativa",
            "start": 5366.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en donde no se diga",
            "start": 5370.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que se permite la reelecci\u00f3n",
            "start": 5374.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5378.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5381.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mala Fe lo menos pues",
            "start": 5385.659,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir",
            "start": 5389.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "planteando de que son",
            "start": 5393.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "muchos 500 Diputados",
            "start": 5396.6,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que no deben de haber",
            "start": 5400.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Diputados",
            "start": 5402.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de lista plurinominales",
            "start": 5405.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que los debes de elegir el pueblo",
            "start": 5409.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a todos los representantes populares",
            "start": 5412.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5420.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "debe haber gente confiable honesta",
            "start": 5424.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 5427.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5433.0,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el consejo del INE",
            "start": 5435.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en el tribunal electoral",
            "start": 5439.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gente incorruptible",
            "start": 5444.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma",
            "start": 5452.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con criterio",
            "start": 5453.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 5456.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "no achichincles",
            "start": 5461.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 5468.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 5470.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gentes sin escr\u00fapulos Morales de ninguna",
            "start": 5476.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00edndole todo lo que",
            "start": 5480.1,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ha sucedido y sigue pasando",
            "start": 5483.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s",
            "start": 5488.32,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no debe de costar tanto organizar las",
            "start": 5491.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5494.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque 20.000 millones de pesos",
            "start": 5495.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ayer les dije o antier",
            "start": 5503.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que vamos a informar el d\u00eda primero ya",
            "start": 5506.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda dicho",
            "start": 5509.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero ayer mismo empec\u00e9 a recoger",
            "start": 5512.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 5515.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y como lo nuestro tiene que ver con el",
            "start": 5518.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mandar",
            "start": 5522.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obedeciendo la gente quiere",
            "start": 5524.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que marchemos",
            "start": 5531.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el 27",
            "start": 5536.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un domingo",
            "start": 5538.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque me plantearon porque el Z\u00f3calo el",
            "start": 5541.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "jueves dec\u00eda laboral",
            "start": 5546.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "queremos ir muchos",
            "start": 5550.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces va a haber",
            "start": 5553.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una marcha",
            "start": 5555.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como este",
            "start": 5559.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no cuentan bien",
            "start": 5563.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ahora el reforma va a tener",
            "start": 5566.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "posibilidades de llamar de nuevo",
            "start": 5568.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a sus notarios p\u00fablicos y con",
            "start": 5572.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "este alfileres",
            "start": 5575.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para ver cu\u00e1ntos",
            "start": 5578.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a hacer la encabezar\u00eda usted o es",
            "start": 5581.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la idea de el gobernador la voy a",
            "start": 5584.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "encabezar",
            "start": 5587.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "del \u00c1ngel de la independencia del Z\u00f3calo",
            "start": 5589.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 5592.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "27 usted a partir no empezar a reunir a",
            "start": 5593.52,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "las 9 para que no nos pegue mucho el sol",
            "start": 5599.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5603.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero desde el \u00c1ngel usted la va a",
            "start": 5606.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marchar usted yo voy a marchar",
            "start": 5609.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el informe cuatro a\u00f1os de transformaci\u00f3n",
            "start": 5612.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5617.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este ver tambi\u00e9n si la gente est\u00e1",
            "start": 5619.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contenta con la transformaci\u00f3n O sea si",
            "start": 5623.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vamos bien es una muestra de m\u00fasculo",
            "start": 5627.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente no es que \u00edbamos a hacer de",
            "start": 5629.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todas maneras el informe",
            "start": 5632.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero ayuda la marcha Adem\u00e1s ya me estoy",
            "start": 5636.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hamburguesando mucho",
            "start": 5639.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la idea le surgi\u00f3 del gobernador Barbosa",
            "start": 5641.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que \u00e9l convoc\u00f3 hace dos d\u00edas S\u00ed me",
            "start": 5644.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 pero no esto es otro asunto es",
            "start": 5647.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 5649.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero que son los cuatro a\u00f1os",
            "start": 5650.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es jueves",
            "start": 5655.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Entonces este pues muchos quieren venir",
            "start": 5660.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 5664.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a participar porque ese es un movimiento",
            "start": 5667.84,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de millones de mujeres de hombres libres",
            "start": 5672.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conscientes es un proceso de",
            "start": 5676.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5679.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces no es un movimiento de un solo",
            "start": 5681.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hombre de",
            "start": 5684.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los dirigentes ya lo dije",
            "start": 5686.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un movimiento",
            "start": 5690.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente",
            "start": 5692.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "popular Entonces ser\u00eda marcha y tambi\u00e9n",
            "start": 5693.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el informe los dos llegamos",
            "start": 5697.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 5701.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y Se informa en el Z\u00f3calo",
            "start": 5704.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya no a las 5 tiene que ser temprano",
            "start": 5709.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque es domingo",
            "start": 5712.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya no es el primero pero bueno es que",
            "start": 5717.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del 27 al primero",
            "start": 5720.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "son cuatro d\u00edas nada m\u00e1s ser\u00eda un evento",
            "start": 5724.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no ser\u00edan",
            "start": 5727.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uno nada m\u00e1s Yo informe marcha y el",
            "start": 5728.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5733.0,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "van a ir Bueno ya est\u00e1",
            "start": 5735.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una segunda consulta que quiero hacerle",
            "start": 5740.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es de que en uno ven\u00eda en la ma\u00f1ana muy",
            "start": 5743.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "temprano viendo la s\u00edntesis que me",
            "start": 5747.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mandan de peri\u00f3dico de medios de",
            "start": 5749.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n me llama la atenci\u00f3n un",
            "start": 5751.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema no s\u00e9 si Jes\u00fas o usted mismo lo",
            "start": 5754.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenga ya en el radar",
            "start": 5757.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se da a conocer que una organizaci\u00f3n de",
            "start": 5759.179,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "nombre conferencia de acci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5761.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservadora as\u00ed se le llama c\u00f3mo",
            "start": 5762.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conferencia de acci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5765.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conservadora es una organizaci\u00f3n de",
            "start": 5767.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ultraderecha de Estados Unidos",
            "start": 5769.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a efectuar su congreso en unos d\u00edas",
            "start": 5771.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico entre ellos",
            "start": 5774.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "va a estar el senador Ted Cruz aqu\u00ed en",
            "start": 5776.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la capital de la Rep\u00fablica Mexicana va a",
            "start": 5778.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5780.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Eduardo bolsonaro y tambi\u00e9n Steve vanon",
            "start": 5781.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que \u00e9l fue el asesor de la campa\u00f1a de",
            "start": 5785.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Trump es preguntarles ten\u00eda conocimiento",
            "start": 5787.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de esto es un grupo que regularmente",
            "start": 5789.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de los derechos de la",
            "start": 5792.1,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 5793.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que es el derecho a decidir eh es un",
            "start": 5794.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "grupo ultraconservador es preguntarle su",
            "start": 5798.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto Y si ten\u00eda",
            "start": 5800.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conocimiento de esta convenci\u00f3n que",
            "start": 5802.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "busca entre otras cosas crear un partido",
            "start": 5804.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 5807.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues eh sab\u00eda que",
            "start": 5809.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "iban a hacer en M\u00e9xico",
            "start": 5814.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "otra reuni\u00f3n porque ya han hecho algunas",
            "start": 5817.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de personajes de",
            "start": 5821.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "El conservadurismo",
            "start": 5825.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5829.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5832.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed de los de Espa\u00f1a que se",
            "start": 5834.52,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "llama Fox vox y el que fue candidato de",
            "start": 5838.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 5844.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estaban convocando con",
            "start": 5845.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5848.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "Vargas llosa",
            "start": 5849.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed que iban a hacer algo",
            "start": 5854.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hubo una reuni\u00f3n",
            "start": 5858.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pro fascista",
            "start": 5864.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 5868.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5872.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si vienen todos esos personajes",
            "start": 5875.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tienen todas las libertades",
            "start": 5878.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5883.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5884.699,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "garantizan en M\u00e9xico",
            "start": 5886.62,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para reunirse para manifestarse para",
            "start": 5889.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 5893.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 5895.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "perjudica en nada Yo dir\u00eda que al",
            "start": 5899.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contrario nos ayuda en este plan que",
            "start": 5902.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5905.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de ir",
            "start": 5907.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "informando orientando",
            "start": 5910.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 5912.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "piensan los conservadores",
            "start": 5915.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo son racistas de c\u00f3mo son",
            "start": 5919.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "clasistas de c\u00f3mo discriminan",
            "start": 5922.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5926.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo son muy corruptos",
            "start": 5928.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo no tienen escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 5932.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 5935.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo son muy partidarios de la",
            "start": 5938.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5941.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces todo eso nos ayuda mucho",
            "start": 5944.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es bueno el debate",
            "start": 5949.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo no s\u00e9 si sea cierto de",
            "start": 5955.179,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "que el Gobernador republicano de Texas",
            "start": 5959.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed declar\u00f3 de que va a militarizar la",
            "start": 5965.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "frontera que va a crear un muro en todo",
            "start": 5970.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 5974.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que va a ser acuerdos con gobiernos en",
            "start": 5976.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5980.26,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si hablo de M\u00e9xico habl\u00f3 de otros",
            "start": 5984.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5988.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y habl\u00f3 de gobiernos locales",
            "start": 5990.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s que pues no debe de saber",
            "start": 5994.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hay que mandarla a decir de que la",
            "start": 5999.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico",
            "start": 6003.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6006.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la dirigen",
            "start": 6008.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los gobiernos locales",
            "start": 6010.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sino El Ejecutivo Federal de acuerdo a",
            "start": 6015.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 6018.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y el art\u00edculo 89 lo establece y lo",
            "start": 6021.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 117 de la",
            "start": 6024.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6028.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todo esto por si est\u00e1 pensando que puede",
            "start": 6030.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hacer un acuerdo con el gobierno de",
            "start": 6032.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Chihuahua o con el gobierno de otro",
            "start": 6034.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6037.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues no se puede",
            "start": 6038.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n no lo permite",
            "start": 6041.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en cuanto a el belicismo",
            "start": 6044.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6048.91,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "Nosotros somos gentes de paz",
            "start": 6050.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "su fobia",
            "start": 6058.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 6064.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pues tampoco la compartimos",
            "start": 6067.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6071.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "casi todos somos migrantes",
            "start": 6076.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todos somos migrantes",
            "start": 6080.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bien Texas pues est\u00e1 lleno de",
            "start": 6084.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "inmigrantes adem\u00e1s es poco recordarle la",
            "start": 6087.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "historia de los dos laredos tambi\u00e9n este",
            "start": 6090.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Houston se fund\u00f3",
            "start": 6097.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 6101.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es gran zarpazo despu\u00e9s de que nos",
            "start": 6105.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quitaron",
            "start": 6109.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad del territorio",
            "start": 6110.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6114.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Texas est\u00e1 lleno de mexicanos",
            "start": 6116.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y ya lo he dicho",
            "start": 6121.32,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6122.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "uno puede estar en cualquier parte",
            "start": 6123.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero el que no quiere a Su patria",
            "start": 6127.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 6131.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no quiere a su madre",
            "start": 6134.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que es la patria entonces",
            "start": 6145.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son todas estas cosas",
            "start": 6149.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que suceden",
            "start": 6152.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero nosotros vamos a actuar con",
            "start": 6156.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 6158.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llevamos muy buenas relaciones con el",
            "start": 6159.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos las vamos a",
            "start": 6162.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo",
            "start": 6164.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra",
            "start": 6167.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda porque no somos Colonia",
            "start": 6169.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no somos protectorado",
            "start": 6174.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y ya muy",
            "start": 6178.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el se\u00f1or presidente usted ha",
            "start": 6182.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "comentado que iba a venir la jefa de",
            "start": 6183.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gobierno una vez al mes aqu\u00ed a Palacio",
            "start": 6184.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Nacional a romper lo que usted llama",
            "start": 6186.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hacer con informativo de los medios de",
            "start": 6189.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6190.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "me preocupa un punto muy en especial",
            "start": 6191.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "seguramente usted conoce el cires el",
            "start": 6194.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "centro instrumentaci\u00f3n y registro",
            "start": 6197.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico que es est\u00e1 en la Colonia del",
            "start": 6199.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Valle",
            "start": 6202.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "curiosamente ten\u00eda ganas de preguntarle",
            "start": 6203.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil a",
            "start": 6207.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Laura sobre ese tema en todo el pa\u00eds hay",
            "start": 6210.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "21 alertas s\u00edsmicas",
            "start": 6213.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no alarmas son diferentes los conceptos",
            "start": 6216.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas son diferentes En Guadalajara hay",
            "start": 6220.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una que suena como como si fuera un",
            "start": 6222.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ataque nuclear",
            "start": 6225.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Zapopan no tiene simplemente en esa",
            "start": 6227.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene el sonido al alerta s\u00edsmica de",
            "start": 6230.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico pero no tiene",
            "start": 6233.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la voz de oficial que se maneja en",
            "start": 6235.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en Chiapas no hay",
            "start": 6238.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alerta s\u00edsmica pasada iniciaci\u00f3n de",
            "start": 6241.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil hizo un contrato con",
            "start": 6244.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 6247.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chiapas est\u00e1 pr\u00e1cticamente sin sin",
            "start": 6247.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n del cires tienen",
            "start": 6251.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sismol\u00f3gico nacional pero son diferentes",
            "start": 6253.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el cine es una ong que seguramente se",
            "start": 6255.139,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "conoce cuando fue jefe de gobierno sino",
            "start": 6257.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recuerdo ustedes estuvo ah\u00ed",
            "start": 6259.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Tlaxcala curiosamente hace un mes hizo",
            "start": 6264.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un convenio con una empresa privada",
            "start": 6268.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque viene ese tema",
            "start": 6270.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no tiene desgraciadamente un",
            "start": 6273.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sistema de alerta",
            "start": 6276.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a nivel nacional lo tiene nada m\u00e1s en la",
            "start": 6278.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "franja que est\u00e1 ubicada en la zona",
            "start": 6281.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds es consultarle si va a",
            "start": 6283.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber En este gobierno en su",
            "start": 6287.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la idea de",
            "start": 6288.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apoyar al cires o a otra organizaci\u00f3n",
            "start": 6291.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que es el sismol\u00f3gico el que sea pero",
            "start": 6293.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se tenga una alerta s\u00edsmica completa",
            "start": 6296.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no se tiene hace mes y medio sismos no",
            "start": 6299.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sismos en la Zona Metropolitana de",
            "start": 6305.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Monterrey tampoco hay sistemas que",
            "start": 6307.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "detecten los sismos y que alerten",
            "start": 6310.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mediante la aplicaci\u00f3n que se maneja o",
            "start": 6313.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los la radio la televisi\u00f3n en la Ciudad",
            "start": 6315.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es consultarle",
            "start": 6317.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se tiene esto no s\u00e9 si le ha",
            "start": 6320.719,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "comentado Laura Vel\u00e1zquez todo este",
            "start": 6323.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relajo que hay en el tema de la alerta",
            "start": 6325.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00edsmica",
            "start": 6328.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este y lo vamos a ver qu\u00e9 bien que lo",
            "start": 6330.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "planteas no este porque",
            "start": 6333.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se conoce mucho sobre esto y le voy a",
            "start": 6336.86,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "pedir a Laura que nos da\u00f1e que nos",
            "start": 6342.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "traiga una explicaci\u00f3n en que nos",
            "start": 6346.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "exponga y y una propuesta para ver c\u00f3mo",
            "start": 6349.139,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este se integra todo este servicio que",
            "start": 6353.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es fundamental para la protecci\u00f3n civil",
            "start": 6357.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque estamos hablando aqu\u00ed en",
            "start": 6359.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico 20 millones en el Valle",
            "start": 6361.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico vaya a pasar el sismo de lo de",
            "start": 6363.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la placa de Cocos que est\u00e1 pendiente",
            "start": 6365.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 patente se sismo que sea un sismo",
            "start": 6367.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de grandes magnitudes toco madera no",
            "start": 6369.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo madera que toco madera yo lo hago",
            "start": 6372.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed son 20 millones en la zona centro del",
            "start": 6374.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pr\u00e1cticamente est\u00e1 Veracruz est\u00e1",
            "start": 6377.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico que son los estados que",
            "start": 6380.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblaci\u00f3n tienen",
            "start": 6382.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueda pasar este sismo va a ser un sismo",
            "start": 6384.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de consecuencias catastr\u00f3ficas va a",
            "start": 6386.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "morir much\u00edsima gente si no se hace",
            "start": 6389.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esperemos que no s\u00ed hay que prevenir yo",
            "start": 6391.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed le pedir\u00eda Si puede venir la Gema",
            "start": 6395.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de gobierno o Laura S\u00ed s\u00ed muchas gracias",
            "start": 6397.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que vamos con las compa\u00f1eras dos",
            "start": 6400.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 6404.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 6407.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias Stephanie Palacios de la agencia",
            "start": 6409.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "internacional esputnik para sobre la",
            "start": 6411.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Internacional del d\u00eda de ayer",
            "start": 6414.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se manej\u00f3 que dos personas murieron",
            "start": 6415.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Polonia por dos misiles que",
            "start": 6418.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presuntamente eran de Rusia",
            "start": 6421.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mi pregunta es relacionada porque el",
            "start": 6423.32,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "canciller Marcelo ebrard acaba de hacer",
            "start": 6425.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "algunas declaraciones que le preocupaban",
            "start": 6427.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los bombardeos en Ucrania Pero bueno",
            "start": 6429.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "respecto hace a este tema la otan ha",
            "start": 6431.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "declarado de que no hay ning\u00fan indicio",
            "start": 6434.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que fueran misiles rusos y que pues",
            "start": 6436.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bueno sea mal informado Lamentablemente",
            "start": 6440.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que la gente se apresura mismo el",
            "start": 6442.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente de Ucrania o la diverselenski",
            "start": 6446.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y y medios en Polonia justamente porque",
            "start": 6449.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no sea identificado y no hay indicios de",
            "start": 6453.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que exista un ataque contra un estado",
            "start": 6456.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que sea un pa\u00eds que sea Aliado de la",
            "start": 6459.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "otan Cu\u00e1les ser\u00eda su su opini\u00f3n puesto",
            "start": 6461.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico todav\u00eda sigue en la Cumbre",
            "start": 6465.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del g20 en iglesia eso siempre me",
            "start": 6466.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "preguntan Bueno yo pienso que",
            "start": 6470.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6473.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 6479.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tensiones",
            "start": 6480.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la zona",
            "start": 6482.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del conflicto",
            "start": 6485.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y que es indispensable",
            "start": 6488.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "abrir el di\u00e1logo para conseguir la paz",
            "start": 6493.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ya no se tarden",
            "start": 6499.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 6502.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "otra salida",
            "start": 6505.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y desde luego que es",
            "start": 6508.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s racional",
            "start": 6511.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1s humana",
            "start": 6515.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el conseguir la paz",
            "start": 6519.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el parar la guerra",
            "start": 6522.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 6527.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 6532.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 6535.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6539.82,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "una especie de voluntad colectiva",
            "start": 6544.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 6551.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6552.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya hay un acuerdo",
            "start": 6554.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "no ha abierto",
            "start": 6558.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6561.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "interno en muchos pa\u00edses Incluso en",
            "start": 6565.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 6570.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que debe de buscarse el di\u00e1logo para",
            "start": 6572.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 6575.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "o sea yo no pienso",
            "start": 6579.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que tarde mucho",
            "start": 6582.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ese momento",
            "start": 6585.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y lo que hay que hacer",
            "start": 6590.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6593.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que se logre pronto",
            "start": 6596.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no veo que escale el conflicto",
            "start": 6599.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que se agrade no",
            "start": 6603.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "siento que ya",
            "start": 6607.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a ir",
            "start": 6612.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "descendiendo",
            "start": 6615.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 6617.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y se va hacia la paz",
            "start": 6620.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de todas maneras todav\u00eda",
            "start": 6623.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hay pues como en todo los m\u00e1s b\u00e9licos",
            "start": 6626.54,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s irracionales",
            "start": 6632.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6637.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quieren que contin\u00fae esa guerra pero ya",
            "start": 6638.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6642.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acuerdo Yo voy a decir consenso porque",
            "start": 6645.739,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso nunca ha habido",
            "start": 6648.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6651.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este tema tan delicado",
            "start": 6652.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero ya no hay acuerdo si se le pregunta",
            "start": 6656.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a los pueblos de Europa",
            "start": 6659.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que la mayor\u00eda de los",
            "start": 6663.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 6667.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar\u00eda a favor de conseguir el di\u00e1logo",
            "start": 6668.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "para la paz",
            "start": 6673.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "incluso los gobiernos",
            "start": 6676.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Entonces yo pienso que por m\u00e1s que",
            "start": 6681.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6684.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 6686.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantener la confrontaci\u00f3n ya no hay",
            "start": 6691.1,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 6693.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6695.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico va a seguir manteniendo su",
            "start": 6700.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 6702.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en favor de la paz de la soluci\u00f3n",
            "start": 6704.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 6707.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 6709.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "controversia a ese enfrentamiento",
            "start": 6711.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Esa es la postura de M\u00e9xico",
            "start": 6716.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "neutralidad",
            "start": 6720.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan ayer que se vot\u00f3 en la ONU",
            "start": 6722.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico",
            "start": 6725.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6728.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Rusia pague los da\u00f1os",
            "start": 6731.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ocasionados a Ucrania y que M\u00e9xico vot\u00f3",
            "start": 6734.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por eso es una decisi\u00f3n",
            "start": 6738.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de la embajada de M\u00e9xico en Estados",
            "start": 6741.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6745.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "yo no puedo estar",
            "start": 6747.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6750.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pendiente de todo",
            "start": 6752.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o que me pregunten todo",
            "start": 6758.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "o me consulten todo",
            "start": 6761.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay libertades",
            "start": 6765.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero el titular del Ejecutivo en M\u00e9xico",
            "start": 6768.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es",
            "start": 6771.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el que de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 6774.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo a la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6778.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 6782.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que en este conflicto",
            "start": 6785.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "nuestra postura es la de la paz",
            "start": 6790.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y la neutralidad",
            "start": 6796.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or en mi segunda",
            "start": 6799.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pregunta retomando Esto del evento del",
            "start": 6802.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cepac es el 18 y 19 de noviembre que se",
            "start": 6804.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo este evento de la Ciudad",
            "start": 6808.02,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que es la conferencia pol\u00edtica",
            "start": 6809.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n conservadora pero que estaban",
            "start": 6811.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confirmados Roc\u00edo Orozco Ted cruz y",
            "start": 6813.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estibanon quienes Rosy Orozco Ted cruz y",
            "start": 6815.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Steve banon entre algunos otros pero son",
            "start": 6819.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1s significativos pero son",
            "start": 6822.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas antes de que se lleve a cabo",
            "start": 6825.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la alianza del Pac\u00edfico que van a",
            "start": 6828.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estar los presidentes de otros de chile",
            "start": 6830.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Per\u00fa Si eso afectar\u00eda o si hab\u00eda no no",
            "start": 6834.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema Y si hay alguna",
            "start": 6839.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n m\u00e1s sobre otro presidente",
            "start": 6840.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que va a asistir a esta Alianza del",
            "start": 6842.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico no",
            "start": 6844.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los mismos este viene el presidente de",
            "start": 6847.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "bori",
            "start": 6850.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 6853.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en el presente",
            "start": 6855.739,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "Petro",
            "start": 6858.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6859.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "va a estar el presente laso",
            "start": 6860.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6866.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 6868.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6871.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de Costa Rica la presidenta de Honduras",
            "start": 6873.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 S\u00ed este por confirmarse pero es muy",
            "start": 6883.699,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "probable que est\u00e9 el presidente Per\u00fa",
            "start": 6889.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiene \u00e9l no oposici\u00f3n all\u00e1 lo mismo no",
            "start": 6892.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo acusan",
            "start": 6897.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6900.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues de su origen porque tambi\u00e9n",
            "start": 6906.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay Mucho racismo",
            "start": 6910.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y lo acusan tambi\u00e9n de no estar en sus",
            "start": 6913.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cabales f\u00edjense",
            "start": 6918.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6922.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "creo que licenciado Mu\u00f1oz ledo fue el",
            "start": 6925.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que dijo ayer antes de que yo estaba ya",
            "start": 6928.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6930.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y que ya",
            "start": 6933.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo",
            "start": 6936.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6938.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n acusando a \u00e9l me",
            "start": 6940.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "refiero al presidente del Per\u00fa de algo",
            "start": 6944.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este as\u00ed as\u00ed",
            "start": 6948.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "exagerado de una inventiva de que",
            "start": 6953.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 6956.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6960.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le conceda a Bolivia la salida al mar",
            "start": 6961.82,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "por territorio",
            "start": 6967.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6970.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "han que posiblemente",
            "start": 6972.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Y eso significar\u00eda un riesgo",
            "start": 6975.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para la integraci\u00f3n territorial del Per\u00fa",
            "start": 6979.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "No de veras No s\u00e9 estos",
            "start": 6981.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personajes que",
            "start": 6986.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supuestamente van a venir van a dar nota",
            "start": 6988.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o sea ustedes deber\u00edan de estar",
            "start": 6991.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 6993.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6996.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eh Ah este No todav\u00eda no sabemos",
            "start": 6998.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 ayer con el presidente de",
            "start": 7001.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Argentina el s\u00ed viene en Alberto",
            "start": 7003.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez",
            "start": 7006.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y vamos a estar aqu\u00ed va a invitarlos",
            "start": 7009.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algunos al tren Maya o alguna de las",
            "start": 7012.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas ahora alg\u00fan Tour de algo m\u00e1s",
            "start": 7015.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desarrollarse en la la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7018.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a tener reuniones",
            "start": 7021.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bilaterales encuentros",
            "start": 7026.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con cada uno",
            "start": 7028.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y una reuni\u00f3n conjunta",
            "start": 7032.26,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ya creo que relaciones exteriores",
            "start": 7037.099,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "esta semana les presenta el programa",
            "start": 7042.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto nos da mucho gusto",
            "start": 7047.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 7049.94,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Alberto Fern\u00e1ndez pues no viene a lo de",
            "start": 7053.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "la alianza del Pac\u00edfico porque",
            "start": 7058.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se entiende de que",
            "start": 7060.98,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no pertenece el Pac\u00edfico",
            "start": 7063.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hay quienes s\u00ed pertenecen y quienes",
            "start": 7069.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "quieren ingresar",
            "start": 7072.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y el caso Lula tampoco es por lo general",
            "start": 7076.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es el Pac\u00edfico es el prop\u00f3sito de",
            "start": 7080.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reunirnos y ya finalmente sobre las",
            "start": 7083.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "declaraciones de ayer de Donald Trump de",
            "start": 7087.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se lanza otra vez para la",
            "start": 7090.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "candidatura del 2024 a la presidencia en",
            "start": 7091.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Adem\u00e1s de que lo nombra",
            "start": 7094.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "usted de que bueno las declaraciones de",
            "start": 7096.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que eran socialista que no pod\u00eda hacer",
            "start": 7099.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "todo perfecto pero que Cu\u00e1l es la",
            "start": 7101.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que tiene cuando aspecto",
            "start": 7103.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "s\u00ed que era socialista que no era",
            "start": 7107.619,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "perfecto todo pero que usted era un gran",
            "start": 7109.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caballero eso fue lo que \u00e9l dijo en un",
            "start": 7112.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "evento ayer",
            "start": 7114.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es capitalista y no es perfecto",
            "start": 7119.08,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pero es buena persona y lo respeto",
            "start": 7124.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 7128.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Beatriz Contreras",
            "start": 7132.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "castillo de revista polem\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7135.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente seg\u00fan la organizaci\u00f3n para la",
            "start": 7138.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 7140.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante 2020 M\u00e9xico tuvo la segunda",
            "start": 7141.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor reducci\u00f3n de la desigualdad solo",
            "start": 7144.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de Canad\u00e1 la \u00f3pera de esta",
            "start": 7147.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n hace esta medici\u00f3n que",
            "start": 7150.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "publica en su en su informe panorama de",
            "start": 7152.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las regiones y las ciudades v\u00eda La",
            "start": 7154.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Brecha en el poder interno bruto por",
            "start": 7158.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "habitante y las regiones donde se",
            "start": 7159.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "concentran los segmentos de mayores",
            "start": 7161.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ingresos al final esta reducci\u00f3n en La",
            "start": 7162.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Brecha de desigualdad obedece a su",
            "start": 7165.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Consigna por el bien de todos primero",
            "start": 7167.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los pobres en la marcha observamos que",
            "start": 7169.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchas personas estaban muy molestas no",
            "start": 7172.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solo porque el INE fuera desaparecer",
            "start": 7174.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sino porque usted supuestamente regalaba",
            "start": 7176.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dinero a los pobres parte del racismo y",
            "start": 7179.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el clasismo mostrado en la marcha es el",
            "start": 7182.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "odio hacia lo que su gobierno representa",
            "start": 7184.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted piensa que estas movilizaciones",
            "start": 7186.58,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que fueron planeadas por las c\u00fapulas",
            "start": 7188.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que durante a\u00f1os hicieron",
            "start": 7190.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Due\u00f1os del pa\u00eds obedecen a sus pol\u00edticas",
            "start": 7193.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que abonan por erradicar la grosera e",
            "start": 7195.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "indignante desigualdad en M\u00e9xico",
            "start": 7198.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es este",
            "start": 7201.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un movimiento conservador",
            "start": 7203.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico y en lo pol\u00edtico",
            "start": 7209.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico porque quieren seguir",
            "start": 7213.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "manteniendo privilegios como el no pagar",
            "start": 7217.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7221.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque antes no pagaban impuestos los",
            "start": 7224.239,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s influyentes",
            "start": 7228.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 7232.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 7235.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble no pagaban impuestos",
            "start": 7238.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 7240.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya que hemos puesto las listas",
            "start": 7243.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no la vuelves a poner de",
            "start": 7248.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le condonaban de impuestos a las",
            "start": 7251.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresas y a los bancos",
            "start": 7253.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 7256.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n y el gobierno del presidente",
            "start": 7258.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 7262.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 7264.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ha entrado ahora",
            "start": 7266.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7273.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7275.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se les condonaba",
            "start": 7277.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7281.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esa es una molestia",
            "start": 7282.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es algo muy concreto",
            "start": 7285.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como esto",
            "start": 7290.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "les puedo",
            "start": 7293.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mencionar de",
            "start": 7295.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7297.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 7299.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y lo documento 20 privilegios m\u00e1s",
            "start": 7302.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 tipo de privilegios",
            "start": 7308.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 7315.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya no sucede pero suced\u00eda",
            "start": 7320.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "porque ahora Televisa paga todos sus",
            "start": 7324.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7327.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7330.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1nto se condon\u00f3",
            "start": 7331.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "a Televisa",
            "start": 7334.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entonces sexenios",
            "start": 7337.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 7340.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 7343.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "88 millones",
            "start": 7345.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea es lo que tiene",
            "start": 7353.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de presupuesto",
            "start": 7358.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "al mal un estado",
            "start": 7361.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 7364.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e1s baja California sur tiene 16",
            "start": 7366.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 7370.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de presupuesto anual",
            "start": 7373.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es esta condonaci\u00f3n es una",
            "start": 7379.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "utilidad adicional",
            "start": 7382.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque al no pagar impuestos esto se",
            "start": 7387.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convierte en ganancia",
            "start": 7390.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclarar",
            "start": 7395.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "era legal",
            "start": 7400.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "les estaba permitido",
            "start": 7406.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tener una facultad del presidente y del",
            "start": 7410.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 7412.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7416.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo",
            "start": 7421.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "28",
            "start": 7424.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 7426.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo no puedo condenar impuestos",
            "start": 7431.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "viene en grupo Banamex",
            "start": 7439.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no estamos hablando",
            "start": 7444.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de una caja de ahorro en la miseca",
            "start": 7446.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 7458.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": ".848 millones",
            "start": 7461.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 7468.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7470.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "veinte caminos",
            "start": 7473.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en municipios de Oaxaca",
            "start": 7475.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejor dicho",
            "start": 7480.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los han hecho los pobladores dej\u00e9 las",
            "start": 7482.599,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "comunidades de Oaxaca con sus manos",
            "start": 7487.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caminos artesanales",
            "start": 7489.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llevamos invertidos",
            "start": 7493.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en los 120 caminos",
            "start": 7496.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "como 5 mil millones",
            "start": 7501.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y Estos son 15",
            "start": 7509.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Cemex",
            "start": 7519.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12.755",
            "start": 7526.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Carson",
            "start": 7533.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "grupo Salinas",
            "start": 7538.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Inbursa",
            "start": 7542.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "General Motors",
            "start": 7545.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de un taller en la",
            "start": 7551.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "doctores",
            "start": 7555.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 7560.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "000 Alfa Volkswagen",
            "start": 7565.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7571.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay inconformidad por eso",
            "start": 7576.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or de Oxxo Fern\u00e1ndez",
            "start": 7580.219,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tuvo que pagar m\u00e1s de 10 mil millones",
            "start": 7583.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no pagaba",
            "start": 7591.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero seguro que est\u00e1 molesto",
            "start": 7594.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero esa es la parte de los privilegios",
            "start": 7605.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 7608.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1",
            "start": 7610.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "del privilegio de mandar",
            "start": 7614.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7616.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7624.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hac\u00edan y deshac\u00edan",
            "start": 7626.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Entonces se acab\u00f3 eso",
            "start": 7631.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7638.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7639.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues el que",
            "start": 7640.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 7644.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "rindieran honores",
            "start": 7648.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y se les",
            "start": 7653.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "recompensara a intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7659.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que le compraban casi",
            "start": 7664.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "toda la producci\u00f3n de la revista letras",
            "start": 7667.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 7670.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 7676.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 7681.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cursos",
            "start": 7684.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maguilar cami\u00f3n le cobraban",
            "start": 7688.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues toda la producci\u00f3n de la revista",
            "start": 7693.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nexos",
            "start": 7695.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y libros y cursos",
            "start": 7697.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de influencia",
            "start": 7701.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay una escena que los",
            "start": 7705.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "describe con",
            "start": 7709.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsima Claridad estos intelectuales",
            "start": 7711.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 7713.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pones el v\u00eddeo donde",
            "start": 7717.98,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este ofende Casta\u00f1eda",
            "start": 7722.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7727.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los habitantes de Putla pero",
            "start": 7728.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no solo es el racismo",
            "start": 7732.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del Doctor Casta\u00f1eda eminencia",
            "start": 7738.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7746.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este ejemplo",
            "start": 7748.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de hombre de \u00e9xito para los",
            "start": 7753.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "aspiracionistas",
            "start": 7758.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si lo pones porque no voy a",
            "start": 7764.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destacar eso eso ya se sabe",
            "start": 7767.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puedes sacar otra cosa",
            "start": 7770.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 con",
            "start": 7794.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7796.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "puros expertos",
            "start": 7799.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque ese es su molestia volvemos a lo",
            "start": 7810.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7815.239,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 de alguna manera en evidencia",
            "start": 7825.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los cubanos a los locales que los",
            "start": 7828.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "locales no quieren irse no puede usar la",
            "start": 7832.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "palabra correcta cient\u00edfica pero un",
            "start": 7836.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pueblo con adjetivo previo",
            "start": 7838.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "arrabalero adjetivo",
            "start": 7841.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "donde Por cierto digo H\u00e9ctor se acuerda",
            "start": 7846.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "muy bien mi hija vieja cuando termin\u00f3 la",
            "start": 7849.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Facultad de Medicina aqu\u00ed en la UNAM se",
            "start": 7852.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fue un pueblo horroroso en Oaxaca",
            "start": 7855.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Putla si no me equivoco y luego gracias",
            "start": 7858.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a H\u00e9ctor y su amistad condi\u00f3logo creo",
            "start": 7862.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que la pudimos mandar a otro pueblo un",
            "start": 7864.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poquitito menos horroroso Pero ha sido",
            "start": 7867.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque que haya ido con gran entusiasmo",
            "start": 7870.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no y un cubano Siria Putla feliz de la",
            "start": 7873.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 7878.48,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque es que si no nos entiende",
            "start": 7881.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "repite est\u00e1 hablando",
            "start": 7885.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que su hija se fue a dar servicio",
            "start": 7888.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7892.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7894.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7896.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ponen de alguna manera en evidencia los",
            "start": 7898.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cubanos a los locales que los locales no",
            "start": 7901.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "quieren irse no puede usar la palabra",
            "start": 7905.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "correcta cient\u00edfica pero un pueblo con",
            "start": 7908.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adjetivo previo",
            "start": 7912.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "arrabalero adjetivo",
            "start": 7914.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "donde Por cierto digo H\u00e9ctor se acuerda",
            "start": 7918.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "muy bien mi hija javiera cuando termin\u00f3",
            "start": 7922.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la Facultad de Medicina aqu\u00ed en la UNAM",
            "start": 7924.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se fue un pueblo horroroso en Oaxaca",
            "start": 7927.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Putla si no me equivoco y luego gracias",
            "start": 7931.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a H\u00e9ctor y su amistad con bi\u00f3logo creo",
            "start": 7934.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que la pudimos mandar",
            "start": 7937.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gracias a H\u00e9ctor es de Aguilar",
            "start": 7938.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed y gracias a H\u00e9ctor pues la influencia",
            "start": 7944.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan el privilegio de mandar a ver",
            "start": 7948.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "S\u00edguele gracias a H\u00e9ctor claro a otro",
            "start": 7952.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueblo un poquitito menos Ho",
            "start": 7955.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rroroso Pero ha sido porque que haya ido",
            "start": 7958.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con gran entusiasmo",
            "start": 7960.56,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y un cubano Siria Putla feliz de la vida",
            "start": 7963.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7968.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ponla de nuevo para que vean la cara",
            "start": 7970.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Leo zuckermann",
            "start": 7973.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7975.74,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "ponen de alguna manera en evidencia los",
            "start": 7978.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cubanos a los locales que los locales no",
            "start": 7981.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "quieren irse no puede usar la palabra",
            "start": 7985.639,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "correcta cient\u00edfica pero un pueblo con",
            "start": 7988.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "adjetivo previo arrabalero adjetivo",
            "start": 7992.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 7997.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "donde Por cierto digo esto se acuerda",
            "start": 7998.679,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "muy bien mi casa de la facultad no solo",
            "start": 8002.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de Casta\u00f1eda de Superman",
            "start": 8006.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 8009.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "es lo que les molesta",
            "start": 8010.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "les molesta mucho",
            "start": 8014.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque durante",
            "start": 8018.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 8023.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 8025.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es",
            "start": 8027.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1scaras",
            "start": 8030.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Entonces es toda su muresa pero es muy",
            "start": 8034.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bueno es muy sano",
            "start": 8038.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 8041.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque hablaba yo de que los problemas",
            "start": 8043.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tienen en Espa\u00f1a ahora",
            "start": 8047.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hay que ver",
            "start": 8049.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con que",
            "start": 8052.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos temas no se ventilaron a tiempo",
            "start": 8053.639,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "en aras de la unidad",
            "start": 8059.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se soterraron",
            "start": 8063.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es como meter la basura debajo de la",
            "start": 8066.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alfombra",
            "start": 8069.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o debajo del Petate",
            "start": 8071.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Este Entonces se mueve Franco",
            "start": 8079.179,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pero sigue el franquismo",
            "start": 8083.32,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no hay un debate",
            "start": 8086.619,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento autoritario",
            "start": 8091.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y el conservadurismo",
            "start": 8098.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y en Chile pasa lo mismo",
            "start": 8101.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay el horror de una dictadura",
            "start": 8105.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de pinochet",
            "start": 8112.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resuelven",
            "start": 8115.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero bien en el silencio",
            "start": 8119.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y de nuevo",
            "start": 8122.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "resurge",
            "start": 8126.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese derechismo",
            "start": 8129.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s confunde mucho",
            "start": 8133.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 8139.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo es la mejor forma",
            "start": 8143.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de detener",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "El Avance",
            "start": 8151.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de este conservadurismo",
            "start": 8154.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 8159.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que desprecia",
            "start": 8167.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 8170.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues hacer todos los lo que podamos Yo",
            "start": 8175.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les recomendar\u00eda ya no se metan",
            "start": 8180.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho porque pierden tiempo con los que",
            "start": 8182.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vean ya muy",
            "start": 8185.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8187.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8192.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aferrados ya",
            "start": 8194.519,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "no los toquen una vez",
            "start": 8198.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os Estamos en la lucha",
            "start": 8203.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y yo creo que una vez tambi\u00e9n ya lo",
            "start": 8207.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9",
            "start": 8210.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vengo volando",
            "start": 8212.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vuelo comercial y me dicen la compa\u00f1era",
            "start": 8217.139,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la sobrecargo que es que el capit\u00e1n",
            "start": 8225.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "quiere que vaya a la a la cabina",
            "start": 8228.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hace como 10 15 a\u00f1os",
            "start": 8232.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que vaya a la cabina",
            "start": 8237.34,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con \u00e9l que le quiere",
            "start": 8241.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "te quiere ver quiere saber Bueno al rato",
            "start": 8243.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 8246.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "son de esas giras en donde ya uno ya no",
            "start": 8248.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 8250.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8252.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hablar mucho porque \u00e9l llega viene uno",
            "start": 8255.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muy cansado no",
            "start": 8258.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tantos d\u00edas",
            "start": 8261.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y pero por",
            "start": 8265.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "respeto amabilidad",
            "start": 8267.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed voy lleva rato voy",
            "start": 8269.939,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ya voy me ponen la sillita en medio del",
            "start": 8274.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "copiloto",
            "start": 8277.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ella entonces me doy cuenta de inmediato",
            "start": 8279.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que era filopanista",
            "start": 8284.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "sin que ellos me dijeran no nada",
            "start": 8286.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este Oiga yo",
            "start": 8293.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este no estoy",
            "start": 8300.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del todo de acuerdo con usted",
            "start": 8303.3,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pero a los que no quiero para nada para",
            "start": 8306.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nada para nada",
            "start": 8309.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8313.8,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8314.93,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "a los pri\u00edstas",
            "start": 8316.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "son mucho mucho mucho mucho mucho muy",
            "start": 8320.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8323.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no a veces ya uno es antes ahora",
            "start": 8327.82,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "las pl\u00e1ticas son otras pero",
            "start": 8332.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente",
            "start": 8336.78,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la misma tem\u00e1tica",
            "start": 8338.88,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Ya puede venir alcanzado bien",
            "start": 8342.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndole cosas ya \u00edbamos a bajar",
            "start": 8344.979,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 el aeropuerto",
            "start": 8349.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y volv\u00eda",
            "start": 8354.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de los que leen a Sergio Sarmiento no",
            "start": 8359.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya uno sabe",
            "start": 8366.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8368.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esa informaci\u00f3n del reforma pues",
            "start": 8375.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8384.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vuelve con la corrupci\u00f3n",
            "start": 8386.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s le dije Mira vamos a llegar",
            "start": 8391.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ahora y esa terminal",
            "start": 8395.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "2 que hicieron",
            "start": 8398.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "leyeron los panistas",
            "start": 8402.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e9s seguramente apoyos",
            "start": 8406.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y le hicieron en 11 mil millones de",
            "start": 8411.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos y se robaron como la mitad",
            "start": 8413.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea",
            "start": 8417.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero t\u00fa",
            "start": 8420.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1s pensando que son distintos",
            "start": 8422.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sigue tu camino",
            "start": 8433.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto y muchas gracias y",
            "start": 8438.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya me voy para recoger mis cosas",
            "start": 8440.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ya me fui",
            "start": 8445.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y me estaba esperando",
            "start": 8448.899,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con un papel",
            "start": 8450.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es que mi pap\u00e1",
            "start": 8458.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8462.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "le admira mucho",
            "start": 8465.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00f3ngale no su aut\u00f3grafo",
            "start": 8470.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 es un hombre inteligente",
            "start": 8478.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8482.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 8484.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preocupen mucho ya hay quienes",
            "start": 8487.439,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "va a estar dificil\u00edsimo",
            "start": 8491.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8495.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero los j\u00f3venes s\u00ed",
            "start": 8498.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y",
            "start": 8504.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no hay pierde",
            "start": 8506.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en informar",
            "start": 8510.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 8514.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y por ejemplo informar de que se puede",
            "start": 8519.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "superar",
            "start": 8522.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cualquier persona",
            "start": 8524.319,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Y que nuestro prop\u00f3sito Es que haya",
            "start": 8526.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movilidad social",
            "start": 8529.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 8532.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no la hubo durante todo el per\u00edodo",
            "start": 8534.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 8536.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que es la movilidad social",
            "start": 8539.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8542.319,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "la circunstancia que permite",
            "start": 8544.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8546.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que un agente humilde",
            "start": 8548.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un hijo de campesino de obrero de",
            "start": 8550.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comerciante de maestro pueda",
            "start": 8553.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con su trabajo honrado",
            "start": 8557.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y con el estudio",
            "start": 8562.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8564.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social",
            "start": 8565.66,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso es la movilidad social",
            "start": 8570.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8575.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ese ascenso no tiene por qu\u00e9 ir",
            "start": 8577.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado",
            "start": 8580.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8581.82,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida de nuestros or\u00edgenes",
            "start": 8585.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de nuestra identidad de nuestra",
            "start": 8590.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n gracia",
            "start": 8592.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no nos podemos convertir en ladinos",
            "start": 8595.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir siendo Humildes",
            "start": 8601.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraternos",
            "start": 8604.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "practicar el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8608.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8612.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este venir de abajo y empezar a subir",
            "start": 8614.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8620.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "las mansiones",
            "start": 8622.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y el lujo barato",
            "start": 8624.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y el sentirse Superior",
            "start": 8628.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el humillar a la gente a las",
            "start": 8630.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 8634.359,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a los choferes a los meseros",
            "start": 8636.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso es el aspiracionismo",
            "start": 8643.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Claro que todos tenemos derecho",
            "start": 8647.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a la superaci\u00f3n",
            "start": 8651.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Pero sin perder nuestra esencia",
            "start": 8654.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y sin volvernos",
            "start": 8659.74,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "individualistas ego\u00edstas",
            "start": 8662.28,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 8669.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni mucho menos corruptos",
            "start": 8672.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya me voy ya me enoj\u00e9",
            "start": 8677.62,
            "duration": 3.8
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana Hay bastante material este y luego abrimos para preguntas y respuestas de modo que le damos la palabra una Elizabeth Garc\u00eda muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente es un gusto estar aqu\u00ed compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la prensa a todos nos a todos los que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales este es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 16 de noviembre de 2022 vamos con la primera el clasismo a flor de piel en los medios de comunicaci\u00f3n conservadores y tambi\u00e9n en las redes sociales el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles es una obra sin precedentes en nuestro pa\u00eds pero la derecha est\u00e1 muy molesta sobre todo quienes han defendido la construcci\u00f3n de un aeropuerto sobre el lado lago de Texcoco uno de los temas recurrentes para desacreditar al Alfa han sido los ataques clasistas en la inauguraci\u00f3n se critic\u00f3 a do\u00f1a Lupita la vendedora de tlayudas la recordar\u00e1n muy bien o la declaraci\u00f3n la decoraci\u00f3n de lucha libre en los ba\u00f1os o la est\u00e9tica de barrio de plano le dicen la central avionera de los nacos bueno han dicho de todos el 14 de noviembre pasado en redes sociales comenz\u00f3 a circular un v\u00eddeo en el que graban que en las afueras del Alfa Precisamente en la plaza mexicana del edificio Nacional de pasajeros est\u00e1 montada la internacional feria de la mezclilla as\u00ed con notas racistas y clasistas medios como reforma publican en su portada aero Tianguis Felipe \u00c1ngeles todo porque el municipio de Nextlalpan Estado de M\u00e9xico organiz\u00f3 una feria en una zona destinada para este tipo de eventos productores y vendedores tradicionales de mezclilla utilizaron el espacio para vender sus productos de marcas nacionales y no pirater\u00eda como se dijo en redes sociales pero la venta de la ropa de mezclilla en el alfa les pareci\u00f3 un error porque no es Dios siguiente por favor reciclan video de un vuelo del presidente L\u00f3pez Obrador para mentir S\u00ed otra vez prende la marcha de la derecha mexicana La que llamaron yo defiendo al INE se trat\u00f3 una campa\u00f1a de mentiras pues para desinformar primero una mujer cuestion\u00f3 al presidente en el vuelo de la Ciudad de M\u00e9xico a M\u00e9rida Yucat\u00e1n y los medios le dieron mucho vuelo muchos participaron en esta campa\u00f1a pero un d\u00eda antes de la marcha difundieron en redes sociales y en el peri\u00f3dico La Silla rota un v\u00eddeo donde se ve al presidente L\u00f3pez Obrador en un vuelo comercial y le montaron un audio para simular que le gritaban o le lo increparan pero el v\u00eddeo es falso es una imagen de otro momento al que le montaron un audio algunos cayeron y lo difundieron como el periodista \u00c1lvaro delgado que dio por bueno el video adulterado solo en su cuenta tiene m\u00e1s de 700 necesitas el v\u00eddeo falso En cambio cuando al presidente lobitorean los pasajeros los medios guardan silencio magn\u00edfican cualquier incidente sin embargo las muestras de apoyo no las ven Aqu\u00ed vamos a ver un v\u00eddeo de una escena que transmiti\u00f3 el canal de YouTube sin censura es un espacio conocido por Antonio Ruiz aqu\u00ed se observa que al bajar del avi\u00f3n el mandatario recibe muestras de apoyo no pueden correr por favor [M\u00fasica] Hola presidente C\u00f3mo est\u00e1s Muy bien gracias gracias presidente gracias bueno as\u00ed las cosas algunas cosas no se difunden pero vamos con la siguiente cuando la oposici\u00f3n sufre de amnesia y quiere borrar las huellas de sus contradicciones el INE es un peligro para M\u00e9xico dec\u00edan antes hace unos a\u00f1os en 2017 acad\u00e9micos como Denis Dresser o Sergio Aguayo pol\u00edticos como Emilio \u00c1lvarez y casa o acad\u00e9micos como Alfredo Figueroa Fern\u00e1ndez Alfredo lecona entre otros exig\u00edan la renuncia de Lorenzo C\u00f3rdoba del Instituto Nacional electoral tambi\u00e9n ped\u00edan escuche bien la renovaci\u00f3n de todo el \u00f3rgano electoral por malos manejos y por avalar fraudes electorales hoy esos mismos son los que defienden a l\u00ednea Australia Sergio Aguayo entonces declaro vamos a ver lo que declaras lo tenemos este 18 de julio la agrupaci\u00f3n argument\u00f3 que el INE sirve inter\u00e9s externos estamos ante una instituci\u00f3n que perdimos hace a\u00f1os perdimos en el 2003 para ser m\u00e1s preciso porque en l\u00ednea ahora es una instituci\u00f3n secuestrada por los partidos pol\u00edticos y secuestrada por las autoridades como ven pero de sus cr\u00edticas a la autoridad electoral ya no se quieren acordar hasta el peri\u00f3dico Reforma borr\u00f3 el enlace de una p\u00e1gina de su Art\u00edculo de un art\u00edculo que en ese momento Y en este tambi\u00e9n fue demoledor contra el INE de la se\u00f1ora Denis Dresser titulado copa rota y publicado en 2017 escribi\u00f3 Dresser escuche bien la ciudadan\u00eda Mira al \u00e1rbitro electoral y no ve ah\u00ed imparcialidad autonom\u00eda capacidad para asegurar la equidad y la limpieza electoral al contrario hoy el INE politizado y participado contribuya a acentuar la desconfianza que fue creado para combatir no es todo sigue con un consejero presidente hablando de Lorenzo C\u00f3rdoba escribiendo columnas en las cuales asegura que los controles por parte del INE son cada vez m\u00e1s robustos y eficaces la autoridad electoral sigue vi\u00e9ndose a s\u00ed misma como copa de champ\u00e1n cuando no es ni en base de fruta Eso dijo Denis Dresser en 2017 por \u00faltimo menciona a personajes que han participado en fraudese electorales mismos con los que por cierto Denise Dresser march\u00f3 a favor del INE este 13 de noviembre para defender a los que antes ped\u00eda su renuncia tales como el bester Gordillo Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares y dirigentes del pri Y ahora la se\u00f1ora Dresser escribi\u00f3 un nuevo art\u00edculo en el que se declara abiertamente conservadora y se disculpa por lo escrito en el pasado contra el \u00e1rbitro electoral arguyendo que se apresur\u00f3 lo que vimos fue una marcha de la derecha que sali\u00f3 a defender sus privilegios basta ver a los que marcharon los mapaches Elba Esther Gordillo quien por cierto impuso a un presidente del IFE en 2003 empresarios como Gustavo de hoyos y Claudio x Gonz\u00e1lez pol\u00edticos como Francisco Cabeza de Vaca Ulises Ruiz Vicente Fox Javier Lozano Roberto Madrazo alito Moreno Miguel \u00c1ngel Osorio Chong Entonces ellos acusados de corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n de fraudes electorales los medios de comunicaci\u00f3n buscan magnificar la participaci\u00f3n y las repercusiones de la marcha esta convocatoria que desde el inicio estuvo plagada de mentiras y de odio en donde los medios de comunicaci\u00f3n los voceros del conservadurismo y la redes sociales sirvieron como una caja de resonancia para propagar la desinformaci\u00f3n pero no acaba ah\u00ed Aqu\u00ed vamos con otra el INE y la reforma electoral fueron el pretexto de la marcha fueron como ya dijimos muchas las mentiras que se propagaron en torno a la reforma electoral durante la marcha que se realiz\u00f3 el pasado domingo a favor del INE se desat\u00f3 una ola de insultos vimos racismo clasismo m\u00e1s bien dicho la oposici\u00f3n se mostr\u00f3 de cuerpo entero una pregunta sencilla puede desatar una tormenta anticomunista usted Por qu\u00e9 defiende al INE Y entonces vamos a ver lo que nos dice esta muchacha el d\u00eda de la marcha Hola qu\u00e9 tal disculpate podremos hacer una entrevista S\u00ed claro c\u00f3mo te llamas Victoria Hola Victoria Oye preguntarte por qu\u00e9 el INE no se toca porque el INE nos da la democracia que morena quiere quitar porque morena es comunista ellos son marxistas ellos son stalinistas y ellos son son masones y quieren quitar a todos los cat\u00f3licos de M\u00e9xico y a los jud\u00edos y a todas las personas que tienen creencias espirituales y a todas las personas que tienen creencias democr\u00e1ticas ellos los van a quitar y por eso le quitan las medicinas de c\u00e1ncer a los pobres ni\u00f1os porque son sat\u00e1nicos porque son mas\u00f3nicos porque son comunistas porque ellos le quieren quitar a los mexicanos todo lo que tienen para poderlos arreglar con pap\u00e1 gobierno lo que hay que ver en fin otros episodios de la guerra de desinformaci\u00f3n y de todas las mentiras Aqu\u00ed vamos a mostrar algunas que destacaron una cosa y salir a mentir para intentar salvar el pellejo como vamos a ver a continuaci\u00f3n y otra es mentir de manera descarada o ya de plano de chavetada le pedimos a la gente que nos est\u00e1 viendo a trav\u00e9s de las redes sociales que nos diga qu\u00e9 opina el 15 de noviembre pasado en foro TV en el programa estrictamente personal que conduce Raymundo riva Palacio ah\u00ed se dijo sin desparpajo una mentira del tama\u00f1o del pa\u00eds que el gobierno provoc\u00f3 escuche bien una contingencia ambiental para boicotear la marcha as\u00ed De ese tama\u00f1o as\u00ed lo dijo un tal Guillermo c Sesma que \u00e9l se presenta como empresario analista pol\u00edtico experto en marketing pol\u00edtico y social adem\u00e1s dice que maneja medios en ese programa nadie lo repart\u00eda vamos a ver Salvador una pregunta provocada vamos los va a provocar que anuncian que iba a haber una contingencia ambiental en la ciudad de M\u00e9xico para que la gente desanimarla y no participar y que los veh\u00edculos no circular\u00e1n habr\u00eda que ver cu\u00e1nto combust\u00f3leo quem\u00f3 la refiner\u00eda de tura la semana previa para poder llegar a esos \u00edndices que s\u00ed se llegaron Yo creo que el aparato de gobierno se est\u00e1 empleando t\u00fa no est\u00e1s haciendo una provocaci\u00f3n t\u00fa est\u00e1s sugiriendo sugiriendo que en los d\u00edas previos incrementaron la producci\u00f3n en Tula para generar una contaminaci\u00f3n ambiental estr\u00e9s se Temerario lo que est\u00e1s diciendo yo creo Raymundo que el el gobierno s\u00ed sab\u00eda de la posible participaci\u00f3n que se iba a generar y en ese creo que pudo haber sido muy probable y habr\u00e1 que checar los datos de la quema de combustitorio en la refiner\u00eda de Tula que pudieron haber provocado esta contingencia ambiental que se vivi\u00f3 el domingo y que luego tambi\u00e9n tuvo el lunes que seguramente los datos que pueden ense\u00f1ar son reales S\u00ed pero tambi\u00e9n habr\u00e1 que ver si la quema de combustible fue la la Normal o la subieron es decir yo creo que hay muchas cosas que ven en esta marcha como dec\u00eda Salvador no es una marcha de un partido ni de organizaciones fue una marcha ciudadana por eso les preguntamos a la gente que nos est\u00e1 viendo qu\u00e9 opina porque esto ya no es post verdad ninfodemia es algo m\u00e1s que una mentira es una invenci\u00f3n pero no es el \u00fanico caso aqu\u00ed vemos otro muy interesante al consejo presidente del Instituto Nacional electoral Lorenzo C\u00f3rdoba vianello quien public\u00f3 un v\u00eddeo a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter visiblemente molesto por cierto desmintiendo las versiones de que no estar\u00eda en el pa\u00eds durante la movilizaci\u00f3n del 13 de noviembre dijo los detractores dicen que estar\u00e9 fuera del pa\u00eds es un viaje con cargo al presupuesto de l\u00ednea nada m\u00e1s lejano de la realidad sin embargo el consejero C\u00f3rdoba miente no est\u00e1 diciendo la verdad C\u00f3rdoba s\u00ed ten\u00eda programado el viaje a estrasburgo y luego Bueno ya estando por ah\u00ed se iba a seguir su camino estocolmo esto consta en documentos que est\u00e1n viendo aqu\u00ed en la pantalla la confirmaci\u00f3n que hizo el consejero presidente del pasado 10 de noviembre y en otro documento informa que estar\u00eda viajando estocolmo del 16 al 19 de noviembre Aunque traslanda nada de cr\u00edticas pues tuvo que quedarse en el pa\u00eds pero minti\u00f3 de que no ten\u00eda pensado salir al extranjero Bueno aqu\u00ed vemos el documento Y bueno ya para rematar con las mentiras sobre la reforma electoral presentamos un video que hace un recuento puntual de las principales falsedades y bueno agradecemos la colaboraci\u00f3n de infodemia [Aplausos] el pasado domingo 13 de noviembre en la marcha INE se expresaron diversas falsedades sobre la reforma electoral las principales mentiras que se reprodujeron sobre esta iniciativa son 1 con la reforma electoral ser\u00e1 morena o el presidente quien cuente los votos en las elecciones Bueno pues definitivamente regresar\u00edamos a los a\u00f1os en los que un partido hegem\u00f3nico pues controlaba las elecciones y yo creo que si eso pasara el d\u00eda de hoy por los planteamientos que hace esta reforma electoral Pues los 80 o 100 a\u00f1os del Pri quedar\u00edan cortos tenemos que seguir luchando por el pueblo tenemos que luchar por el INE no queremos que L\u00f3pez Obrador nos imponga esa nueva ley de que \u00e9l pone los candidatos yo los Maneja y yo los califica y que va a decir qui\u00e9n gan\u00f3 Y qui\u00e9n lo gan\u00f3 vamos el pueblo tiene que seguir contando los votos y el lunes tiene que seguir adelante falso la reforma electoral no propone que sea alg\u00fan partido pol\u00edtico o el presidente quien cuente los votos Instituto Nacional electoral y de consultas el encargado del conteo de votos [Aplausos] 2 con la reforma electoral ser\u00e1 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien imponga a los consejeros y magistrados electorales el nombramiento de los magistrados el nombramiento de los consejeros por parte del presidente es una propuesta que no debe estar incluida y contra eso estamos justo contra eso falso la reforma plantea que sean los tres poderes de la uni\u00f3n los que propongan candidatos para consejeros y magistrados electorales quienes ser\u00e1n votados por los ciudadanos 3 la reforma electoral eliminar\u00eda la credencial para votar popularmente conocida como INE porque pues es una identificaci\u00f3n oficial donde defiendo mi derecho de ser un ciudadano mexicano para para eso estoy aqu\u00ed porque pues no es derecho que lo quiten no tiene ese derecho y no se lo damos esto es falso que ning\u00fan art\u00edculo de la Reforma enviada por el ejecutivo se plantea la eliminaci\u00f3n de este documento de identificaci\u00f3n 4 la reforma electoral destruye al INE y atenta contra la democracia son dos o tres una es este tema de desaparecer al INE crear una nueva instituci\u00f3n el argumento de que la gente va a votar por ellos la gente hoy en d\u00eda es el gobierno entonces quedarse con el \u00e1rbitro lo mismo con el poder electoral lo que quieren es que los jueces los ponga el pueblo el pueblo hoy en d\u00eda es el gobierno quedarse con los jueces no podemos hoy perder esa oportunidad de defender esa instituci\u00f3n es aniquilarlo la reforma electoral no pretende destruir Busca su evoluci\u00f3n en el inex para garantizar la realizaci\u00f3n de las consultas ciudadanas y la revocaci\u00f3n de mandato 5 la reforma electoral Busca la reelecci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador y sienta las bases de la dictadura se pierda la democracia que se pierde la libertad de exigir que se lo api\u00f1e un solo personaje y lo tome como un juguete para perpetuarse en el L\u00f3pez les digo y le advierto de una vez si \u00e9l pretende aparecer en el 2024 y yo me le aparezco es una estrategia de este se\u00f1or tu presidente Para que se vuelva a reelegir falso la reforma electoral no propone la reelecci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica tampoco vulnera en equilibrio entre los poderes ejecutivo legislativo y judicial infodemia es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente va a ser sin lista pero quedamos en Ram\u00f3n Flores primero y luego Carlos Guzm\u00e1n y ya despu\u00e9s nos vamos dos mujeres presidente t\u00fa dos Muchas gracias presidente Ram\u00f3n Flores de El centenario informa and the human hoy y Liz muy buenos d\u00edas presidente la \u00faltima vez que le pregunt\u00e9 le di a conocer que la familia del ministro Jorge Mario pardo rebolledo est\u00e1 despojando a una familia de un terreno en las \u00e1nimas en Veracruz usted dio la instrucci\u00f3n de que la consejer\u00eda jur\u00eddica los atendiera y no los Han atendido presidente Nosotros continuamos con la investigaci\u00f3n y descubrimos que la familia del ministro est\u00e1 implicada en m\u00e1s de 10 despojos a familias hoy usted tiene enfrente El robo m\u00e1s grande de la historia en el pa\u00eds con el c\u00e1rtel inmobiliario est\u00e1 saliendo en Sonora ya ha salido en Oaxaca ha salido en distintos estados por por encima del fobaproa presidente de mi pregunta en concreto es usted y su consejer\u00eda jur\u00eddica con la Sedatu en conjunto podr\u00edan poner una mesa de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del despojo en el pa\u00eds como lo hizo la jefa de gobierno Claudia aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico se podr\u00eda atender a todas las v\u00edctimas del despojo que por cierto est\u00e1 implicado un partido y lo voy a nombrar miembros del partido de Acci\u00f3n Nacional est\u00e1n muy implicados a nivel nacional en ese despojo Y tenemos todas las pruebas para present\u00e1rselas pero se las quiero entregar a trav\u00e9s de la familia a su consejer\u00eda jur\u00eddica presidente podr\u00eda poner una mesa de atenci\u00f3n s\u00ed que este los atienda la consejera jur\u00eddica Marisela R\u00edos hoy mismo si este se ponen de acuerdo con Jes\u00fas para que se establezca la comunicaci\u00f3n S\u00ed con la familia que est\u00e1 haciendo destructor Gracias presidente y y repito hay que ponerle mucha atenci\u00f3n a este despojo porque este a partir de que nosotros denunciamos le voy a decir r\u00e1pidamente le pusieron una patrulla a ese a ese predio que est\u00e1n las \u00c1nimas en Veracruz que por cierto le vamos a ir a preguntar al gobernador porque una polic\u00eda estatal pues lo ponen ah\u00ed en el predio entonces preguntarle presidente Qu\u00e9 se puede hacer con este ministro porque tambi\u00e9n le hemos querido a preguntar no nos no nos dan la atenci\u00f3n Qu\u00e9 hacer con esta familia por qu\u00e9 se permite estas todav\u00eda abusos de autoridad presente Bueno hay que hacer la investigaci\u00f3n hay que ver de este si existen elementos para no hacer ning\u00fan juicio sumario que no haya linchamientos p\u00fablicos pol\u00edticos que se lleva a cabo todo un procedimiento sin que esto signifique impunidad para nadie pero hay que este tener todos los elementos est\u00e1 comprobado que nosotros no protegemos a ning\u00fan servidor p\u00fablico y que estamos en contra del nepotismo del influyentismo de todas esas lacras de la pol\u00edtica de antes no entonces que se haga la investigaci\u00f3n Muchas gracias presidente en mi segundo planteamiento presidente usted nos dice que no se esp\u00eda la jefa de gobierno dice que ya no hay privilegios para nadie o impunidad y adem\u00e1s denuncia por encubrimiento al fiscal de Morelos ahorita Aqu\u00ed le voy a entregar documentos de la fiscal\u00eda capitalina por 30,668 denuncias por corrupci\u00f3n encubiertas y al archivo o sea son 30,668 que no se han investigado presidente La pregunta es por qu\u00e9 la fiscal Ernestina Godoy y Juan Jos\u00e9 Serrano el contralor capitalino encubren la l\u00ednea 12 del metro y en la polic\u00eda capitalina el fraude ya va por 4.300 millones de pesos de 2.600 patrullas de los tres contratos en colusi\u00f3n de empresas de grupo Andrade que es parte de heraldo televisi\u00f3n que lo atacan a diario eh Y le siguen dando los contratos gracias a las denuncias presentadas con usted Andrade baj\u00f3 sus precios por patrullas de 2700 pesos diarios a 1500 pesos son 600 millones de sobreprecio en las mismas patrullas pidi\u00f3 300 veh\u00edculos gratis sin justificaci\u00f3n y ahorita le voy a entregar la documentaci\u00f3n aqu\u00ed la entreg\u00f3 a usted otros dos contratos por mil millones de pesos grupo Andrade y esto lo voy a revelar frente a Jes\u00fas y a usted eh Para amenazarnos o callarnos sustrajo documentos internos de la procuradur\u00eda fiscal Federal e informa por escrito que operamos como delincuencia organizada en terrorismo nacional evasi\u00f3n fiscal y contrabando adem\u00e1s de estar ya sentenciados por los art\u00edculos 400 y 400 bis del C\u00f3digo Penal Federal entonces presidente le solicit\u00f3 en t\u00e9rminos C\u00f3digo Penal Federal art\u00edculo 254 bis si usted lo ordena le pido que los titulares del SAT la unidad de inteligencia financiera la procuradur\u00eda fiscal y la cofese Pues nos reciban personalmente con todos los documentos que le entreg\u00f3 a usted de grupo Andrade para que investiguen e informen porque eso de estar llamando ya terrorismo fiscal terrorismo este period\u00edstico pues es algo que no se vale Y tambi\u00e9n pedirle que si el SAT puede informar aqu\u00ed la fecha y cu\u00e1nto fue el valor enterado del 2018 a la fecha al SAT aduanas de los veh\u00edculos Dodge Charger de Canad\u00e1 y del equipamiento de las patrullas a mesa de la polic\u00eda federal y capitalina son 4.160 patrullas rentadas en tres a\u00f1os en 8.486 millones de pesos un promedio de 2 millones de pesos por patrulla esto es 1.2 millones de pesos de mantenimiento presidente eh presente Aqu\u00ed hay dos simples hojas y a ver c\u00f3mo le explican a usted que el 26 de junio presentan una propuesta econ\u00f3mica por 3.300 millones de pesos y el 20 de junio Ernestina y el contralor ya ten\u00edan constancia y fotograf\u00edas de las patrullas escondidas pero denuncian por encubrimiento al fiscal de Morelos que no es una defensa al fiscal de Morelos Por cierto Nada m\u00e1s hacerle la pregunta al presidente qu\u00e9 se puede hacer con todo esto que le que le voy a entregar de contratos para que usted tambi\u00e9n pues su consejer\u00eda y Jes\u00fas y la persona que los apoyan que investiguen los contratos que le voy a entregar para que vea usted que no todo lo que le dicen es verdad presidente S\u00ed se puede s\u00ed c\u00f3mo no S\u00ed este es una regla de oro de la Democracia la transparencia y se va a investigar y aqu\u00ed mismo se va a dar a conocer el resultado de la investigaci\u00f3n si te parece es mi compromiso muy bien Vamos con Carlos paciente no me levanto por los compa\u00f1eros de las c\u00e1maras y se ensucio la imagen quer\u00eda consultar de dos temas de inicio Pues los resabios de lo que dej\u00f3 la marcha en esos d\u00edas se va a anunciar ya en lo que es la reconformaci\u00f3n del lanzamiento de vapor M\u00e9xico se planeaba que se efectuara el d\u00eda de hoy pero todo parece indicar que no es preguntarle su opini\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n con respecto al tema Pues de este diferendo que hay entre la gobernadora laia Sansores y Ricardo Monreal es consultarles usted los llamar\u00eda Pues a una Reconciliaci\u00f3n o aqu\u00ed a Palacio Nacional no s\u00e9 finalmente si hay alguna postura de su parte ya que bueno se ha mencionado que lo que se busca es dividir a morena con este conflicto que traen ellos dos es preguntar estos dos temas de inicio se\u00f1or presidente usted llamar\u00eda en este caso al senador Monreal y a Layda que se sienten y que dejen de Pues de estarse peleando no le conviene a su movimiento se\u00f1or presidente en eso no este y tampoco me preocupa porque ya hay un pueblo muy politizado y muy Unido a veces los dirigentes no quieren aceptar de esa nueva realidad ya no son tan importantes los dirigentes no somos tan importantes el papel protag\u00f3nico en estos tiempos de transformaci\u00f3n lo tiene el pueblo por eso no pueden los oligarcas conservadores con sus medios de informaci\u00f3n con sus intelectuales org\u00e1nicos todav\u00eda pueden manipular a una buena cantidad de gente como se ve en la marcha pero poco a poco va concientiz\u00e1ndose m\u00e1s gente pero todos los j\u00f3venes Pero eso hay que seguir [M\u00fasica] con esta secci\u00f3n y constantemente debatiendo [M\u00fasica] porque es muy sano para la vida p\u00fablica es que antes ten\u00edan control absoluto los medios de informaci\u00f3n convencionales solo hab\u00edan muy poquitas excepciones y manipulaban por completo al grado de que hay una falta de informaci\u00f3n este en algunos sectores Repito no mayoritarios y est\u00e1 quedando tambi\u00e9n muy de manifiesto que la desinformaci\u00f3n se est\u00e1 dando m\u00e1s en sectores medios entonces hay que seguir este haciendo conciencia porque este hasta las piedras cambian de modo de parecer S\u00ed nosotros decimos ya no vamos a tratar este asunto vamos a buscar la conciliaci\u00f3n la unidad [M\u00fasica] pues es mantener [M\u00fasica] el mismo atraso de siglos y estar formando ciudadanos susceptibles de manipulaci\u00f3n ciudadanos imaginarios una ciudad en un ciudadano que dice que es un movimiento diab\u00f3lico el nuestro sat\u00e1nico o el otro que se supone un empresario y de altos vuelos no de que se ech\u00f3 a andar la refiner\u00eda de Tula para crear una contingencia ambiental no y hay millones que les creen Entonces si es un trabajo importante que hay que seguir haciendo pero confiando mucho en la gente porque la mayor\u00eda de los mexicanos Y ayer habl\u00e1bamos de eso de la revoluci\u00f3n de las conciencias es un pueblo muy politizado da pena ajena No cuando se ven estos casos pero [M\u00fasica] no es la regla es la excepci\u00f3n Pero eso ni siquiera Acepto lo de la polarizaci\u00f3n no [M\u00fasica] es una minor\u00eda [M\u00fasica] si se puede decir de millones de personas pero no es la mayor\u00eda del pueblo entonces por eso hay que seguir adelante defendiendo la democracia de verdad porque algunos para no decir muchos de los que fueron a la marcha pues estaban completamente desinformados Dios pues esos no es por el INE es porque les molesta el que el papel relevante ahora lo tenga el pueblo y son muy clasistas y muy racistas esto es un debate que viene de lejos como yo voy a ser igual a un ind\u00edgena a un campesino a un obrero a una trabajadora dom\u00e9stica no no soy Superior a m\u00ed uno de los actos que m\u00e1s me gusta de la ceremonia religiosa en la misa es cuando se hincan o nos sintamos Porque esa es una muestra de que somos iguales es lo m\u00e1s democr\u00e1tico un liberal el nigromante Ignacio Ram\u00edrez dec\u00eda y era anticlerical creo que fue de los condenados por la iglesia en su tiempo es comulgar pero dec\u00eda yo me hinco donde se hinca el pueblo Pero estos no entienden eso puede ser que vayan ah\u00ed se inquen se les olvida de que somos iguales son muy discriminatorios Entonces eso hay que seguirlo plantean entonces por eso cada quien debe de actuar de manera responsable de acuerdo a sus principios y Nosotros estamos muy seguros absolutamente seguros porque le tenemos respeto y le tenemos amor al pueblo no fragmentar\u00eda morena este diferente no no no no no no no no no no no no no no no no no no no no la fuerza de nuestro movimiento est\u00e1 en el pueblo no hay ning\u00fan l\u00edder por importante que sea ya eso que se lo aprendan para que no vayan a levitar y se sientan Que este como antes ah\u00ed vienen las masas Ah\u00ed viene el pueblo detr\u00e1s de nosotros no vayan nadie y detr\u00e1s de ellos s\u00ed no act\u00faan de manera consecuente si no le tienen amor al pueblo que no est\u00e9n esperando que el pueblo los va a apoyar pero en general y vamos a seguir ayer habl\u00e9 de la posibilidad de que si se rechaza la reforma constitucional en materia este democr\u00e1tica porque es muy necesaria vamos a seguir luchando porque es muy importante bueno porque tenemos que garantizar que haya democracia en M\u00e9xico y que nunca m\u00e1s se imponga mediante un fraude a un gobernante porque no estamos hablando de un pa\u00eds en donde nunca o muy pocas veces ha habido fraude estamos hablando de un pa\u00eds desgraciadamente en donde ha sido una constante y nos ha costado much\u00edsimo [M\u00fasica] imag\u00ednense si no hubiese habido el fraude del 2006 no se hubiese declarado la guerra no se hubiese desatado la violencia como sucedi\u00f3 los asesinatos las masacres las torturas los desaparecidos las violaciones a los Derechos Humanos la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuentes del que se llegara al extremo de que el hombre fuerte del presidente era protector de una banda de narcotraficantes ni imaginar que se iba a repetir pero de manera ampliada lo de la novela de los bandidos de R\u00edo fr\u00edo no se llama el escritor liberal Manuel que es ordinaria novela de c\u00f3mo El ayudante de Santana es lo que se da a entender era el jefe de los bandidos de R\u00edo fr\u00edo pero esto en grande y c\u00f3mo se origina a partir de un fraude de electoral Entonces s\u00ed es muy importante la reforma to porque todo todo tiene su tiempo no no no no no no no falta todav\u00eda y hay tiempo y se han ido presentando reformas f\u00edjense las reformas Claro que de esto no va a salir nada en el reforma este vali\u00e9ndome de la redundancia no se deber\u00eda de llamar reformas el peri\u00f3dico bueno son libres pero digo este se deber\u00eda llamar retroceso pero este se convirti\u00f3 el delito grave y est\u00e1 en la constituci\u00f3n la evasi\u00f3n de impuestos queso me importaba much\u00edsimo no os importaba mucho porque los potentados no pagaban pues un robo abierto a la vista de todos de miles de millones de pesos de delincuentes de cuello blanco que ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad esa fue una gran reforma porque pues eso nos permiti\u00f3 [M\u00fasica] fortalecer la hacienda p\u00fablica por esa reforma y por otras como la ley de austeridad republicana se pueden liberar fondos para el desarrollo Para apoyar a la gente humilde a la gente pobre a los adultos mayores se logr\u00f3 esa reforma que la pensi\u00f3n a los adultos mayores sea un derecho constitucional por ejemplo cuando se vot\u00f3 esa reforma los del pan estuvieron en contra todo esto ayuda mucho pues porque ya hay sectores de clase media aspiracionistas que ya Aunque les diga uno lo que les lo que les diga de buena fe hoy Inf\u00f3rmate Oye lo que menos se puede hacer es el rid\u00edculo moderate como alguien que est\u00e9 ella dec\u00eda en las redes con mucho Ingenio que la pr\u00f3xima marcha que convoquen los oligarcas los pol\u00edticos corruptos los fif\u00eds los aspirantes pues sea del silencio para que no hablen porque ense\u00f1an el cobre pues Entonces es muy importante seguir educando pol\u00edticamente seguir concientizando sobre todo pensando en los j\u00f3venes en la Nueva Generaci\u00f3n hasta en los j\u00f3venes de los que tienen m\u00e1s ingresos adem\u00e1s que los hay hijos de ricos que act\u00faan con modestia con austeridad pero lo que predomina son Los Juniors con su prepotencia Entonces es muy importante el seguir [M\u00fasica] con la pol\u00e9mica por ejemplo me interesa mucho [M\u00fasica] y no tengo por qu\u00e9 ocultarlo el que la gente sepa que para reformar la constituci\u00f3n no se requiere mayor\u00eda simple sino dos terceras partes me interesa mucho [M\u00fasica] porque es en estos momentos en que se internaliza mejor la informaci\u00f3n cuando se est\u00e1n tocando estos temas de que esta reforma que se propone podr\u00eda no aprobarse porque de 500 Diputados se necesitan 333 no es la mitad m\u00e1s uno no son 250 que es la mitad de 500 + 1 ya con eso No eso es para las reformas a las leyes la reforma la Constituci\u00f3n demanda de dos terceras partes 332 333 34 entonces que la gente sepa eso cuando [M\u00fasica] los neoliberales corruptos ten\u00edan el control de todo reun\u00edan con facilidad los 334 votos para reformar la Constituci\u00f3n Como lo hicieron cuando la reforma fiscal para aumentar los impuestos porque contaron con el apoyo de otros partidos se unieron cuando se hace la reforma para privatizar la industria el\u00e9ctrica cuentan tambi\u00e9n con los 334 y m\u00e1s Y qu\u00e9 creen que hacen da igual con la \u00faltima reforma electoral cuentan con m\u00e1s de 334 votos Y qu\u00e9 hacen Pues en la constituci\u00f3n escriben todo el extremo fue con la reforma energ\u00e9tica que no se conformaron con reformar el art\u00edculo 27 el art\u00edculo 25 el art\u00edculo 28 signo le agregaron en art\u00edculos que se llaman transitorios todos los detalles que les interesaban contrataron abogados de empresas petroleras extranjeras abogados de empresas el\u00e9ctricas extranjeras para dejar en la constituci\u00f3n todo lo que les conven\u00eda de modo que para poder llevar a cabo una reforma en materia el\u00e9ctrica lo vimos de la Constituci\u00f3n pues se necesitan los 334 votos Cu\u00e1l es la ense\u00f1anza en todo esto que cuando se vaya a votar por el presidente se vote tambi\u00e9n por los legisladores Si se quiere tener a un presidente que transforme que defienda al pueblo porque Yo tuve la suerte [M\u00fasica] de que votaron por m\u00ed y tambi\u00e9n votaron por legisladores de nuestro movimiento pero [M\u00fasica] solo la mitad m\u00e1s uno se requiere m\u00e1s porque no es posible que ahora que se va a discutir en el congreso la reforma electoral la c\u00fapula La minor\u00eda en contra de la voluntad del pueblo porque por encima de todo est\u00e1 la soberan\u00eda popular por encima de todo pues no aplica porque el del pan con el del Pri con Claudio con los privilegiados deciden de que no sea el pueblo El que elija a los consejeros que no sea el pueblo El que elige a los magistrados electorales que no pueda el pueblo decidir de que en vez de 500 hayan 300 Diputados y que ya no haya Diputados plurinominales que el pueblo de M\u00e9xico que quiere que estoy seguro [M\u00fasica] me dej\u00f3 de Llamar a Andr\u00e9s Manuel [M\u00fasica] Si la gente no quiere que se reduzca el presupuesto del INE para que no ganen tanto que no ganen m\u00e1s que el presidente los funcionarios del INE no pueda el pueblo que es el soberano porque los partidos que est\u00e1n al servicio de la oligarqu\u00eda de los potentados no van a votar por esos cambios por eso aunque ya est\u00e1 dif\u00edcil que En las lomas cambian de modo de parecer pero que no mantengan esos carteles Claro que son libres pero que no se exhiban eso de que el INE no se toca es una manifestaci\u00f3n [M\u00fasica] de falta de informaci\u00f3n Entonces hasta d\u00f3nde puedo con la nueva iniciativa [M\u00fasica] pues solo lo que significa reformar la ley En qu\u00e9 consiste en Plan B estoy analizando Porque estos coparon todo por ejemplo en la constituci\u00f3n est\u00e1 el mecanismo para la elecci\u00f3n de los consejeros dice no se reforma la Constituci\u00f3n no se puede es una ley secundaria ah\u00ed est\u00e1 el mecanismo en donde son los partidos para arriba los que deciden Ah\u00ed est\u00e1 en la constituci\u00f3n el que deben de ser 500 Diputados [M\u00fasica] quedar\u00edan 300 de mayor\u00eda y 200 plurinominales entonces estoy viendo hay dos cosas que son importantes una que s\u00ed se puede reducir el presupuesto sin violar la constituci\u00f3n no no no no no no no no por favor [M\u00fasica] este hasta se dec\u00eda antes este que el creador aprieta pero no ahorca este es que Este es de los de antes pero los prefiero a los riva palacios y a los Ciro G\u00f3mez Leyva Y eso no no no no pues a Lore de Mola eso ah\u00ed se los dejo de tarea de lo que significa este en macuspana Como dijo la se\u00f1ora este pero s\u00ed se puede reducir presupuesto para que no haya duplicidades qu\u00e9 m\u00e1s se puede hacer presidente qu\u00e9 m\u00e1s se puede algo muy importante evitar la compra del voto porque estos tienen bastante bien habido y mal habido tienen bastante viyuyos entonces C\u00f3mo fue que resolvieron los potentados de que la democracia significa que todos los votos valen lo mismo Entonces c\u00f3mo es posible que valga lo mismo el voto el pobre que el voto del rico pues dejaron abierta la puerta para la compra de los votos ese es un mecanismo el otro mecanismo es la manipulaci\u00f3n en los medios y eso aunque no haya reforma nosotros vamos a continuar Este concientizando pero el dinero si se puede controlar Y eso s\u00ed puede ir a la ley secundaria los monederos electr\u00f3nicos por ejemplo la compra de los votos no les va a servir su dinero vale m\u00e1s ya est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n y eso lo logramos de que es delito grave el fraude electoral entonces ando viendo sin violar la Constituci\u00f3n ya les dije que cosas no se pueden pero s\u00ed hay posibilidades de reformar la ley electoral la secundaria para avanzar en la democracia y llamo a todos los mexicanos a defender la democracia y a que se siga defendiendo la iniciativa de la Reforma constitucional para que [M\u00fasica] que de constancia de que est\u00e1n actuando de manera antidemocr\u00e1tica s\u00ed se rechaza la reforma constitucional porque no hay argumentos para decir [M\u00fasica] que se trata de que el gobierno controle las elecciones todas esas mentiras de que es para reelegirme Imag\u00ednese Fox diciendo S\u00ed s\u00ed este si yo aparezco en la boleta ya me voy a enfrentar Uy qu\u00e9 miedo este pues Pero adem\u00e1s f\u00edjense La Mala Fe o el desconocimiento para no decir ignorancia como no vas a ver \u00e9l que no puede enviarse una iniciativa en donde no se diga de que se permite la reelecci\u00f3n o sea es Mala Fe lo menos pues entonces hay que seguir planteando de que son muchos 500 Diputados que no deben de haber Diputados de lista plurinominales que los debes de elegir el pueblo a todos los representantes populares que debe haber gente confiable honesta \u00edntegra en el consejo del INE en el tribunal electoral gente incorruptible Aut\u00f3noma con criterio con convicciones no achichincles empleados de la oligarqu\u00eda gentes sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole todo lo que ha sucedido y sigue pasando Y que adem\u00e1s [M\u00fasica] no debe de costar tanto organizar las elecciones porque 20.000 millones de pesos ayer les dije o antier que vamos a informar el d\u00eda primero ya lo hab\u00eda dicho pero ayer mismo empec\u00e9 a recoger opiniones y como lo nuestro tiene que ver con el mandar obedeciendo la gente quiere que marchemos el 27 un domingo porque me plantearon porque el Z\u00f3calo el jueves dec\u00eda laboral queremos ir muchos entonces va a haber una marcha nada m\u00e1s como este no cuentan bien ahora el reforma va a tener posibilidades de llamar de nuevo a sus notarios p\u00fablicos y con este alfileres para ver cu\u00e1ntos vamos a hacer la encabezar\u00eda usted o es la idea de el gobernador la voy a encabezar del \u00c1ngel de la independencia del Z\u00f3calo el domingo 27 usted a partir no empezar a reunir a las 9 para que no nos pegue mucho el sol este pero desde el \u00c1ngel usted la va a marchar usted yo voy a marchar el informe cuatro a\u00f1os de transformaci\u00f3n para este ver tambi\u00e9n si la gente est\u00e1 contenta con la transformaci\u00f3n O sea si vamos bien es una muestra de m\u00fasculo presidente no es que \u00edbamos a hacer de todas maneras el informe pero ayuda la marcha Adem\u00e1s ya me estoy hamburguesando mucho la idea le surgi\u00f3 del gobernador Barbosa que \u00e9l convoc\u00f3 hace dos d\u00edas S\u00ed me enter\u00e9 pero no esto es otro asunto es que s\u00ed el d\u00eda primero que son los cuatro a\u00f1os es jueves Entonces este pues muchos quieren venir de todo el pa\u00eds a participar porque ese es un movimiento de millones de mujeres de hombres libres conscientes es un proceso de transformaci\u00f3n entonces no es un movimiento de un solo hombre de los dirigentes ya lo dije es un movimiento aut\u00e9nticamente popular Entonces ser\u00eda marcha y tambi\u00e9n el informe los dos llegamos llegamos y Se informa en el Z\u00f3calo ya no a las 5 tiene que ser temprano porque es domingo ya no es el primero pero bueno es que del 27 al primero son cuatro d\u00edas nada m\u00e1s ser\u00eda un evento no ser\u00edan uno nada m\u00e1s Yo informe marcha y el informe van a ir Bueno ya est\u00e1 una segunda consulta que quiero hacerle es de que en uno ven\u00eda en la ma\u00f1ana muy temprano viendo la s\u00edntesis que me mandan de peri\u00f3dico de medios de comunicaci\u00f3n me llama la atenci\u00f3n un tema no s\u00e9 si Jes\u00fas o usted mismo lo tenga ya en el radar se da a conocer que una organizaci\u00f3n de nombre conferencia de acci\u00f3n pol\u00edtica conservadora as\u00ed se le llama c\u00f3mo conferencia de acci\u00f3n pol\u00edtica conservadora es una organizaci\u00f3n de ultraderecha de Estados Unidos va a efectuar su congreso en unos d\u00edas m\u00e1s aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico entre ellos va a estar el senador Ted Cruz aqu\u00ed en la capital de la Rep\u00fablica Mexicana va a estar Eduardo bolsonaro y tambi\u00e9n Steve vanon que \u00e9l fue el asesor de la campa\u00f1a de Trump es preguntarles ten\u00eda conocimiento de esto es un grupo que regularmente est\u00e1 en contra de los derechos de la mujer lo que es el derecho a decidir eh es un grupo ultraconservador es preguntarle su opini\u00f3n al respecto Y si ten\u00eda conocimiento de esta convenci\u00f3n que busca entre otras cosas crear un partido pol\u00edtico aqu\u00ed en M\u00e9xico pues eh sab\u00eda que iban a hacer en M\u00e9xico otra reuni\u00f3n porque ya han hecho algunas de personajes de El conservadurismo en el mundo [M\u00fasica] estuvieron aqu\u00ed de los de Espa\u00f1a que se llama Fox vox y el que fue candidato de chile estaban convocando con [M\u00fasica] Vargas llosa s\u00ed que iban a hacer algo hubo una reuni\u00f3n Pro fascista hace poco este si vienen todos esos personajes tienen todas las libertades que se garantizan en M\u00e9xico para reunirse para manifestarse para expresarse no este perjudica en nada Yo dir\u00eda que al contrario nos ayuda en este plan que tenemos de ir informando orientando de c\u00f3mo piensan los conservadores de c\u00f3mo son racistas de c\u00f3mo son clasistas de c\u00f3mo discriminan [M\u00fasica] de c\u00f3mo son muy corruptos de c\u00f3mo no tienen escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole de c\u00f3mo son muy partidarios de la violencia entonces todo eso nos ayuda mucho adem\u00e1s es bueno el debate estaba yo leyendo no s\u00e9 si sea cierto de que el Gobernador republicano de Texas s\u00ed declar\u00f3 de que va a militarizar la frontera que va a crear un muro en todo Texas y que va a ser acuerdos con gobiernos en M\u00e9xico no s\u00e9 si hablo de M\u00e9xico habl\u00f3 de otros pa\u00edses y habl\u00f3 de gobiernos locales Nada m\u00e1s que pues no debe de saber hay que mandarla a decir de que la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico no la dirigen los gobiernos locales sino El Ejecutivo Federal de acuerdo a nuestra constituci\u00f3n y el art\u00edculo 89 lo establece y lo establece el art\u00edculo 117 de la constituci\u00f3n todo esto por si est\u00e1 pensando que puede hacer un acuerdo con el gobierno de Chihuahua o con el gobierno de otro estado pues no se puede porque la Constituci\u00f3n no lo permite en cuanto a el belicismo [M\u00fasica] Nosotros somos gentes de paz su fobia a los migrantes Pues tampoco la compartimos porque casi todos somos migrantes todos somos migrantes bien Texas pues est\u00e1 lleno de inmigrantes adem\u00e1s es poco recordarle la historia de los dos laredos tambi\u00e9n este Houston se fund\u00f3 despu\u00e9s de es gran zarpazo despu\u00e9s de que nos quitaron m\u00e1s de la mitad del territorio y Texas est\u00e1 lleno de mexicanos y ya lo he dicho [M\u00fasica] uno puede estar en cualquier parte pero el que no quiere a Su patria de origen no quiere a su madre que es la patria entonces son todas estas cosas que suceden pero nosotros vamos a actuar con prudencia llevamos muy buenas relaciones con el gobierno de Estados Unidos las vamos a seguir manteniendo con respecto a nuestra soberan\u00eda porque no somos Colonia no somos protectorado de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y ya muy r\u00e1pido el se\u00f1or presidente usted ha comentado que iba a venir la jefa de gobierno una vez al mes aqu\u00ed a Palacio Nacional a romper lo que usted llama hacer con informativo de los medios de comunicaci\u00f3n me preocupa un punto muy en especial seguramente usted conoce el cires el centro instrumentaci\u00f3n y registro s\u00edsmico que es est\u00e1 en la Colonia del Valle curiosamente ten\u00eda ganas de preguntarle a la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil a Laura sobre ese tema en todo el pa\u00eds hay 21 alertas s\u00edsmicas no alarmas son diferentes los conceptos todas son diferentes En Guadalajara hay una que suena como como si fuera un ataque nuclear Zapopan no tiene simplemente en esa tiene el sonido al alerta s\u00edsmica de aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico pero no tiene la voz de oficial que se maneja en Ciudad de M\u00e9xico en Chiapas no hay alerta s\u00edsmica pasada iniciaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil hizo un contrato con privados Chiapas est\u00e1 pr\u00e1cticamente sin sin instrumentaci\u00f3n del cires tienen sismol\u00f3gico nacional pero son diferentes el cine es una ong que seguramente se conoce cuando fue jefe de gobierno sino m\u00e1s recuerdo ustedes estuvo ah\u00ed Tlaxcala curiosamente hace un mes hizo un convenio con una empresa privada porque viene ese tema M\u00e9xico no tiene desgraciadamente un sistema de alerta a nivel nacional lo tiene nada m\u00e1s en la franja que est\u00e1 ubicada en la zona centro del pa\u00eds es consultarle si va a haber En este gobierno en su administraci\u00f3n la idea de apoyar al cires o a otra organizaci\u00f3n que es el sismol\u00f3gico el que sea pero que se tenga una alerta s\u00edsmica completa no se tiene hace mes y medio sismos no sismos en la Zona Metropolitana de Monterrey tampoco hay sistemas que detecten los sismos y que alerten mediante la aplicaci\u00f3n que se maneja o los la radio la televisi\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico es consultarle por qu\u00e9 se tiene esto no s\u00e9 si le ha comentado Laura Vel\u00e1zquez todo este relajo que hay en el tema de la alerta s\u00edsmica este y lo vamos a ver qu\u00e9 bien que lo planteas no este porque no se conoce mucho sobre esto y le voy a pedir a Laura que nos da\u00f1e que nos traiga una explicaci\u00f3n en que nos exponga y y una propuesta para ver c\u00f3mo este se integra todo este servicio que es fundamental para la protecci\u00f3n civil S\u00ed porque estamos hablando aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico 20 millones en el Valle de M\u00e9xico vaya a pasar el sismo de lo de la placa de Cocos que est\u00e1 pendiente Est\u00e1 patente se sismo que sea un sismo de grandes magnitudes toco madera no tengo madera que toco madera yo lo hago s\u00ed son 20 millones en la zona centro del pa\u00eds pr\u00e1cticamente est\u00e1 Veracruz est\u00e1 estado de M\u00e9xico que son los estados que m\u00e1s poblaci\u00f3n tienen pueda pasar este sismo va a ser un sismo de consecuencias catastr\u00f3ficas va a morir much\u00edsima gente si no se hace esperemos que no s\u00ed hay que prevenir yo yo s\u00ed le pedir\u00eda Si puede venir la Gema de gobierno o Laura S\u00ed s\u00ed muchas gracias que vamos con las compa\u00f1eras dos compa\u00f1eras Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias Stephanie Palacios de la agencia internacional esputnik para sobre la atenci\u00f3n Internacional del d\u00eda de ayer que se manej\u00f3 que dos personas murieron en Polonia por dos misiles que presuntamente eran de Rusia Mi pregunta es relacionada porque el canciller Marcelo ebrard acaba de hacer algunas declaraciones que le preocupaban los bombardeos en Ucrania Pero bueno respecto hace a este tema la otan ha declarado de que no hay ning\u00fan indicio de que fueran misiles rusos y que pues bueno sea mal informado Lamentablemente de que la gente se apresura mismo el presidente de Ucrania o la diverselenski y y medios en Polonia justamente porque no sea identificado y no hay indicios de que exista un ataque contra un estado que sea un pa\u00eds que sea Aliado de la otan Cu\u00e1les ser\u00eda su su opini\u00f3n puesto que M\u00e9xico todav\u00eda sigue en la Cumbre del g20 en iglesia eso siempre me preguntan Bueno yo pienso que hay que evitar m\u00e1s tensiones en la zona del conflicto y que es indispensable abrir el di\u00e1logo para conseguir la paz que ya no se tarden porque no hay otra salida y desde luego que es la m\u00e1s racional y la m\u00e1s humana el conseguir la paz el parar la guerra y yo estoy convencido de que ya hay una especie de voluntad colectiva que no hab\u00eda [M\u00fasica] ya hay un acuerdo no ha abierto pero s\u00ed interno en muchos pa\u00edses Incluso en gobiernos de que debe de buscarse el di\u00e1logo para la paz o sea yo no pienso que tarde mucho ese momento y lo que hay que hacer es que se logre pronto no veo que escale el conflicto que se agrade no siento que ya va a ir descendiendo la confrontaci\u00f3n y se va hacia la paz de todas maneras todav\u00eda hay pues como en todo los m\u00e1s b\u00e9licos los m\u00e1s irracionales que quieren que contin\u00fae esa guerra pero ya no hay acuerdo Yo voy a decir consenso porque eso nunca ha habido en este tema tan delicado pero ya no hay acuerdo si se le pregunta a los pueblos de Europa Estoy seguro que la mayor\u00eda de los europeos estar\u00eda a favor de conseguir el di\u00e1logo para la paz incluso los gobiernos Entonces yo pienso que por m\u00e1s que se quiera mantener la confrontaci\u00f3n ya no hay condiciones afortunadamente y M\u00e9xico va a seguir manteniendo su postura en favor de la paz de la soluci\u00f3n pac\u00edfica a esa controversia a ese enfrentamiento Esa es la postura de M\u00e9xico neutralidad me dec\u00edan ayer que se vot\u00f3 en la ONU para que M\u00e9xico para que Rusia pague los da\u00f1os ocasionados a Ucrania y que M\u00e9xico vot\u00f3 por eso es una decisi\u00f3n de la embajada de M\u00e9xico en Estados Unidos yo no puedo estar este pendiente de todo o que me pregunten todo o me consulten todo hay libertades pero el titular del Ejecutivo en M\u00e9xico Qu\u00e9 es el que de acuerdo a la constituci\u00f3n tiene a su cargo a la pol\u00edtica exterior sostiene que en este conflicto nuestra postura es la de la paz y la neutralidad Muchas gracias se\u00f1or en mi segunda pregunta retomando Esto del evento del cepac es el 18 y 19 de noviembre que se llevar\u00e1 a cabo este evento de la Ciudad de M\u00e9xico que es la conferencia pol\u00edtica de acci\u00f3n conservadora pero que estaban confirmados Roc\u00edo Orozco Ted cruz y estibanon quienes Rosy Orozco Ted cruz y Steve banon entre algunos otros pero son como los m\u00e1s significativos pero son cuatro d\u00edas antes de que se lleve a cabo aqu\u00ed la alianza del Pac\u00edfico que van a estar los presidentes de otros de chile Per\u00fa Si eso afectar\u00eda o si hab\u00eda no no hay ning\u00fan problema Y si hay alguna confirmaci\u00f3n m\u00e1s sobre otro presidente que va a asistir a esta Alianza del Pac\u00edfico aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico no los mismos este viene el presidente de bori va a estar en el presente Petro [M\u00fasica] va a estar el presente laso [M\u00fasica] el presidente tambi\u00e9n de Costa Rica la presidenta de Honduras est\u00e1 S\u00ed este por confirmarse pero es muy probable que est\u00e9 el presidente Per\u00fa tiene \u00e9l no oposici\u00f3n all\u00e1 lo mismo no lo acusan de este pues de su origen porque tambi\u00e9n hay Mucho racismo y lo acusan tambi\u00e9n de no estar en sus cabales f\u00edjense este creo que licenciado Mu\u00f1oz ledo fue el que dijo ayer antes de que yo estaba ya este y que ya no estoy de acuerdo Este pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n acusando a \u00e9l me refiero al presidente del Per\u00fa de algo este as\u00ed as\u00ed exagerado de una inventiva de que posiblemente \u00e9l le conceda a Bolivia la salida al mar por territorio pero han que posiblemente Y eso significar\u00eda un riesgo para la integraci\u00f3n territorial del Per\u00fa No de veras No s\u00e9 estos personajes que supuestamente van a venir van a dar nota o sea ustedes deber\u00edan de estar contentos [M\u00fasica] eh Ah este No todav\u00eda no sabemos habl\u00e9 ayer con el presidente de Argentina el s\u00ed viene en Alberto Fern\u00e1ndez y vamos a estar aqu\u00ed va a invitarlos algunos al tren Maya o alguna de las refiner\u00edas ahora alg\u00fan Tour de algo m\u00e1s desarrollarse en la la Ciudad de M\u00e9xico vamos a tener reuniones bilaterales encuentros con cada uno y una reuni\u00f3n conjunta ya creo que relaciones exteriores esta semana les presenta el programa y nos da mucho gusto nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed en el caso de Alberto Fern\u00e1ndez pues no viene a lo de la alianza del Pac\u00edfico porque se entiende de que no pertenece el Pac\u00edfico hay quienes s\u00ed pertenecen y quienes quieren ingresar y el caso Lula tampoco es por lo general es el Pac\u00edfico es el prop\u00f3sito de reunirnos y ya finalmente sobre las declaraciones de ayer de Donald Trump de que se lanza otra vez para la candidatura del 2024 a la presidencia en Estados Unidos Adem\u00e1s de que lo nombra usted de que bueno las declaraciones de que eran socialista que no pod\u00eda hacer todo perfecto pero que Cu\u00e1l es la opini\u00f3n que tiene cuando aspecto s\u00ed que era socialista que no era perfecto todo pero que usted era un gran caballero eso fue lo que \u00e9l dijo en un evento ayer es capitalista y no es perfecto pero es buena persona y lo respeto Muchas gracias Buenos d\u00edas presidente Beatriz Contreras castillo de revista polem\u00f3n se\u00f1or presidente seg\u00fan la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico durante 2020 M\u00e9xico tuvo la segunda mayor reducci\u00f3n de la desigualdad solo despu\u00e9s de Canad\u00e1 la \u00f3pera de esta organizaci\u00f3n hace esta medici\u00f3n que publica en su en su informe panorama de las regiones y las ciudades v\u00eda La Brecha en el poder interno bruto por habitante y las regiones donde se concentran los segmentos de mayores ingresos al final esta reducci\u00f3n en La Brecha de desigualdad obedece a su Consigna por el bien de todos primero los pobres en la marcha observamos que muchas personas estaban muy molestas no solo porque el INE fuera desaparecer sino porque usted supuestamente regalaba dinero a los pobres parte del racismo y el clasismo mostrado en la marcha es el odio hacia lo que su gobierno representa usted piensa que estas movilizaciones que fueron planeadas por las c\u00fapulas econ\u00f3micas que durante a\u00f1os hicieron Due\u00f1os del pa\u00eds obedecen a sus pol\u00edticas que abonan por erradicar la grosera e indignante desigualdad en M\u00e9xico S\u00ed s\u00ed es este un movimiento conservador en lo econ\u00f3mico y en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico porque quieren seguir manteniendo privilegios como el no pagar impuestos porque antes no pagaban impuestos los m\u00e1s influyentes los potentados Aunque parezca incre\u00edble no pagaban impuestos las grandes corporaciones ya que hemos puesto las listas A ver por qu\u00e9 no la vuelves a poner de cu\u00e1nto le condonaban de impuestos a las empresas y a los bancos en el gobierno de Calder\u00f3n y el gobierno del presidente Pe\u00f1a entonces imag\u00ednense Cu\u00e1nto ha entrado ahora que este se les condonaba entonces esa es una molestia es algo muy concreto Pero as\u00ed como esto les puedo mencionar de [M\u00fasica] cuando menos y lo documento 20 privilegios m\u00e1s Pero qu\u00e9 tipo de privilegios entonces imag\u00ednense ya no sucede pero suced\u00eda porque ahora Televisa paga todos sus impuestos pero miren Cu\u00e1nto se condon\u00f3 a Televisa entonces sexenios 20.000 400 88 millones ah\u00ed se los dejo de tarea es lo que tiene de presupuesto al mal un estado de la rep\u00fablica hasta m\u00e1s baja California sur tiene 16 mil millones de presupuesto anual Entonces qu\u00e9 es esta condonaci\u00f3n es una utilidad adicional porque al no pagar impuestos esto se convierte en ganancia tambi\u00e9n aclarar era legal les estaba permitido tener una facultad del presidente y del secretario de hacienda por eso ahora en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 28 se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos yo no puedo condenar impuestos viene en grupo Banamex no estamos hablando de una caja de ahorro en la miseca 15 .848 millones hemos hecho como veinte caminos en municipios de Oaxaca mejor dicho los han hecho los pobladores dej\u00e9 las comunidades de Oaxaca con sus manos caminos artesanales llevamos invertidos en los 120 caminos como 5 mil millones y Estos son 15 Cemex 12.755 Carson grupo Salinas Inbursa General Motors no estoy hablando de un taller en la doctores 6 000 Alfa Volkswagen entonces hay inconformidad por eso el se\u00f1or de Oxxo Fern\u00e1ndez tuvo que pagar m\u00e1s de 10 mil millones que no pagaba pero seguro que est\u00e1 molesto pero esa es la parte de los privilegios econ\u00f3micos luego est\u00e1 del privilegio de mandar [M\u00fasica] porque hac\u00edan y deshac\u00edan Entonces se acab\u00f3 eso y luego [M\u00fasica] pues el que se les rindieran honores y se les recompensara a intelectuales org\u00e1nicos no hay que olvidar que le compraban casi toda la producci\u00f3n de la revista letras libres toda libros cursos maguilar cami\u00f3n le cobraban pues toda la producci\u00f3n de la revista nexos y libros y cursos de influencia hay una escena que los describe con much\u00edsima Claridad estos intelectuales org\u00e1nicos no pones el v\u00eddeo donde este ofende Casta\u00f1eda a los habitantes de Putla pero no solo es el racismo del Doctor Casta\u00f1eda eminencia que es este ejemplo de hombre de \u00e9xito para los aspiracionistas a ver si lo pones porque no voy a destacar eso eso ya se sabe puedes sacar otra cosa D\u00f3nde est\u00e1 con [M\u00fasica] puros expertos porque ese es su molestia volvemos a lo mismo Ah\u00ed est\u00e1 de alguna manera en evidencia los cubanos a los locales que los locales no quieren irse no puede usar la palabra correcta cient\u00edfica pero un pueblo con adjetivo previo arrabalero adjetivo donde Por cierto digo H\u00e9ctor se acuerda muy bien mi hija vieja cuando termin\u00f3 la Facultad de Medicina aqu\u00ed en la UNAM se fue un pueblo horroroso en Oaxaca Putla si no me equivoco y luego gracias a H\u00e9ctor y su amistad condi\u00f3logo creo que la pudimos mandar a otro pueblo un poquitito menos horroroso Pero ha sido porque que haya ido con gran entusiasmo no y un cubano Siria Putla feliz de la vida porque es que si no nos entiende repite est\u00e1 hablando de que su hija se fue a dar servicio social a s\u00ed ponen de alguna manera en evidencia los cubanos a los locales que los locales no quieren irse no puede usar la palabra correcta cient\u00edfica pero un pueblo con adjetivo previo arrabalero adjetivo donde Por cierto digo H\u00e9ctor se acuerda muy bien mi hija javiera cuando termin\u00f3 la Facultad de Medicina aqu\u00ed en la UNAM se fue un pueblo horroroso en Oaxaca Putla si no me equivoco y luego gracias a H\u00e9ctor y su amistad con bi\u00f3logo creo que la pudimos mandar gracias a H\u00e9ctor es de Aguilar S\u00ed y gracias a H\u00e9ctor pues la influencia que ten\u00edan el privilegio de mandar a ver S\u00edguele gracias a H\u00e9ctor claro a otro pueblo un poquitito menos Ho rroroso Pero ha sido porque que haya ido con gran entusiasmo y un cubano Siria Putla feliz de la vida ahora Ponla de nuevo para que vean la cara de Leo zuckermann [M\u00fasica] ponen de alguna manera en evidencia los cubanos a los locales que los locales no quieren irse no puede usar la palabra correcta cient\u00edfica pero un pueblo con adjetivo previo arrabalero adjetivo exterior donde Por cierto digo esto se acuerda muy bien mi casa de la facultad no solo de Casta\u00f1eda de Superman Entonces eso es lo que les molesta les molesta mucho porque durante mucho tiempo enga\u00f1aron Entonces ahora es fuera m\u00e1scaras Entonces es toda su muresa pero es muy bueno es muy sano para el pa\u00eds porque hablaba yo de que los problemas que tienen en Espa\u00f1a ahora Qu\u00e9 hay que ver con que estos temas no se ventilaron a tiempo en aras de la unidad se soterraron que es como meter la basura debajo de la alfombra o debajo del Petate Este Entonces se mueve Franco Pero sigue el franquismo y no hay un debate sobre el comportamiento autoritario y el conservadurismo y en Chile pasa lo mismo hay el horror de una dictadura de pinochet resuelven pero bien en el silencio Y de nuevo resurge ese derechismo y adem\u00e1s confunde mucho avanza Entonces c\u00f3mo es la mejor forma de detener El Avance de este conservadurismo clasista racista que desprecia al pr\u00f3jimo pues hacer todos los lo que podamos Yo nada m\u00e1s les recomendar\u00eda ya no se metan mucho porque pierden tiempo con los que vean ya muy este S\u00ed aferrados ya no los toquen una vez hace muchos a\u00f1os Estamos en la lucha y yo creo que una vez tambi\u00e9n ya lo platiqu\u00e9 vengo volando vuelo comercial y me dicen la compa\u00f1era la sobrecargo que es que el capit\u00e1n quiere que vaya a la a la cabina hace como 10 15 a\u00f1os que vaya a la cabina con \u00e9l que le quiere te quiere ver quiere saber Bueno al rato voy son de esas giras en donde ya uno ya no quiere ya hablar mucho porque \u00e9l llega viene uno muy cansado no tantos d\u00edas y pero por respeto amabilidad S\u00ed ah\u00ed voy lleva rato voy ya voy me ponen la sillita en medio del copiloto ella entonces me doy cuenta de inmediato que era filopanista sin que ellos me dijeran no nada este Oiga yo este no estoy del todo de acuerdo con usted pero a los que no quiero para nada para nada para nada son [M\u00fasica] a los pri\u00edstas son mucho mucho mucho mucho mucho muy corruptos y as\u00ed no a veces ya uno es antes ahora las pl\u00e1ticas son otras pero es pr\u00e1cticamente la misma tem\u00e1tica Ya puede venir alcanzado bien pregunt\u00e1ndole cosas ya \u00edbamos a bajar Y d\u00f3nde est\u00e1 el aeropuerto y volv\u00eda de los que leen a Sergio Sarmiento no ya uno sabe este con esa informaci\u00f3n del reforma pues y vuelve con la corrupci\u00f3n ya nada m\u00e1s le dije Mira vamos a llegar ahora y esa terminal 2 que hicieron leyeron los panistas que t\u00fa est\u00e9s seguramente apoyos y le hicieron en 11 mil millones de pesos y se robaron como la mitad de l\u00ednea Pero t\u00fa est\u00e1s pensando que son distintos sigue tu camino y me dio mucho gusto y muchas gracias y ya me voy para recoger mis cosas y ya me fui y me estaba esperando con un papel es que mi pap\u00e1 este le admira mucho p\u00f3ngale no su aut\u00f3grafo tu pap\u00e1 es un hombre inteligente Entonces no se preocupen mucho ya hay quienes va a estar dificil\u00edsimo que pero los j\u00f3venes s\u00ed los j\u00f3venes y no hay pierde en informar abajo y por ejemplo informar de que se puede superar cualquier persona Y que nuestro prop\u00f3sito Es que haya movilidad social que por cierto no la hubo durante todo el per\u00edodo neoliberal que es la movilidad social es la circunstancia que permite [M\u00fasica] que un agente humilde un hijo de campesino de obrero de comerciante de maestro pueda con su trabajo honrado y con el estudio [M\u00fasica] ascender en la escala social eso es la movilidad social nada m\u00e1s que ese ascenso no tiene por qu\u00e9 ir acompa\u00f1ado [M\u00fasica] de la p\u00e9rdida de nuestros or\u00edgenes de nuestra identidad de nuestra direcci\u00f3n gracia no nos podemos convertir en ladinos tenemos que seguir siendo Humildes fraternos practicar el amor al pr\u00f3jimo no este venir de abajo y empezar a subir y las mansiones y el lujo barato y el sentirse Superior y el humillar a la gente a las trabajadoras dom\u00e9sticas a los choferes a los meseros eso es el aspiracionismo Claro que todos tenemos derecho a la superaci\u00f3n Pero sin perder nuestra esencia y sin volvernos individualistas ego\u00edstas hip\u00f3critas ni mucho menos corruptos ya me voy ya me enoj\u00e9",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:03.921599"
}