{
    "video_id": "D2TWz5X2dqc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D2TWz5X2dqc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA1wsAxVligS-neV4PltgxBhNChWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D2TWz5X2dqc",
    "video_title": "Campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n sobre el uso da\u00f1ino de vapeadores. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9590,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1595.46,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1602.66,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1609.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1625.4,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1635.66,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 1752.86,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1755.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que lo que viene est\u00e1 mejor",
            "start": 1760.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 1767.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 1771.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el tema de la salud como todos los",
            "start": 1775.1,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 1779.0,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "hoy vamos a presentar",
            "start": 1786.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1788.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "relacionado con los vapeadores",
            "start": 1790.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde para que",
            "start": 1796.539,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s los pap\u00e1s",
            "start": 1800.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e9n atentos",
            "start": 1804.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sobre el da\u00f1o",
            "start": 1807.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que causan los vapeadores",
            "start": 1809.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque no hay informaci\u00f3n",
            "start": 1814.82,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 1818.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1822.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1823.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 1825.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el tremendo da\u00f1o que causan",
            "start": 1828.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los vapeadores",
            "start": 1831.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1834.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n se pueda hacer labor",
            "start": 1841.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de convencimiento",
            "start": 1846.98,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 1850.0,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y cuidarlos",
            "start": 1854.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como los queremos tanto mucho",
            "start": 1856.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que no se enferme",
            "start": 1860.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque es da\u00f1ino para la salud muy",
            "start": 1864.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino",
            "start": 1869.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y como no",
            "start": 1872.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hay informaci\u00f3n suficiente",
            "start": 1875.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se piensa que es",
            "start": 1877.779,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1881.779,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Pues que s\u00ed afecta pero no tanto",
            "start": 1886.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 1891.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s da\u00f1ino el vapeador",
            "start": 1893.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que el tabaco",
            "start": 1899.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que los cigarros",
            "start": 1901.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para decirlo as\u00ed",
            "start": 1905.899,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en breve",
            "start": 1908.539,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se va a explicar",
            "start": 1912.919,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas cient\u00edficamente Muy bien",
            "start": 1915.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1918.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vamos a el pulso de la salud con",
            "start": 1920.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el doctor Alcocer",
            "start": 1925.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1928.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo director del seguro social",
            "start": 1929.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos va a informar del avance del",
            "start": 1934.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "programa de salud para garantizar la",
            "start": 1936.86,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "salud Universal de calidad gratuita",
            "start": 1941.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 1946.159,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1947.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ese es el objetivo el reto y el desaf\u00edo",
            "start": 1949.279,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 1954.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir con ese compromiso",
            "start": 1956.419,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "antes de que concluya nuestro gobierno",
            "start": 1959.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema de salud",
            "start": 1963.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 1968.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como los mejores del mundo",
            "start": 1970.88,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y universal significa para todas y todos",
            "start": 1975.08,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n no va a importar la",
            "start": 1980.539,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n econ\u00f3mica Social para",
            "start": 1983.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se tenga acceso",
            "start": 1989.299,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a la salud a los servicios de salud",
            "start": 1992.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1997.279,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "soy va a hablar de eso y luego",
            "start": 1998.38,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo para",
            "start": 2003.419,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo de la pandemia y afortunadamente",
            "start": 2009.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Vamos bien",
            "start": 2012.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2014.799,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "como ya lo expres\u00e9 el doctor Alejandro",
            "start": 2018.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "svarch",
            "start": 2022.539,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "titular de",
            "start": 2025.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 2028.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va a explicar lo de los vapeadores",
            "start": 2030.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Ese es el plan",
            "start": 2033.94,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n en la tarde salimos a Ciudad",
            "start": 2036.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Victoria vamos a llevar a cabo en la",
            "start": 2042.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "capital de Tamaulipas una reuni\u00f3n del",
            "start": 2046.6,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 2049.179,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de el Gobierno Federal",
            "start": 2052.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para apoyar al pueblo de Tamaulipas y",
            "start": 2055.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respaldar",
            "start": 2058.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 2060.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas",
            "start": 2063.399,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el doctor Am\u00e9rico Villarreal vamos todo",
            "start": 2069.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el gobierno para dar a conocer un plan",
            "start": 2073.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de apoyo al pueblo de Tamaulipas",
            "start": 2076.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces comenzamos con el doctor",
            "start": 2080.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Alcocer",
            "start": 2082.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2086.399,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "nuevamente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2089.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 2092.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud hoy 18 de",
            "start": 2094.139,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "octubre como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 2097.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente el maestro Zoe Robledo no se",
            "start": 2098.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "actualizar\u00e1 c\u00f3mo van las convocatarias",
            "start": 2103.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "internacional de m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 2106.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la nacional de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2110.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas y auxiliares de",
            "start": 2112.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 2116.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Asimismo los avances y productividad en",
            "start": 2117.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala y Colima y los avances",
            "start": 2120.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generales en Baja California Sur Sonora",
            "start": 2123.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sinaloa y Campeche",
            "start": 2126.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el tercer en el segundo tema el",
            "start": 2129.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "doctor Hugo L\u00f3pez gateles comunicar\u00e1 el",
            "start": 2132.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado de la pandemia al cumplirse 14",
            "start": 2134.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "semanas de continuo descenso mientras",
            "start": 2137.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que como sabemos como hemos o\u00eddo",
            "start": 2141.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seguimos protegiendo la salud de la",
            "start": 2144.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y a pesar del comunicado de",
            "start": 2147.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "riesgo que cofepris en conjunto con la",
            "start": 2149.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y emitieron",
            "start": 2154.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hace cinco meses en mayo de este a\u00f1o",
            "start": 2156.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el uso de vapeadores pues no se ha",
            "start": 2158.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hecho caso por lo cual el comisionado",
            "start": 2162.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "doctor Alejandro schwarch insistir\u00e1",
            "start": 2164.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presentando un an\u00e1lisis propio de M\u00e9xico",
            "start": 2167.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito de estos instrumentos para poder",
            "start": 2172.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed ver convencer de su toxicidad del",
            "start": 2175.66,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a los que lo usan principalmente a",
            "start": 2179.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2183.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2185.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias por su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2190.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos como",
            "start": 2191.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se ha comentado el plan de salud para el",
            "start": 2195.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bienestar en sus diferentes componentes",
            "start": 2200.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "uno de ellos Es la falta de m\u00e9dicos",
            "start": 2202.619,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "especialistas sobre todo en los",
            "start": 2207.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitales de lugares m\u00e1s apartados m\u00e1s",
            "start": 2209.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "remotos municipios m\u00e1s m\u00e1s peque\u00f1os o de",
            "start": 2213.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n por eso la semana",
            "start": 2216.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pasada presentamos aqu\u00ed la oferta que",
            "start": 2218.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estamos haciendo para m\u00e9dicos",
            "start": 2221.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas extranjeros de todas",
            "start": 2223.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "partes del mundo esta convocatoria est\u00e1",
            "start": 2226.359,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "hecha espec\u00edficamente para cubrir 749",
            "start": 2230.5,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "espacios vacantes Durante un a\u00f1o en 54",
            "start": 2235.98,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hospitales que presentamos hace hace una",
            "start": 2240.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "semana y hoy quer\u00edamos aclarar Cu\u00e1les",
            "start": 2243.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "son las condiciones que estaba que est\u00e1",
            "start": 2245.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ofreciendo el gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 2248.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estos eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos extranjeros",
            "start": 2249.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden participar m\u00e9dicos",
            "start": 2252.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos en esta convocatoria es un",
            "start": 2253.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "salario de",
            "start": 2257.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "53.569 pesos que incluye un boleto de",
            "start": 2258.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n redondo bueno dos boletos eh de",
            "start": 2262.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ida y vuelta el traslado tambi\u00e9n al",
            "start": 2266.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lugar de residencia y",
            "start": 2268.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el centro de trabajo tambi\u00e9n todos los",
            "start": 2270.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y pagos y requerimientos",
            "start": 2274.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migratorios as\u00ed como la validaci\u00f3n",
            "start": 2276.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica de de las instituciones",
            "start": 2278.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "educativas de nuestro pa\u00eds y apoyos en",
            "start": 2282.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alimentos y hospedaje adem\u00e1s de otras",
            "start": 2285.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "prestaciones es lo que estamos",
            "start": 2287.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ofreciendo ahora de lo que llevamos de",
            "start": 2290.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la semana pasada al d\u00eda al d\u00eda de hoy en",
            "start": 2293.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos seis d\u00edas hemos tenido respuesta",
            "start": 2296.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 2.067 personas que se han registrado",
            "start": 2298.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya concluyeron todos los procesos todos",
            "start": 2302.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los pasos de este registro las han",
            "start": 2305.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concluido 419 personas de",
            "start": 2307.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "473 son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos extranjeros",
            "start": 2310.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "con esta distribuci\u00f3n por por pa\u00eds",
            "start": 2314.339,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principalmente de pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 2317.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Latina lo cual nos da mucho gusto Porque",
            "start": 2319.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues uno de los requisitos es el",
            "start": 2321.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hablar el idioma espa\u00f1ol y tambi\u00e9n ha",
            "start": 2324.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "habido de otras nacionalidades de",
            "start": 2329.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en el caso de los m\u00e9dicos",
            "start": 2331.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cubanos que se han escrito es el \u00fanico",
            "start": 2334.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso que vamos a procesar con",
            "start": 2337.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la secretar\u00eda el",
            "start": 2339.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ministerio de salud de Cuba y servicios",
            "start": 2341.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos Con quienes tenemos el",
            "start": 2343.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convenio y que hoy Gracias a \u00e9l est\u00e1 ya",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajando en nuestro en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2350.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informar que la convocatoria sigue sigue",
            "start": 2353.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abierta y tambi\u00e9n informar que como se",
            "start": 2356.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ve en esta gr\u00e1fica",
            "start": 2358.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las las los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas de Las",
            "start": 2361.079,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "especialidades que m\u00e1s se requieren",
            "start": 2364.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre todo ginecolog\u00eda obstetricia",
            "start": 2366.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "anestesia",
            "start": 2368.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han tenido buena buena participaci\u00f3n",
            "start": 2370.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esto lo hacemos producto Pues de los",
            "start": 2372.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os que se cerr\u00f3 el",
            "start": 2374.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sistema educativo el sistema de salud",
            "start": 2377.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y que hoy",
            "start": 2379.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos lleva a tener esta esta situaci\u00f3n",
            "start": 2382.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se tiene que cubrir porque la salud",
            "start": 2385.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues no no puede esperar y tambi\u00e9n de la",
            "start": 2386.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "misma manera la semana pasada hicimos la",
            "start": 2389.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convocatoria nacional pero para m\u00e9dicos",
            "start": 2391.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2394.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros especialistas y",
            "start": 2395.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "auxiliares de enfermer\u00eda Esto es para",
            "start": 2397.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cinco estados particularmente Nayarit",
            "start": 2400.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Baja California Sur Sonora y",
            "start": 2403.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Campeche de los 1.750 m\u00e9dicos generales",
            "start": 2405.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que requerimos para estos estados para",
            "start": 2409.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una cobertura en todos los turnos y",
            "start": 2411.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de la semana ya se",
            "start": 2413.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "postularon",
            "start": 2415.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2,949 en el caso de enfermeras y",
            "start": 2417.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfermeros especialistas de los 599",
            "start": 2420.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requerimientos que tenemos ya hay una",
            "start": 2423.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n de m\u00e1s de mil 51 y para el",
            "start": 2426.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "caso auxiliares de enfermer\u00eda que es la",
            "start": 2429.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "convocatoria m\u00e1s grande de 1556",
            "start": 2433.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "plazas ya hay postuladas",
            "start": 2436.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "12.248 personas",
            "start": 2439.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "esta convocatoria tambi\u00e9n sigue abierta",
            "start": 2442.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Y como pueden ver en algunos estados se",
            "start": 2444.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cubri\u00f3 ya por encima del 100% en otros",
            "start": 2446.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de sonora en el",
            "start": 2449.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos generales estamos con una",
            "start": 2452.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobertura del 48%. todos los tr\u00e1mites se",
            "start": 2454.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siguen haciendo recepcionan y lo",
            "start": 2457.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "queremos hacer con mucha agilidad para",
            "start": 2460.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que cubramos en el primer nivel y en el",
            "start": 2461.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segundo nivel todos los turnos en todos",
            "start": 2464.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de la semana",
            "start": 2466.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si podemos pasar la siguiente ya para",
            "start": 2468.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ver algunas de los de los ya en m\u00e1s",
            "start": 2473.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resumen lo que en los tres estados donde",
            "start": 2476.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya opera plenamente el IMSS y el",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "bienestar empezando con Nayarit en el",
            "start": 2481.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caso de Nayarit ya Contamos con 1079",
            "start": 2484.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y m\u00e9dicos",
            "start": 2486.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "generales que equivale un 97% de la",
            "start": 2488.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 2492.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1542 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de personal",
            "start": 2493.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda que equivale a un 98% de",
            "start": 2496.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas de de cobertura aqu\u00ed hay que",
            "start": 2499.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aclarar este estado por ejemplo que est\u00e1",
            "start": 2503.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la convocatoria tiene que ver",
            "start": 2505.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con que muchas veces la cobertura de",
            "start": 2507.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas se hace con residentes que",
            "start": 2509.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en rotaci\u00f3n lo que queremos es",
            "start": 2512.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "personas que ya vayan quedando de manera",
            "start": 2513.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permanente y se ayuden tambi\u00e9n",
            "start": 2516.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "complementariamente con los m\u00e9dicos",
            "start": 2518.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "residentes el presupuesto que se ejerce",
            "start": 2520.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en Nayarit desde el primero de abril del",
            "start": 2524.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "2022 es de 907 millones de pesos 237",
            "start": 2527.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos en infraestructura y",
            "start": 2532.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "670 millones de pesos para equipamiento",
            "start": 2534.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el ejercicio de este presupuesto en lo",
            "start": 2537.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que llevamos en Nayarit es de El 85% y",
            "start": 2540.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos a llegar al 100 antes de que",
            "start": 2544.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concluya el a\u00f1o esto lo que nos permite",
            "start": 2546.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es ya tener los primeros informes sobre",
            "start": 2548.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "productividad sobre atenciones que se",
            "start": 2551.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "han dado y c\u00f3mo estas se han",
            "start": 2554.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incrementado por ejemplo en el caso de",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nayarit logramos aumentar las consultas",
            "start": 2558.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de especialidad en un 173%, es decir",
            "start": 2561.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antes semanalmente Este es un es un",
            "start": 2564.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo promedio semanal antes se hac\u00edan",
            "start": 2567.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "937 consultas de especialidad a la",
            "start": 2570.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "semana hoy se est\u00e1n haciendo",
            "start": 2573.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "2.556 consultas de especialidad por",
            "start": 2575.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "semana en Nayarit la cirug\u00edas tuvieron",
            "start": 2577.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un incremento en el 68%, los partos",
            "start": 2580.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "atendidos en un 17%",
            "start": 2583.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y en el tema de abasto como se puede ver",
            "start": 2586.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta c\u00edrculo amarillo pasamos de",
            "start": 2589.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un 78% de recetas surtidas completas en",
            "start": 2593.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el en el primer periodo del a\u00f1o antes de",
            "start": 2596.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que entrara el programa a ya 99% de",
            "start": 2599.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recetas surtidas en Nayarit lo mismo",
            "start": 2603.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vemos ahora en Tlaxcala donde empezamos",
            "start": 2606.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el 29 de Julio en el caso de",
            "start": 2609.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Tlaxcala es un ya tenemos",
            "start": 2613.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "1.154 m\u00e9dicos especialistas y generales",
            "start": 2616.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que equivalen a un 91% de la cobertura y",
            "start": 2618.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "1.350 de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 2622.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda que equivalen 92%",
            "start": 2625.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de cobertura es una inversi\u00f3n en el caso",
            "start": 2627.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de Tlaxcala de",
            "start": 2629.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "453.7 millones de pesos como les dec\u00eda",
            "start": 2632.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2635.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas de Julio hasta hasta la",
            "start": 2637.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fecha ah\u00ed tenemos un ejercicio del 63%,",
            "start": 2640.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estamos cubriendo ya con los",
            "start": 2643.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "procesos de adquisici\u00f3n de equipamiento",
            "start": 2644.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y ya lo si lo vemos para la",
            "start": 2646.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "productividad en el caso de Tlaxcala las",
            "start": 2648.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "las consultas promedio semanales de",
            "start": 2652.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "especialidad pasaron de 1.345 a 1618 un",
            "start": 2656.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "incremento del 20% en cirug\u00edas pasamos",
            "start": 2661.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 204 a 247 tambi\u00e9n un incremento de El",
            "start": 2664.42,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "21% y de atendidos pasamos de",
            "start": 2668.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "98 a 108 es decir un incremento del 10%",
            "start": 2673.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los partos que sean atendido y en el",
            "start": 2676.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "caso de abasto tambi\u00e9n pasamos de un 81%",
            "start": 2680.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de recetas surtidas a ya el 93%. y",
            "start": 2682.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "finalmente Colima con la el estado que",
            "start": 2686.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha tenido el mayor incremento en cuanto",
            "start": 2690.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a productividad se preguntamos ya con",
            "start": 2692.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "641 m\u00e9dicos especialistas y generales",
            "start": 2695.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que equivale al 82% de la cobertura y de",
            "start": 2697.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda 919 personas ya trabajando",
            "start": 2701.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que equivalen a un 88% de cobertura es",
            "start": 2704.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 292 millones de pesos",
            "start": 2708.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con un avance del ejercicio de 54.4% es",
            "start": 2711.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir vamos a la mitad sobre todo por",
            "start": 2716.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las adquisiciones de equipamiento y en",
            "start": 2717.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la productividad si hemos tenido unos",
            "start": 2720.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "incrementos importantes por ejemplo en",
            "start": 2722.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la de consulta de especialidad que pas\u00f3",
            "start": 2724.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de 503 consultas promedio semanales",
            "start": 2726.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1.645 consultas por medio de la semana",
            "start": 2729.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "113 cirug\u00edas pasamos a 175 y de 64",
            "start": 2733.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "partos que ya se hac\u00edan antes ahora se",
            "start": 2738.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacen 79 un incremento del 23%. y",
            "start": 2742.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "finalmente de los otros estados en donde",
            "start": 2745.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos trabajando podemos pasar la",
            "start": 2748.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente que ya es el caso de Baja",
            "start": 2751.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "California Sur ah\u00ed comenzamos el primero",
            "start": 2752.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 2755.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llevamos un 59% de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 2756.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "especialistas 60% de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 2759.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y hemos",
            "start": 2763.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "capacitado al 100% del personal se tiene",
            "start": 2764.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contemplada una inversi\u00f3n para este",
            "start": 2767.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cierre del 2022 en Baja California sur",
            "start": 2769.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de 231 millones de pesos que equivalen a",
            "start": 2772.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "54.1 millones de pesos para las obras de",
            "start": 2775.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y 177 millones para",
            "start": 2778.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "equipamiento y al momento se cuenta con",
            "start": 2782.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un abasto del 99% de recetas surtidas en",
            "start": 2785.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Baja California Sur tambi\u00e9n es un avance",
            "start": 2790.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante lo mismo que en el caso de",
            "start": 2792.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sonora que tenemos ya tambi\u00e9n desde el",
            "start": 2794.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero de octubre est\u00e1 esta operaci\u00f3n",
            "start": 2798.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Contamos con 67% de coberturas de",
            "start": 2799.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas 50% de m\u00e9dicos",
            "start": 2802.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "generales y tambi\u00e9n de personal de",
            "start": 2805.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y llevamos un",
            "start": 2809.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "99.5% de personal capacitado aqu\u00ed",
            "start": 2812.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tenemos contemplada para este \u00faltimo",
            "start": 2816.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ciclo una inversi\u00f3n de 602 millones de",
            "start": 2817.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pesos de los cuales son 50.9 millones de",
            "start": 2820.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pesos para las obras de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2823.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de segundo nivel 74.4 millones de pesos",
            "start": 2825.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para 50 unidades de primer nivel de",
            "start": 2828.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n centros de salud principalmente",
            "start": 2830.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 477 millones de pesos en inversi\u00f3n",
            "start": 2832.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de equipamiento esto sin contar las",
            "start": 2836.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "inversiones que se han hecho en el",
            "start": 2838.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hospital de Hermosillo y finalmente",
            "start": 2839.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Campeche que es el estado m\u00e1s reciente",
            "start": 2841.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la entrada de este programa El 15 de",
            "start": 2844.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "octubre con cobertura de 22% de m\u00e9dicos",
            "start": 2848.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "especialistas es justo lo que estamos",
            "start": 2852.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "empezando a cubrir de diferentes formas",
            "start": 2854.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "53% de m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 2857.46,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y bueno ya una capacitaci\u00f3n",
            "start": 2860.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del 99% del personal en segundo nivel y",
            "start": 2862.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "9% en primer nivel en cuanto",
            "start": 2865.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infraestructura hay contemplado una",
            "start": 2867.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 620 millones de pesos del",
            "start": 2869.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "15 de octubre al 31 de diciembre de que",
            "start": 2872.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "equivalen a 91.3 millones de pesos de",
            "start": 2875.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "infraestructura y 528 millones de pesos",
            "start": 2878.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el equipamiento de primer nivel y",
            "start": 2881.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segundo nivel Y tenemos un avance de El",
            "start": 2883.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "10% en este proceso de adquisici\u00f3n de",
            "start": 2887.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "equipamiento y un reporte del 65% de",
            "start": 2890.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recetas surtidas por eso es tan",
            "start": 2894.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "importante avanzar en todas las \u00e1reas",
            "start": 2896.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente si me lo",
            "start": 2898.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permite ayer hubo una pregunta de Juan",
            "start": 2901.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Antonio Ojeda sobre dos hospitales de",
            "start": 2904.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Quintana Roo simplemente informar la",
            "start": 2906.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semana pasada Tuvimos una una reuni\u00f3n",
            "start": 2909.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con la gobernadora",
            "start": 2911.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Mara Mara Lezama para hablar sobre este",
            "start": 2913.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "programa de salud para el bienestar",
            "start": 2916.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vimos muchos de los de lo que ellos ya",
            "start": 2918.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tienen contemplado y acordamos que el",
            "start": 2921.339,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico el levantamiento diagn\u00f3stico",
            "start": 2926.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de campo que hab\u00edan ellos hab\u00edan",
            "start": 2928.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programado lo hici\u00e9ramos en conjunto con",
            "start": 2930.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como lo hicimos en todos los otros",
            "start": 2932.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados con las c\u00e9dulas de embrienestar",
            "start": 2934.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y estuvieron de acuerdo Entonces estamos",
            "start": 2937.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por por arrancar de estos dos hospitales",
            "start": 2938.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nos comentan que el hospital integral",
            "start": 2941.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos efectivamente",
            "start": 2943.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "requiere de una sustituci\u00f3n es un",
            "start": 2945.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital que de enero de 1991 de 20",
            "start": 2947.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "camas y requiere una sustituci\u00f3n para",
            "start": 2950.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n sin embargo est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 2952.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a nivel de anteproyecto Pero se tiene",
            "start": 2955.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contemplado una inversi\u00f3n de 244",
            "start": 2957.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos toda vez que ya",
            "start": 2960.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuentan con un predio y en el caso de",
            "start": 2963.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Tulum Efectivamente es un hospital que",
            "start": 2964.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 se construy\u00f3 la",
            "start": 2966.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en 2016 16 sin embargo",
            "start": 2968.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nunca entrado en Operaci\u00f3n el insabia ha",
            "start": 2970.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado trabajando con el gobierno del",
            "start": 2974.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado se tiene una inversi\u00f3n importante",
            "start": 2976.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de 68 millones de pesos en equipamiento",
            "start": 2979.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de 94 millones de pesos en",
            "start": 2983.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obra Pero y est\u00e1 ahorita un proceso de",
            "start": 2985.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reclutamiento de personal porque lo que",
            "start": 2988.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "requiere pues es sobre todo eso es",
            "start": 2991.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contar con personal para poder echar a",
            "start": 2993.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "andar en el hospital hubo un proceso de",
            "start": 2995.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transferencia pero lo estamos platicando",
            "start": 2997.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con insabi y con el gobierno del Estado",
            "start": 3000.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para que fuera uno de los estados que de",
            "start": 3002.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los hospitales que pudieran pasar a este",
            "start": 3004.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "proceso de transferencia hacia el",
            "start": 3006.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa IMSS bienestar ser\u00eda todo por",
            "start": 3007.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tu cuenta Muchas gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 3010.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente",
            "start": 3016.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "maestro Buend\u00eda Soy Alex Buen d\u00eda Buen",
            "start": 3018.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "d\u00eda tengan todas y todos ustedes",
            "start": 3022.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 brevemente sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 3023.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de la pandemia como ya se ha dicho vamos",
            "start": 3026.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy bien tenemos 14 semanas tres meses y",
            "start": 3029.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medio de reducci\u00f3n continua y cada vez",
            "start": 3032.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los n\u00fameros m\u00ednimos y vemos la",
            "start": 3036.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera por favor que es la curva",
            "start": 3038.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de casos estimados ver\u00e1n",
            "start": 3039.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ustedes que de manera muy consistente",
            "start": 3041.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cada vez hay menos casos a lo largo de",
            "start": 3042.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las cinco semanas m\u00e1s recientes seg\u00fan se",
            "start": 3045.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ve en la tabla llevamos 14 desde el",
            "start": 3048.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "punto de la m\u00e1ximo la quinta ola la",
            "start": 3050.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria se mantiene en",
            "start": 3054.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos ya hemos dicho que en la gran",
            "start": 3056.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las entidades federativas",
            "start": 3059.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00e1cticamente desocupadas las",
            "start": 3060.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "camas covif por las camas destinadas a",
            "start": 3063.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que pueden tener enfermedades",
            "start": 3065.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave solamente 2% de",
            "start": 3067.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las camas generales 1% de las camas con",
            "start": 3072.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ventilador",
            "start": 3074.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y las defunciones tambi\u00e9n eh volvemos a",
            "start": 3076.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tener una semana en donde cerramos la",
            "start": 3079.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica con menos de una de funci\u00f3n",
            "start": 3081.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "promedio diaria insistimos esto quiere",
            "start": 3084.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "decir que dos terceras partes de las",
            "start": 3087.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entidades federativas no han tenido de",
            "start": 3089.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funciones y que en d\u00edas a veces",
            "start": 3091.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secuenciales no hay una sola defunci\u00f3n",
            "start": 3093.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto ya muestra una reducci\u00f3n al grado",
            "start": 3096.48,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de la pandemia de",
            "start": 3100.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos modos Seguimos avanzando con la",
            "start": 3103.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tenemos 55% de cobertura en",
            "start": 3105.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el grupo de m\u00e1s reciente incorporaci\u00f3n",
            "start": 3108.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que es el grupo de edad de 5 a 11 a\u00f1os y",
            "start": 3110.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como habr\u00e1n notado este porcentaje nos",
            "start": 3113.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 significativamente en las \u00faltimas",
            "start": 3116.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dos semanas esto es porque el embarque",
            "start": 3118.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente el embarque grande el de",
            "start": 3120.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cobax est\u00e1 destinado a las segundas",
            "start": 3122.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dosis de modo que la gran mayor\u00eda de",
            "start": 3124.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este ni\u00f1as y ni\u00f1os en este porcentaje",
            "start": 3126.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Ya teniendo esquemas completos lo",
            "start": 3129.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que les brinda la protecci\u00f3n m\u00e1xima",
            "start": 3132.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "posible para la unas 83% es la cobertura",
            "start": 3134.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "general se ven en el recuadro de color",
            "start": 3138.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "verde en el extremo izquierdo para toda",
            "start": 3140.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que es elegible y una nota",
            "start": 3144.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "independiente de covid pero relacionada",
            "start": 3146.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos vacunando contra la influenza",
            "start": 3148.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como lo saben Empezamos el 3 de octubre",
            "start": 3150.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y continuaremos hasta que se termine de",
            "start": 3152.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vacunar a toda la poblaci\u00f3n objetivo nos",
            "start": 3155.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "da mucho gusto ver una buena respuesta",
            "start": 3159.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tenemos ya arriba del 10% promedio",
            "start": 3160.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Nacional de cobertura de acuerdo con la",
            "start": 3163.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "meta en algunas entidades federativas",
            "start": 3165.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como la Ciudad de M\u00e9xico por arriba del",
            "start": 3167.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "14%, pero hacemos un llamado a que en",
            "start": 3169.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "particular las personas adultas mayores",
            "start": 3172.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las embarazadas y las personas que",
            "start": 3174.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen enfermedades cr\u00f3nicas se vacunen",
            "start": 3177.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este deseable que esta poblaci\u00f3n que es",
            "start": 3180.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de mayor riesgo de",
            "start": 3183.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "complicaciones de influenza sea la que",
            "start": 3185.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se vacune primero Cuanto m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 3187.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acudan a la unidad de vacunaci\u00f3n que es",
            "start": 3189.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cualquier centro de salud de cualquiera",
            "start": 3192.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de las instituciones p\u00fablicas de la cruz",
            "start": 3194.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya sea la secretar\u00eda estatal de salud la",
            "start": 3196.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas",
            "start": 3199.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las instituciones federales como el IMSS",
            "start": 3200.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el ISSSTE seg\u00fan les corresponda pero en",
            "start": 3202.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cualquier sitio de salud pueden ser",
            "start": 3204.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vacunados Muchas gracias",
            "start": 3206.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente maestro",
            "start": 3218.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Alcocer secretario se\u00f1or subsecretario",
            "start": 3221.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "director general muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 3223.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todas y todos Nos gustar\u00eda aprovechar",
            "start": 3226.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este espacio para presentar las",
            "start": 3229.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "evidencias que hemos desarrollado a",
            "start": 3232.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una visi\u00f3n de innovaci\u00f3n",
            "start": 3234.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "regulatoria a fin de advertir los",
            "start": 3236.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importantes riesgos a la salud humana",
            "start": 3239.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asociados al uso del vapeador o del",
            "start": 3241.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vapeo Como algunos j\u00f3venes lo llaman",
            "start": 3244.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el \u00fanico objetivo de la industria",
            "start": 3248.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tabacalera tanto en nuestro pa\u00eds como en",
            "start": 3250.64,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el mundo es vender cigarrillos esto lo",
            "start": 3253.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacen sin tener en cuenta los enormes",
            "start": 3257.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "costos que esto supone para los",
            "start": 3259.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "consumidores sus familias la sociedad y",
            "start": 3262.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el planeta",
            "start": 3265.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Es cierto que todas las empresas tratan",
            "start": 3267.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de promover las mercanc\u00edas que producen",
            "start": 3269.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sin embargo estos productos son \u00fanicos",
            "start": 3271.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en su g\u00e9nero en cuanto que provocan",
            "start": 3274.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "enfermedad y muerte cuando se usa de la",
            "start": 3277.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "forma prevista por el fabricante Ahora",
            "start": 3280.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nos enfrentamos a otro reto a uno quiz\u00e1s",
            "start": 3284.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor una invenci\u00f3n perversa de la",
            "start": 3287.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "industria los vapeadores",
            "start": 3290.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estos dispositivos fueron creados bajo",
            "start": 3292.819,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "el falso discurso de que se hayan \u00fatiles",
            "start": 3295.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para dejar la adicci\u00f3n al tabaco y no",
            "start": 3298.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "obstante tienen como \u00fanico fin crear m\u00e1s",
            "start": 3301.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n ahora principalmente entre",
            "start": 3304.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes para generar por",
            "start": 3307.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supuesto mayores mercados y ganancias en",
            "start": 3310.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "detrimento de la salud p\u00fablica",
            "start": 3314.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para recapitular en mayo de este a\u00f1o la",
            "start": 3318.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 3321.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios en conjunto",
            "start": 3322.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3325.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "emitimos una alerta sanitaria m\u00e1xima",
            "start": 3327.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Pues a trav\u00e9s de una extensa evaluaci\u00f3n",
            "start": 3330.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de riesgos identificamos estos productos",
            "start": 3333.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conten\u00edan sustancias t\u00f3xicas que pueden",
            "start": 3336.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ocasionar enfermedades respiratoria",
            "start": 3339.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aguda e incluso la muerte sumando a ello",
            "start": 3340.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y ante esta grave situaci\u00f3n el 31 de",
            "start": 3344.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayo del 2022 en el marco del D\u00eda",
            "start": 3347.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mundial sin tabaco el presidente el",
            "start": 3350.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3354.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 un decreto que proh\u00edbe la",
            "start": 3355.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los",
            "start": 3358.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vapeadores y cigarrillos electr\u00f3nicos",
            "start": 3360.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a partir de estas dos acciones nuestra",
            "start": 3364.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agencia sanitaria ha decomisado m\u00e1s de",
            "start": 3367.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "72 mil vapiadores en todo el pa\u00eds pues",
            "start": 3370.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "existe un claro compromiso del gobierno",
            "start": 3373.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para evitar productos que",
            "start": 3376.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comprometan la salud humana siguiente",
            "start": 3378.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3381.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no obstante quisimos ir m\u00e1s all\u00e1 de ello",
            "start": 3383.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos dimos a la tarea de analizar algunos",
            "start": 3386.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vapeadores en nuestro laboratorio",
            "start": 3390.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nacional de referencia el mismo que",
            "start": 3392.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 m\u00e1s de 100 millones de vacunas en",
            "start": 3395.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el contexto del Kobe 19 es importante",
            "start": 3397.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "destacar que En ning\u00fan lugar hasta este",
            "start": 3400.94,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "momento exist\u00eda una metodolog\u00eda para",
            "start": 3404.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "analizar las sustancias que contiene un",
            "start": 3406.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "vapeador por lo que el equipo cient\u00edfico",
            "start": 3409.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la cofepris dedic\u00f3 decenas de horas",
            "start": 3411.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis y estudio para desarrollar",
            "start": 3414.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una metodolog\u00eda propia con rigor t\u00e9cnico",
            "start": 3417.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y cient\u00edfico",
            "start": 3420.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este esfuerzo es de tal trascendencia",
            "start": 3422.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que en los pr\u00f3ximos meses daremos",
            "start": 3424.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "visibilidad a nuestros resultados a",
            "start": 3427.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de publicaciones cient\u00edficas y la",
            "start": 3430.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n del m\u00e9todo farmacop\u00e9ico Pues",
            "start": 3432.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que este paso dado",
            "start": 3435.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico ser\u00e1 una referencia global",
            "start": 3437.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que otras autoridades sanitarias",
            "start": 3441.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puedan seguir aportando elementos que",
            "start": 3443.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fortalezcan la lucha contra los",
            "start": 3446.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "vapeadores y cigarrillos electr\u00f3nicos",
            "start": 3448.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3450.859,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta imagen podemos apreciar una",
            "start": 3453.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cromatograf\u00eda realizada en nuestro",
            "start": 3456.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "laboratorio Nacional de referencia",
            "start": 3459.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "insisto la primera en el mundo para",
            "start": 3461.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "analizar la sustancias que d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 3464.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ingieren miles de j\u00f3venes sin saber sus",
            "start": 3467.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 3470.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una cromatograf\u00eda nos permite detectar",
            "start": 3471.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las sustancias que contiene un producto",
            "start": 3474.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cada una de las l\u00edneas verticales que",
            "start": 3477.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "observamos son un componente espec\u00edfico",
            "start": 3480.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que encontramos en el vapeador una",
            "start": 3482.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula como ver\u00e1n en esta prueba",
            "start": 3485.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "detectamos",
            "start": 3488.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "33 sustancias de las cuales tan solo",
            "start": 3489.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tres son descritas o reportadas en el",
            "start": 3493.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "etiquetado de origen de los vapeadores",
            "start": 3497.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "analizados",
            "start": 3498.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esto por s\u00ed mismo constituye un enorme",
            "start": 3500.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o al consumidor el cual conf\u00eda que",
            "start": 3503.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este producto es menos da\u00f1ino que un",
            "start": 3507.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cigarro convencional debido a que solo",
            "start": 3509.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene saborizantes y nicotina cuando en",
            "start": 3511.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "realidad tiene otro tipos de sustancias",
            "start": 3514.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o ingredientes de alt\u00edsima peligrosidad",
            "start": 3517.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para el ser humano siguiente",
            "start": 3519.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en esta l\u00e1mina podemos ver las tres",
            "start": 3522.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sustancias que se encuentran declaradas",
            "start": 3525.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el etiquetado de origen",
            "start": 3527.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en esta otra podemos apreciar lo oculto",
            "start": 3532.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que los productores de vapeadores no",
            "start": 3535.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quieren que sepamos",
            "start": 3538.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "destacamos las m\u00e1s peligrosas con una",
            "start": 3542.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n comparativa para que los",
            "start": 3545.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes puedan entender el riesgo",
            "start": 3547.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de cada una de las mol\u00e9culas",
            "start": 3549.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encontramos por ejemplo linalol",
            "start": 3551.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "utilizado para matar moscas y cucarachas",
            "start": 3554.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con este trabajo sumando a otras",
            "start": 3557.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "investigaciones cient\u00edficas sobre los",
            "start": 3560.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "riesgos asociados al vapeo podemos decir",
            "start": 3562.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ahora s\u00ed no hay nada m\u00e1s que puedan",
            "start": 3564.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocultar la Industria Del vapeo respecto",
            "start": 3568.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a estos productos que constituyen no",
            "start": 3570.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solo un enga\u00f1o sino un enorme riesgo a",
            "start": 3573.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la salud humana teniendo todos estos",
            "start": 3576.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "elementos en nuestras manos el siguiente",
            "start": 3579.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "paso fue hacerlo llegar a los j\u00f3venes",
            "start": 3581.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para advertirles lo que hab\u00edamos",
            "start": 3585.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "encontrado publicamos esta misma",
            "start": 3586.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cromatograf\u00eda y otros elementos de",
            "start": 3589.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fomento sanitario en conjunto con la",
            "start": 3592.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Por lo",
            "start": 3594.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cual agradecemos a la maestra Leticia",
            "start": 3596.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Anaya secretaria de Educaci\u00f3n y",
            "start": 3598.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a la maestra Martha belda subsecretaria",
            "start": 3601.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica por todo el apoyo",
            "start": 3603.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico en esta estrategia a",
            "start": 3605.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n presentaremos uno de los",
            "start": 3608.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "materiales que lanzaremos como parte de",
            "start": 3610.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las acciones para seguir concientizando",
            "start": 3613.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre el interior de los vapeadores",
            "start": 3615.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre los j\u00f3venes previo a ello me",
            "start": 3617.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tambi\u00e9n agradecer al senador",
            "start": 3621.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Lima a Carlos Brito director del",
            "start": 3623.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Canal 11 as\u00ed como Adriana constable y",
            "start": 3626.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aleja Ch\u00e1vez por su creatividad y",
            "start": 3628.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para realizar esta campa\u00f1a",
            "start": 3631.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de cofepris",
            "start": 3633.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al equipo joven de j\u00f3venes",
            "start": 3635.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro de nuestra",
            "start": 3637.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agencia sanitaria coordinado por Alex",
            "start": 3639.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naime que aportan su entusiasmo y",
            "start": 3642.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conciencia juvenil esta canci\u00f3n que",
            "start": 3644.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentaremos a continuaci\u00f3n presenta el",
            "start": 3647.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajo cient\u00edfico realizado por la",
            "start": 3649.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del gobierno de",
            "start": 3652.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s de la cofepris as\u00ed como",
            "start": 3654.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los riesgos asociados a vapear muchas",
            "start": 3656.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3659.579,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no hay nada m\u00e1s que decir no hay nada",
            "start": 3663.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ocultar el tape te acorta la",
            "start": 3666.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3669.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo decimos",
            "start": 3671.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nos hemos dado a la tarea de abrir un",
            "start": 3674.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vapeador y lo que encontramos no es tan",
            "start": 3676.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bonito como lo que nos muestran en los",
            "start": 3679.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "anuncios",
            "start": 3681.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no hay nada que ocultar",
            "start": 3682.819,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acomp\u00e1\u00f1anos al laboratorio Nacional de",
            "start": 3685.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "referencia de cofepris hemos abierto uno",
            "start": 3687.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de esos coloridos empaques para",
            "start": 3690.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arte lo que le metes a tu cuerpo",
            "start": 3692.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desarmamos estudiamos y analizamos a los",
            "start": 3695.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vapeadores quieres saber qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 3699.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 3701.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 30 sustancias no reportadas",
            "start": 3702.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al interior del vapeador",
            "start": 3706.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dimetilletter Lina LoL alcohol benc\u00edlico",
            "start": 3708.74,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no las has escuchado Porque",
            "start": 3713.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "ninguna de estas sustancias est\u00e1n hechas",
            "start": 3716.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para inhalar pues afectan los pulmones y",
            "start": 3718.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestra capacidad respiratoria",
            "start": 3721.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Pero esto no te lo van a decir las",
            "start": 3724.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "marcas de vapeadores porque lo que",
            "start": 3726.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quieren es que sigas gastando tu dinero",
            "start": 3728.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellos invierten mucho dinero en",
            "start": 3730.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "publicidad se registra que en el 2020",
            "start": 3733.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gastaron en total 164 mil millones de",
            "start": 3735.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3739.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto equivale a M\u00e1s de 19 millones de",
            "start": 3740.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "boletos y tu artista favorito en Primera",
            "start": 3743.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fila",
            "start": 3745.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que la salud de los j\u00f3venes se deteriore",
            "start": 3747.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a tan temprana edad no vale todo ese",
            "start": 3750.119,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3752.94,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3756.45,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "De nada m\u00e1s que decir no hay nada m\u00e1s",
            "start": 3763.579,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que ocultar el baby Te corta la vida no",
            "start": 3767.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "te la fumes d\u00e9jalo ya no hay nada m\u00e1s",
            "start": 3771.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que decir pues nada m\u00e1s que ocultar el",
            "start": 3775.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "baby Te corta la vida no te la fumes",
            "start": 3779.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9jalo ya ya Hola qu\u00e9 puedo verte quiero",
            "start": 3782.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "platicarte algo que no saco de mi mente",
            "start": 3786.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Armando el chico de mi barrio elemento",
            "start": 3789.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dura el papel y se queda sin aleta a",
            "start": 3791.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cada rato",
            "start": 3794.099,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3797.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora no puede re\u00edrse se le cayeron se",
            "start": 3801.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sientes nada m\u00e1s que decir nada m\u00e1s que",
            "start": 3804.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ocultar el 20 aporta la vida no te la",
            "start": 3808.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fumes d\u00e9jalo ya no hay nada m\u00e1s que",
            "start": 3812.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decir de nada m\u00e1s que",
            "start": 3816.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3826.33,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "Necesito un aparato que te pueda",
            "start": 3831.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "reanimar y ahora viene llorando la",
            "start": 3834.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 3837.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "intoxicado por comerse papi ahora",
            "start": 3840.74,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el chico m\u00e1s guapo de la cual le dicen",
            "start": 3845.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cara quemaba le explota que iba a hablar",
            "start": 3849.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "porque tanto",
            "start": 3852.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que decir",
            "start": 3854.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.15,
            "duration": 13.09
        },
        {
            "text": "el verte corta la vida en otra la",
            "start": 3869.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fugaces",
            "start": 3873.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3876.97,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decir",
            "start": 3886.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3888.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "d\u00e9jalo ya",
            "start": 3893.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "milagro la neta yo te quiero a ti no lo",
            "start": 3895.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hagas",
            "start": 3898.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quieres que saber que todo eso te hace",
            "start": 3899.839,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "mucho da\u00f1o",
            "start": 3902.64,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3903.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "a ti te quiero no quiero que te pase",
            "start": 3905.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3908.099,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3910.88,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a vamos a hacer algo miren",
            "start": 3923.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3927.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "equidad de la mitad de compa\u00f1era en la",
            "start": 3930.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mitad de compa\u00f1eros Pero los que no han",
            "start": 3934.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "preguntado en 15 d\u00edas",
            "start": 3937.98,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3942.03,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3944.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Ah t\u00fa t\u00fa eres dos",
            "start": 3946.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 3951.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa",
            "start": 3954.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y t\u00fa tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 vamos vamos",
            "start": 3958.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "adelante Gracias se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3962.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana",
            "start": 3965.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "noble de pulso saludable se\u00f1or",
            "start": 3967.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada se conmemor\u00f3",
            "start": 3969.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el D\u00eda Mundial de la Salud Mental y",
            "start": 3972.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justamente algo que se conoce como",
            "start": 3974.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "patolog\u00eda Dual es cuando una persona",
            "start": 3976.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tiene una adicci\u00f3n a alguna sustancia o",
            "start": 3979.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en este caso al tabaco platiqu\u00e9 con la",
            "start": 3983.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "doctora Yolanda pica Ella es la",
            "start": 3987.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "directora de una asociaci\u00f3n civil sin",
            "start": 3990.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fines de lucro que se",
            "start": 3992.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "localiza en Dinamarca y tambi\u00e9n tienen",
            "start": 3994.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "una sede ac\u00e1 en nuestro pa\u00eds por respeto",
            "start": 3997.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no mencionar el nombre pero ella me",
            "start": 3999.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "justamente de la prevalencia y la",
            "start": 4002.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incidencia de la patolog\u00eda Dual Entonces",
            "start": 4004.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 al doctor Juan Manuel",
            "start": 4007.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quijada el director general de los",
            "start": 4010.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica y \u00e9l me",
            "start": 4012.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que de cada diez personas que",
            "start": 4014.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen una adicci\u00f3n 8 de ellas presentan",
            "start": 4016.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una patolog\u00eda Dual es decir las",
            "start": 4020.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adicciones pueden hacer que la persona",
            "start": 4022.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenga ansiedad o depresi\u00f3n y todo esto",
            "start": 4024.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "viene a colaci\u00f3n se\u00f1or presidente porque",
            "start": 4027.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "yo quisiera saber qu\u00e9 ha pasado con el",
            "start": 4029.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tema de el proyecto de reglamento que se",
            "start": 4032.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "le present\u00f3 a la conamed ya va a",
            "start": 4035.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cumplirse un a\u00f1o de esta presentaci\u00f3n y",
            "start": 4037.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todo Todav\u00eda este tema queda Pues en el",
            "start": 4039.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Limbo porque no se ha dado una",
            "start": 4043.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n no s\u00e9 si pudiera ayudarnos",
            "start": 4045.339,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "amablemente se\u00f1or presidente as\u00ed no es",
            "start": 4048.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como va este tema esa ser\u00eda mi primer",
            "start": 4050.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pregunta Gracias",
            "start": 4051.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Gracias presidente con mucho gusto",
            "start": 4058.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Gracias Liliana noble por esta pregunta",
            "start": 4059.599,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "efectivamente M\u00e9xico",
            "start": 4061.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido un rezago grande durante el",
            "start": 4064.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sexenios recientes en particular el",
            "start": 4067.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 4069.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "2012-2018 en el cumplimiento del",
            "start": 4070.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "programa global de control de tabaco",
            "start": 4074.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "como Seguramente se sabe",
            "start": 4076.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "existe un convenio marco para el control",
            "start": 4079.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de tabaco que fue auspiciado por la",
            "start": 4081.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud es un",
            "start": 4083.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "convenio \u00fanico en su tipo porque es un",
            "start": 4085.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "convenio que es vinculante Es decir",
            "start": 4088.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "obliga a las partes firmantes a",
            "start": 4090.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cumplirlo en M\u00e9xico lo ratific\u00f3 el",
            "start": 4092.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica Y es un tratado",
            "start": 4095.299,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "internacional que debe cumplirse se",
            "start": 4097.219,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vuelve ley en M\u00e9xico hab\u00edamos tenido",
            "start": 4099.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Progreso inicialmente bueno y M\u00e9xico",
            "start": 4101.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eran los pa\u00edses punteros Pero insisto en",
            "start": 4104.239,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el sexenio 2012-2018 se desmantel\u00f3",
            "start": 4106.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "completamente el esfuerzo de avanzar en",
            "start": 4110.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el control de tabaco hay una serie de",
            "start": 4113.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervenciones que son muy probadas",
            "start": 4115.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como \u00fatiles para eliminar la adicci\u00f3n de",
            "start": 4118.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tabaco y M\u00e9xico Hab\u00eda cumplido ya cuatro",
            "start": 4120.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero nos Faltan algunas y lo que se",
            "start": 4124.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 por una reforma a la Ley General",
            "start": 4127.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de control de tabaco que es la ley",
            "start": 4130.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional que emana de ese tratado",
            "start": 4132.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "internacional y es de aplicaci\u00f3n en el",
            "start": 4134.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que fue promulgada en 2008 esta ley",
            "start": 4136.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "requer\u00eda algunos cambios El Congreso de",
            "start": 4140.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n por amplia mayor\u00eda en una de",
            "start": 4143.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras por unanimidad en la otra",
            "start": 4146.359,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 estos cambios que son para",
            "start": 4148.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lograr que haya espacios 100% libres de",
            "start": 4150.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humo y de emisiones de vapeadores",
            "start": 4154.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "precisamente y cigarrillos electr\u00f3nicos",
            "start": 4157.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "100% de los espacios p\u00fablicos sin esa",
            "start": 4160.219,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "da\u00f1o ese disposici\u00f3n t\u00f3xica y por el",
            "start": 4164.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "otro lado una regulaci\u00f3n mucho m\u00e1s",
            "start": 4167.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estricta sobre todo la dirigida a ni\u00f1os",
            "start": 4169.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as de la publicidad la propaganda y",
            "start": 4171.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el patrocinio de la industria Tabacalera",
            "start": 4175.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esa reforma ya fue promulgada y mandata",
            "start": 4178.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a hacer un cambio en el reglamento",
            "start": 4182.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "respectivo para que pueda entrar en",
            "start": 4184.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vigor este asunto el tr\u00e1mite se ha",
            "start": 4186.14,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "complicado b\u00e1sicamente ha habido",
            "start": 4188.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presiones nos parece que externas al",
            "start": 4190.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gobierno y sea burocratizado en la",
            "start": 4194.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conamer la Comisi\u00f3n Nacional de mejora",
            "start": 4197.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regulatoria un tiempo inusualmente largo",
            "start": 4198.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del proceso de consulta nos han pedido",
            "start": 4201.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una serie de especificaciones emitimos",
            "start": 4203.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un documento de m\u00e1s de mil p\u00e1ginas desde",
            "start": 4206.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud aclarando Por qu\u00e9",
            "start": 4208.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n era importante esto vemos ahora",
            "start": 4211.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con enorme optimismo la llegada de la",
            "start": 4213.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maestra Raquel buenrostro a la",
            "start": 4216.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda sabemos que esto",
            "start": 4218.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es una funcionaria excelente de primera",
            "start": 4220.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que siempre en toda su vida",
            "start": 4222.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 el inter\u00e9s p\u00fablico y suponemos",
            "start": 4224.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que esto va a facilitar que se quite",
            "start": 4226.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cualquier pretexto burocr\u00e1tico que",
            "start": 4228.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pudiera haber y saliendo aqu\u00ed tenemos",
            "start": 4230.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con la consejera jur\u00eddica",
            "start": 4232.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "precisamente Para coordinar esfuerzos de",
            "start": 4233.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo el gobierno en el mismo prop\u00f3sito",
            "start": 4236.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que son las indicaciones del presidente",
            "start": 4238.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "controlar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible",
            "start": 4240.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este problema de adicci\u00f3n al tabaco que",
            "start": 4244.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es una sustancia muy muy nociva gracias",
            "start": 4247.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 4250.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "doctor gatell y en una segunda pregunta",
            "start": 4251.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros en pulsos saludable se\u00f1or",
            "start": 4253.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente hemos hecho un recorrido",
            "start": 4256.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque ante esta urgencia de la",
            "start": 4257.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesidad de darle atenci\u00f3n a todas las",
            "start": 4260.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos en materia de",
            "start": 4262.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "salud gratuita hemos encontrado que en",
            "start": 4265.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "algunos centros de salud y en algunos",
            "start": 4268.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "institutos nacionales la salud el",
            "start": 4270.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "derecho a la salud se les ha negado por",
            "start": 4272.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un tema tal vez burocr\u00e1tico de darle un",
            "start": 4275.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "delito en un sistema Porque mucha gente",
            "start": 4278.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al ser dada de baja de sus de sus",
            "start": 4281.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "empleadores de sus trabajos todav\u00eda",
            "start": 4284.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sigue con vigencia en el seguro social",
            "start": 4286.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta por cuatro meses entonces si en",
            "start": 4289.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este intervalo se\u00f1or presidente llegan a",
            "start": 4291.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermar llegan alg\u00fan instituto o alg\u00fan",
            "start": 4293.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "centro de salud y no ustedes pueden dar",
            "start": 4296.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n por temas de transparencia y",
            "start": 4298.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por evitar que una auditor\u00eda les reclame",
            "start": 4300.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 les est\u00e1n dando atenci\u00f3n a",
            "start": 4303.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quienes no la requieren porque el",
            "start": 4306.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sistema todav\u00eda los cataloga como",
            "start": 4307.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyentes del Instituto Mexicano",
            "start": 4310.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "del Seguro Social ah\u00ed que se podr\u00eda",
            "start": 4312.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer al respecto en ambas partes Para",
            "start": 4315.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4317.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quitarle el derecho a la salud de estas",
            "start": 4318.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "personas porque bueno desafortunadamente",
            "start": 4320.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no tenemos fecha",
            "start": 4322.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder tener alguna enfermedad y y",
            "start": 4324.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la urgencia la necesidad la atenci\u00f3n es",
            "start": 4329.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "imperante se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 4331.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "en primer lugar se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 4333.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4341.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad para tener lo m\u00e1s",
            "start": 4343.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 4346.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en mejores condiciones el sistema de",
            "start": 4349.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 4352.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4353.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los centros de salud est\u00e1n los",
            "start": 4356.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hospitales pero",
            "start": 4358.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no es bueno el servicio",
            "start": 4360.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4365.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en buen estado los centros de",
            "start": 4367.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "salud las unidades m\u00e9dicas Rurales los",
            "start": 4370.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4373.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4375.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e9dicos",
            "start": 4377.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "generales no hay especialistas faltan",
            "start": 4380.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 4385.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y faltan medicamentos Entonces",
            "start": 4387.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4391.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4393.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4395.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues un",
            "start": 4396.699,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico general",
            "start": 4399.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4402.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 4404.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "poco a poco pero muy bien para que",
            "start": 4407.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 4413.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4415.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo lo que hace falta",
            "start": 4417.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y que se d\u00e9 atenci\u00f3n de primera ya",
            "start": 4419.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "recuerdo estamos",
            "start": 4426.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al 100",
            "start": 4430.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en Nayarit Tlaxcala Colima",
            "start": 4433.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4439.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 4441.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con un buen servicio m\u00e9dico Pr\u00f3ximamente",
            "start": 4445.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur",
            "start": 4449.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en Sonora y en Sinaloa Ya seis pero",
            "start": 4451.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 4455.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "avanzando entonces yo espero que para",
            "start": 4456.739,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tengamos",
            "start": 4459.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud Entonces eso es",
            "start": 4464.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 4468.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo segundo es tomar en cuenta que en el",
            "start": 4471.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso de urgencias",
            "start": 4474.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "todas las instituciones est\u00e1n obligadas",
            "start": 4477.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a atender a los pacientes",
            "start": 4479.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todas y",
            "start": 4483.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n como se demostr\u00f3 cuando la",
            "start": 4487.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4492.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los sistemas ordinarios",
            "start": 4494.84,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "de salud como el ISSSTE el seguro",
            "start": 4498.5,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "donde se tiene nada m\u00e1s a",
            "start": 4506.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 4508.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "incluso los servicios de salud de Marina",
            "start": 4510.92,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de defensa todos Se abrieron",
            "start": 4515.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n",
            "start": 4520.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en general entonces",
            "start": 4522.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "eso es lo que te puedo responder vamos a",
            "start": 4526.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 4530.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a llegar a la",
            "start": 4533.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la meta al prop\u00f3sito de que se",
            "start": 4536.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "garantice el derecho a la salud sin",
            "start": 4540.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 4542.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4544.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 4546.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "derechohabiente o no",
            "start": 4548.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "si tienes",
            "start": 4552.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos o no",
            "start": 4554.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 4558.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "del mexicano no es un privilegio el",
            "start": 4560.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "derecho a la salud como el derecho a la",
            "start": 4564.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4566.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y ese es un compromiso que tenemos y lo",
            "start": 4567.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir y me da mucho gusto",
            "start": 4571.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque esto lo \u00edbamos a hacer",
            "start": 4573.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 4577.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comenc\u00e9 el gobierno visitando hospitales",
            "start": 4579.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "visit\u00e9 80 hospitales del Miss bienestar",
            "start": 4583.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque ese es el modelo que estamos",
            "start": 4587.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4591.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aplicando nos detuvimos por la pandemia",
            "start": 4592.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "por la emergencia",
            "start": 4596.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero tan luego pas\u00f3",
            "start": 4598.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la pandemia no lo m\u00e1s cr\u00edtico ya de",
            "start": 4601.54,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "nuevo retomamos el proyecto original",
            "start": 4607.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y se va avanzando y estamos trabajando",
            "start": 4612.02,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "todos juntos como lo hicimos cuando la",
            "start": 4615.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4620.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nos reunimos todos los lunes",
            "start": 4622.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los que estamos aqu\u00ed m\u00e1s otros",
            "start": 4626.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 4630.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para seguir avanzando en el programa",
            "start": 4634.659,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica para todos los",
            "start": 4639.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces se\u00f1or presidente para",
            "start": 4644.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entender Si alguien con esta condici\u00f3n",
            "start": 4647.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requiere de una atenci\u00f3n no se no se la",
            "start": 4649.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puede negar no no no a nadie a nadie",
            "start": 4652.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por principio",
            "start": 4656.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 4660.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alguien solicita atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4662.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todos nos aplicamos para que no falte la",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4673.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y no importa en d\u00f3nde",
            "start": 4674.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando yo voy a la giras y me plantean",
            "start": 4680.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "algo que tiene que ver con salud",
            "start": 4684.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 4687.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed todos",
            "start": 4689.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso no se puede este",
            "start": 4693.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "negar a nadie",
            "start": 4697.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y no es un asunto econ\u00f3mico mercantil",
            "start": 4700.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "es un asunto enteramente humano",
            "start": 4705.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente y finalmente en",
            "start": 4710.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el tema del tren Maya me gustar\u00eda",
            "start": 4713.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocer si toda esta madera y todo lo",
            "start": 4715.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que lo que se utiliza o o o o no se",
            "start": 4718.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "utiliza para la construcci\u00f3n de El tren",
            "start": 4723.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Maya si tienen planeado se han hecho",
            "start": 4726.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "algunos programas de econom\u00eda circular y",
            "start": 4728.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda conocer si nos",
            "start": 4731.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pudiera ser favor de presentarnos cu\u00e1les",
            "start": 4734.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "son los programas sociales que han",
            "start": 4736.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyado a los grupos de inter\u00e9s a las",
            "start": 4738.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades cercanas a la construcci\u00f3n",
            "start": 4740.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del tren Maya es muy interesante que",
            "start": 4742.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siempre hay siempre que hay una",
            "start": 4745.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n las comunidades a trav\u00e9s de",
            "start": 4747.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estos programas sociales siempre son muy",
            "start": 4749.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "beneficiadas se empoderan se les dan",
            "start": 4751.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "atenciones m\u00e9dicas tambi\u00e9n se les dan",
            "start": 4754.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "talleres para que",
            "start": 4757.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tengan recursos para salir adelante",
            "start": 4758.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edan platicarnos al respecto de esto",
            "start": 4761.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Gracias S\u00ed en todo el recorrido del tren",
            "start": 4763.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4769.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces este se est\u00e1n aplicando",
            "start": 4772.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4775.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4778.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando atenci\u00f3n",
            "start": 4781.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especial a las comunidades a los",
            "start": 4785.739,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "municipios por donde pasa",
            "start": 4788.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el tren m\u00e1s",
            "start": 4791.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "casi todos los ejidos",
            "start": 4795.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tienen el programa sembrando vida",
            "start": 4798.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde pasa el tren m\u00e1s",
            "start": 4804.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar",
            "start": 4809.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se aplica",
            "start": 4814.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed acaba de plantear Zo\u00e9 sobre",
            "start": 4816.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4821.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Ayer se trat\u00f3 lo del tema de el hospital",
            "start": 4823.42,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de Morelos en Quintana Roo",
            "start": 4829.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo de Tulum",
            "start": 4832.54,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 el hospital y no",
            "start": 4835.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "te ha",
            "start": 4841.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "puesto a funcionar en",
            "start": 4842.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Chetumal hay una cl\u00ednica para atenci\u00f3n",
            "start": 4846.159,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "de pacientes con c\u00e1ncer que se construy\u00f3",
            "start": 4851.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 y tampoco",
            "start": 4856.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ser\u00eda este",
            "start": 4859.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "iniciado la operaci\u00f3n",
            "start": 4862.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 cuando el covid y ahora ya se",
            "start": 4865.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 4869.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "echando a andar entonces todo lo que",
            "start": 4871.179,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tiene que ver con salud con educaci\u00f3n",
            "start": 4874.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 apoyando mucho a la gente",
            "start": 4882.76,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n esto sucede en todo el",
            "start": 4888.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds afortunadamente",
            "start": 4891.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed m\u00e1s en el sur",
            "start": 4893.38,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos oposici\u00f3n",
            "start": 4899.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este a la construcci\u00f3n del tren La",
            "start": 4904.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 4907.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "quede que se construye el tren los que",
            "start": 4909.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presentaron amparos",
            "start": 4914.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no eran los propietarios de la tierra ni",
            "start": 4917.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ejidatarios ni comuneros",
            "start": 4921.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 4925.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues representantes de grupos de",
            "start": 4927.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 4930.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "o asociaciones",
            "start": 4933.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "financiadas por gobiernos extranjeros",
            "start": 4936.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pseudos ambientalistas",
            "start": 4942.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o quienes",
            "start": 4945.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "siempre buscan sacar raja",
            "start": 4950.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hablaba yo ayer de",
            "start": 4954.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algunos dirigentes no todos de ejidos",
            "start": 4956.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4960.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no quieren convocar a la gente a las",
            "start": 4961.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asambleas porque saben que si se lleva a",
            "start": 4964.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cabo la asamblea la gente va a aprobar",
            "start": 4968.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que se autorice el paso del tren",
            "start": 4972.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Entonces no quieren convocar porque",
            "start": 4976.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quieren un acuerdo",
            "start": 4979.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arriba Popular en donde ellos se",
            "start": 4981.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "beneficien los dirigentes las malas",
            "start": 4986.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1as",
            "start": 4989.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto pasa tambi\u00e9n",
            "start": 4991.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con los transportistas",
            "start": 4993.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no es el hombre cami\u00f3n",
            "start": 4997.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el que tiene su cami\u00f3n de volteo y de",
            "start": 5001.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso vive uno dos camiones no es que hay",
            "start": 5005.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 5011.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no generalizo pero hay algunos",
            "start": 5013.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5018.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se aprovecha",
            "start": 5019.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "o quienes quieren",
            "start": 5023.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5029.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "para tener un derecho de v\u00eda en Canc\u00fan",
            "start": 5030.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 5035.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pavimentando con concreto",
            "start": 5037.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la avenida Colosio y se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 5041.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 5046.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para comunicar a la zona tur\u00edstica de",
            "start": 5048.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 kil\u00f3metros",
            "start": 5052.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que es un puente que se tiene que",
            "start": 5055.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construir hasta por cuestiones de",
            "start": 5057.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5059.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Porque si pasa algo",
            "start": 5062.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en la punta",
            "start": 5064.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la zona tur\u00edstica de Canc\u00fan",
            "start": 5066.9,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan saturado ya de veh\u00edculos que no",
            "start": 5071.92,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "puede hacerse un desalojo",
            "start": 5076.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "seguro bueno",
            "start": 5081.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estamos haciendo esas obras y estamos",
            "start": 5084.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resolviendo los derechos pues uno una",
            "start": 5087.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 5090.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Por un terreno creo que",
            "start": 5091.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de 200 metros",
            "start": 5095.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pidiendo 25 millones de pesos y si no no",
            "start": 5099.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasan",
            "start": 5103.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "abusando",
            "start": 5106.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que ning\u00fan servidor",
            "start": 5108.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "p\u00fablico puede pagar m\u00e1s",
            "start": 5112.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 5114.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se establece un aval\u00fao",
            "start": 5116.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 5122.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se da Pero tambi\u00e9n",
            "start": 5124.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n no es la regla",
            "start": 5127.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 5132.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho nada m\u00e1s en el tramo",
            "start": 5135.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de escurrir la escarcha que son como 150",
            "start": 5139.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 5143.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me informaban",
            "start": 5144.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son 16 ejidos",
            "start": 5147.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y tengo una semana",
            "start": 5151.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se hicieron las 16 asambleas y las 16",
            "start": 5155.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anuencias",
            "start": 5158.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5162.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aval\u00fao nada",
            "start": 5163.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo sin mando",
            "start": 5167.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para que se pueda pasar",
            "start": 5170.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1 el trazo que se pase y que ya",
            "start": 5174.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se hace el aval\u00fao y se les paga",
            "start": 5178.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en esa actitud",
            "start": 5184.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 5187.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Si de por s\u00ed",
            "start": 5190.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los queremos",
            "start": 5192.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Pues con eso los queremos m\u00e1s",
            "start": 5196.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 5200.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es reafirmar lo que",
            "start": 5203.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido",
            "start": 5207.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "se burlan mis adversarios los",
            "start": 5210.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservadores porque ellos",
            "start": 5212.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no toma en cuenta estos sentimientos",
            "start": 5216.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son muy fr\u00edos se les ha endurecido el",
            "start": 5221.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 5224.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se burlan Cuando digo del pueblo bueno",
            "start": 5225.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y de la bondad de nuestro pueblo",
            "start": 5231.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la gente humilde la gente pobre",
            "start": 5237.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "da todo",
            "start": 5240.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5244.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me ha tocado verlo",
            "start": 5247.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ni el tiempo",
            "start": 5250.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de vida y de lucha",
            "start": 5252.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo un pobre",
            "start": 5256.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 enfermo",
            "start": 5260.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5264.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5267.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los de la comunidad van a apoyarlo",
            "start": 5269.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me ha tocado ver",
            "start": 5273.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como alguien te pega un machetazo un",
            "start": 5276.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hachazo",
            "start": 5280.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y lo tienen que sacar",
            "start": 5281.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en hamaca",
            "start": 5284.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5287.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "palo que no hay camino no hay transporte",
            "start": 5291.1,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "llegan cargado y llega la gente a la",
            "start": 5295.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hamaca entregarle",
            "start": 5299.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "lo que tenga",
            "start": 5303.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5306.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se cure",
            "start": 5308.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esa solidaridad aut\u00e9ntica esa",
            "start": 5312.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "fraternidad la he visto",
            "start": 5316.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5320.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 5322.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de acumular riqueza",
            "start": 5325.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como colonizadores",
            "start": 5330.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuando le pregunt\u00e1bamos los ind\u00edgenas",
            "start": 5336.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan",
            "start": 5338.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que buscaban Y es que nosotros tenemos",
            "start": 5341.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "una enfermedad",
            "start": 5344.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "muy grave",
            "start": 5348.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que solo se quita",
            "start": 5352.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el oro",
            "start": 5355.84,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el oro",
            "start": 5358.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5359.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Buscando el oro",
            "start": 5362.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "buscando lo material o lo que Hidalgo no",
            "start": 5367.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "les dijo",
            "start": 5371.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a quienes lo estaban juzgando",
            "start": 5373.679,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "descomulgando",
            "start": 5378.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ustedes los oligarcas les dijo",
            "start": 5382.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a los oligarcas",
            "start": 5390.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "su \u00fanico Dios",
            "start": 5393.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 5396.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces la gente",
            "start": 5401.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 ayudando mucho y se les est\u00e1",
            "start": 5403.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apoyando y se les va a seguir",
            "start": 5407.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5410.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en toda la toda la ruta se est\u00e1n",
            "start": 5412.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "construyendo viviendas por ejemplo",
            "start": 5417.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como se us\u00f3",
            "start": 5424.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un buen tramo",
            "start": 5428.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el derecho de v\u00eda del ferrocarril del",
            "start": 5432.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 5435.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan construido viviendas",
            "start": 5436.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una especie de invasi\u00f3n de las",
            "start": 5440.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "v\u00edas entonces",
            "start": 5444.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en varios lugares por ejemplo en",
            "start": 5446.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega",
            "start": 5450.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y en otros lugares",
            "start": 5454.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se construyeron viviendas",
            "start": 5458.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y la gente acept\u00f3",
            "start": 5463.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se los con sus casas",
            "start": 5466.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este y si est\u00e1n haciendo pues muchas",
            "start": 5469.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cosas y est\u00e1n contentos la verdad",
            "start": 5473.139,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "con deseos de que se termine el",
            "start": 5477.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Beatriz Contreras",
            "start": 5487.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "castillo de la revista polem\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 5491.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente sus opositores o algunos de",
            "start": 5493.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos desde antes de 2006 afirmaban que",
            "start": 5496.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "si usted llegaba la presidencia la",
            "start": 5499.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds se caer\u00eda que hab\u00eda",
            "start": 5500.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que abri\u00f3 crisis que el peso se",
            "start": 5503.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "devaluar\u00eda que la gente perder\u00eda sus",
            "start": 5505.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "bienes que las inversiones se detendr\u00edan",
            "start": 5506.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que los capitales se ir\u00edan en 2006 por",
            "start": 5509.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ejemplo incluso hicieron una un anuncio",
            "start": 5511.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de una bicicleta cay\u00e9ndose como la",
            "start": 5514.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "met\u00e1fora la met\u00e1fora de lo que ser\u00eda su",
            "start": 5515.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno y bueno nada de eso ha pasado",
            "start": 5517.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas el fondo monetario",
            "start": 5520.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacional anunci\u00f3 que pese a la",
            "start": 5522.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pandemia y a la crisis derivada de la",
            "start": 5524.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guerra entre Ucrania y Rusia la econom\u00eda",
            "start": 5526.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicana va a seguir creciendo y",
            "start": 5528.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "superar\u00e1 la de Espa\u00f1a Esta es una",
            "start": 5530.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n que no ocupaba desde hace m\u00e1s",
            "start": 5533.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os Qu\u00e9 mensaje les dar\u00eda a todos",
            "start": 5535.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los opositores y a pues estos",
            "start": 5537.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "especialistas y analistas que afirmaron",
            "start": 5539.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contundentemente que si usted llegaba a",
            "start": 5541.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la presidencia todo ser\u00eda un caos en la",
            "start": 5544.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana y qu\u00e9 les dir\u00eda a los",
            "start": 5546.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que hoy afirman que la econom\u00eda mexicana",
            "start": 5548.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Bajo su gobierno ha sido un desastre",
            "start": 5550.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bueno son",
            "start": 5554.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "enfoques distintos",
            "start": 5558.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5560.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desde la oposici\u00f3n",
            "start": 5562.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sostuvimos que no funcionaba",
            "start": 5566.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del modelo",
            "start": 5571.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 5574.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aunque no en un asunto solo pol\u00edtico",
            "start": 5578.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico sino de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5581.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no eran buenos los resultados",
            "start": 5587.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que cambiar",
            "start": 5590.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y lo hemos hecho",
            "start": 5594.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5597.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha funcionado",
            "start": 5598.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5607.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 5609.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les voy a presumir",
            "start": 5611.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 con el secretario de Hacienda",
            "start": 5616.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que estuvo en Washington",
            "start": 5618.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y me dijo que vio",
            "start": 5622.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a Larry fin",
            "start": 5626.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 5630.04,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el de un fondo de inversiones Black Rock",
            "start": 5632.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que le coment\u00f3",
            "start": 5640.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico",
            "start": 5643.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era de los pa\u00edses que mejor hab\u00eda",
            "start": 5645.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manejado",
            "start": 5647.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 5650.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "originada por la pandemia",
            "start": 5655.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque no nos endeudamos",
            "start": 5658.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hace poco no s\u00e9 si sea cierta la cifra",
            "start": 5665.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con Espa\u00f1a",
            "start": 5672.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se habla de que tenemos",
            "start": 5677.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya el mismo",
            "start": 5679.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 5683.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "una misma",
            "start": 5688.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de riqueza",
            "start": 5691.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que incluso ya estamos superando",
            "start": 5699.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a Espa\u00f1a en generaci\u00f3n de riqueza",
            "start": 5702.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "deben de ser como",
            "start": 5708.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2021 billones",
            "start": 5710.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 5715.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del producto interno bruto",
            "start": 5719.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n sacando",
            "start": 5722.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "su m\u00e1quina",
            "start": 5725.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Ahorita nos van a decir",
            "start": 5726.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5729.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero lo interesante",
            "start": 5732.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que nosotros",
            "start": 5736.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de esos 20 21 millones",
            "start": 5739.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 5742.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "solo tenemos deuda",
            "start": 5746.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de 10",
            "start": 5750.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "12 millones 50 por ciento del Cristo",
            "start": 5752.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y en caso de Espa\u00f1a",
            "start": 5762.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de estos 20 21 millones",
            "start": 5765.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "su deuda",
            "start": 5770.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 5774.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5777.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siento como de 25 billones",
            "start": 5781.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 5786.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces si hay",
            "start": 5792.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "diferencia y esos pa\u00edses se endeudaron",
            "start": 5796.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 5802.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros que no tengo porque aqu\u00ed",
            "start": 5806.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 5809.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o no debo mencionar lo que es hasta de",
            "start": 5812.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mal gusto solo porque toca hacerlo de",
            "start": 5815.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 5817.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Y eso lo hago",
            "start": 5818.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5821.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este siempre hay una tendencia no a",
            "start": 5824.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poner de ejemplo lo que hacen en el",
            "start": 5828.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5830.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se le llama",
            "start": 5833.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de mal modo",
            "start": 5840.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no lo voy a repetir C\u00f3mo se le llama eso",
            "start": 5842.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque no me gusta",
            "start": 5845.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pero tiene que ver con los que solo",
            "start": 5849.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "exaltan admiran",
            "start": 5856.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "lo que se hace en el extranjero Y",
            "start": 5860.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "piensan que",
            "start": 5864.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lo hecho en M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5867.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mal hecho",
            "start": 5870.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuando no es as\u00ed",
            "start": 5873.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo otro es tambi\u00e9n sentirnos m\u00e1s eso s\u00ed",
            "start": 5877.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo puedo decir se llama yobinismo",
            "start": 5880.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "o ese es el t\u00e9rmino pol\u00edtico",
            "start": 5886.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que se utiliza",
            "start": 5891.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dice que somos lo mejor del mundo",
            "start": 5894.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5897.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no somos m\u00e1s pero tampoco somos menos",
            "start": 5899.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed M\u00e9xico",
            "start": 5903.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en lo que somos m\u00e1s con todo respeto",
            "start": 5906.46,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "es en nuestra grandeza cultural",
            "start": 5910.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed de imana",
            "start": 5916.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nuestra fortaleza",
            "start": 5918.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ahora con los de los vapeadores",
            "start": 5921.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5925.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros lo podemos decir",
            "start": 5929.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 5932.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "otros gobiernos no lo pueden decir",
            "start": 5937.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por los intereses que hay",
            "start": 5942.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5947.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que nos importa mucho mucho",
            "start": 5948.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho mucho mucho",
            "start": 5952.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 5953.08,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "por cuestiones de salud y sobre todo por",
            "start": 5955.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes",
            "start": 5959.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 5965.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "apoyarnos mucho en nuestros valores",
            "start": 5967.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 5970.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5975.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 5976.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Una instituci\u00f3n que es fundamental la",
            "start": 5982.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5984.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la familia mexicana",
            "start": 5986.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es que eso hace la diferencia",
            "start": 5989.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos podido resistir",
            "start": 5995.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los males",
            "start": 6001.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las calamidades por nuestras familias y",
            "start": 6003.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por nuestras culturas",
            "start": 6006.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o por nuestras culturas tenemos",
            "start": 6010.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6015.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que son excepcionales es la instituci\u00f3n",
            "start": 6019.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de seguridad social m\u00e1s importante de",
            "start": 6024.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 6026.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eso con todo respeto no sucede en otros",
            "start": 6028.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6031.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n nos protege",
            "start": 6037.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6040.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los problemas como el de la drogadicci\u00f3n",
            "start": 6045.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es cosa nada m\u00e1s",
            "start": 6052.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de seguir fortaleciendo valores que no",
            "start": 6055.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se desintegren las familias y en el",
            "start": 6059.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "concepto de familia tambi\u00e9n moderna",
            "start": 6062.699,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "no solo familia tradicional pero familia",
            "start": 6066.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fortalecer la familia uno de los errores",
            "start": 6072.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la izquierda",
            "start": 6075.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre otros Es que hist\u00f3ricamente le",
            "start": 6078.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el tema de la familia los",
            "start": 6082.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6083.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque se pensaba",
            "start": 6085.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de que la izquierda solo se ten\u00eda que",
            "start": 6088.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ocupar",
            "start": 6091.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la colectividad de la comunidad",
            "start": 6093.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de lo social",
            "start": 6096.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y no del tema de la familia",
            "start": 6100.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y en el caso de M\u00e9xico a lo mejor eso",
            "start": 6104.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "podr\u00eda funcionar en otros lados pero en",
            "start": 6107.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el caso de M\u00e9xico la familia es",
            "start": 6110.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6112.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6116.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 6118.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que nosotros tenemos esa ventaja",
            "start": 6124.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y estoy optimista",
            "start": 6129.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6132.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sostengo que",
            "start": 6133.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "podemos hacer todav\u00eda en el tiempo que",
            "start": 6136.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nos queda mucho para fortalecer valores",
            "start": 6139.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fortalecer la familia y enfrentar el",
            "start": 6142.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "problema de la drogadicci\u00f3n sobre todo",
            "start": 6145.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el consumo interno",
            "start": 6147.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "podemos lograr que no suceda lo que",
            "start": 6151.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "desgraciadamente est\u00e1 pasando",
            "start": 6155.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 6160.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino",
            "start": 6167.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y amigo",
            "start": 6171.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6174.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde los j\u00f3venes",
            "start": 6177.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "andan",
            "start": 6182.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "metidos no todos pero si es un problema",
            "start": 6185.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 6190.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de drogadicci\u00f3n fentanilo",
            "start": 6192.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como lo de los vapeadores vamos",
            "start": 6196.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a enfrentar abiertamente el fentanilo",
            "start": 6201.5,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "con todo el da\u00f1o que causa porque es",
            "start": 6206.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 6211.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "fulminante",
            "start": 6213.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6214.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "te vas",
            "start": 6217.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "doloros\u00edsimo",
            "start": 6218.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo andan",
            "start": 6220.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como zombies",
            "start": 6223.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "es algo muy fuerte",
            "start": 6229.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6237.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo tenemos que enfrentar",
            "start": 6239.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros y estoy optimista por que",
            "start": 6244.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6249.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 6250.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 6252.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en nuestras culturas en nuestra",
            "start": 6255.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortaleza",
            "start": 6258.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 6259.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n de",
            "start": 6261.139,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "informar m\u00e1s",
            "start": 6267.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los vapeador con Jes\u00fas tenemos",
            "start": 6270.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el compromiso que todo el tiempo que nos",
            "start": 6275.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 6279.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo que se destine de publicidad para",
            "start": 6282.139,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "medios va a ser",
            "start": 6285.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a orientar",
            "start": 6289.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sobre el da\u00f1o de las drogas",
            "start": 6291.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "esto de los vapeadores el fentanilo",
            "start": 6296.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "informar informar informar informar y al",
            "start": 6303.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mismo tiempo los programas de atenci\u00f3n a",
            "start": 6306.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 6309.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho al estudio",
            "start": 6312.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho al trabajo la",
            "start": 6313.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 6316.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica la cultura",
            "start": 6321.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el arte",
            "start": 6324.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto por ejemplo cuando",
            "start": 6333.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 6336.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta banda",
            "start": 6341.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "al Z\u00f3calo firme",
            "start": 6345.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6349.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s sano",
            "start": 6351.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hubieron algunos ah\u00ed que",
            "start": 6362.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Se tomaron su caguama pero",
            "start": 6368.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muy poco este",
            "start": 6372.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ven\u00edan familias j\u00f3venes",
            "start": 6376.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bueno familias completas con ni\u00f1os",
            "start": 6382.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que se como se llen\u00f3",
            "start": 6387.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "completo y",
            "start": 6391.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segu\u00eda llegando gente y llegando y",
            "start": 6393.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llegando y llegando pero eran r\u00edos de",
            "start": 6395.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gente yo estaba",
            "start": 6397.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fildeando",
            "start": 6400.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por la ventana",
            "start": 6402.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ya habl\u00e9 a Claudia y le dije y hay que",
            "start": 6405.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer algo",
            "start": 6408.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ya no vengan que dos sigan pasando",
            "start": 6410.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque puede haber una desgracia",
            "start": 6412.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este y ya",
            "start": 6417.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 6421.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6424.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hay unas fallas",
            "start": 6426.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed enfrente",
            "start": 6430.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo ordene que la gira",
            "start": 6433.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6435.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hubiese m\u00e1s espacio",
            "start": 6439.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y que pudiesen estar hasta",
            "start": 6443.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6447.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el frente del palacio o sea las puertas",
            "start": 6448.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y no se pod\u00eda quitar las vallas porque",
            "start": 6456.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n soldadas desde enfrente pero s\u00ed Se",
            "start": 6459.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abrieron y se meti\u00f3 la gente",
            "start": 6462.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y estaban en la puerta",
            "start": 6466.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las puertas del palacio todas las",
            "start": 6471.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puertas",
            "start": 6475.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ning\u00fan da\u00f1o De nada",
            "start": 6482.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 6486.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "diversi\u00f3n sana",
            "start": 6489.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no destrucci\u00f3n",
            "start": 6493.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6497.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a este a salir adelante con los",
            "start": 6499.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y en tu pregunta Pues la verdad",
            "start": 6503.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vamos bien ahora nada m\u00e1s tenemos que",
            "start": 6508.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ocuparnos del tema de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6511.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya lo estamos Este atendiendo",
            "start": 6515.699,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos no tenemos problema",
            "start": 6519.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver",
            "start": 6522.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo de alimentos",
            "start": 6526.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en eso estamos ya",
            "start": 6529.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6532.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que no aumente la canasta",
            "start": 6535.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de 24 productos b\u00e1sicos",
            "start": 6538.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "debe de costar 1038 pesos",
            "start": 6542.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hicimos el acuerdo con Walmart",
            "start": 6547.92,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "con Chedraui con Soriana y con otros",
            "start": 6551.34,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "distribuidores y productores",
            "start": 6556.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hoy creo",
            "start": 6560.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precisamente voy a recibir",
            "start": 6562.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a la gerente",
            "start": 6568.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mundial de Walmart",
            "start": 6570.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y un tema",
            "start": 6575.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el de los precios de los b\u00e1sicos",
            "start": 6578.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si es hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 6585.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y si es para es la gerente de Am\u00e9rica",
            "start": 6592.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Latina o de",
            "start": 6595.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este a nivel mundial A ver qu\u00e9 nos digan",
            "start": 6598.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero el tema va a ser eso",
            "start": 6601.1,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "seguramente ellos traen otros asuntos",
            "start": 6605.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me importa es el de los",
            "start": 6608.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 6612.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de que este en estos tiempos de",
            "start": 6615.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 6619.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se procure",
            "start": 6621.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 6623.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los precios acordados",
            "start": 6625.639,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en la canasta b\u00e1sica",
            "start": 6629.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un distribuidor",
            "start": 6632.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como le llaman ahora",
            "start": 6636.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preponderante",
            "start": 6638.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6643.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos bien adelante Gracias",
            "start": 6655.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Aprovechando que hoy es",
            "start": 6658.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del pulso de la Salud La Suprema",
            "start": 6661.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Corte de Justicia acept\u00f3 revisar el",
            "start": 6663.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo etiquetado el cual permite a los",
            "start": 6665.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consumidores a ver si los productos que",
            "start": 6667.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "adquieren tienen excesos de calor\u00edas de",
            "start": 6669.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grasas de az\u00facares de sodios o si tienen",
            "start": 6671.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "alguna sustancia no apta para los ni\u00f1os",
            "start": 6674.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el amparo es promovido por grandes",
            "start": 6675.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "empresas de alimentos y ya un ministro",
            "start": 6678.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda desechado un Amparo por un juzgado",
            "start": 6681.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en materia administrativa qu\u00e9 piensa de",
            "start": 6683.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este tema a sabiendas de que el alto",
            "start": 6685.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "consumo de alimentos cal\u00f3ricos pues",
            "start": 6687.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "provoca varias enfermedades en las",
            "start": 6689.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas saber si tiene alguna postura",
            "start": 6691.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al respecto Y si defiende el nuevo",
            "start": 6693.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "etiquetado que adem\u00e1s pues ha sido",
            "start": 6695.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "incluso aplaudido por la Organizaci\u00f3n de",
            "start": 6698.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las Naciones Unidas S\u00ed ya este est\u00e1",
            "start": 6700.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aceptado incluso por ellos mismos por",
            "start": 6703.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los industriales",
            "start": 6706.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y fue producto de una negociaci\u00f3n",
            "start": 6709.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os",
            "start": 6712.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dos o tres a\u00f1os no",
            "start": 6716.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero no muchos pero s\u00ed dos o tres y este",
            "start": 6718.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 y hubo cierta inconformidad",
            "start": 6722.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1 aplicando desde luego",
            "start": 6725.639,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ellos tienen derecho de acudir el poder",
            "start": 6729.98,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "judicial pero no creo que cambie y",
            "start": 6734.699,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pienso que debe mantenerse",
            "start": 6738.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "porque eso es lo otro",
            "start": 6742.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el cuidar la alimentaci\u00f3n",
            "start": 6746.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 6753.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto de las drogas",
            "start": 6754.52,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que debemos de evitarlo porque este",
            "start": 6757.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es algo grave",
            "start": 6762.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuidar",
            "start": 6765.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo que comemos",
            "start": 6769.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda rius la panza es primero",
            "start": 6774.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 6779.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la salud en general",
            "start": 6784.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que nosotros somos libres",
            "start": 6788.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me llena de satisfacci\u00f3n de orgullo que",
            "start": 6794.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se diga aqu\u00ed",
            "start": 6799.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6802.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds A lo mejor ya lo han hecho en",
            "start": 6805.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 6808.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "o de los pocos pa\u00edses en donde se hace",
            "start": 6810.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un estudio",
            "start": 6813.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de los vapeadores",
            "start": 6816.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "porque son muchos los intereses",
            "start": 6819.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero realmente es un enga\u00f1o",
            "start": 6822.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6828.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se ponga de que tiene tres sustancias",
            "start": 6829.34,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "que no hacen da\u00f1o y resulta que son 30",
            "start": 6834.239,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 6839.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ocultas",
            "start": 6843.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es un fraude",
            "start": 6846.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con la salud",
            "start": 6851.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6855.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este tipo de empresas no todas desde",
            "start": 6859.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6862.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gastan mucho en publicidad",
            "start": 6864.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6867.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tienen gestores",
            "start": 6869.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que les pagan les llaman lo vistas",
            "start": 6873.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cabildos",
            "start": 6883.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6887.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que van",
            "start": 6889.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a las c\u00e1maras donde se aprueban las",
            "start": 6892.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 6895.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de hacer la voz",
            "start": 6897.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y son capaces hasta",
            "start": 6900.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de sobornar",
            "start": 6903.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando menos les dan viajes",
            "start": 6912.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no a los que se dejan",
            "start": 6917.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los llevan a pasear",
            "start": 6920.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y los cortan",
            "start": 6925.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6928.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente",
            "start": 6931.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Y hay",
            "start": 6936.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos rectos",
            "start": 6939.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6945.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no tienen precio y eso es muy bueno",
            "start": 6946.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6951.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Arturo",
            "start": 6958.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Cerda del financiero bloomberg el",
            "start": 6960.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "viernes usted pr\u00e1cticamente dio por ya",
            "start": 6963.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "un hecho de que Estados Unidos hab\u00eda",
            "start": 6967.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hecho a un lado la posibilidad de irse",
            "start": 6970.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al panel y estaban buscando una v\u00eda m\u00e1s",
            "start": 6972.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n ayer ofreci\u00f3 el",
            "start": 6976.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "embajador de los estados de M\u00e9xico que",
            "start": 6979.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en Salazar una conferencia de prensa y",
            "start": 6981.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed \u00e9l aclara que en esa situaci\u00f3n no ha",
            "start": 6983.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambiado que Estados Unidos mantiene su",
            "start": 6986.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "postura de las consultas y que esto se",
            "start": 6989.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desahogue en el marco de El temec Cu\u00e1l",
            "start": 6991.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n real de estas de estas",
            "start": 6994.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "negociaciones porque pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 6997.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Pues digamos lo desminti\u00f3 y en",
            "start": 6999.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuestiones econ\u00f3micas tambi\u00e9n ayer lo el",
            "start": 7001.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente de la mitad declar\u00f3 que",
            "start": 7004.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del llamado que usted le hizo a",
            "start": 7006.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Walmart",
            "start": 7008.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Chedraui y a Soriana para que se ajusten",
            "start": 7009.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a los 1039 pesos de los 24 productos de",
            "start": 7012.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica dice el que no fue",
            "start": 7015.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo que no es una obligaci\u00f3n para",
            "start": 7018.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ellos que en todo caso es un acuerdo de",
            "start": 7020.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buena voluntad y que si es posible",
            "start": 7022.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a esa meta que le puede",
            "start": 7025.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "responder por favor Bueno lo primero que",
            "start": 7027.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7030.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenas las relaciones con el gobierno de",
            "start": 7032.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7036.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que nosotros no queremos pleito",
            "start": 7038.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n es as\u00ed",
            "start": 7044.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que ayer me coment\u00f3",
            "start": 7047.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard",
            "start": 7052.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que lo buscaron de la Casa Blanca porque",
            "start": 7056.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "quiere hablar por tel\u00e9fono conmigo",
            "start": 7058.82,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hoy el presidente by",
            "start": 7062.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7068.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "si fuesen mal a las relaciones",
            "start": 7070.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues no se",
            "start": 7077.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "procurar\u00edan estos",
            "start": 7079.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "encuentros estas conversaciones",
            "start": 7083.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7087.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es buena la relaci\u00f3n muy bueno",
            "start": 7089.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y ya el presidente va",
            "start": 7094.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de lo ha dicho muchas veces y se lo",
            "start": 7098.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "agradecemos que nuestra relaci\u00f3n se da",
            "start": 7101.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en un pie de igualdad",
            "start": 7104.9,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7107.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y eso es todo",
            "start": 7113.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y son muy buenas las relaciones somos el",
            "start": 7119.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principal socio comercial",
            "start": 7122.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos pero la controversia",
            "start": 7125.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se mantiene No pues s\u00ed pero estoy seguro",
            "start": 7128.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7132.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7135.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a darse cuenta",
            "start": 7140.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de que no se afecta en nada",
            "start": 7148.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7150.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 7153.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7157.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 7158.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "soberana en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 7161.679,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "materia petrolera",
            "start": 7167.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el manejo de litio",
            "start": 7170.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de eso no est\u00e1",
            "start": 7173.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sujeto a ninguna negociaci\u00f3n a ning\u00fan",
            "start": 7176.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 7178.82,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios",
            "start": 7183.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7186.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos",
            "start": 7191.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica exterior",
            "start": 7196.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo mejor y esto es consejo para los",
            "start": 7200.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7203.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "es apegarnos a lo que establece nuestra",
            "start": 7206.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7211.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 89",
            "start": 7216.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "haciendo un s\u00edmil",
            "start": 7222.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es como en el b\u00e9isbol",
            "start": 7225.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay que jugar con el librito",
            "start": 7231.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 escrito en nuestra",
            "start": 7239.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7241.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es producto",
            "start": 7246.86,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de una larga historia",
            "start": 7249.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7256.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 7258.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7261.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "agresiones a nuestro territorio",
            "start": 7263.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de humillaciones",
            "start": 7267.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de sangre de martirio",
            "start": 7273.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os causados por la guerra",
            "start": 7281.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a ponerla",
            "start": 7288.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que eso se olvid\u00f3 durante el periodo",
            "start": 7293.36,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "neoliberal porque no pones el 89",
            "start": 7296.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este es importante el primero",
            "start": 7328.219,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "facultades y obligaciones del presidente",
            "start": 7343.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "promulgar y ejecutar las leyes que",
            "start": 7349.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "expida el Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 7351.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "proveyendo en la Esfera administrativa",
            "start": 7354.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a su exacta observancia",
            "start": 7359.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos",
            "start": 7365.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a la fracci\u00f3n que tiene que ver con",
            "start": 7368.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7371.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de principios adelante",
            "start": 7372.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar",
            "start": 7379.84,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "tratados internacionales as\u00ed como",
            "start": 7384.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 7387.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "denunciar suspender modificar enmendar",
            "start": 7389.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "retirar reservas y formular",
            "start": 7392.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "declaraciones interpretativas sobre los",
            "start": 7394.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 7397.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del senado",
            "start": 7398.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la conducci\u00f3n",
            "start": 7402.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 7406.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el titular del poder ejecutivo observar\u00e1",
            "start": 7410.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo siguientes principios normativos",
            "start": 7416.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 7421.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n",
            "start": 7429.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias",
            "start": 7436.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo soluci\u00f3n pac\u00edfica que",
            "start": 7440.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "controversias para los que quieren que",
            "start": 7443.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tomemos partido en la guerra de Rusia",
            "start": 7446.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con Ucrania",
            "start": 7449.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7452.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 7456.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n no nos permite",
            "start": 7459.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la proscripci\u00f3n",
            "start": 7469.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de La amenaza o el uso de la fuerza en",
            "start": 7471.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las relaciones internacionales",
            "start": 7474.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es no a la guerra s\u00ed",
            "start": 7479.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la igualdad jur\u00eddica de los estados",
            "start": 7482.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no hay gobierno del mundo",
            "start": 7489.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "No aceptamos hegemon\u00edas",
            "start": 7494.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la igualdad jur\u00eddica de los estados",
            "start": 7500.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n internacional para el",
            "start": 7504.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 7507.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el respeto la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de",
            "start": 7508.78,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos la lucha por la paz",
            "start": 7513.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y la seguridad internacionales",
            "start": 7517.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces son muy buenas las relaciones",
            "start": 7523.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos",
            "start": 7526.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7528.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en lo personal",
            "start": 7533.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 7535.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 7539.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n con el presidente del Valle sabe",
            "start": 7541.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 quiere hablar el presidente",
            "start": 7543.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mairena con usted no",
            "start": 7544.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no este pero",
            "start": 7547.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 7551.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pienso que puede ser eso porque vamos a",
            "start": 7554.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tener una Cumbre",
            "start": 7558.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "van a estar con nosotros",
            "start": 7562.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro te rod\u00f3 y el",
            "start": 7566.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente by",
            "start": 7569.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 7571.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen a M\u00e9xico",
            "start": 7574.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y puede ser que sea para",
            "start": 7577.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 7581.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 hora tienes esa llamada se acord\u00f3",
            "start": 7587.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las cinco y media pero vamos a estar",
            "start": 7590.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros llegando",
            "start": 7592.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed nos va a dar tiempo este",
            "start": 7593.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a Ciudad Victoria pero desde all\u00e1",
            "start": 7597.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "podemos hablar y su respuesta al",
            "start": 7599.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente de la Ant\u00e1rtida",
            "start": 7603.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Pues que respeto mucho no su punto de",
            "start": 7607.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vista Pero que este",
            "start": 7610.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ellos se sumen",
            "start": 7617.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Y si no hay nada obligatorio",
            "start": 7620.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "somos juaristas",
            "start": 7623.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a lo mejor hasta \u00e9l es juarista",
            "start": 7627.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez dec\u00eda nada por la fuerza",
            "start": 7633.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 7638.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no se impone nada",
            "start": 7643.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es imponer",
            "start": 7648.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desconvencer persuadir",
            "start": 7650.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed se va avanzando y realmente ha",
            "start": 7655.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "habido cooperaci\u00f3n de todos",
            "start": 7659.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solo los",
            "start": 7663.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 7667.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7669.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues esos van a estar en contra de todo",
            "start": 7674.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si",
            "start": 7681.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "este vamos a convencer",
            "start": 7684.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7689.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los del reforma",
            "start": 7692.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o de otros medios",
            "start": 7699.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "a Claudia que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 7702.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pejel\u00ed que la",
            "start": 7705.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la guacamaya",
            "start": 7711.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convertida",
            "start": 7714.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en zopilote",
            "start": 7716.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no esos van a seguir",
            "start": 7720.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7723.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 7726.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7729.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hablaba yo de",
            "start": 7731.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las cosas que debemos de sentirnos",
            "start": 7734.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "orgullosos",
            "start": 7737.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7741.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 a la vanguardia",
            "start": 7742.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "por una de las cosas",
            "start": 7746.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "importantes del movimiento de",
            "start": 7749.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7751.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un aporte",
            "start": 7754.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 7756.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quebrando",
            "start": 7766.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tronchando",
            "start": 7768.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima",
            "start": 7772.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de gebels",
            "start": 7774.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que una mentira que se repite muchas",
            "start": 7779.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en verdad",
            "start": 7782.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no solo fue creaci\u00f3n de gebels",
            "start": 7788.659,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el principal propagandista de Hitler",
            "start": 7794.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s ya aqu\u00ed hemos",
            "start": 7798.099,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "visto de c\u00f3mo la usaba",
            "start": 7801.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el ide\u00f3logo del conservadurismo del",
            "start": 7804.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siglo 19",
            "start": 7809.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n",
            "start": 7810.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que le escrib\u00eda Santana cuando estaba en",
            "start": 7812.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el exilio despu\u00e9s",
            "start": 7815.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que Santana",
            "start": 7817.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7822.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7827.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 7829.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el que nos quitaran la mitad del",
            "start": 7832.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 7834.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 7836.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "lo van a buscar y para",
            "start": 7838.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este traerlo del exilio Le escrib\u00eda a",
            "start": 7842.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n y le dec\u00eda no se preocupe",
            "start": 7846.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "v\u00e9ngase",
            "start": 7848.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros los conservadores",
            "start": 7850.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manejamos",
            "start": 7854.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n general",
            "start": 7858.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que luego se le llam\u00f3 opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7861.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y la manejamos porque somos los due\u00f1os",
            "start": 7866.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de los principales peri\u00f3dicos de la",
            "start": 7875.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 7878.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y de las principales ciudades de M\u00e9xico",
            "start": 7880.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 7884.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "1853 54 55",
            "start": 7887.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "casi 90 a\u00f1os",
            "start": 7894.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os",
            "start": 7896.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 7898.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gables Entonces como con los medios",
            "start": 7903.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda someter a un pueblo",
            "start": 7907.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o destruir",
            "start": 7913.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a un gobierno democr\u00e1tico lo que",
            "start": 7916.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hicieron con Madero",
            "start": 7918.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nombre bueno",
            "start": 7921.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ni idealista",
            "start": 7924.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia fue v\u00edctima",
            "start": 7926.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a",
            "start": 7931.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Feroz",
            "start": 7933.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7935.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo acabaron lo destruyeron",
            "start": 7938.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a \u00e9l a toda su familia a su hermano",
            "start": 7943.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Gustavo",
            "start": 7946.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "o sea malito de un ojo",
            "start": 7950.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y le dec\u00edan el ojo parado y as\u00ed se",
            "start": 7955.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 7958.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 7960.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nunca le perdonaron una frase",
            "start": 7968.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a Gustavo",
            "start": 7973.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "por eso fue uno de los asesinatos m\u00e1s",
            "start": 7975.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "infames Jos\u00e9 han cometido en la historia",
            "start": 7981.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7984.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ni repetirlo",
            "start": 7986.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la manera como lo asesinaron",
            "start": 7989.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si doli\u00f3 la forma como asesinaron al",
            "start": 7992.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente Madero los de su hermano",
            "start": 7995.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue tremendo",
            "start": 7999.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 8002.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8004.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato",
            "start": 8007.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "toda la prensa",
            "start": 8010.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la ten\u00eda en un pu\u00f1o",
            "start": 8012.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 8016.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "prensa subvencionada",
            "start": 8020.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pagada",
            "start": 8025.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comprada o alquilada",
            "start": 8027.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un fondo que se llamaba el fondo",
            "start": 8030.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los reptiles",
            "start": 8033.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que se destinaba a la subvenci\u00f3n",
            "start": 8038.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan las excepciones son rosas",
            "start": 8044.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "del hijo del ahuizote",
            "start": 8048.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de Daniel Cabrera",
            "start": 8051.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8057.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llamaba el peri\u00f3dico",
            "start": 8062.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8067.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quien tambi\u00e9n particip\u00f3",
            "start": 8073.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eh No el Colmillo p\u00fablico no",
            "start": 8078.36,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n magonista como regeneraci\u00f3n",
            "start": 8083.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era del hogar",
            "start": 8093.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diario el hogar",
            "start": 8095.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el",
            "start": 8097.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or famos\u00edsimo",
            "start": 8102.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "filomeno mate Don filomeno",
            "start": 8104.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Mata",
            "start": 8108.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8110.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Daniel Cabrera Los hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 8112.199,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de otros los que estuvieron tambi\u00e9n en",
            "start": 8118.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la huelga de",
            "start": 8120.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la de R\u00edo Blanco",
            "start": 8125.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero muy pocos y en la clandestinidad",
            "start": 8128.34,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8131.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo toda la prensa la ten\u00eda controlada",
            "start": 8133.659,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "limantur secretario de Hacienda",
            "start": 8138.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el encargado",
            "start": 8140.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de repartir el",
            "start": 8143.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ma\u00edz con gorgojo el encargado de maicear",
            "start": 8146.4,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a todos y el peri\u00f3dico",
            "start": 8150.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porfirista m\u00e1s le\u00eddo",
            "start": 8155.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el que ten\u00eda m\u00e1s influencia",
            "start": 8161.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pues era El Imparcial as\u00ed se llamaba",
            "start": 8164.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese El Imparcial",
            "start": 8166.659,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se tiraban hasta 120",
            "start": 8170.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "140 mil ejemplares diarios",
            "start": 8174.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en aquel entonces que M\u00e9xico ten\u00eda 15",
            "start": 8178.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones de habitantes",
            "start": 8181.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces era el control completo de los",
            "start": 8184.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8187.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "completo completo completo completo",
            "start": 8188.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n llega a Madero",
            "start": 8193.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8198.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "son libres",
            "start": 8200.74,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 8203.019,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8206.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la frase de Gustavo Madero",
            "start": 8209.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "cuando todos estos medios",
            "start": 8213.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que defend\u00edan",
            "start": 8219.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al conservadurismo y a la Dictadura se",
            "start": 8221.099,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le lanzan A Madero",
            "start": 8224.32,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en una campa\u00f1a tremenda",
            "start": 8226.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces dice Gustavo",
            "start": 8233.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "les muerden la mano le muerden la mano",
            "start": 8236.439,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a quien les quit\u00f3 el bozal",
            "start": 8240.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 8248.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se lo perdonaron",
            "start": 8250.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por eso lasa\u00f1a",
            "start": 8253.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 8256.42,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8259.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8260.519,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo",
            "start": 8262.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentarte",
            "start": 8265.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "son buenas las relaciones con",
            "start": 8267.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y la otra pregunta",
            "start": 8270.599,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y Bueno la verdad ya creo que ya lo dijo",
            "start": 8274.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a ustedes lo adelanta dice que pues",
            "start": 8277.899,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 8283.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se adelante",
            "start": 8286.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellos pueden participar y es voluntario",
            "start": 8289.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 8294.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este quieren vender la canasta",
            "start": 8296.16,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8301.12,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "1038 pesos",
            "start": 8303.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este de los 24 productos pues",
            "start": 8306.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no pero s\u00ed hay quienes las la est\u00e1n",
            "start": 8310.3,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vendiendo incluso m\u00e1s barata",
            "start": 8313.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "950 menos de 1.000",
            "start": 8315.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente y un tema de seguridad",
            "start": 8321.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ayer en secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8323.7,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que la el secretario de la",
            "start": 8326.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "defensa cancel\u00f3 su reuni\u00f3n con los",
            "start": 8329.979,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diputados para hablar de El hackeo a los",
            "start": 8332.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "servidores de la secretar\u00eda porque le",
            "start": 8334.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aparecido ofensiva una carta del",
            "start": 8337.599,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n con la que",
            "start": 8340.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda esta reuni\u00f3n de trabajo qu\u00e9 es lo",
            "start": 8342.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que le reporta el general secretario",
            "start": 8344.979,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la parte que result\u00f3 inadmisible",
            "start": 8346.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para \u00e9l para esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 8350.019,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiero consultarle que pues de qu\u00e9",
            "start": 8351.939,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "privilegios goza el general Sandoval",
            "start": 8354.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para acondicionar esta reuni\u00f3n en sus",
            "start": 8358.719,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "oficinas y no acudir directamente al",
            "start": 8361.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamado de los diputados gracias",
            "start": 8363.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero es parte lo mismo",
            "start": 8366.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la politiquer\u00eda",
            "start": 8370.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no le den importancia a eso",
            "start": 8373.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es nota",
            "start": 8377.08,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 8379.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 8383.019,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ta es",
            "start": 8385.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8389.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el peso sea",
            "start": 8398.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la moneda",
            "start": 8400.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8403.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "devaluada en el mundo",
            "start": 8406.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed es nota",
            "start": 8410.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este lo dem\u00e1s",
            "start": 8413.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son nuestros",
            "start": 8417.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores",
            "start": 8422.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no es",
            "start": 8428.58,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no hay este que enojarse hay que estar",
            "start": 8432.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 8439.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alegres felices",
            "start": 8440.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este y que ellos se serenen que se",
            "start": 8443.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tranquilicen",
            "start": 8447.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8449.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sirve la pasiflorina",
            "start": 8451.3,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ese o el t\u00e9 de flor de tila",
            "start": 8453.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y que los medios",
            "start": 8460.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 8463.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le cambien",
            "start": 8465.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no les funciona lo que hacen",
            "start": 8468.939,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sigue sin afectarnos",
            "start": 8473.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "No es que no me preocupe es que no nos",
            "start": 8478.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afecta Me da much\u00edsimo gusto que la",
            "start": 8480.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gente est\u00e9 tan despierta",
            "start": 8483.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y este s\u00ed pues",
            "start": 8486.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de uno en reforma y cualquiera los",
            "start": 8491.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "verbos todos",
            "start": 8494.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 8497.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos todos todos",
            "start": 8500.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos todos en contra",
            "start": 8501.939,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "una vez este",
            "start": 8506.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me preguntaron que si",
            "start": 8513.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 8521.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no contestaba yo todo",
            "start": 8523.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "porque pues es mucho",
            "start": 8527.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 8532.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son muchos los aplaudidores que tienen",
            "start": 8536.74,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 8539.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 8541.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos no hay equilibrio",
            "start": 8544.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las mesas de an\u00e1lisis todo",
            "start": 8550.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo en contra",
            "start": 8554.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo sacan dinero de nosotros ya es el",
            "start": 8560.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "colmo",
            "start": 8565.479,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ya me convert\u00ed en una empresa",
            "start": 8567.939,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8572.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy lucrativa para muchos",
            "start": 8573.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "les pagan",
            "start": 8579.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8582.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este me peguen",
            "start": 8584.939,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pero much\u00edsimo dinero",
            "start": 8592.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y a veces me da hasta pena con los",
            "start": 8601.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros pues de los peri\u00f3dicos",
            "start": 8605.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque pues lo tienen que hacer",
            "start": 8610.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Si no los corren",
            "start": 8614.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "No exagero ya les he platicado o estamos",
            "start": 8620.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la posici\u00f3n",
            "start": 8624.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que este un periodista que toma la",
            "start": 8626.979,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "iniciativa de invitarme a una entrevista",
            "start": 8630.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 8635.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a mitad de la entrevista y le hablan el",
            "start": 8637.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la radio",
            "start": 8641.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o le cortas",
            "start": 8645.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o te corro",
            "start": 8649.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de repente nos fuimos a",
            "start": 8654.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los comerciales",
            "start": 8657.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estaba blanco muchacho",
            "start": 8660.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya me dijo le digo no no te preocupes ya",
            "start": 8664.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no regresamos",
            "start": 8668.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ya no regres\u00e9",
            "start": 8670.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "o sea porque se habla de censura y se",
            "start": 8676.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "piensa que la censura es este",
            "start": 8679.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8683.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8684.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8685.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "una vez fui ten\u00eda Guanajuato me hacen",
            "start": 8688.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "una entrevista",
            "start": 8691.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed todos los medios",
            "start": 8692.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "bien apegollados",
            "start": 8695.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 8699.46,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 8704.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 8705.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8708.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un joven tambi\u00e9n",
            "start": 8709.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de programa de radio",
            "start": 8712.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo voy a hacer una entrevista porque",
            "start": 8715.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "usted dice de que es v\u00edctima de un cerco",
            "start": 8718.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informativo",
            "start": 8723.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y eso no es cierto",
            "start": 8724.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "usted tiene posibilidad de hablar",
            "start": 8729.04,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y ya me hizo la entrevista pues como a",
            "start": 8735.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los 10 d\u00edas me habl\u00f3",
            "start": 8738.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda usted raz\u00f3n Me corrieron",
            "start": 8740.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8744.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces me da pena",
            "start": 8746.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "hay algunos",
            "start": 8750.819,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Pues que les gusta eso no",
            "start": 8752.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Pero hay otros que lo tienen que hacer",
            "start": 8758.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 8760.899,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 8763.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tienen que abrir sus programas",
            "start": 8766.479,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "peg\u00e1ndonos",
            "start": 8769.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y no son ellos",
            "start": 8777.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea editorial y son los de",
            "start": 8780.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 8783.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Entonces ya tambi\u00e9n",
            "start": 8790.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "basta porque la ma\u00f1anera es muy",
            "start": 8792.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8796.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Mucho muy importante",
            "start": 8800.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o sea pueden comprar",
            "start": 8801.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "granjas de Bots",
            "start": 8804.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 8808.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no hace nada",
            "start": 8810.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8814.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tiene un alcance limitad\u00edsimo",
            "start": 8818.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero no es para presumir",
            "start": 8825.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero la ma\u00f1ana es la ma\u00f1anera",
            "start": 8828.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya ni deber\u00eda yo de estar repitiendo la",
            "start": 8832.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reforma este nada m\u00e1s les hago",
            "start": 8834.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "publicidad si ya nadie Lee ese peri\u00f3dico",
            "start": 8836.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 8842.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "lo hago porque",
            "start": 8846.939,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este enga\u00f1aron mucho",
            "start": 8850.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8855.399,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es importante no",
            "start": 8860.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "terminar de quitarles La M\u00e1scara",
            "start": 8865.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es un peri\u00f3dico conservador es un",
            "start": 8870.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn",
            "start": 8872.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s reaccionario de M\u00e9xico",
            "start": 8875.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 8879.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8883.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados pero de los",
            "start": 8886.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atrasados de los m\u00e1s retr\u00f3gradas",
            "start": 8890.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hay ah\u00ed",
            "start": 8896.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "A lo mejor los trabajadores",
            "start": 8899.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 8904.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "editores articulistas",
            "start": 8906.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puro conserva",
            "start": 8911.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8915.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no hay nadie",
            "start": 8918.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es tu programa saludable Ah ese s\u00ed",
            "start": 8923.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "No pero mejor ven t\u00fa aqu\u00ed",
            "start": 8928.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Bueno ya me voy porque me est\u00e1n",
            "start": 8931.56,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 8933.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 8934.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8938.84,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que preguntar hoy que s\u00ed lo voy a",
            "start": 8946.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8949.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes saben que que sufri\u00f3 un atentado",
            "start": 8950.399,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que se dijo que que fue un robo No es",
            "start": 8953.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cierto fue",
            "start": 8956.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fue directo por todos los temas que se",
            "start": 8959.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vienen manejando que tienen que ver con",
            "start": 8962.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n un tema que usted abordado",
            "start": 8965.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constantemente el de erradicar la",
            "start": 8968.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que es un anhelo del pueblo",
            "start": 8972.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico millones de mexicanos",
            "start": 8974.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "quisieran que se radicara la corrupci\u00f3n",
            "start": 8976.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 metida en todas partes en todos",
            "start": 8980.319,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los lugares pero en particular el grupo",
            "start": 8984.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de ambientalistas su servidora que viene",
            "start": 8987.939,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 8991.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hubo reacci\u00f3n porque estaban",
            "start": 8992.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acostumbrados a hacer lo que quer\u00edan",
            "start": 8995.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque estaban acostumbrados a a",
            "start": 8997.359,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "corromper es un estilo de vida",
            "start": 9000.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Esto de la corrupci\u00f3n y al verse",
            "start": 9003.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "evidenciado expuestos Pues hay este tipo",
            "start": 9007.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de reacciones",
            "start": 9010.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supongo que en el resto de nuestro pa\u00eds",
            "start": 9013.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando una cosa similar que la",
            "start": 9016.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gente que se ve afecta de sus intereses",
            "start": 9019.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 generando violencia est\u00e1",
            "start": 9022.2,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "generando intimidaci\u00f3n",
            "start": 9025.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asesinatos y tambi\u00e9n atentar contra los",
            "start": 9027.979,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "periodistas por ah\u00ed la frase de no se",
            "start": 9031.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mata la verdad matando periodistas",
            "start": 9034.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces en esta erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 9036.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Que tanto se va a avanzar en",
            "start": 9040.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n",
            "start": 9042.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que usted encabeza decirle tambi\u00e9n que",
            "start": 9044.06,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ha habido funcionarios aqu\u00ed de su",
            "start": 9047.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno que nos Han atendido que usted",
            "start": 9050.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 que se hiciera lo del An\u00e1lisis",
            "start": 9054.78,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en Puerto Vallarta",
            "start": 9057.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del derrumbe de toda la cuesti\u00f3n",
            "start": 9058.939,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "ambiental la maestra Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez",
            "start": 9061.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de primera trabajando en el territorio",
            "start": 9064.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Laura Vel\u00e1zquez en protecci\u00f3n civil que",
            "start": 9067.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron a hacer el dictamen",
            "start": 9071.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el venir aqu\u00ed hubo respuesta en Puerto",
            "start": 9074.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Vallarta la gente est\u00e1 contenta de los",
            "start": 9077.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ambientalistas le mandan saludos los",
            "start": 9080.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "amigos de San Pancho donde Tambi\u00e9n",
            "start": 9082.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tienen un conflicto ambiental pero la",
            "start": 9085.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naturaleza y los sismos se est\u00e1n",
            "start": 9087.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encargando de todos aquellos desarrollos",
            "start": 9090.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que no han sido legales",
            "start": 9093.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esto es lo que est\u00e1 afectando al pa\u00eds en",
            "start": 9095.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n que usted",
            "start": 9098.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "diariamente habla sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 9100.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto cree usted que pueda",
            "start": 9104.18,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "disminuirse mucho mucho este se ha",
            "start": 9106.939,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "avanzado bastante y vamos a seguir",
            "start": 9112.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 9114.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9117.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en todo lo que tiene que",
            "start": 9118.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ver con el manejo de suelo",
            "start": 9121.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ya me queda tiempo todav\u00eda",
            "start": 9124.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para los que",
            "start": 9129.859,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9131.77,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 9133.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este pensando que se termine el sexenio",
            "start": 9135.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "les digo que el primero de diciembre",
            "start": 9139.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "voy a cumplir cuatro a\u00f1os",
            "start": 9144.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que me quedan pues",
            "start": 9149.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "un poco menos de dos a\u00f1os pero vamos a",
            "start": 9153.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacer much\u00edsimas cosas",
            "start": 9157.979,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por ejemplo en lo que te preocupa a ti",
            "start": 9160.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9164.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9165.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el manejo del uso de suelo",
            "start": 9167.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antes de irme",
            "start": 9172.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "todo aquello",
            "start": 9180.899,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 9183.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "terreno nacional",
            "start": 9184.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o terrenos",
            "start": 9192.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 9196.14,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "manejados por fonatur",
            "start": 9201.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9207.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sean de utilidad",
            "start": 9208.58,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9211.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que se los puedan robar",
            "start": 9212.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 9217.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 9223.62,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "si regresaran",
            "start": 9225.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9227.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 9228.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "todos esos terrenos estoy pensando",
            "start": 9231.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se queden como \u00e1reas de reserva",
            "start": 9236.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "natural protegida",
            "start": 9239.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o sea voy a procurar",
            "start": 9244.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 9251.16,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda de los bienes",
            "start": 9254.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 9256.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed no va a ser f\u00e1cil",
            "start": 9260.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el que sigan saqueando quiero decirle",
            "start": 9266.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que varias varias temas que le plante\u00e9",
            "start": 9270.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que tienen que ver con Esto",
            "start": 9273.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "justamente el trabajo que viene haciendo",
            "start": 9275.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la maestra y lo menciono a Mar\u00eda Luis",
            "start": 9278.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "albores Porque desde el primer momento",
            "start": 9281.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que usted dijo ponte de acuerdo con ella",
            "start": 9283.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se comunic\u00f3 ha estado en Puerto Vallarta",
            "start": 9286.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "manda su equipo y vemos que est\u00e1",
            "start": 9289.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajando y empiezan a salir lo",
            "start": 9291.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "resolutivos estamos cumpliendo",
            "start": 9293.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o cuatro meses de que de que viene",
            "start": 9296.3,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a esta conferencia L\u00e1stima que no",
            "start": 9300.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vine antes verdad Para aprovechar toda",
            "start": 9302.819,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "esta plataforma y los funcionarios que",
            "start": 9306.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que han estado trabajando que nos han",
            "start": 9309.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyado tambi\u00e9n quiero aprovechar al",
            "start": 9312.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9316.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para agradecer a Rosa Isela",
            "start": 9317.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer tambi\u00e9n la reacci\u00f3n",
            "start": 9321.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmediata que tuvieron para con mi",
            "start": 9323.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona porque por eso estoy aqu\u00ed estoy",
            "start": 9325.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 9329.04,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estoy recobrando mi fuerza estoy",
            "start": 9330.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recobrando mi energ\u00eda quiero seguir",
            "start": 9332.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejerciendo el periodismo serio",
            "start": 9335.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "responsable con \u00e9tica con libertad de",
            "start": 9337.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensamiento tengo miedo obviamente",
            "start": 9340.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "quisiera no tenerlo",
            "start": 9344.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "le pido que toda esta gente que se ve",
            "start": 9348.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amenazada por defender el medio ambiente",
            "start": 9351.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o nosotros como reporteros Pues tambi\u00e9n",
            "start": 9353.819,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estar estar protegidos y y agradecer a",
            "start": 9356.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todos los funcionarios que nos han",
            "start": 9361.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "prestado su su apoyo su mano Quiero",
            "start": 9363.439,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "agradecer desde luego pues a toda mi",
            "start": 9367.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidad Universitaria en Puerto",
            "start": 9371.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 9373.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Al rector Ricardo Villanueva desde luego",
            "start": 9374.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al rector Jorge T\u00e9llez al",
            "start": 9377.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "maestro Gabriel Torres Espinoza por el",
            "start": 9381.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lado de la universidad pero aqu\u00ed a todos",
            "start": 9383.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a Enrique irazoque que est\u00e1 en lo que es",
            "start": 9387.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n ejecutiva Nacional del",
            "start": 9391.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mecanismo de personas defensoras de",
            "start": 9394.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos tambi\u00e9n a Eric Javier",
            "start": 9397.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn",
            "start": 9400.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salas honorio P\u00e9rez y a Gallegos que el",
            "start": 9401.72,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "estado en comunicaci\u00f3n con mis hijos con",
            "start": 9406.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mi familia porque yo no pod\u00eda caminar No",
            "start": 9408.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pod\u00eda hablar he hecho un gran esfuerzo",
            "start": 9411.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy y",
            "start": 9413.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues vamos a seguir participando sino",
            "start": 9415.819,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los permiten y que no nos deje solos",
            "start": 9419.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque atentar contra la vida de una",
            "start": 9424.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "persona como lo hicieron conmigo me",
            "start": 9427.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dejaron tirada en el piso desangr\u00e1ndome",
            "start": 9429.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gracias a Dios a los m\u00e9dicos para",
            "start": 9431.899,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a todo el personal estoy aqu\u00ed y",
            "start": 9434.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al apoyo que me han dado y a la",
            "start": 9438.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n tambi\u00e9n entonces no pod\u00eda",
            "start": 9439.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "irme sin agradec\u00e9rselo",
            "start": 9444.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agradecerle a Jes\u00fas tambi\u00e9n que ha",
            "start": 9447.439,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "estado muy pendiente de m\u00ed y a todas las",
            "start": 9449.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas que han contribuido Much\u00edsimas",
            "start": 9451.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gracias presidente hay temas que tienen",
            "start": 9454.62,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que ver con investigadores que",
            "start": 9458.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo vamos a invitar porque tambi\u00e9n la",
            "start": 9461.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 cuidando el medio ambiente el",
            "start": 9464.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "doctor Rafael Guzm\u00e1n le mando un saludo",
            "start": 9467.64,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hizo un hallazgo de una planta",
            "start": 9470.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz",
            "start": 9475.7,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "usted estuvo en Nayarit en milpillas por",
            "start": 9477.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo van a buscar Entonces estamos muy",
            "start": 9481.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "involucrados en todo lo que es el medio",
            "start": 9484.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ambiente y lo dej\u00f3 ir Muchas gracias a",
            "start": 9486.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros",
            "start": 9489.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho gusto Susana que est\u00e9s aqu\u00ed Susana",
            "start": 9490.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "fue v\u00edctima de un Atentado",
            "start": 9495.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9498.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se pens\u00f3 se habl\u00f3 de que era un asalto",
            "start": 9503.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9509.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "fue por su trabajo de denuncia s\u00ed Y",
            "start": 9512.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque Lamentablemente vivimos",
            "start": 9516.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suficiente muy violento en Jalisco de",
            "start": 9519.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "impunidad de muchas cosas que ahorita no",
            "start": 9521.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vienen al caso pero que desde el momento",
            "start": 9523.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que surge el nombre",
            "start": 9526.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy constante de Jalisco de Puerto",
            "start": 9528.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Vallarta tenemos que ver tambi\u00e9n la",
            "start": 9531.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la transparencia que nos",
            "start": 9534.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "piden los ciudadanos",
            "start": 9535.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de cuentas claras que no pasen m\u00e1s",
            "start": 9537.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "administraciones sin que se sepan",
            "start": 9540.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realmente Cu\u00e1l es la deuda del municipio",
            "start": 9542.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hay ciudadanos muy comprometidos",
            "start": 9544.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente con el medio ambiente y con",
            "start": 9547.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo en Puerto Vallarta le mandan",
            "start": 9550.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "saludos y mira",
            "start": 9552.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un aplauso para ti",
            "start": 9556.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed me voy para que",
            "start": 9561.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "logremos que lo que no sigan subiendo",
            "start": 9564.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los precios de los alimentos ya ma\u00f1ana",
            "start": 9567.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "va a ser en victoria pero el jueves",
            "start": 9570.42,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estamos de nuevo aqu\u00ed",
            "start": 9573.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9577.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "all\u00e1 S\u00ed seguramente s\u00ed",
            "start": 9581.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9586.75,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos \u00c1nimo \u00e1nimo que lo que viene est\u00e1 mejor Bueno vamos a informar sobre el tema de la salud como todos los martes hoy vamos a presentar algo relacionado con los vapeadores m\u00e1s tarde para que las mam\u00e1s los pap\u00e1s est\u00e9n atentos sobre el da\u00f1o que causan los vapeadores porque no hay informaci\u00f3n sobre este tema y se va a dar a conocer el tremendo da\u00f1o que causan los vapeadores para que con la informaci\u00f3n se pueda hacer labor de convencimiento a los j\u00f3venes y cuidarlos como los queremos tanto mucho para que no se enferme porque es da\u00f1ino para la salud muy da\u00f1ino y como no hay informaci\u00f3n suficiente se piensa que es algo Pues que s\u00ed afecta pero no tanto y resulta que es m\u00e1s da\u00f1ino el vapeador que el tabaco que los cigarros para decirlo as\u00ed en breve y se va a explicar t\u00e9cnicas cient\u00edficamente Muy bien Entonces vamos a el pulso de la salud con el doctor Alcocer luego Zo\u00e9 Robledo director del seguro social nos va a informar del avance del programa de salud para garantizar la salud Universal de calidad gratuita a todos los mexicanos [M\u00fasica] Ese es el objetivo el reto y el desaf\u00edo que tenemos y vamos a cumplir con ese compromiso antes de que concluya nuestro gobierno vamos a tener un sistema de salud de primera como los mejores del mundo y universal significa para todas y todos sin distinci\u00f3n no va a importar la condici\u00f3n econ\u00f3mica Social para que se tenga acceso a la salud a los servicios de salud muy bien soy va a hablar de eso y luego el doctor Hugo para lo de la pandemia y afortunadamente Vamos bien y como ya lo expres\u00e9 el doctor Alejandro svarch titular de cofepris va a explicar lo de los vapeadores Ese es el plan hoy tambi\u00e9n en la tarde salimos a Ciudad Victoria vamos a llevar a cabo en la capital de Tamaulipas una reuni\u00f3n del gabinete de el Gobierno Federal para apoyar al pueblo de Tamaulipas y respaldar al gobernador de Tamaulipas el doctor Am\u00e9rico Villarreal vamos todo el gobierno para dar a conocer un plan de apoyo al pueblo de Tamaulipas entonces comenzamos con el doctor Alcocer con su permiso se\u00f1or presidente nuevamente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en el pulso de la salud hoy 18 de octubre como ya se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente el maestro Zoe Robledo no se actualizar\u00e1 c\u00f3mo van las convocatarias internacional de m\u00e9dicos especialistas y la nacional de m\u00e9dicos generales enfermeras especialistas y auxiliares de enfermer\u00eda Asimismo los avances y productividad en Nayarit Tlaxcala y Colima y los avances generales en Baja California Sur Sonora Sinaloa y Campeche en el tercer en el segundo tema el doctor Hugo L\u00f3pez gateles comunicar\u00e1 el estado de la pandemia al cumplirse 14 semanas de continuo descenso mientras que como sabemos como hemos o\u00eddo seguimos protegiendo la salud de la poblaci\u00f3n y a pesar del comunicado de riesgo que cofepris en conjunto con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y emitieron hace cinco meses en mayo de este a\u00f1o para el uso de vapeadores pues no se ha hecho caso por lo cual el comisionado doctor Alejandro schwarch insistir\u00e1 presentando un an\u00e1lisis propio de M\u00e9xico in\u00e9dito de estos instrumentos para poder as\u00ed ver convencer de su toxicidad del da\u00f1o a los que lo usan principalmente a los j\u00f3venes Muchas gracias gracias por su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos como se ha comentado el plan de salud para el bienestar en sus diferentes componentes uno de ellos Es la falta de m\u00e9dicos especialistas sobre todo en los hospitales de lugares m\u00e1s apartados m\u00e1s remotos municipios m\u00e1s m\u00e1s peque\u00f1os o de alta marginaci\u00f3n por eso la semana pasada presentamos aqu\u00ed la oferta que estamos haciendo para m\u00e9dicos especialistas extranjeros de todas partes del mundo esta convocatoria est\u00e1 hecha espec\u00edficamente para cubrir 749 espacios vacantes Durante un a\u00f1o en 54 hospitales que presentamos hace hace una semana y hoy quer\u00edamos aclarar Cu\u00e1les son las condiciones que estaba que est\u00e1 ofreciendo el gobierno de M\u00e9xico para estos eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos extranjeros tambi\u00e9n pueden participar m\u00e9dicos mexicanos en esta convocatoria es un salario de 53.569 pesos que incluye un boleto de avi\u00f3n redondo bueno dos boletos eh de ida y vuelta el traslado tambi\u00e9n al lugar de residencia y el centro de trabajo tambi\u00e9n todos los tr\u00e1mites y pagos y requerimientos migratorios as\u00ed como la validaci\u00f3n acad\u00e9mica de de las instituciones educativas de nuestro pa\u00eds y apoyos en alimentos y hospedaje adem\u00e1s de otras prestaciones es lo que estamos ofreciendo ahora de lo que llevamos de la semana pasada al d\u00eda al d\u00eda de hoy en estos seis d\u00edas hemos tenido respuesta de 2.067 personas que se han registrado ya concluyeron todos los procesos todos los pasos de este registro las han concluido 419 personas de 473 son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos extranjeros con esta distribuci\u00f3n por por pa\u00eds principalmente de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina lo cual nos da mucho gusto Porque adem\u00e1s pues uno de los requisitos es el hablar el idioma espa\u00f1ol y tambi\u00e9n ha habido de otras nacionalidades de Estados Unidos en el caso de los m\u00e9dicos cubanos que se han escrito es el \u00fanico caso que vamos a procesar con comunicaci\u00f3n con la secretar\u00eda el Ministerio de salud de Cuba y servicios m\u00e9dicos cubanos Con quienes tenemos el convenio y que hoy Gracias a \u00e9l est\u00e1 ya trabajando en nuestro en nuestro pa\u00eds informar que la convocatoria sigue sigue abierta y tambi\u00e9n informar que como se ve en esta gr\u00e1fica las las los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas de Las especialidades que m\u00e1s se requieren sobre todo ginecolog\u00eda obstetricia anestesia han tenido buena buena participaci\u00f3n esto lo hacemos producto Pues de los a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os que se cerr\u00f3 el sistema educativo el sistema de salud para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y que hoy nos lleva a tener esta esta situaci\u00f3n que se tiene que cubrir porque la salud pues no no puede esperar y tambi\u00e9n de la misma manera la semana pasada hicimos la convocatoria nacional pero para m\u00e9dicos generales enfermeras y enfermeros especialistas y auxiliares de enfermer\u00eda Esto es para cinco estados particularmente Nayarit Tlaxcala Baja California Sur Sonora y Campeche de los 1.750 m\u00e9dicos generales que requerimos para estos estados para una cobertura en todos los turnos y todos los d\u00edas de la semana ya se postularon 2,949 en el caso de enfermeras y enfermeros especialistas de los 599 requerimientos que tenemos ya hay una postulaci\u00f3n de m\u00e1s de mil 51 y para el caso auxiliares de enfermer\u00eda que es la convocatoria m\u00e1s grande de 1556 plazas ya hay postuladas 12.248 personas esta convocatoria tambi\u00e9n sigue abierta Y como pueden ver en algunos estados se cubri\u00f3 ya por encima del 100% en otros por ejemplo en el caso de sonora en el param\u00e9dicos generales estamos con una cobertura del 48%. todos los tr\u00e1mites se siguen haciendo recepcionan y lo queremos hacer con mucha agilidad para que cubramos en el primer nivel y en el segundo nivel todos los turnos en todos los d\u00edas de la semana si podemos pasar la siguiente ya para ver algunas de los de los ya en m\u00e1s resumen lo que en los tres estados donde ya opera plenamente el IMSS y el bienestar empezando con Nayarit en el caso de Nayarit ya Contamos con 1079 m\u00e9dicos especialistas y m\u00e9dicos generales que equivale un 97% de la cobertura 1542 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de personal de enfermer\u00eda que equivale a un 98% de personas de de cobertura aqu\u00ed hay que aclarar este estado por ejemplo que est\u00e1 tambi\u00e9n en la convocatoria tiene que ver con que muchas veces la cobertura de especialistas se hace con residentes que est\u00e1n en rotaci\u00f3n lo que queremos es personas que ya vayan quedando de manera permanente y se ayuden tambi\u00e9n complementariamente con los m\u00e9dicos residentes el presupuesto que se ejerce en Nayarit desde el primero de abril del 2022 es de 907 millones de pesos 237 millones de pesos en infraestructura y 670 millones de pesos para equipamiento el ejercicio de este presupuesto en lo que llevamos en Nayarit es de El 85% y vamos a llegar al 100 antes de que concluya el a\u00f1o esto lo que nos permite es ya tener los primeros informes sobre productividad sobre atenciones que se han dado y c\u00f3mo estas se han incrementado por ejemplo en el caso de Nayarit logramos aumentar las consultas de especialidad en un 173%, es decir antes semanalmente Este es un es un c\u00e1lculo promedio semanal antes se hac\u00edan 937 consultas de especialidad a la semana hoy se est\u00e1n haciendo 2.556 consultas de especialidad por semana en Nayarit la cirug\u00edas tuvieron un incremento en el 68%, los partos atendidos en un 17% y en el tema de abasto como se puede ver aqu\u00ed en esta c\u00edrculo amarillo pasamos de un 78% de recetas surtidas completas en el en el primer periodo del a\u00f1o antes de que entrara el programa a ya 99% de recetas surtidas en Nayarit lo mismo vemos ahora en Tlaxcala donde empezamos despu\u00e9s el 29 de Julio en el caso de Tlaxcala es un ya tenemos 1.154 m\u00e9dicos especialistas y generales que equivalen a un 91% de la cobertura y 1.350 de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de personal de enfermer\u00eda que equivalen 92% de cobertura es una inversi\u00f3n en el caso de Tlaxcala de 453.7 millones de pesos como les dec\u00eda desde los \u00faltimos d\u00edas de Julio hasta hasta la fecha ah\u00ed tenemos un ejercicio del 63%, que estamos cubriendo ya con los procesos de adquisici\u00f3n de equipamiento y ya lo si lo vemos para la productividad en el caso de Tlaxcala las las consultas promedio semanales de especialidad pasaron de 1.345 a 1618 un incremento del 20% en cirug\u00edas pasamos de 204 a 247 tambi\u00e9n un incremento de El 21% y de atendidos pasamos de 98 a 108 es decir un incremento del 10% de los partos que sean atendido y en el caso de abasto tambi\u00e9n pasamos de un 81% de recetas surtidas a ya el 93%. y finalmente Colima con la el estado que ha tenido el mayor incremento en cuanto a productividad se preguntamos ya con 641 m\u00e9dicos especialistas y generales que equivale al 82% de la cobertura y de enfermer\u00eda 919 personas ya trabajando que equivalen a un 88% de cobertura es una inversi\u00f3n de 292 millones de pesos con un avance del ejercicio de 54.4% es decir vamos a la mitad sobre todo por las adquisiciones de equipamiento y en la productividad si hemos tenido unos incrementos importantes por ejemplo en la de consulta de especialidad que pas\u00f3 de 503 consultas promedio semanales 1.645 consultas por medio de la semana 113 cirug\u00edas pasamos a 175 y de 64 partos que ya se hac\u00edan antes ahora se hacen 79 un incremento del 23%. y finalmente de los otros estados en donde estamos trabajando podemos pasar la siguiente que ya es el caso de Baja California Sur ah\u00ed comenzamos el primero de octubre llevamos un 59% de cobertura de m\u00e9dicos especialistas 60% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y hemos capacitado al 100% del personal se tiene contemplada una inversi\u00f3n para este cierre del 2022 en Baja California sur de 231 millones de pesos que equivalen a 54.1 millones de pesos para las obras de rehabilitaci\u00f3n y 177 millones para equipamiento y al momento se cuenta con un abasto del 99% de recetas surtidas en Baja California Sur tambi\u00e9n es un avance importante lo mismo que en el caso de Sonora que tenemos ya tambi\u00e9n desde el primero de octubre est\u00e1 esta operaci\u00f3n Contamos con 67% de coberturas de m\u00e9dicos especialistas 50% de m\u00e9dicos generales y tambi\u00e9n de personal de enfermer\u00eda y llevamos un 99.5% de personal capacitado aqu\u00ed tenemos contemplada para este \u00faltimo ciclo una inversi\u00f3n de 602 millones de pesos de los cuales son 50.9 millones de pesos para las obras de rehabilitaci\u00f3n de segundo nivel 74.4 millones de pesos para 50 unidades de primer nivel de atenci\u00f3n centros de salud principalmente m\u00e1s 477 millones de pesos en inversi\u00f3n de equipamiento esto sin contar las inversiones que se han hecho en el hospital de Hermosillo y finalmente Campeche que es el estado m\u00e1s reciente en la entrada de este programa El 15 de octubre con cobertura de 22% de m\u00e9dicos especialistas es justo lo que estamos empezando a cubrir de diferentes formas 53% de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y bueno ya una capacitaci\u00f3n del 99% del personal en segundo nivel y 9% en primer nivel en cuanto infraestructura hay contemplado una inversi\u00f3n de 620 millones de pesos del 15 de octubre al 31 de diciembre de que equivalen a 91.3 millones de pesos de infraestructura y 528 millones de pesos para el equipamiento de primer nivel y segundo nivel Y tenemos un avance de El 10% en este proceso de adquisici\u00f3n de equipamiento y un reporte del 65% de recetas surtidas por eso es tan importante avanzar en todas las \u00e1reas finalmente se\u00f1or presidente si me lo permite ayer hubo una pregunta de Juan Antonio Ojeda sobre dos hospitales de Quintana Roo simplemente informar la semana pasada Tuvimos una una reuni\u00f3n con la gobernadora Mara Mara Lezama para hablar sobre este programa de salud para el bienestar vimos muchos de los de lo que ellos ya tienen contemplado y acordamos que el diagn\u00f3stico el levantamiento diagn\u00f3stico de campo que hab\u00edan ellos hab\u00edan programado lo hici\u00e9ramos en conjunto con como lo hicimos en todos los otros estados con las c\u00e9dulas de embrienestar Y estuvieron de acuerdo Entonces estamos por por arrancar de estos dos hospitales nos comentan que el hospital integral Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos efectivamente requiere de una sustituci\u00f3n es un hospital que de enero de 1991 de 20 camas y requiere una sustituci\u00f3n para una ampliaci\u00f3n sin embargo est\u00e1 todav\u00eda a nivel de anteproyecto Pero se tiene contemplado una inversi\u00f3n de 244 millones de pesos toda vez que ya cuentan con un predio y en el caso de Tulum Efectivamente es un hospital que se construy\u00f3 se construy\u00f3 la construcci\u00f3n en 2016 16 sin embargo nunca entrado en Operaci\u00f3n el insabia ha estado trabajando con el gobierno del estado se tiene una inversi\u00f3n importante de 68 millones de pesos en equipamiento y tambi\u00e9n de 94 millones de pesos en obra Pero y est\u00e1 ahorita un proceso de reclutamiento de personal porque lo que requiere pues es sobre todo eso es contar con personal para poder echar a andar en el hospital hubo un proceso de transferencia pero lo estamos platicando con insabi y con el gobierno del Estado para que fuera uno de los estados que de los hospitales que pudieran pasar a este proceso de transferencia hacia el programa IMSS bienestar ser\u00eda todo por tu cuenta Muchas gracias Buenos d\u00edas con su permiso presidente maestro Buend\u00eda Soy Alex Buen d\u00eda Buen d\u00eda tengan todas y todos ustedes comentar\u00e9 brevemente sobre la situaci\u00f3n de la pandemia como ya se ha dicho vamos muy bien tenemos 14 semanas tres meses y medio de reducci\u00f3n continua y cada vez est\u00e1n en los n\u00fameros m\u00ednimos y vemos la primera por favor que es la curva epid\u00e9mica de casos estimados ver\u00e1n ustedes que de manera muy consistente cada vez hay menos casos a lo largo de las cinco semanas m\u00e1s recientes seg\u00fan se ve en la tabla llevamos 14 desde el punto de la m\u00e1ximo la quinta ola la ocupaci\u00f3n hospitalaria se mantiene en m\u00ednimos ya hemos dicho que en la gran mayor\u00eda de las entidades federativas est\u00e1n pr\u00e1cticamente desocupadas las camas covif por las camas destinadas a personas que pueden tener enfermedades respiratoria aguda grave solamente 2% de las camas generales 1% de las camas con ventilador y las defunciones tambi\u00e9n eh volvemos a tener una semana en donde cerramos la estad\u00edstica con menos de una de funci\u00f3n promedio diaria insistimos esto quiere decir que dos terceras partes de las entidades federativas no han tenido de funciones y que en d\u00edas a veces secuenciales no hay una sola defunci\u00f3n esto ya muestra una reducci\u00f3n al grado m\u00ednimo de la pandemia de todos modos Seguimos avanzando con la vacunaci\u00f3n tenemos 55% de cobertura en el grupo de m\u00e1s reciente incorporaci\u00f3n que es el grupo de edad de 5 a 11 a\u00f1os y como habr\u00e1n notado este porcentaje nos subi\u00f3 significativamente en las \u00faltimas dos semanas esto es porque el embarque m\u00e1s reciente el embarque grande el de cobax est\u00e1 destinado a las segundas dosis de modo que la gran mayor\u00eda de este ni\u00f1as y ni\u00f1os en este porcentaje est\u00e1n Ya teniendo esquemas completos lo que les brinda la protecci\u00f3n m\u00e1xima posible para la unas 83% es la cobertura general se ven en el recuadro de color verde en el extremo izquierdo para toda la poblaci\u00f3n que es elegible y una nota independiente de covid pero relacionada estamos vacunando contra la influenza como lo saben Empezamos el 3 de octubre y continuaremos hasta que se termine de vacunar a toda la poblaci\u00f3n objetivo nos da mucho gusto ver una buena respuesta tenemos ya arriba del 10% promedio Nacional de cobertura de acuerdo con la meta en algunas entidades federativas como la Ciudad de M\u00e9xico por arriba del 14%, pero hacemos un llamado a que en particular las personas adultas mayores las embarazadas y las personas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas se vacunen este deseable que esta poblaci\u00f3n que es la poblaci\u00f3n de mayor riesgo de complicaciones de influenza sea la que se vacune primero Cuanto m\u00e1s r\u00e1pido acudan a la unidad de vacunaci\u00f3n que es cualquier centro de salud de cualquiera de las instituciones p\u00fablicas de la cruz ya sea la secretar\u00eda estatal de salud la secretar\u00edas las instituciones federales como el IMSS el ISSSTE seg\u00fan les corresponda pero en cualquier sitio de salud pueden ser vacunados Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente maestro Alcocer secretario se\u00f1or subsecretario director general muy buenos d\u00edas tengan todas y todos Nos gustar\u00eda aprovechar este espacio para presentar las evidencias que hemos desarrollado a trav\u00e9s de una visi\u00f3n de innovaci\u00f3n regulatoria a fin de advertir los importantes riesgos a la salud humana asociados al uso del vapeador o del vapeo Como algunos j\u00f3venes lo llaman el \u00fanico objetivo de la industria Tabacalera tanto en nuestro pa\u00eds como en el mundo es vender cigarrillos esto lo hacen sin tener en cuenta los enormes costos que esto supone para los consumidores sus familias la sociedad y el planeta Es cierto que todas las empresas tratan de promover las mercanc\u00edas que producen sin embargo estos productos son \u00fanicos en su g\u00e9nero en cuanto que provocan enfermedad y muerte cuando se usa de la forma prevista por el fabricante Ahora nos enfrentamos a otro reto a uno quiz\u00e1s mayor una invenci\u00f3n perversa de la industria los vapeadores estos dispositivos fueron creados bajo el falso discurso de que se hayan \u00fatiles para dejar la adicci\u00f3n al tabaco y no obstante tienen como \u00fanico fin crear m\u00e1s adicci\u00f3n ahora principalmente entre adolescentes y j\u00f3venes para generar por supuesto mayores mercados y ganancias en detrimento de la salud p\u00fablica para recapitular en mayo de este a\u00f1o la Comisi\u00f3n Federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios en conjunto con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n emitimos una alerta sanitaria m\u00e1xima Pues a trav\u00e9s de una extensa evaluaci\u00f3n de riesgos identificamos estos productos conten\u00edan sustancias t\u00f3xicas que pueden ocasionar enfermedades respiratoria aguda e incluso la muerte sumando a ello y ante esta grave situaci\u00f3n el 31 de mayo del 2022 en el marco del D\u00eda Mundial sin tabaco el presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador firm\u00f3 un decreto que proh\u00edbe la circulaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los vapeadores y cigarrillos electr\u00f3nicos a partir de estas dos acciones nuestra agencia sanitaria ha decomisado m\u00e1s de 72 mil vapiadores en todo el pa\u00eds pues existe un claro compromiso del gobierno de M\u00e9xico para evitar productos que comprometan la salud humana siguiente por favor no obstante quisimos ir m\u00e1s all\u00e1 de ello nos dimos a la tarea de analizar algunos vapeadores en nuestro laboratorio Nacional de referencia el mismo que liber\u00f3 m\u00e1s de 100 millones de vacunas en el contexto del Kobe 19 es importante destacar que En ning\u00fan lugar hasta este momento exist\u00eda una metodolog\u00eda para analizar las sustancias que contiene un vapeador por lo que el equipo cient\u00edfico de la cofepris dedic\u00f3 decenas de horas de an\u00e1lisis y estudio para desarrollar una metodolog\u00eda propia con rigor t\u00e9cnico y cient\u00edfico este esfuerzo es de tal trascendencia que en los pr\u00f3ximos meses daremos visibilidad a nuestros resultados a trav\u00e9s de publicaciones cient\u00edficas y la publicaci\u00f3n del m\u00e9todo farmacop\u00e9ico Pues estamos convencidos que este paso dado por M\u00e9xico ser\u00e1 una referencia global para que otras autoridades sanitarias puedan seguir aportando elementos que fortalezcan la lucha contra los vapeadores y cigarrillos electr\u00f3nicos siguiente por favor esta imagen podemos apreciar una cromatograf\u00eda realizada en nuestro laboratorio Nacional de referencia insisto la primera en el mundo para analizar la sustancias que d\u00eda con d\u00eda ingieren miles de j\u00f3venes sin saber sus consecuencias una cromatograf\u00eda nos permite detectar las sustancias que contiene un producto cada una de las l\u00edneas verticales que observamos son un componente espec\u00edfico que encontramos en el vapeador una mol\u00e9cula como ver\u00e1n en esta prueba detectamos 33 sustancias de las cuales tan solo tres son descritas o reportadas en el etiquetado de origen de los vapeadores analizados esto por s\u00ed mismo constituye un enorme enga\u00f1o al consumidor el cual conf\u00eda que este producto es menos da\u00f1ino que un cigarro convencional debido a que solo tiene saborizantes y nicotina cuando en realidad tiene otro tipos de sustancias o ingredientes de alt\u00edsima peligrosidad para el ser humano siguiente en esta l\u00e1mina podemos ver las tres sustancias que se encuentran declaradas en el etiquetado de origen en esta otra podemos apreciar lo oculto lo que los productores de vapeadores no quieren que sepamos destacamos las m\u00e1s peligrosas con una explicaci\u00f3n comparativa para que los j\u00f3venes puedan entender el riesgo espec\u00edfico de cada una de las mol\u00e9culas encontramos por ejemplo linalol utilizado para matar moscas y cucarachas con este trabajo sumando a otras investigaciones cient\u00edficas sobre los riesgos asociados al vapeo podemos decir que ahora s\u00ed no hay nada m\u00e1s que puedan ocultar la Industria Del vapeo respecto a estos productos que constituyen no solo un enga\u00f1o sino un enorme riesgo a la salud humana teniendo todos estos elementos en nuestras manos el siguiente paso fue hacerlo llegar a los j\u00f3venes para advertirles lo que hab\u00edamos encontrado publicamos esta misma cromatograf\u00eda y otros elementos de fomento sanitario en conjunto con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Por lo cual agradecemos a la maestra Leticia Ram\u00edrez Anaya secretaria de Educaci\u00f3n y a la maestra Martha belda subsecretaria de educaci\u00f3n b\u00e1sica por todo el apoyo pedag\u00f3gico en esta estrategia a continuaci\u00f3n presentaremos uno de los materiales que lanzaremos como parte de las acciones para seguir concientizando sobre el interior de los vapeadores entre los j\u00f3venes previo a ello me gustar\u00eda tambi\u00e9n agradecer al senador \u00c1lvarez Lima a Carlos Brito director del Canal 11 as\u00ed como Adriana constable y aleja Ch\u00e1vez por su creatividad y disposici\u00f3n para realizar esta campa\u00f1a de cofepris tambi\u00e9n al equipo joven de j\u00f3venes construyendo el futuro de nuestra agencia sanitaria coordinado por Alex naime que aportan su entusiasmo y conciencia juvenil esta canci\u00f3n que presentaremos a continuaci\u00f3n presenta el trabajo cient\u00edfico realizado por la secretar\u00eda de salud del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la cofepris as\u00ed como los riesgos asociados a vapear muchas gracias no hay nada m\u00e1s que decir no hay nada m\u00e1s que ocultar el tape te acorta la vida por qu\u00e9 lo decimos nos hemos dado a la tarea de abrir un vapeador y lo que encontramos no es tan bonito como lo que nos muestran en los anuncios no hay nada que ocultar acomp\u00e1\u00f1anos al laboratorio Nacional de referencia de cofepris hemos abierto uno de esos coloridos empaques para ense\u00f1arte lo que le metes a tu cuerpo desarmamos estudiamos y analizamos a los vapeadores quieres saber qu\u00e9 fue lo que encontramos son m\u00e1s de 30 sustancias no reportadas al interior del vapeador dimetilletter Lina LoL alcohol benc\u00edlico quiz\u00e1s no las has escuchado Porque ninguna de estas sustancias est\u00e1n hechas para inhalar pues afectan los pulmones y nuestra capacidad respiratoria Pero esto no te lo van a decir las marcas de vapeadores porque lo que quieren es que sigas gastando tu dinero ellos invierten mucho dinero en publicidad se registra que en el 2020 gastaron en total 164 mil millones de pesos esto equivale a M\u00e1s de 19 millones de boletos y tu artista favorito en Primera fila que la salud de los j\u00f3venes se deteriore a tan temprana edad no vale todo ese dinero [M\u00fasica] De nada m\u00e1s que decir no hay nada m\u00e1s que ocultar el baby Te corta la vida no te la fumes d\u00e9jalo ya no hay nada m\u00e1s que decir pues nada m\u00e1s que ocultar el baby Te corta la vida no te la fumes d\u00e9jalo ya ya Hola qu\u00e9 puedo verte quiero platicarte algo que no saco de mi mente Armando el chico de mi barrio elemento dura el papel y se queda sin aleta a cada rato [M\u00fasica] ahora no puede re\u00edrse se le cayeron se sientes nada m\u00e1s que decir nada m\u00e1s que ocultar el 20 aporta la vida no te la fumes d\u00e9jalo ya no hay nada m\u00e1s que decir de nada m\u00e1s que [M\u00fasica] Necesito un aparato que te pueda reanimar y ahora viene llorando la muerte intoxicado por comerse papi ahora el chico m\u00e1s guapo de la cual le dicen cara quemaba le explota que iba a hablar porque tanto nada m\u00e1s que decir [M\u00fasica] el verte corta la vida en otra la fugaces [M\u00fasica] qu\u00e9 decir [M\u00fasica] d\u00e9jalo ya milagro la neta yo te quiero a ti no lo hagas quieres que saber que todo eso te hace mucho da\u00f1o [M\u00fasica] a ti te quiero no quiero que te pase nada [M\u00fasica] Bueno vamos a vamos a hacer algo miren este equidad de la mitad de compa\u00f1era en la mitad de compa\u00f1eros Pero los que no han preguntado en 15 d\u00edas [Aplausos] cu\u00e1nto tiempo Ah t\u00fa t\u00fa eres dos t\u00fa tambi\u00e9n t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa y t\u00fa tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 vamos vamos adelante Gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente la semana pasada se conmemor\u00f3 el D\u00eda Mundial de la Salud Mental y justamente algo que se conoce como patolog\u00eda Dual es cuando una persona tiene una adicci\u00f3n a alguna sustancia o en este caso al tabaco platiqu\u00e9 con la doctora Yolanda pica Ella es la directora de una asociaci\u00f3n civil sin fines de lucro que se localiza en Dinamarca y tambi\u00e9n tienen una sede ac\u00e1 en nuestro pa\u00eds por respeto no mencionar el nombre pero ella me justamente de la prevalencia y la incidencia de la patolog\u00eda Dual Entonces le pregunt\u00e9 al doctor Juan Manuel quijada el director general de los centros de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica y \u00e9l me dec\u00eda que de cada diez personas que tienen una adicci\u00f3n 8 de ellas presentan una patolog\u00eda Dual es decir las adicciones pueden hacer que la persona tenga ansiedad o depresi\u00f3n y todo esto viene a colaci\u00f3n se\u00f1or presidente porque yo quisiera saber qu\u00e9 ha pasado con el tema de el proyecto de reglamento que se le present\u00f3 a la conamed ya va a cumplirse un a\u00f1o de esta presentaci\u00f3n y todo Todav\u00eda este tema queda Pues en el Limbo porque no se ha dado una resoluci\u00f3n no s\u00e9 si pudiera ayudarnos amablemente se\u00f1or presidente as\u00ed no es como va este tema esa ser\u00eda mi primer pregunta Gracias Gracias presidente con mucho gusto Gracias Liliana noble por esta pregunta efectivamente M\u00e9xico hab\u00eda tenido un rezago grande durante el sexenios recientes en particular el sexenio 2012-2018 en el cumplimiento del programa global de control de tabaco como Seguramente se sabe existe un convenio marco para el control de tabaco que fue auspiciado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud es un convenio \u00fanico en su tipo porque es un convenio que es vinculante Es decir obliga a las partes firmantes a cumplirlo en M\u00e9xico lo ratific\u00f3 el senado de la rep\u00fablica Y es un tratado internacional que debe cumplirse se vuelve ley en M\u00e9xico hab\u00edamos tenido Progreso inicialmente bueno y M\u00e9xico eran los pa\u00edses punteros Pero insisto en el sexenio 2012-2018 se desmantel\u00f3 completamente el esfuerzo de avanzar en el control de tabaco hay una serie de intervenciones que son muy probadas como \u00fatiles para eliminar la adicci\u00f3n de tabaco y M\u00e9xico Hab\u00eda cumplido ya cuatro pero nos Faltan algunas y lo que se plante\u00f3 por una reforma a la Ley General de control de tabaco que es la ley nacional que emana de ese tratado internacional y es de aplicaci\u00f3n en el pa\u00eds que fue promulgada en 2008 esta ley requer\u00eda algunos cambios El Congreso de La Uni\u00f3n por amplia mayor\u00eda en una de las c\u00e1maras por unanimidad en la otra estableci\u00f3 estos cambios que son para lograr que haya espacios 100% libres de humo y de emisiones de vapeadores precisamente y cigarrillos electr\u00f3nicos 100% de los espacios p\u00fablicos sin esa da\u00f1o ese disposici\u00f3n t\u00f3xica y por el otro lado una regulaci\u00f3n mucho m\u00e1s estricta sobre todo la dirigida a ni\u00f1os y ni\u00f1as de la publicidad la propaganda y el patrocinio de la industria Tabacalera esa reforma ya fue promulgada y mandata a hacer un cambio en el reglamento respectivo para que pueda entrar en vigor este asunto el tr\u00e1mite se ha complicado b\u00e1sicamente ha habido presiones nos parece que externas al gobierno y sea burocratizado en la conamer la Comisi\u00f3n Nacional de mejora regulatoria un tiempo inusualmente largo del proceso de consulta nos han pedido una serie de especificaciones emitimos un documento de m\u00e1s de mil p\u00e1ginas desde la secretar\u00eda de salud aclarando Por qu\u00e9 raz\u00f3n era importante esto vemos ahora con enorme optimismo la llegada de la maestra Raquel buenrostro a la secretar\u00eda de econom\u00eda sabemos que esto es una funcionaria excelente de primera l\u00ednea que siempre en toda su vida defendi\u00f3 el inter\u00e9s p\u00fablico y suponemos que esto va a facilitar que se quite cualquier pretexto burocr\u00e1tico que pudiera haber y saliendo aqu\u00ed tenemos una reuni\u00f3n con la consejera jur\u00eddica precisamente Para coordinar esfuerzos de todo el gobierno en el mismo prop\u00f3sito que son las indicaciones del presidente controlar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible este problema de adicci\u00f3n al tabaco que es una sustancia muy muy nociva gracias Gracias doctor gatell y en una segunda pregunta nosotros en pulsos saludable se\u00f1or presidente hemos hecho un recorrido porque ante esta urgencia de la necesidad de darle atenci\u00f3n a todas las mexicanas y los mexicanos en materia de salud gratuita hemos encontrado que en algunos centros de salud y en algunos institutos nacionales la salud el derecho a la salud se les ha negado por un tema tal vez burocr\u00e1tico de darle un delito en un sistema Porque mucha gente al ser dada de baja de sus de sus empleadores de sus trabajos todav\u00eda sigue con vigencia en el seguro social hasta por cuatro meses entonces si en este intervalo se\u00f1or presidente llegan a enfermar llegan alg\u00fan instituto o alg\u00fan centro de salud y no ustedes pueden dar la atenci\u00f3n por temas de transparencia y por evitar que una auditor\u00eda les reclame que por qu\u00e9 les est\u00e1n dando atenci\u00f3n a quienes no la requieren porque el sistema todav\u00eda los cataloga como contribuyentes del Instituto Mexicano del Seguro Social ah\u00ed que se podr\u00eda hacer al respecto en ambas partes Para no quitarle el derecho a la salud de estas personas porque bueno desafortunadamente no tenemos fecha para poder tener alguna enfermedad y y la urgencia la necesidad la atenci\u00f3n es imperante se\u00f1or presidente bueno en primer lugar se Est\u00e1 avanzando con mucha responsabilidad para tener lo m\u00e1s pronto posible en mejores condiciones el sistema de salud p\u00fablica existe est\u00e1n los centros de salud est\u00e1n los hospitales pero no es bueno el servicio no est\u00e1n en buen estado los centros de salud las unidades m\u00e9dicas Rurales los hospitales en general no hay m\u00e9dicos generales no hay especialistas faltan equipos y faltan medicamentos Entonces se est\u00e1 trabajando haciendo pues un diagn\u00f3stico general y se va avanzando poco a poco pero muy bien para que se pueda resolver todo lo que hace falta y que se d\u00e9 atenci\u00f3n de primera ya recuerdo estamos pr\u00e1cticamente al 100 en Nayarit Tlaxcala Colima y vamos a estar con un buen servicio m\u00e9dico Pr\u00f3ximamente en Baja California Sur en Sonora y en Sinaloa Ya seis pero seguimos avanzando entonces yo espero que para mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tengamos todo el sistema de salud Entonces eso es lo primero lo segundo es tomar en cuenta que en el caso de urgencias todas las instituciones est\u00e1n obligadas a atender a los pacientes todas y que tambi\u00e9n como se demostr\u00f3 cuando la pandemia los sistemas ordinarios de salud como el ISSSTE el seguro donde se tiene nada m\u00e1s a derechohabientes incluso los servicios de salud de Marina de defensa todos Se abrieron a la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en general entonces eso es lo que te puedo responder vamos a seguir avanzando a llegar a la a la meta al prop\u00f3sito de que se garantice el derecho a la salud sin importar si eres derechohabiente o no si tienes recursos econ\u00f3micos o no es un derecho del mexicano no es un privilegio el derecho a la salud como el derecho a la educaci\u00f3n y ese es un compromiso que tenemos y lo vamos a cumplir y me da mucho gusto porque esto lo \u00edbamos a hacer desde el inicio comenc\u00e9 el gobierno visitando hospitales visit\u00e9 80 hospitales del Miss bienestar porque ese es el modelo que estamos ahora aplicando nos detuvimos por la pandemia por la emergencia pero tan luego pas\u00f3 la pandemia no lo m\u00e1s cr\u00edtico ya de nuevo retomamos el proyecto original y se va avanzando y estamos trabajando todos juntos como lo hicimos cuando la pandemia nos reunimos todos los lunes los que estamos aqu\u00ed m\u00e1s otros servidores p\u00fablicos del sector salud para seguir avanzando en el programa de salud p\u00fablica para todos los mexicanos entonces se\u00f1or presidente para entender Si alguien con esta condici\u00f3n requiere de una atenci\u00f3n no se no se la puede negar no no no a nadie a nadie por principio Cuando alguien solicita atenci\u00f3n m\u00e9dica todos nos aplicamos para que no falte la atenci\u00f3n m\u00e9dica y no importa en d\u00f3nde cuando yo voy a la giras y me plantean algo que tiene que ver con salud de inmediato Y as\u00ed todos eso no se puede este negar a nadie y no es un asunto econ\u00f3mico mercantil es un asunto enteramente humano Gracias se\u00f1or presidente y finalmente en el tema del tren Maya me gustar\u00eda conocer si toda esta madera y todo lo que lo que se utiliza o o o o no se utiliza para la construcci\u00f3n de El tren Maya si tienen planeado se han hecho algunos programas de econom\u00eda circular y tambi\u00e9n me gustar\u00eda conocer si nos pudiera ser favor de presentarnos cu\u00e1les son los programas sociales que han apoyado a los grupos de inter\u00e9s a las comunidades cercanas a la construcci\u00f3n del tren Maya es muy interesante que siempre hay siempre que hay una construcci\u00f3n las comunidades a trav\u00e9s de estos programas sociales siempre son muy beneficiadas se empoderan se les dan atenciones m\u00e9dicas tambi\u00e9n se les dan talleres para que tengan recursos para salir adelante podr\u00edan platicarnos al respecto de esto Gracias S\u00ed en todo el recorrido del tren maya entonces este se est\u00e1n aplicando programas de bienestar y se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a las comunidades a los municipios por donde pasa el tren m\u00e1s casi todos los ejidos tienen el programa sembrando vida donde pasa el tren m\u00e1s todos los programas de bienestar que se aplica lo que aqu\u00ed acaba de plantear Zo\u00e9 sobre salud Ayer se trat\u00f3 lo del tema de el hospital de Morelos en Quintana Roo lo de Tulum que se construy\u00f3 el hospital y no te ha puesto a funcionar en Chetumal hay una cl\u00ednica para atenci\u00f3n de pacientes con c\u00e1ncer que se construy\u00f3 se termin\u00f3 y tampoco ser\u00eda este iniciado la operaci\u00f3n se utiliz\u00f3 cuando el covid y ahora ya se est\u00e1 este echando a andar entonces todo lo que tiene que ver con salud con educaci\u00f3n y se est\u00e1 apoyando mucho a la gente por eso tambi\u00e9n esto sucede en todo el pa\u00eds afortunadamente pero ah\u00ed m\u00e1s en el sur por eso no tenemos oposici\u00f3n este a la construcci\u00f3n del tren La mayor\u00eda quede que se construye el tren los que presentaron amparos no eran los propietarios de la tierra ni ejidatarios ni comuneros eran pues representantes de grupos de intereses creados o asociaciones financiadas por gobiernos extranjeros pseudos ambientalistas o quienes siempre buscan sacar raja hablaba yo ayer de algunos dirigentes no todos de ejidos [M\u00fasica] que no quieren convocar a la gente a las asambleas porque saben que si se lleva a cabo la asamblea la gente va a aprobar que se autorice el paso del tren Entonces no quieren convocar porque quieren un acuerdo arriba Popular en donde ellos se beneficien los dirigentes las malas ma\u00f1as esto pasa tambi\u00e9n con los transportistas no es el hombre cami\u00f3n el que tiene su cami\u00f3n de volteo y de eso vive uno dos camiones no es que hay sindicatos no generalizo pero hay algunos que se aprovecha o quienes quieren por ejemplo para tener un derecho de v\u00eda en Canc\u00fan que estamos pavimentando con concreto la avenida Colosio y se est\u00e1 haciendo un puente para comunicar a la zona tur\u00edstica de alrededor de 10 kil\u00f3metros que es un puente que se tiene que construir hasta por cuestiones de seguridad Porque si pasa algo en la punta de la zona tur\u00edstica de Canc\u00fan est\u00e1 tan saturado ya de veh\u00edculos que no puede hacerse un desalojo seguro bueno estamos haciendo esas obras y estamos resolviendo los derechos pues uno una persona Por un terreno creo que de 200 metros pidiendo 25 millones de pesos y si no no pasan abusando ayer hablaba yo de que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede pagar m\u00e1s de lo que se establece un aval\u00fao entonces eso se da Pero tambi\u00e9n es la excepci\u00f3n no es la regla la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 ayudando mucho nada m\u00e1s en el tramo de escurrir la escarcha que son como 150 kil\u00f3metros me informaban son 16 ejidos y tengo una semana se hicieron las 16 asambleas y las 16 anuencias sin aval\u00fao nada todo sin mando para que se pueda pasar si ya est\u00e1 el trazo que se pase y que ya despu\u00e9s se hace el aval\u00fao y se les paga en esa actitud No pues Si de por s\u00ed los queremos Pues con eso los queremos m\u00e1s mucho m\u00e1s es reafirmar lo que siempre hemos sostenido se burlan mis adversarios los conservadores porque ellos no toma en cuenta estos sentimientos son muy fr\u00edos se les ha endurecido el coraz\u00f3n se burlan Cuando digo del pueblo bueno y de la bondad de nuestro pueblo la gente humilde la gente pobre da todo todo me ha tocado verlo ni el tiempo de vida y de lucha de c\u00f3mo un pobre que est\u00e1 enfermo y todos los de la comunidad van a apoyarlo me ha tocado ver como alguien te pega un machetazo un hachazo y lo tienen que sacar en hamaca con palo que no hay camino no hay transporte llegan cargado y llega la gente a la hamaca entregarle lo que tenga para que se cure esa solidaridad aut\u00e9ntica esa fraternidad la he visto no es la enfermedad de acumular riqueza como colonizadores cuando le pregunt\u00e1bamos los ind\u00edgenas que quer\u00edan que buscaban Y es que nosotros tenemos una enfermedad muy grave que solo se quita con el oro D\u00f3nde est\u00e1 el oro [Risas] Buscando el oro buscando lo material o lo que Hidalgo no les dijo a quienes lo estaban juzgando descomulgando a ustedes los oligarcas les dijo a los oligarcas su \u00fanico Dios es el dinero entonces la gente si est\u00e1 ayudando mucho y se les est\u00e1 apoyando y se les va a seguir apoyando en toda la toda la ruta se est\u00e1n construyendo viviendas por ejemplo como se us\u00f3 un buen tramo el derecho de v\u00eda del ferrocarril del sureste ya se hab\u00edan construido viviendas hab\u00eda una especie de invasi\u00f3n de las v\u00edas entonces en varios lugares por ejemplo en Esc\u00e1rcega y en otros lugares se construyeron viviendas y la gente acept\u00f3 se los con sus casas este y si est\u00e1n haciendo pues muchas cosas y est\u00e1n contentos la verdad con deseos de que se termine el Buenos d\u00edas presidente Beatriz Contreras castillo de la revista polem\u00f3n se\u00f1or presidente sus opositores o algunos de ellos desde antes de 2006 afirmaban que si usted llegaba la presidencia la econom\u00eda del pa\u00eds se caer\u00eda que hab\u00eda que abri\u00f3 crisis que el peso se devaluar\u00eda que la gente perder\u00eda sus bienes que las inversiones se detendr\u00edan y que los capitales se ir\u00edan en 2006 por ejemplo incluso hicieron una un anuncio de una bicicleta cay\u00e9ndose como la met\u00e1fora la met\u00e1fora de lo que ser\u00eda su gobierno y bueno nada de eso ha pasado Hace unos d\u00edas el fondo monetario internacional anunci\u00f3 que pese a la pandemia y a la crisis derivada de la guerra entre Ucrania y Rusia la econom\u00eda mexicana va a seguir creciendo y superar\u00e1 la de Espa\u00f1a Esta es una posici\u00f3n que no ocupaba desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os Qu\u00e9 mensaje les dar\u00eda a todos los opositores y a pues estos especialistas y analistas que afirmaron contundentemente que si usted llegaba a la presidencia todo ser\u00eda un caos en la econom\u00eda mexicana y qu\u00e9 les dir\u00eda a los que hoy afirman que la econom\u00eda mexicana Bajo su gobierno ha sido un desastre bueno son enfoques distintos nosotros desde la oposici\u00f3n sostuvimos que no funcionaba del modelo econ\u00f3mico neoliberal aunque no en un asunto solo pol\u00edtico ideol\u00f3gico sino de juicio pr\u00e1ctico que no eran buenos los resultados y que hab\u00eda que cambiar y lo hemos hecho y ha funcionado tenemos estabilidad econ\u00f3mica les voy a presumir ayer habl\u00e9 con el secretario de Hacienda que estuvo en Washington y me dijo que vio a Larry fin que es el de un fondo de inversiones Black Rock y que le coment\u00f3 que M\u00e9xico era de los pa\u00edses que mejor hab\u00eda manejado la crisis originada por la pandemia porque no nos endeudamos hace poco no s\u00e9 si sea cierta la cifra que tiene que ver con Espa\u00f1a se habla de que tenemos ya el mismo producto interno bruto una misma generaci\u00f3n de riqueza que incluso ya estamos superando a Espa\u00f1a en generaci\u00f3n de riqueza deben de ser como 2021 billones de pesos del producto interno bruto ya est\u00e1n sacando su m\u00e1quina Ahorita nos van a decir este pero lo interesante es que nosotros de esos 20 21 millones de pesos solo tenemos deuda de 10 12 millones 50 por ciento del Cristo y en caso de Espa\u00f1a de estos 20 21 millones su deuda es como de siento como de 25 billones el doble Entonces si hay diferencia y esos pa\u00edses se endeudaron con la pandemia y otros que no tengo porque aqu\u00ed mencionar o no debo mencionar lo que es hasta de mal gusto solo porque toca hacerlo de Espa\u00f1a Y eso lo hago porque este siempre hay una tendencia no a poner de ejemplo lo que hacen en el extranjero se le llama de mal modo no lo voy a repetir C\u00f3mo se le llama eso porque no me gusta Pero tiene que ver con los que solo exaltan admiran lo que se hace en el extranjero Y piensan que lo hecho en M\u00e9xico est\u00e1 mal hecho cuando no es as\u00ed lo otro es tambi\u00e9n sentirnos m\u00e1s eso s\u00ed lo puedo decir se llama yobinismo o ese es el t\u00e9rmino pol\u00edtico que se utiliza dice que somos lo mejor del mundo tampoco no somos m\u00e1s pero tampoco somos menos Y s\u00ed M\u00e9xico en lo que somos m\u00e1s con todo respeto es en nuestra grandeza cultural y de ah\u00ed de imana nuestra fortaleza ahora con los de los vapeadores por ejemplo nosotros lo podemos decir porque somos libres otros gobiernos no lo pueden decir por los intereses que hay Pero adem\u00e1s de que nos importa mucho mucho mucho mucho mucho mucho mucho mucho mucho mucho por cuestiones de salud y sobre todo por nuestros j\u00f3venes nosotros tenemos que apoyarnos mucho en nuestros valores culturales en la importancia que tiene Una instituci\u00f3n que es fundamental la familia la familia mexicana es que eso hace la diferencia Nosotros hemos podido resistir todos los males las calamidades por nuestras familias y por nuestras culturas o por nuestras culturas tenemos familias que son excepcionales es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds eso con todo respeto no sucede en otros pa\u00edses eso tambi\u00e9n nos protege de los problemas como el de la drogadicci\u00f3n es cosa nada m\u00e1s de seguir fortaleciendo valores que no se desintegren las familias y en el concepto de familia tambi\u00e9n moderna no solo familia tradicional pero familia fortalecer la familia uno de los errores de la izquierda entre otros Es que hist\u00f3ricamente le dej\u00f3 el tema de la familia los conservadores porque se pensaba de que la izquierda solo se ten\u00eda que ocupar de la colectividad de la comunidad de lo social y no del tema de la familia y en el caso de M\u00e9xico a lo mejor eso podr\u00eda funcionar en otros lados pero en el caso de M\u00e9xico la familia es fundamental entonces yo tengo de que nosotros tenemos esa ventaja y estoy optimista yo sostengo que podemos hacer todav\u00eda en el tiempo que nos queda mucho para fortalecer valores fortalecer la familia y enfrentar el problema de la drogadicci\u00f3n sobre todo el consumo interno podemos lograr que no suceda lo que desgraciadamente est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds vecino y amigo en Estados Unidos donde los j\u00f3venes andan metidos no todos pero si es un problema grave de drogadicci\u00f3n fentanilo que as\u00ed como lo de los vapeadores vamos a enfrentar abiertamente el fentanilo con todo el da\u00f1o que causa porque es muerte fulminante [M\u00fasica] te vas doloros\u00edsimo ver c\u00f3mo andan como zombies es algo muy fuerte eso lo tenemos que enfrentar nosotros y estoy optimista por que tenemos bases sustento en nuestras culturas en nuestra fortaleza familiar es cuesti\u00f3n de informar m\u00e1s as\u00ed como los vapeador con Jes\u00fas tenemos el compromiso que todo el tiempo que nos quede lo que se destine de publicidad para medios va a ser a orientar sobre el da\u00f1o de las drogas esto de los vapeadores el fentanilo informar informar informar informar y al mismo tiempo los programas de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes garantizar el derecho al estudio garantizar el derecho al trabajo la felicidad la m\u00fasica la cultura el arte me dio mucho gusto por ejemplo cuando vino esta banda al Z\u00f3calo firme este lo m\u00e1s sano hubieron algunos ah\u00ed que Se tomaron su caguama pero muy poco este ven\u00edan familias j\u00f3venes bueno familias completas con ni\u00f1os tan es as\u00ed que se como se llen\u00f3 completo y segu\u00eda llegando gente y llegando y llegando y llegando pero eran r\u00edos de gente yo estaba fildeando por la ventana Ya habl\u00e9 a Claudia y le dije y hay que hacer algo que ya no vengan que dos sigan pasando porque puede haber una desgracia este y ya se resolvi\u00f3 y hay unas fallas aqu\u00ed enfrente yo ordene que la gira para que hubiese m\u00e1s espacio y que pudiesen estar hasta hasta el frente del palacio o sea las puertas y no se pod\u00eda quitar las vallas porque est\u00e1n soldadas desde enfrente pero s\u00ed Se abrieron y se meti\u00f3 la gente y estaban en la puerta las puertas del palacio todas las puertas ning\u00fan da\u00f1o De nada de nada diversi\u00f3n sana no destrucci\u00f3n entonces S\u00ed vamos a este a salir adelante con los j\u00f3venes y en tu pregunta Pues la verdad vamos bien ahora nada m\u00e1s tenemos que ocuparnos del tema de la inflaci\u00f3n ya lo estamos Este atendiendo en energ\u00e9ticos no tenemos problema tenemos que resolver lo de alimentos y en eso estamos ya trabajando que no aumente la canasta de 24 productos b\u00e1sicos debe de costar 1038 pesos hicimos el acuerdo con Walmart con Chedraui con Soriana y con otros distribuidores y productores hoy creo precisamente voy a recibir a la gerente mundial de Walmart y un tema el de los precios de los b\u00e1sicos no s\u00e9 si es hoy o ma\u00f1ana y si es para es la gerente de Am\u00e9rica Latina o de este a nivel mundial A ver qu\u00e9 nos digan pero el tema va a ser eso seguramente ellos traen otros asuntos pero a m\u00ed me importa es el de los alimentos de que este en estos tiempos de inflaci\u00f3n se procure respetar los precios acordados en la canasta b\u00e1sica estamos hablando de un distribuidor como le llaman ahora preponderante hoy pero s\u00ed vamos bien adelante Gracias se\u00f1or presidente Aprovechando que hoy es el d\u00eda del pulso de la Salud La Suprema Corte de Justicia acept\u00f3 revisar el nuevo etiquetado el cual permite a los consumidores a ver si los productos que adquieren tienen excesos de calor\u00edas de grasas de az\u00facares de sodios o si tienen alguna sustancia no apta para los ni\u00f1os el amparo es promovido por grandes empresas de alimentos y ya un ministro hab\u00eda desechado un Amparo por un juzgado en materia administrativa qu\u00e9 piensa de este tema a sabiendas de que el alto consumo de alimentos cal\u00f3ricos pues provoca varias enfermedades en las personas saber si tiene alguna postura al respecto Y si defiende el nuevo etiquetado que adem\u00e1s pues ha sido incluso aplaudido por la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas S\u00ed ya este est\u00e1 aceptado incluso por ellos mismos por los industriales y fue producto de una negociaci\u00f3n durante muchos a\u00f1os dos o tres a\u00f1os no pero no muchos pero s\u00ed dos o tres y este y se acord\u00f3 y hubo cierta inconformidad pero ya se est\u00e1 aplicando desde luego ellos tienen derecho de acudir el poder judicial pero no creo que cambie y pienso que debe mantenerse porque eso es lo otro el cuidar la alimentaci\u00f3n principales esto de las drogas que debemos de evitarlo porque este es algo grave y tambi\u00e9n cuidar lo que comemos como dir\u00eda rius la panza es primero cuidar y la salud en general les dec\u00eda yo que nosotros somos libres me llena de satisfacci\u00f3n de orgullo que se diga aqu\u00ed que el pa\u00eds A lo mejor ya lo han hecho en otras partes o de los pocos pa\u00edses en donde se hace un estudio de los vapeadores porque son muchos los intereses pero realmente es un enga\u00f1o que se ponga de que tiene tres sustancias que no hacen da\u00f1o y resulta que son 30 33 ocultas es un fraude y tiene que ver con la salud claro este tipo de empresas no todas desde luego gastan mucho en publicidad [M\u00fasica] tienen gestores que les pagan les llaman lo vistas cabildos este que van a las c\u00e1maras donde se aprueban las leyes de hacer la voz y son capaces hasta de sobornar cuando menos les dan viajes no a los que se dejan los llevan a pasear y los cortan pero ya cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente Y hay muchos servidores p\u00fablicos rectos que no tienen precio y eso es muy bueno qui\u00e9n sigue Gracias Presidente buenos d\u00edas Arturo Cerda del financiero bloomberg el viernes usted pr\u00e1cticamente dio por ya un hecho de que Estados Unidos hab\u00eda hecho a un lado la posibilidad de irse al panel y estaban buscando una v\u00eda m\u00e1s de conciliaci\u00f3n ayer ofreci\u00f3 el embajador de los estados de M\u00e9xico que en Salazar una conferencia de prensa y ah\u00ed \u00e9l aclara que en esa situaci\u00f3n no ha cambiado que Estados Unidos mantiene su postura de las consultas y que esto se desahogue en el marco de El temec Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de estas de estas negociaciones porque pues pr\u00e1cticamente Pues digamos lo desminti\u00f3 y en cuestiones econ\u00f3micas tambi\u00e9n ayer lo el presidente de la mitad declar\u00f3 que despu\u00e9s del llamado que usted le hizo a Walmart Chedraui y a Soriana para que se ajusten a los 1039 pesos de los 24 productos de la canasta b\u00e1sica dice el que no fue de acuerdo que no es una obligaci\u00f3n para ellos que en todo caso es un acuerdo de buena voluntad y que si es posible llegar\u00e1n a esa meta que le puede responder por favor Bueno lo primero que son muy buenas las relaciones con el gobierno de Estados Unidos de que nosotros no queremos pleito est\u00e1n es as\u00ed que ayer me coment\u00f3 Marcelo ebrard que lo buscaron de la Casa Blanca porque quiere hablar por tel\u00e9fono conmigo hoy el presidente by entonces si fuesen mal a las relaciones pues no se procurar\u00edan estos encuentros estas conversaciones o sea es buena la relaci\u00f3n muy bueno y ya el presidente va de lo ha dicho muchas veces y se lo agradecemos que nuestra relaci\u00f3n se da en un pie de igualdad de respeto a nuestra soberan\u00eda Y eso es todo y son muy buenas las relaciones somos el principal socio comercial de Estados Unidos pero la controversia se mantiene No pues s\u00ed pero estoy seguro de que van a darse cuenta de que no se afecta en nada [M\u00fasica] nuestra relaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica soberana en materia el\u00e9ctrica materia petrolera en el manejo de litio de eso no est\u00e1 sujeto a ninguna negociaci\u00f3n a ning\u00fan tratado es un asunto de principios miren para no equivocarnos en pol\u00edtica exterior lo mejor y esto es consejo para los j\u00f3venes es apegarnos a lo que establece nuestra constituci\u00f3n el art\u00edculo 89 haciendo un s\u00edmil es como en el b\u00e9isbol hay que jugar con el librito porque lo que est\u00e1 escrito en nuestra constituci\u00f3n es producto de una larga historia de buenas relaciones de agresiones a nuestro territorio de humillaciones de sangre de martirio de los da\u00f1os causados por la guerra vamos a ponerla que eso se olvid\u00f3 durante el periodo neoliberal porque no pones el 89 S\u00ed pero este es importante el primero facultades y obligaciones del presidente promulgar y ejecutar las leyes que expida el Congreso de La Uni\u00f3n proveyendo en la Esfera administrativa a su exacta observancia Ahora s\u00ed vamos a la fracci\u00f3n que tiene que ver con pol\u00edtica de principios adelante dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados internacionales as\u00ed como termina denunciar suspender modificar enmendar retirar reservas y formular declaraciones interpretativas sobre los mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del senado en la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica el titular del poder ejecutivo observar\u00e1 lo siguientes principios normativos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la no intervenci\u00f3n la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias esto por ejemplo soluci\u00f3n pac\u00edfica que controversias para los que quieren que tomemos partido en la guerra de Rusia con Ucrania pues no no podemos la Constituci\u00f3n no nos permite la proscripci\u00f3n de La amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones internacionales es no a la guerra s\u00ed la igualdad jur\u00eddica de los estados no hay gobierno del mundo No aceptamos hegemon\u00edas la igualdad jur\u00eddica de los estados la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo el respeto la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos la lucha por la paz y la seguridad internacionales entonces son muy buenas las relaciones con Estados Unidos y en lo personal llevamos muy buena relaci\u00f3n con el presidente Trump perd\u00f3n con el presidente del Valle sabe de qu\u00e9 quiere hablar el presidente mairena con usted no no este pero creo pienso que puede ser eso porque vamos a tener una Cumbre van a estar con nosotros el Primer Ministro te rod\u00f3 y el presidente by en diciembre tienen a M\u00e9xico y puede ser que sea para ese tema A qu\u00e9 hora tienes esa llamada se acord\u00f3 las cinco y media pero vamos a estar nosotros llegando yo creo que s\u00ed nos va a dar tiempo este a Ciudad Victoria pero desde all\u00e1 podemos hablar y su respuesta al presidente de la Ant\u00e1rtida Pues que respeto mucho no su punto de vista Pero que este Ojal\u00e1 y ellos se sumen Y si no hay nada obligatorio somos juaristas a lo mejor hasta \u00e9l es juarista y Ju\u00e1rez dec\u00eda nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho no se impone nada no es imponer desconvencer persuadir Y as\u00ed se va avanzando y realmente ha habido cooperaci\u00f3n de todos solo los politiqueros conservadores pues esos van a estar en contra de todo imag\u00ednense si este vamos a convencer a los del reforma o de otros medios a Claudia que es Gonz\u00e1lez pejel\u00ed que la la guacamaya convertida en zopilote no esos van a seguir pero no pasa nada nada hablaba yo de las cosas que debemos de sentirnos orgullosos porque M\u00e9xico est\u00e1 a la vanguardia por una de las cosas importantes del movimiento de transformaci\u00f3n un aporte es que estamos quebrando tronchando la m\u00e1xima de gebels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad que no solo fue creaci\u00f3n de gebels el principal propagandista de Hitler ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s ya aqu\u00ed hemos visto de c\u00f3mo la usaba el ide\u00f3logo del conservadurismo del siglo 19 Lucas alam\u00e1n que le escrib\u00eda Santana cuando estaba en el exilio despu\u00e9s de que Santana hab\u00eda pues permitido el que nos quitaran la mitad del territorio los conservadores lo van a buscar y para este traerlo del exilio Le escrib\u00eda a Lucas alam\u00e1n y le dec\u00eda no se preocupe v\u00e9ngase nosotros los conservadores manejamos la opini\u00f3n general que luego se le llam\u00f3 opini\u00f3n p\u00fablica y la manejamos porque somos los due\u00f1os de los principales peri\u00f3dicos de la capital y de las principales ciudades de M\u00e9xico estamos hablando de 1853 54 55 casi 90 a\u00f1os 80 a\u00f1os antes de gables Entonces como con los medios se pod\u00eda someter a un pueblo o destruir a un gobierno democr\u00e1tico lo que hicieron con Madero nombre bueno ni idealista ap\u00f3stol de la Democracia fue v\u00edctima de una campa\u00f1a Feroz en medios de informaci\u00f3n lo acabaron lo destruyeron a \u00e9l a toda su familia a su hermano Gustavo o sea malito de un ojo y le dec\u00edan el ojo parado y as\u00ed se llamaba un peri\u00f3dico nunca le perdonaron una frase a Gustavo por eso fue uno de los asesinatos m\u00e1s infames Jos\u00e9 han cometido en la historia de M\u00e9xico ni repetirlo la manera como lo asesinaron si doli\u00f3 la forma como asesinaron al presidente Madero los de su hermano fue tremendo terrible porque en el Porfiriato toda la prensa la ten\u00eda en un pu\u00f1o Porfirio prensa subvencionada pagada comprada o alquilada hab\u00eda un fondo que se llamaba el fondo de los reptiles que se destinaba a la subvenci\u00f3n hab\u00edan las excepciones son rosas del hijo del ahuizote de Daniel Cabrera de C\u00f3mo se llamaba el peri\u00f3dico de quien tambi\u00e9n particip\u00f3 eh No el Colmillo p\u00fablico no era tambi\u00e9n magonista como regeneraci\u00f3n era del hogar diario el hogar C\u00f3mo se llama el se\u00f1or famos\u00edsimo filomeno mate Don filomeno Mata este Daniel Cabrera Los hermanos Flores Mag\u00f3n de otros los que estuvieron tambi\u00e9n en la huelga de la de R\u00edo Blanco pero muy pocos y en la clandestinidad todos todo toda la prensa la ten\u00eda controlada limantur secretario de Hacienda el encargado de repartir el ma\u00edz con gorgojo el encargado de maicear a todos y el peri\u00f3dico porfirista m\u00e1s le\u00eddo el que ten\u00eda m\u00e1s influencia pues era El Imparcial as\u00ed se llamaba Imag\u00ednese El Imparcial se tiraban hasta 120 140 mil ejemplares diarios en aquel entonces que M\u00e9xico ten\u00eda 15 millones de habitantes Entonces era el control completo de los medios completo completo completo completo la revoluci\u00f3n llega a Madero y son libres los medios por eso la frase de Gustavo Madero cuando todos estos medios que defend\u00edan al conservadurismo y a la Dictadura se le lanzan A Madero en una campa\u00f1a tremenda entonces dice Gustavo les muerden la mano le muerden la mano a quien les quit\u00f3 el bozal Y eso no se lo perdonaron por eso lasa\u00f1a en contra de entonces este eso es lo que puedo comentarte son buenas las relaciones con Estados Unidos y la otra pregunta y Bueno la verdad ya creo que ya lo dijo a ustedes lo adelanta dice que pues no hay ning\u00fan problema se adelante ellos pueden participar y es voluntario si no este quieren vender la canasta en 1038 pesos este de los 24 productos pues no pero s\u00ed hay quienes las la est\u00e1n vendiendo incluso m\u00e1s barata 950 menos de 1.000 presidente y un tema de seguridad ayer en secretario de gobernaci\u00f3n explic\u00f3 que la el secretario de la defensa cancel\u00f3 su reuni\u00f3n con los diputados para hablar de El hackeo a los servidores de la secretar\u00eda porque le hab\u00eda aparecido ofensiva una carta del presidente de la comisi\u00f3n con la que ten\u00eda esta reuni\u00f3n de trabajo qu\u00e9 es lo que le reporta el general secretario Cu\u00e1l es la parte que result\u00f3 inadmisible para \u00e9l para esta reuni\u00f3n y tambi\u00e9n quiero consultarle que pues de qu\u00e9 privilegios goza el general Sandoval para acondicionar esta reuni\u00f3n en sus oficinas y no acudir directamente al llamado de los diputados gracias S\u00ed pero es parte lo mismo de la politiquer\u00eda no le den importancia a eso no es nota no no no no no no no no no ta es el que el peso sea la moneda menos devaluada en el mundo Eso s\u00ed es nota este lo dem\u00e1s son nuestros adversarios conservadores no no no no no no no no no es no hay este que enojarse hay que estar contentos alegres felices este y que ellos se serenen que se tranquilicen que sirve la pasiflorina ese o el t\u00e9 de flor de tila y que los medios ya que le cambien no les funciona lo que hacen sigue sin afectarnos No es que no me preocupe es que no nos afecta Me da much\u00edsimo gusto que la gente est\u00e9 tan despierta y este s\u00ed pues de uno en reforma y cualquiera los verbos todos en contra todos todos todos todos todos todos todos todos en contra una vez este me preguntaron que si Por qu\u00e9 no contestaba yo todo porque pues es mucho de veras son muchos los aplaudidores que tienen los potentados los conservadores much\u00edsimos no hay equilibrio las mesas de an\u00e1lisis todo todo en contra Y c\u00f3mo sacan dinero de nosotros ya es el colmo ya me convert\u00ed en una empresa este muy lucrativa para muchos les pagan para que este me peguen pero much\u00edsimo dinero y a veces me da hasta pena con los compa\u00f1eros pues de los peri\u00f3dicos porque pues lo tienen que hacer Si no los corren No exagero ya les he platicado o estamos en la posici\u00f3n que este un periodista que toma la iniciativa de invitarme a una entrevista y estamos a mitad de la entrevista y le hablan el due\u00f1o de la radio o le cortas o te corro de repente nos fuimos a los comerciales estaba blanco muchacho ya me dijo le digo no no te preocupes ya no regresamos y ya no regres\u00e9 o sea porque se habla de censura y se piensa que la censura es este el gobierno [M\u00fasica] no una vez fui ten\u00eda Guanajuato me hacen una entrevista Ah\u00ed todos los medios bien apegollados hasta la fecha bien bien al conservadurismo y un joven tambi\u00e9n de programa de radio yo voy a hacer una entrevista porque usted dice de que es v\u00edctima de un cerco informativo y eso no es cierto usted tiene posibilidad de hablar y ya me hizo la entrevista pues como a los 10 d\u00edas me habl\u00f3 ten\u00eda usted raz\u00f3n Me corrieron [Risas] entonces me da pena hay algunos Pues que les gusta eso no Pero hay otros que lo tienen que hacer porque pues por necesidad tienen que abrir sus programas peg\u00e1ndonos y no son ellos es la l\u00ednea editorial y son los de arriba Entonces ya tambi\u00e9n basta porque la ma\u00f1anera es muy importante Mucho muy importante o sea pueden comprar granjas de Bots Pero eso no hace nada porque tiene un alcance limitad\u00edsimo pero no es para presumir pero la ma\u00f1ana es la ma\u00f1anera ya ni deber\u00eda yo de estar repitiendo la reforma este nada m\u00e1s les hago publicidad si ya nadie Lee ese peri\u00f3dico usted lo hago porque este enga\u00f1aron mucho y es importante no terminar de quitarles La M\u00e1scara es un peri\u00f3dico conservador es un bolet\u00edn de lo m\u00e1s reaccionario de M\u00e9xico representante de grupos de intereses creados pero de los m\u00e1s atrasados de los m\u00e1s retr\u00f3gradas no hay ah\u00ed A lo mejor los trabajadores pero los editores articulistas puro conserva con todo respeto no hay nadie cu\u00e1l es tu programa saludable Ah ese s\u00ed No pero mejor ven t\u00fa aqu\u00ed Bueno ya me voy porque me est\u00e1n esperando queda pendiente [M\u00fasica] m\u00e1s que preguntar hoy que s\u00ed lo voy a hacer ustedes saben que que sufri\u00f3 un atentado que se dijo que que fue un robo No es cierto fue fue directo por todos los temas que se vienen manejando que tienen que ver con la corrupci\u00f3n un tema que usted abordado constantemente el de erradicar la corrupci\u00f3n que es un anhelo del pueblo de M\u00e9xico millones de mexicanos quisieran que se radicara la corrupci\u00f3n que est\u00e1 metida en todas partes en todos los lugares pero en particular el grupo de ambientalistas su servidora que viene a esto hubo reacci\u00f3n porque estaban acostumbrados a hacer lo que quer\u00edan porque estaban acostumbrados a a corromper es un estilo de vida Esto de la corrupci\u00f3n y al verse evidenciado expuestos Pues hay este tipo de reacciones supongo que en el resto de nuestro pa\u00eds est\u00e1 pasando una cosa similar que la gente que se ve afecta de sus intereses pues est\u00e1 generando violencia est\u00e1 generando intimidaci\u00f3n asesinatos y tambi\u00e9n atentar contra los periodistas por ah\u00ed la frase de no se mata la verdad matando periodistas entonces en esta erradicaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n Que tanto se va a avanzar en esta administraci\u00f3n que usted encabeza decirle tambi\u00e9n que ha habido funcionarios aqu\u00ed de su gobierno que nos Han atendido que usted instruy\u00f3 que se hiciera lo del An\u00e1lisis en Puerto Vallarta del derrumbe de toda la cuesti\u00f3n ambiental la maestra Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez de primera trabajando en el territorio Laura Vel\u00e1zquez en protecci\u00f3n civil que tambi\u00e9n fueron a hacer el dictamen el venir aqu\u00ed hubo respuesta en Puerto Vallarta la gente est\u00e1 contenta de los ambientalistas le mandan saludos los amigos de San Pancho donde Tambi\u00e9n tienen un conflicto ambiental pero la naturaleza y los sismos se est\u00e1n encargando de todos aquellos desarrollos que no han sido legales Esto es lo que est\u00e1 afectando al pa\u00eds en esta administraci\u00f3n que usted diariamente habla sobre la corrupci\u00f3n qu\u00e9 tanto cree usted que pueda disminuirse mucho mucho este se ha avanzado bastante y vamos a seguir combatiendo la corrupci\u00f3n y la corrupci\u00f3n en todo lo que tiene que ver con el manejo de suelo ya me queda tiempo todav\u00eda para los que [M\u00fasica] ya est\u00e1n este pensando que se termine el sexenio les digo que el primero de diciembre voy a cumplir cuatro a\u00f1os que me quedan pues un poco menos de dos a\u00f1os pero vamos a hacer much\u00edsimas cosas por ejemplo en lo que te preocupa a ti de este el manejo del uso de suelo antes de irme todo aquello que sea terreno nacional o terrenos para el desarrollo tur\u00edstico manejados por fonatur que no sean de utilidad p\u00fablica y que se los puedan robar hacia adelante toco madera si regresaran [M\u00fasica] los corruptos todos esos terrenos estoy pensando que se queden como \u00e1reas de reserva natural protegida o sea voy a procurar proteger lo m\u00e1s que se pueda de los bienes nacionales Entonces s\u00ed no va a ser f\u00e1cil el que sigan saqueando quiero decirle que varias varias temas que le plante\u00e9 aqu\u00ed que tienen que ver con Esto justamente el trabajo que viene haciendo la maestra y lo menciono a Mar\u00eda Luis albores Porque desde el primer momento que usted dijo ponte de acuerdo con ella se comunic\u00f3 ha estado en Puerto Vallarta manda su equipo y vemos que est\u00e1 trabajando y empiezan a salir lo resolutivos estamos cumpliendo un a\u00f1o cuatro meses de que de que viene aqu\u00ed a esta conferencia L\u00e1stima que no vine antes verdad Para aprovechar toda esta plataforma y los funcionarios que que han estado trabajando que nos han apoyado tambi\u00e9n quiero aprovechar al presidente para agradecer a Rosa Isela Quiero agradecer tambi\u00e9n la reacci\u00f3n inmediata que tuvieron para con mi persona porque por eso estoy aqu\u00ed estoy viva estoy recobrando mi fuerza estoy recobrando mi energ\u00eda quiero seguir ejerciendo el periodismo serio responsable con \u00e9tica con libertad de pensamiento tengo miedo obviamente quisiera no tenerlo le pido que toda esta gente que se ve amenazada por defender el medio ambiente o nosotros como reporteros Pues tambi\u00e9n estar estar protegidos y y agradecer a todos los funcionarios que nos han prestado su su apoyo su mano Quiero agradecer desde luego pues a toda mi comunidad Universitaria en Puerto Vallarta Al rector Ricardo Villanueva desde luego tambi\u00e9n al rector Jorge T\u00e9llez al maestro Gabriel Torres Espinoza por el lado de la universidad pero aqu\u00ed a todos a Enrique irazoque que est\u00e1 en lo que es la coordinaci\u00f3n ejecutiva Nacional del mecanismo de personas defensoras de Derechos Humanos tambi\u00e9n a Eric Javier Mart\u00edn salas honorio P\u00e9rez y a Gallegos que el estado en comunicaci\u00f3n con mis hijos con mi familia porque yo no pod\u00eda caminar No pod\u00eda hablar he hecho un gran esfuerzo aqu\u00ed estoy y pues vamos a seguir participando sino los permiten y que no nos deje solos porque atentar contra la vida de una persona como lo hicieron conmigo me dejaron tirada en el piso desangr\u00e1ndome Gracias a Dios a los m\u00e9dicos para m\u00e9dicos a todo el personal estoy aqu\u00ed y al apoyo que me han dado y a la protecci\u00f3n tambi\u00e9n entonces no pod\u00eda irme sin agradec\u00e9rselo agradecerle a Jes\u00fas tambi\u00e9n que ha estado muy pendiente de m\u00ed y a todas las personas que han contribuido Much\u00edsimas gracias presidente hay temas que tienen que ver con investigadores que lo vamos a invitar porque tambi\u00e9n la gente est\u00e1 cuidando el medio ambiente el doctor Rafael Guzm\u00e1n le mando un saludo hizo un hallazgo de una planta del Ma\u00edz usted estuvo en Nayarit en milpillas por ah\u00ed lo van a buscar Entonces estamos muy involucrados en todo lo que es el medio ambiente y lo dej\u00f3 ir Muchas gracias a todos los compa\u00f1eros mucho gusto Susana que est\u00e9s aqu\u00ed Susana fue v\u00edctima de un Atentado este y se pens\u00f3 se habl\u00f3 de que era un asalto pero no fue por su trabajo de denuncia s\u00ed Y porque Lamentablemente vivimos suficiente muy violento en Jalisco de impunidad de muchas cosas que ahorita no vienen al caso pero que desde el momento que surge el nombre muy constante de Jalisco de Puerto Vallarta tenemos que ver tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n de la transparencia que nos piden los ciudadanos de cuentas claras que no pasen m\u00e1s administraciones sin que se sepan realmente Cu\u00e1l es la deuda del municipio hay ciudadanos muy comprometidos presidente con el medio ambiente y con todo en Puerto Vallarta le mandan saludos y mira un aplauso para ti Ahora s\u00ed me voy para que logremos que lo que no sigan subiendo los precios de los alimentos ya ma\u00f1ana va a ser en victoria pero el jueves estamos de nuevo aqu\u00ed [M\u00fasica] all\u00e1 S\u00ed seguramente s\u00ed [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:28.164821"
}