{
    "video_id": "D3SCyUW_1ac",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D3SCyUW_1ac/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAeJrMXNWZb66UqCnZY2ZJ-Obh2Sw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D3SCyUW_1ac",
    "video_title": "Resultados de jornada de reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas. Conferencia presidente AMLO 1/2",
    "video_length_seconds": 7789,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1062.7,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1069.92,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1076.27,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1092.64,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1102.9,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1118.49,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "bueno pues como todos los martes",
            "start": 1122.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1125.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1130.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1131.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1133.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 1134.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer hoy martes 7 de",
            "start": 1137.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "junio el plan",
            "start": 1141.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 1144.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1147.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "periodistas qu\u00e9",
            "start": 1150.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se dedican a este noble oficio",
            "start": 1153.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por su cuenta",
            "start": 1157.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1159.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues \u00e9stas est\u00e1n",
            "start": 1161.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "desamparados",
            "start": 1164.69,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1167.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se ha tomado la decisi\u00f3n de destinar un",
            "start": 1169.779,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porcentaje",
            "start": 1173.95,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "del presupuesto de publicidad del",
            "start": 1176.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobierno el 25 por ciento del gasto",
            "start": 1178.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "total de publicidad",
            "start": 1182.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 1185.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "periodistas que trabajan por su cuenta",
            "start": 1189.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por cuenta propia",
            "start": 1193.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y garantizarles la seguridad social la",
            "start": 1196.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1199.57,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1201.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otros beneficios de",
            "start": 1203.399,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1207.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "social otras prestaciones",
            "start": 1209.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esos son los dos temas que tenemos para",
            "start": 1213.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hoy de modo que comenzamos",
            "start": 1215.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1219.22,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud con el doctor al",
            "start": 1221.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1224.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1227.399,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los",
            "start": 1230.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "saludo con el afecto de siempre y como",
            "start": 1233.609,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha expuesto el se\u00f1or presidente en el",
            "start": 1236.369,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pulso de la salud de hoy el 7 de junio",
            "start": 1237.929,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "les informaremos tambi\u00e9n sobre dos temas",
            "start": 1240.659,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "en el primero el maestro soy robledo",
            "start": 1243.899,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "les presentar\u00e1 dentro de la",
            "start": 1248.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema de salud al",
            "start": 1251.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cierre de la jornada nacional de",
            "start": 1254.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "reclutamiento y contrataci\u00f3n",
            "start": 1257.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicos especialistas el total de",
            "start": 1258.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "quienes fueron registrados las vacantes",
            "start": 1263.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las postulaciones as\u00ed como los avances",
            "start": 1267.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el abasto de medicamentos en nayarit",
            "start": 1270.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y colima y de la basificaci\u00f3n de",
            "start": 1272.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "trabajadores en tlaxcala en el segundo",
            "start": 1276.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 1279.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como nos instruy\u00f3 se\u00f1or presidente el",
            "start": 1281.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "doctor alejandro schwartz p\u00e9rez",
            "start": 1285.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 los avances en materia del",
            "start": 1287.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n que imperaba en",
            "start": 1291.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 1293.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios cofepris",
            "start": 1295.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como ustedes saben esta comisi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1300.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encargada de regular y vigilar los",
            "start": 1303.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "productos de consumo humano que pueden",
            "start": 1306.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "representar un riesgo para la salud",
            "start": 1309.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre decenas de estos productos est\u00e1n",
            "start": 1312.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los medicamentos las vacunas cl\u00ednicas y",
            "start": 1315.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "consultorios m\u00e9dicos adem\u00e1s de 19",
            "start": 1318.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "industrias que van desde la elaboraci\u00f3n",
            "start": 1322.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de alimentos que llegan a nuestras casas",
            "start": 1324.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como la tortilla hasta los ensayos",
            "start": 1327.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos para desarrollar nuevos",
            "start": 1330.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1332.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ante un problema complejo",
            "start": 1334.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "contamos con la estrecha colaboraci\u00f3n de",
            "start": 1337.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la marina y su unidad",
            "start": 1340.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de inteligencia naval en particular del",
            "start": 1342.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vicealmirante alfredo fern\u00e1ndez su\u00e1rez",
            "start": 1346.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1350.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 1356.679,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "permiso sean presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 1358.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 1360.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como todos los martes vamos a dar a",
            "start": 1362.19,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "conocer los avances del plan de salud",
            "start": 1365.139,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para el bienestar salud bienestar",
            "start": 1366.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "significa hacerlo bien y estar ah\u00ed en",
            "start": 1369.059,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s gente lo necesita y empezamos",
            "start": 1371.71,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy con el reporte respecto al",
            "start": 1375.759,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tema de los m\u00e9dicos especialistas como",
            "start": 1380.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n el pasado 24 de mayo",
            "start": 1382.629,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "anunciamos si se ech\u00f3 a andar la jornada",
            "start": 1385.11,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional de reclutamiento de",
            "start": 1388.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas es",
            "start": 1390.429,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un esfuerzo in\u00e9dito en donde todas las",
            "start": 1393.159,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "instituciones de salud del pa\u00eds se",
            "start": 1395.769,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pusieron en un mismo lugar en una misma",
            "start": 1399.85,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "plataforma todas sus vacantes lo mismo",
            "start": 1402.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "links que links bienestar el issste",
            "start": 1406.149,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pemex los institutos nacionales de salud",
            "start": 1408.759,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y los gobiernos de los estados que",
            "start": 1411.21,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "agregaron sus vacantes a trav\u00e9s de \u00e9l y",
            "start": 1413.769,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "xavi para cubrir",
            "start": 1415.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "14.323 vacantes de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1418.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante aclarar hab\u00edamos",
            "start": 1420.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tenido el dato de las 13 mil 765 sin",
            "start": 1422.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "embargo xavi nos sum\u00f3 algunas algunas",
            "start": 1425.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que a\u00fan no se hab\u00edan registrado por",
            "start": 1429.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "eso llegamos a las 14.000",
            "start": 1433.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "323 y lo que vamos a ver ahora es el",
            "start": 1435.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "resultado de esta de lo que se puso a",
            "start": 1438.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de todos los m\u00e9dicos y",
            "start": 1441.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas del pa\u00eds el d\u00eda viernes a las 23",
            "start": 1443.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "horas con 59 minutos se cerr\u00f3 el",
            "start": 1447.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "registro y este es el este son los",
            "start": 1449.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "resultados primero hubo un registro de",
            "start": 1452.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diez mil novecientos veinte m\u00e9dicos que",
            "start": 1454.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dieron sus datos que nos dieron toda la",
            "start": 1458.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n su c\u00e9dula etc\u00e9tera cada",
            "start": 1461.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico pudo elegir hasta tres opciones",
            "start": 1464.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por lo que hoy se cuenta con un total de",
            "start": 1465.91,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "23 mil 574 postulaciones ahora de las 14",
            "start": 1469.03,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "mil 323 plazas que se ofertaron 6 mil",
            "start": 1474.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "963 tuvieron por lo menos 1 a",
            "start": 1479.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n tuvieron por lo menos a un",
            "start": 1483.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a una m\u00e9dica interesado en esa",
            "start": 1485.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n pero hubo",
            "start": 1488.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "7.360 sin ninguna postulaci\u00f3n ning\u00fan",
            "start": 1491.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico dijo a m\u00ed me interesa esa esa",
            "start": 1495.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "vacante de alguna de las instituciones",
            "start": 1498.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si lo vemos por el resultado por cada",
            "start": 1500.679,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "una de las instituciones de las seis mil",
            "start": 1504.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "963 vacantes los institutos nacionales",
            "start": 1506.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que fueron los que tuvieron el menor",
            "start": 1510.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "n\u00famero de vacantes pero cubrieron ya el",
            "start": 1512.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "92 puntos seis por ciento del total",
            "start": 1515.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pemex tiene una cobertura del 80 y 3.6",
            "start": 1518.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ciento de un total de 133 vacantes",
            "start": 1522.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el imms en su r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 1525.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "53.1 por ciento de un total de 2 mil 684",
            "start": 1528.27,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vacantes y sabes 55.5 por ciento de un",
            "start": 1532.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "total de 8 mil 736 vacantes el link",
            "start": 1535.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1538.84,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "28.9 por ciento de un total de 1.765",
            "start": 1540.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacantes",
            "start": 1545.049,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "17% de un total de mil 77",
            "start": 1546.96,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "vacantes ahora s\u00ed lo podemos ver en la",
            "start": 1550.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1553.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos que se registraron la",
            "start": 1554.85,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "mayor cantidad est\u00e1 entre los grupos de",
            "start": 1558.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "edad de entre 30 y 39 a\u00f1os un 72% esto",
            "start": 1562.029,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nos indica que seguramente son m\u00e9dicos",
            "start": 1567.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que acaban de terminar la especialidad o",
            "start": 1568.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la terminaron",
            "start": 1571.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recientemente el siguiente grupo es el",
            "start": 1573.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de 40 a 49 a\u00f1os con un 14% y el tercer",
            "start": 1575.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lugar los que tienen entre 18 y 29 a\u00f1os",
            "start": 1578.559,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del total de las postulaciones 51.5",
            "start": 1581.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron hombres el resto 48.5 fueron",
            "start": 1584.47,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "mujeres y hubo mil 933 vacantes que",
            "start": 1587.47,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tuvieron por lo menos una una",
            "start": 1593.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n",
            "start": 1595.99,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo 870 vacantes con dos",
            "start": 1597.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "postulaciones ah\u00ed empieza a ver",
            "start": 1599.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "criterios respecto a lo que determinan",
            "start": 1601.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 1605.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo quien tuvo mejor promedio",
            "start": 1607.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en la especialidad y otras y otras",
            "start": 1610.809,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cuestiones as\u00ed",
            "start": 1613.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "561 vacantes tuvieron tres postulaciones",
            "start": 1614.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y hay 183 vacantes que tuvieron m\u00e1s de",
            "start": 1618.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "21 postulaciones y ahora vamos a ver",
            "start": 1621.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son ahora si lo vemos por",
            "start": 1624.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "especialidad coment\u00e1bamos que de esta de",
            "start": 1627.309,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esta jornada se llegaron a ofertar",
            "start": 1631.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diferentes especialidades 95",
            "start": 1633.509,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialidades y subespecialidades",
            "start": 1636.419,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "distintas sin embargo en estas seis",
            "start": 1638.009,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentradas el 66 por ciento de",
            "start": 1641.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "todas las vacantes que se salieron a",
            "start": 1644.769,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ofertar ahora lo que es interesante es",
            "start": 1647.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos m\u00e9dicas registrados",
            "start": 1650.71,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hay en cada una de esas especialidades",
            "start": 1653.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la n\u00famero 1 medicina interna se",
            "start": 1655.269,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "necesitan mil 806 m\u00e9dicos y hubo un",
            "start": 1658.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "registro de 404 es decir all\u00ed se alcanza",
            "start": 1661.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo potencialmente el 22 por ciento",
            "start": 1665.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "urgencias m\u00e9dico-quir\u00fargicas se",
            "start": 1668.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesitan 1801 m\u00e9dicos y se registraron",
            "start": 1670.059,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "526 es decir 30 por ciento de la",
            "start": 1673.71,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "necesidad en ginecolog\u00eda se necesitan",
            "start": 1676.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mil 579 y se registraron mil 115 el 71",
            "start": 1679.269,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por ciento en pediatr\u00eda se necesitan mil",
            "start": 1684.159,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "548 y se registraron mil 98 igual un 71",
            "start": 1686.799,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ciento en el caso de anestesiolog\u00eda",
            "start": 1691.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se necesitan mil 297 y se registraron",
            "start": 1693.009,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mil 464 ah\u00ed super\u00f3 digamos que la",
            "start": 1696.309,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "demanda de m\u00e9dicos la oferta planteada y",
            "start": 1699.73,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "en cirug\u00eda general de los 1.107 que se",
            "start": 1703.809,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "necesitan se registraron",
            "start": 1707.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "617 ahora cu\u00e1les son las especialidades",
            "start": 1710.369,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s sobre demanda las que",
            "start": 1714.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tuvieron m\u00e1s m\u00e9dicos registrados la",
            "start": 1717.73,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno es medicina familiar de 279",
            "start": 1721.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacantes hubo mil 463 m\u00e9dicos",
            "start": 1725.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "registrados ahora hubo otras",
            "start": 1727.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por ejemplo que se salieron a ofertar",
            "start": 1730.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "solamente dos vacantes calidad de la",
            "start": 1732.549,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica hubo dos vacantes y se",
            "start": 1734.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "registraron 28 m\u00e9dicos o neurolog\u00eda",
            "start": 1736.48,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trica hubo dos vacantes se",
            "start": 1739.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "registraron 28 m\u00e9dicos tambi\u00e9n ahora",
            "start": 1741.249,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el siguiente este mapa que es muy",
            "start": 1744.759,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante para ver c\u00f3mo se distribuyen",
            "start": 1747.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estos 10.000 m\u00e9dicos porque",
            "start": 1750.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desafortunadamente no se distribuyen de",
            "start": 1754.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manera homog\u00e9nea de manera uniforme en",
            "start": 1756.039,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todo en todo el pa\u00eds hay una evidente",
            "start": 1759.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "disparidad en el inter\u00e9s de las",
            "start": 1762.909,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "postulaciones dependiendo la entidad lo",
            "start": 1764.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que observamos es que entidades que",
            "start": 1768.879,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "concentran mucha poblaci\u00f3n urbana por",
            "start": 1770.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ejemplo jalisco guanajuato quer\u00e9taro",
            "start": 1773.649,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n aguascalientes y la ciudad de",
            "start": 1775.299,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mexico el n\u00famero de personas interesadas",
            "start": 1778.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "supera el n\u00famero de vacantes por lo",
            "start": 1780.869,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "menos en el doble es decir tendr\u00edamos",
            "start": 1784.269,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hasta el doble para cubrir estas",
            "start": 1786.129,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entidades por el otro lado en siete",
            "start": 1788.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados chiapas veracruz guerrero",
            "start": 1791.289,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 1793.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "chihuahua sonora oaxaca ni contratando a",
            "start": 1795.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos los postulantes se podr\u00eda",
            "start": 1799.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llegar\u00edamos al 46% ah\u00ed es en donde",
            "start": 1800.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quedan el mayor n\u00famero de vacantes ahora",
            "start": 1803.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed vemos d\u00f3nde est\u00e1n tambi\u00e9n estas siete",
            "start": 1807.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mil trescientos sesenta vacantes plazas",
            "start": 1812.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se salieron ofertar y que no hubo",
            "start": 1814.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s si vemos en la siguiente tenemos",
            "start": 1817.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1820.6,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "3.287 de estas vacantes est\u00e1n",
            "start": 1821.55,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "localizadas en municipios con",
            "start": 1823.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblaciones menores de 200.000",
            "start": 1825.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habitantes y estamos hablando aqu\u00ed de",
            "start": 1828.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciudades del tama\u00f1o de manzanillo de",
            "start": 1831.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "zihuatanejo de valle de bravo que",
            "start": 1834.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tuvieron muchas vacantes que nadie que",
            "start": 1836.85,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nadie mostr\u00f3 inter\u00e9s el 38 por ciento de",
            "start": 1840.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estas tres mil 287 est\u00e1n en los estados",
            "start": 1844.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de chiapas en michoac\u00e1n y en veracruz",
            "start": 1847.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si lo vemos por el grado de",
            "start": 1849.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n de los municipios de 764",
            "start": 1852.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacantes",
            "start": 1855.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que no tuvieron ning\u00fan inter\u00e9s est\u00e1n",
            "start": 1857.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "localizadas con en municipios con mayor",
            "start": 1859.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rezago social de medio a muy alto que no",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tuvieron ninguna postulaci\u00f3n 57 por",
            "start": 1865.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciento de \u00e9stos de estas vacantes est\u00e1n",
            "start": 1867.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los estados de chiapas oaxaca",
            "start": 1870.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y veracruz",
            "start": 1872.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y 573 vacantes est\u00e1n localizadas en",
            "start": 1873.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas que tampoco",
            "start": 1876.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibido ninguna postulaci\u00f3n 50% otra",
            "start": 1878.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vez chiapas y en este caso tambi\u00e9n en el",
            "start": 1881.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo y veracruz y en",
            "start": 1884.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios con porcentajes de pobreza",
            "start": 1886.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores a la media nacional al promedio",
            "start": 1889.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds mil 223 que no tuvieron ninguna",
            "start": 1892.09,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n y que se encuentran el 59",
            "start": 1896.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ciento en chiapas en puebla y",
            "start": 1899.169,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el estado de veracruz ahora",
            "start": 1901.78,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "s\u00ed podemos pasar la siguiente cu\u00e1les son",
            "start": 1905.549,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "los siguientes pasos",
            "start": 1909.309,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana se van a enviar correos",
            "start": 1910.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos de citas para los m\u00e9dicos",
            "start": 1913.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialistas para que se presenten el",
            "start": 1916.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 11 de junio en las mesas",
            "start": 1919.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "receptoras que va a haber por lo menos",
            "start": 1922.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una en cada estado del pa\u00eds ah\u00ed van a",
            "start": 1924.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tener que llevar los siguientes",
            "start": 1926.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "documentos su identificaci\u00f3n oficial la",
            "start": 1929.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ine o el pasaporte el t\u00edtulo y c\u00e9dula de",
            "start": 1931.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la esencia tura en medicina t\u00edtulo y",
            "start": 1934.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula de la de la especialidad o",
            "start": 1937.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diploma de la especialidad hubo un poco",
            "start": 1940.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil personas sin c\u00e9dula de",
            "start": 1943.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especialidad que ya se enviaron a la",
            "start": 1944.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 1947.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n superior",
            "start": 1949.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "particularmente la direcci\u00f3n de",
            "start": 1951.48,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "profesiones para que se transmite r\u00e1pido",
            "start": 1952.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es a esa c\u00e9dula pero bueno y",
            "start": 1954.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el curr\u00edculum actualizado la",
            "start": 1957.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cita se va a ser en bloques dependiendo",
            "start": 1960.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de folio por ejemplo a las",
            "start": 1962.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nueve de la ma\u00f1ana se va a citar a nivel",
            "start": 1964.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional los folios del 1 al 1500 esto",
            "start": 1966.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es independiente de la especialidad o",
            "start": 1969.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "independiente de la instituci\u00f3n a la que",
            "start": 1971.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se hace la postulaci\u00f3n y en esas mesas",
            "start": 1973.78,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "receptoras participar\u00e1 un representante",
            "start": 1975.25,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "de cada una de las instituciones de",
            "start": 1977.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salud la siguiente despu\u00e9s los d\u00edas del",
            "start": 1979.549,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "13 al 15 de junio se van a integrar los",
            "start": 1983.48,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "expedientes se van a segmentar por",
            "start": 1985.34,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en la primera opci\u00f3n que",
            "start": 1987.409,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "eligieron los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas por",
            "start": 1989.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "especialidad para su entrega a las",
            "start": 1992.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones e iniciar los",
            "start": 1994.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "procesos selectivos al concluir el",
            "start": 1996.889,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "proceso los candidatos que no sean",
            "start": 1998.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contratados en su primera opci\u00f3n digamos",
            "start": 2000.46,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que en una primera ronda ser\u00e1n remitidos",
            "start": 2003.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a la segunda que puede ser en otra",
            "start": 2005.889,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y posteriormente quienes",
            "start": 2008.049,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hayan manifestado su inter\u00e9s hasta en",
            "start": 2010.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tres opciones pues a la tercera a la",
            "start": 2012.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tercera opci\u00f3n y as\u00ed hasta contar con el",
            "start": 2014.62,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 2016.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de plazas vacantes en",
            "start": 2019.029,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cada una de las instituciones de salud y",
            "start": 2021.13,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "al finalizar cada una de las rondas se",
            "start": 2023.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "van a realizar ya los procesos de",
            "start": 2025.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de las plazas vacantes de",
            "start": 2027.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cada una de las instituciones ahora la",
            "start": 2030.399,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "semana pasada se planteaba esto y esto",
            "start": 2032.919,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estuvo tambi\u00e9n en la plataforma cada",
            "start": 2036.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cada vacante se establec\u00eda cu\u00e1les eran",
            "start": 2037.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las condiciones salariales",
            "start": 2040.899,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un ejemplo donde se pagan sobre",
            "start": 2043.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sueldos donde hay est\u00edmulos de orden",
            "start": 2047.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2049.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para las personas los m\u00e9dicos",
            "start": 2050.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "especialistas en el caso del seguro",
            "start": 2053.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "social se conocen como son aisladas o",
            "start": 2054.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alto costo de vida y es van desde el 10%",
            "start": 2057.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hasta el 50% aqu\u00ed algunos ejemplos en",
            "start": 2060.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "baja california sur se otorga el 50 por",
            "start": 2063.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciento de sobresueldo en los municipios",
            "start": 2065.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "relaciones de ciudad acu\u00f1a en pedir en",
            "start": 2069.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "piedras negras en coahuila se entrega",
            "start": 2072.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del 10 por ciento en chiapas en reforma",
            "start": 2074.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en malpaso y en pe\u00f1itas hay un",
            "start": 2077.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sobresueldo del 30% en chihuahua en la",
            "start": 2079.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "localidad ciudad ju\u00e1rez en ojinaga en",
            "start": 2081.669,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "guadalupe distrito bravo el 46 por",
            "start": 2083.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciento esto existe se hace tiempo y se",
            "start": 2086.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se dio a conocer entonces y en algunos",
            "start": 2088.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n en estos municipios se",
            "start": 2091.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quedaron todav\u00eda vacantes tambi\u00e9n el",
            "start": 2092.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programa in bienestar se otorgan en",
            "start": 2095.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "zonas rurales sobre sueldos que van",
            "start": 2097.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde el 5% adicional hasta el 20 el 20",
            "start": 2099.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por ciento entonces bueno esto es lo que",
            "start": 2103.45,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos dar a conocer el d\u00eda de hoy si",
            "start": 2105.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "un presidente sobre el proceso de",
            "start": 2106.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 2108.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "daremos a conocer que otras estrategias",
            "start": 2109.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos a hacer porque al final de cuentas",
            "start": 2112.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo laboral est\u00e1n los",
            "start": 2114.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "derechos de la gente a ser atendidos por",
            "start": 2116.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas sin importar en",
            "start": 2118.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "donde vivan o en qu\u00e9 municipio est\u00e9n",
            "start": 2121.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues tenemos que garantizarles que la",
            "start": 2125.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n siempre sea de la mejor calidad",
            "start": 2127.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "e igual que las que en las ciudades en",
            "start": 2129.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los municipios lejanos y en las ciudades",
            "start": 2133.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as ahora sobre los avances del",
            "start": 2135.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "plan de salud tenemos el caso de nayarit",
            "start": 2138.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hicimos un reporte ya del promedio del",
            "start": 2140.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cierre de mayo digamos como nos fue en",
            "start": 2143.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mayo de en todos los d\u00edas porque",
            "start": 2145.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos tenido un reporte de diario",
            "start": 2148.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero esto ya es el promedio acumulado y",
            "start": 2150.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cerramos el mes con noventa y 4.32 por",
            "start": 2153.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciento como lo hemos dicho de recetas",
            "start": 2156.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atendidas ya no calculamos el abasto con",
            "start": 2158.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hay en el almac\u00e9n no cu\u00e1nto hay",
            "start": 2161.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las farmacias sino cu\u00e1ntas recetas se",
            "start": 2163.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "surtieron completas cu\u00e1ntas recetas se",
            "start": 2166.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "surtieron parciales muchas de ellas si",
            "start": 2167.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no se surten en el mismo d\u00eda pues al d\u00eda",
            "start": 2170.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguiente o en siguientes fechas se",
            "start": 2172.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "busca surtirles ahora si podemos pasar",
            "start": 2175.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "al caso de colima tambi\u00e9n",
            "start": 2178.43,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hubo un avance de este abasto inicial",
            "start": 2181.329,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para el estado de colima con 19 mil",
            "start": 2186.109,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "235 piezas de medicamentos y algo que",
            "start": 2189.369,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "nos interesa mucho reportar aqu\u00ed lo",
            "start": 2192.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comentamos la semana pasada pero hoy",
            "start": 2194.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tenemos una informaci\u00f3n m\u00e1s completa el",
            "start": 2197.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hospital materno-infantil de colima es",
            "start": 2199.849,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "un hospital bastante nuevo lo visitamos",
            "start": 2201.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con el doctor alcocer estuvimos por all\u00e1",
            "start": 2204.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con el equipo de salud pero resultaba",
            "start": 2205.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda cuatro espacios",
            "start": 2208.79,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos las salas de expulsi\u00f3n",
            "start": 2211.03,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo partos y los",
            "start": 2213.079,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos para ces\u00e1reas y otro tipo de",
            "start": 2216.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas sin embargo los quir\u00f3fanos",
            "start": 2218.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estaban inhabilitados estaban cerrados",
            "start": 2220.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no los pod\u00edan utilizar porque no serv\u00eda",
            "start": 2222.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su m\u00e1quina de anestesia y ya est\u00e1 hab\u00edan",
            "start": 2225.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entrado en este tortuoso t\u00fanel de la",
            "start": 2227.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "burocracia lo que se intent\u00f3 fue",
            "start": 2230.47,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "resolver ese problema de inmediato y hoy",
            "start": 2232.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya los dos quir\u00f3fanos est\u00e1n funcionando",
            "start": 2234.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y queremos que sea la coordinadora de",
            "start": 2237.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de ese hospital",
            "start": 2240.26,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la maestra minerva mart\u00ednez que nos",
            "start": 2242.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hable sobre estos programas que",
            "start": 2244.11,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "atravesaron y cu\u00e1les son los primeros",
            "start": 2245.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "resultados en un v\u00eddeo que tenemos",
            "start": 2247.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "preparado",
            "start": 2249.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2253.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n al materno infantil con las",
            "start": 2255.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pacientes anteriormente se realizaban en",
            "start": 2258.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tanto partos como ces\u00e1reas cabe",
            "start": 2262.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mencionar que tuvimos un proceso con el",
            "start": 2264.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personal que tuvo que asignarse a",
            "start": 2266.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas oa diferentes unidades",
            "start": 2269.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y se obtuvieron las ces\u00e1reas o los",
            "start": 2271.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "procedimientos quir\u00fargicos por falta del",
            "start": 2274.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personal posteriormente tuvimos un da\u00f1o",
            "start": 2276.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la m\u00e1quina de anestesia que tambi\u00e9n",
            "start": 2279.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos detuvo un poquito de esa parte y",
            "start": 2281.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agregamos lo que es la parte de la",
            "start": 2284.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pandemia todas las ces\u00e1reas y las",
            "start": 2286.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas se estaban realizando en el",
            "start": 2289.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00e1rea que es la parte de expulsi\u00f3n estos",
            "start": 2291.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dos quir\u00f3fanos actualmente con este",
            "start": 2294.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programa the ancient stars se nos",
            "start": 2296.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 la m\u00e1quina en exceso que era",
            "start": 2299.52,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad",
            "start": 2301.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya estamos trabajando en",
            "start": 2303.109,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los quir\u00f3fanos con las ces\u00e1reas o tevez",
            "start": 2306.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00e1tex y pues le estamos dando la",
            "start": 2308.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las pacientes mi experiencia",
            "start": 2311.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con la llegada de james bienestar a esta",
            "start": 2313.79,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2317.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y estamos viendo que hay unos logros",
            "start": 2319.869,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "porque se nos est\u00e1n",
            "start": 2321.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "proporcionando los materiales y los",
            "start": 2324.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "equipos que a lo mejor en su momento no",
            "start": 2327.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "lo hice no limitaba mucho con",
            "start": 2330.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "medicamentos con material con en este",
            "start": 2332.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "caso la m\u00e1quina anestesia pues siento",
            "start": 2335.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que va a ser algo bueno para toda la",
            "start": 2338.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no nos vamos a limitar en",
            "start": 2341.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "realizar alg\u00fan procedimiento a ning\u00fan",
            "start": 2343.829,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "lado me hab\u00edan atendido as\u00ed con buena",
            "start": 2347.14,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al pendiente de m\u00ed de mi beb\u00e9",
            "start": 2349.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del quir\u00f3fano y luego y",
            "start": 2351.999,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contenta por el servicio que me dieron",
            "start": 2354.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital materno yo le digo a",
            "start": 2356.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la gente que conf\u00eda en el gen y links",
            "start": 2359.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2361.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias y es de los casos que hemos",
            "start": 2363.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado puede estar en el hospital pero",
            "start": 2365.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sin personal diciendo los equipos pues",
            "start": 2367.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "simplemente no pueden realizarse los",
            "start": 2370.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "procedimientos para los que est\u00e1",
            "start": 2373.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "destinado y finalmente tenemos este este",
            "start": 2374.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otro testimonio el pasado 31 de mayo",
            "start": 2378.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estuvimos all\u00e1 en el estado de tlaxcala",
            "start": 2380.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con la gobernadora de lorena cu\u00e9llar",
            "start": 2382.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cisneros para presenciar y acompa\u00f1ar a",
            "start": 2384.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "300 m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 2388.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas tambi\u00e9n",
            "start": 2391.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan estado esperando tener una",
            "start": 2394.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "base y ya se les entreg\u00f3 por parte del",
            "start": 2397.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa en bienestar corresponden una",
            "start": 2400.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "primera ronda de contrataci\u00f3n del",
            "start": 2402.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal temporal de la secretar\u00eda de",
            "start": 2403.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud del es del estado en este caso",
            "start": 2406.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron 15 m\u00e9dicos no familiares 88",
            "start": 2408.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales 58 de personal de",
            "start": 2411.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y 139 auxiliares de",
            "start": 2414.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y tambi\u00e9n tenemos el",
            "start": 2416.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "testimonio aqu\u00ed de la compa\u00f1era leticia",
            "start": 2417.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ortega s\u00e1nchez y de el doctor",
            "start": 2420.47,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "rigoberto jos\u00e9 romero arroyo para hablar",
            "start": 2424.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al respecto entonces nos pueden poner el",
            "start": 2428.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "viento",
            "start": 2430.39,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "este cambio que se",
            "start": 2437.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dio el d\u00eda de hoy es hist\u00f3rico para",
            "start": 2439.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "clack scala para todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 2442.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para mis compa\u00f1eras que han estado",
            "start": 2444.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luchando por lograr esto que ahora",
            "start": 2447.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenemos en nuestras maneras fue un",
            "start": 2450.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proceso inesperado dif\u00edcil de creer para",
            "start": 2451.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todos pero hoy nos damos cuenta de que",
            "start": 2455.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esto es realidad es gracias yo llevo 13",
            "start": 2459.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2462.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 esperando una base y creo que hoy",
            "start": 2463.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "31 de mayo se nos hace realidad a todos",
            "start": 2467.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros en el \u00e1rea de la salud",
            "start": 2470.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "van muchos a\u00f1os esperando tener una",
            "start": 2472.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica m\u00e1s que nada para",
            "start": 2475.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2478.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndome que nos asegura nuestro",
            "start": 2479.35,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "futuro ir a nuestras familias",
            "start": 2482.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "bienestar para m\u00ed es esta oportunidad de",
            "start": 2485.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "crecimiento tanto personal como",
            "start": 2487.989,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "profesional que nos est\u00e1 brindando",
            "start": 2490.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ese cobijo qu\u00e9 d\u00eda tan importante para",
            "start": 2494.219,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la salud en la escala es este d\u00eda y hoy",
            "start": 2497.979,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "reconocerles",
            "start": 2502.799,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2504.5,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "esta oportunidad laboral que ustedes",
            "start": 2506.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen no es gracias a la casualidad es",
            "start": 2508.589,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gracias a su compromiso a su esfuerzo a",
            "start": 2512.49,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "su entrega es incre\u00edble que hoy 300",
            "start": 2516.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "primeros 300 enfermeras enfermeros",
            "start": 2519.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas puedan tener una base",
            "start": 2523.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y tener esa gran tranquilidad y pues",
            "start": 2526.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para darle con todo por mis pacientes y",
            "start": 2529.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que va a haber muchos cambios muy",
            "start": 2533.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buenos somos ya parte del instituto a",
            "start": 2536.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "partir de hoy en todas nuestras",
            "start": 2538.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responsabilidades efectivamente darle a",
            "start": 2540.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n toda la atenci\u00f3n que se",
            "start": 2542.49,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 2544.41,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2550.13,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2550.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y finalmente",
            "start": 2552.859,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos el tel\u00e9fono del pulso de la",
            "start": 2555.13,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "salud de 895 32 213 est\u00e1 disponible de",
            "start": 2558.259,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 8 de la ma\u00f1ana a 8 de",
            "start": 2563.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la noche para que nos puedan hacer saber",
            "start": 2565.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n de alguna receta que",
            "start": 2567.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no se surti\u00f3 alguna atenci\u00f3n que se",
            "start": 2570.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pospuso esta disposici\u00f3n de toda la",
            "start": 2572.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gente sobre todo en los estados de",
            "start": 2574.97,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nayarit y ya estaba invitando se para el",
            "start": 2576.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estado de colima y para el caso de",
            "start": 2578.509,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tlaxcala tambi\u00e9n ser\u00e1 todo por mi puerta",
            "start": 2580.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n presidente muchas gracias",
            "start": 2582.559,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas encantadas y todos",
            "start": 2595.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la cofepris tiene como misi\u00f3n regular y",
            "start": 2603.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vigilar todos los productos de consumo",
            "start": 2606.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "humano desde la elaboraci\u00f3n de diversos",
            "start": 2609.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alimentos que llegan a nuestras casas",
            "start": 2612.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como la tortilla hasta la fabricaci\u00f3n y",
            "start": 2614.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas que millones",
            "start": 2617.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de mexicanos recibimos para protegernos",
            "start": 2619.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contra la cob y 19 de acuerdo con",
            "start": 2622.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunas estimaciones de cada 10 pesos",
            "start": 2626.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que se gastan en mexico",
            "start": 2628.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "4.5 son consumidos en productos",
            "start": 2631.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "regulados por nuestra agencia sanitaria",
            "start": 2634.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como una instituci\u00f3n de estas",
            "start": 2637.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dimensiones y bajo la l\u00f3gica permisiva",
            "start": 2639.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante",
            "start": 2642.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en mexico la cofepris se volvi\u00f3",
            "start": 2644.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un espacio donde intereses perversos",
            "start": 2647.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conflu\u00edan con mucha naturalidad con sus",
            "start": 2650.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actividades del d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 2653.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresas deshonestas marcaban la pauta",
            "start": 2656.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de las reglas del juego",
            "start": 2658.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "favorable a sus bolsillos todo esto por",
            "start": 2661.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "supuesto en detrimento profundo de la",
            "start": 2665.38,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "salud de la y los mexicanos siempre",
            "start": 2668.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "como lo identific\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 2673.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os en cofepris",
            "start": 2676.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n se daba de arriba",
            "start": 2678.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para abajo y al ser una agencia",
            "start": 2681.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reguladora en todas las etapas para la",
            "start": 2683.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los nuevos productos desde",
            "start": 2686.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el ingreso hasta la obtenci\u00f3n de",
            "start": 2689.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autorizaciones de comercializaci\u00f3n y los",
            "start": 2691.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "productos de vigilancia sanitaria en",
            "start": 2693.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "conjunto con la unidad de inteligencia",
            "start": 2696.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "naval de la secretar\u00eda de marina a",
            "start": 2698.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quienes agradecemos por contribuir con",
            "start": 2701.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta misi\u00f3n desde el d\u00eda 1 de nuestra",
            "start": 2704.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llegada a cofepris descubrimos los",
            "start": 2707.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mecanismos de corrupci\u00f3n que operaban",
            "start": 2710.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con una c\u00ednica naturalidad en la",
            "start": 2712.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2714.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "detectamos que en la superficie la",
            "start": 2715.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n parec\u00eda funcionar sin",
            "start": 2719.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problemas pero en el fondo en las zonas",
            "start": 2721.17,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "oscuras en los s\u00f3tanos de la instituci\u00f3n",
            "start": 2724.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "operaban redes de corrupci\u00f3n donde",
            "start": 2727.099,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "grupos de inter\u00e9s ten\u00edan secuestrada a",
            "start": 2729.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la agencia sanitaria",
            "start": 2732.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en cofepris s\u00f3lo existe un s\u00f3tano f\u00edsico",
            "start": 2735.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero me gustar\u00eda hacer una alegor\u00eda",
            "start": 2737.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre los distintos niveles de la",
            "start": 2739.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n detallando las complejas",
            "start": 2742.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estructuras que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os se",
            "start": 2744.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "formaron y enraizaron en nuestra querida",
            "start": 2748.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n los s\u00f3tanos de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2750.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "son tres el primero se caracterizaba por",
            "start": 2754.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un manejo discrecional de las",
            "start": 2758.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solicitudes de las empresas en un oscuro",
            "start": 2759.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "archivo que en el reflejo f\u00edsico del",
            "start": 2762.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desorden administrativo de la cofepris",
            "start": 2764.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podemos ver una imagen del s\u00f3tano de",
            "start": 2767.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la cofepris",
            "start": 2770.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del antiguo s\u00f3tano de la cofepris el",
            "start": 2771.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segundo era una vigilancia basada en la",
            "start": 2775.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n y el tercero el m\u00e1s profundo y",
            "start": 2777.75,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "lamentable era la operaci\u00f3n directa de",
            "start": 2781.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2784.859,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2786.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el primer s\u00f3tano de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2788.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un \u00e1rea dedicada a desviar el",
            "start": 2790.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ingreso de solicitudes bajo una l\u00f3gica",
            "start": 2793.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del que paga manda",
            "start": 2796.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una sofisticada estructura controlada",
            "start": 2799.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "desde una oficina centralizada que",
            "start": 2802.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "administraba los ingresos de forma",
            "start": 2804.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "discrecional a trav\u00e9s de extorsionar a",
            "start": 2806.76,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "los y las solicitantes la f\u00f3rmula era",
            "start": 2809.67,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sencilla o pagabas o tu solicitud estaba",
            "start": 2813.809,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "condenada al olvido",
            "start": 2818.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta pr\u00e1ctica permit\u00eda por poner tan",
            "start": 2820.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "solo un ejemplo la creaci\u00f3n de",
            "start": 2823.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "monopolios farmac\u00e9uticos",
            "start": 2826.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "artificiales el acceso a medicamentos",
            "start": 2827.93,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estaba a la venta del mejor postor aqu\u00ed",
            "start": 2831.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el que pagaba m\u00e1s pod\u00eda asegurar",
            "start": 2834.569,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ganancias millonarias o multimillonarias",
            "start": 2837.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "debido a la falta de competencia en el",
            "start": 2840.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2843.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el mal manejo administrativo",
            "start": 2845.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caracterizado por la discrecionalidad y",
            "start": 2847.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la falta de claridad en los",
            "start": 2850.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "procedimientos abri\u00f3 un nicho de mercado",
            "start": 2852.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que fue aprovechado por despachos de",
            "start": 2855.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gestor\u00eda que hoy llamaremos coyotes que",
            "start": 2858.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sangraban a las empresas bajo la promesa",
            "start": 2861.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de lograr que sus tr\u00e1mites fueran",
            "start": 2864.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aprobados",
            "start": 2866.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imaginen el nivel de impunidad que",
            "start": 2868.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tuvieron incluso el descaro de",
            "start": 2871.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "formalizar los procedimientos internos",
            "start": 2874.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esta estructura paralela como si la",
            "start": 2876.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "discrecionalidad fuera algo normal y",
            "start": 2879.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tolerable para institucionalizar la",
            "start": 2882.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2885.839,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "en el segundo s\u00f3tano encontramos una",
            "start": 2887.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "amplia red de extorsionadores",
            "start": 2890.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "disfrazados de funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2893.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "quienes bajo la excusa de vigilar",
            "start": 2895.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "actividades reguladas por nuestra",
            "start": 2897.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "agencia sanitaria drenaban a miles de",
            "start": 2900.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresas y empresarios bajo amenazas de",
            "start": 2902.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "clausurar sus actividades de no acceder",
            "start": 2905.289,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a pagar noches",
            "start": 2907.809,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "este esquema",
            "start": 2910.569,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tambi\u00e9n se construy\u00f3",
            "start": 2911.7,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con la triste complicidad de algunas",
            "start": 2913.72,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias estatales pues",
            "start": 2916.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde los inicios de la cofepris se tom\u00f3",
            "start": 2919.569,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de tener una vigilancia",
            "start": 2922.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sanitaria compartida con los estados",
            "start": 2924.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para ampliar la presencia nacional de la",
            "start": 2926.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n una buena idea que termino",
            "start": 2929.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pervirtiendo se con el tiempo siguiente",
            "start": 2932.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2935.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo s\u00f3tano el m\u00e1s oscuro y",
            "start": 2938.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "podrido estaban instalados grupos de",
            "start": 2941.319,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que manejaban los silos del",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comercio exterior y de la industria",
            "start": 2946.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica en este lugar mohoso la",
            "start": 2948.729,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "convivencia entre los operadores de la",
            "start": 2952.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y funcionarios p\u00fablicos era",
            "start": 2954.459,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de tal naturalidad que existe evidencias",
            "start": 2958.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de reuniones a plena luz del d\u00eda frente",
            "start": 2960.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a los ojos de las y los mexicanos pues",
            "start": 2963.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estas personas se sent\u00edan protegidas por",
            "start": 2966.819,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el manto de la impunidad",
            "start": 2969.849,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2971.969,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "esta realidad es la que nos enfrentamos",
            "start": 2975.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en cofepris as\u00ed como con el apoyo",
            "start": 2978.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de la unidad de inteligencia",
            "start": 2980.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naval de la secretar\u00eda de marina cuando",
            "start": 2982.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente y el se\u00f1or",
            "start": 2985.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretario de salud nos dieron el",
            "start": 2987.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encargo de transformar la instituci\u00f3n la",
            "start": 2989.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n no era sencilla pues a la parte",
            "start": 2993.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de desterrar la corrupci\u00f3n y cumplir con",
            "start": 2996.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el mandato de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2999.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de separar el poder pol\u00edtico del poder",
            "start": 3001.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico deb\u00edamos garantizar que la",
            "start": 3004.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cofepris no fuera impedimento para que",
            "start": 3007.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos accedi\u00e9ramos a",
            "start": 3010.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tratamientos m\u00e9dicos alimentos y",
            "start": 3012.9,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "servicios de salud de calidad",
            "start": 3015.93,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero con paciencia pasi\u00f3n y un sentido",
            "start": 3019.089,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la responsabilidad en un a\u00f1o podemos",
            "start": 3022.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "decir misi\u00f3n cumplida",
            "start": 3025.779,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la corrupci\u00f3n ya no es",
            "start": 3028.239,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regla sino excepci\u00f3n en nuestra",
            "start": 3031.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3033.789,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3035.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "siguiendo la analog\u00eda de los s\u00f3tanos",
            "start": 3038.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para resolver el problema del nivel 1 la",
            "start": 3039.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "discrecionalidad en el ingreso de",
            "start": 3043.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y la falta de claridad en los",
            "start": 3045.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "procesos de aprobaci\u00f3n",
            "start": 3048.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "implementamos las siguientes acciones",
            "start": 3049.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "primero garantizamos un ingreso",
            "start": 3052.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "equitativo de solicitudes a trav\u00e9s de",
            "start": 3055.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "procedimientos eficaces de",
            "start": 3058.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de archivos y",
            "start": 3060.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de tareas entre el equipo",
            "start": 3061.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que eval\u00faan las solicitudes de los",
            "start": 3064.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 3066.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lanzamos la nueva estrategia de",
            "start": 3067.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con la industria regulada",
            "start": 3070.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el objetivo de crear una",
            "start": 3072.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa y transparente con",
            "start": 3074.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los sectores productivos a fin de dar",
            "start": 3077.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "claridad en los procesos regulatorios y",
            "start": 3079.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dar luz a las zonas oscuras aprovechadas",
            "start": 3083.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por los coyotes",
            "start": 3086.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "actualizamos los sistemas de control de",
            "start": 3087.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n para evitar los actos",
            "start": 3090.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "arbitrarios tambi\u00e9n de la instituci\u00f3n",
            "start": 3092.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo dise\u00f1amos e implementamos una",
            "start": 3094.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estrategia de digitalizaci\u00f3n la m\u00e1s",
            "start": 3099.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "grande nunca emprendida por la agencia",
            "start": 3101.79,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "sanitaria",
            "start": 3103.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por las mentes m\u00e1s brillantes de",
            "start": 3104.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cofepris que pondr\u00e1n fin de una vez por",
            "start": 3107.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas la discrecionalidad en la",
            "start": 3110.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los tr\u00e1mites",
            "start": 3112.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "respecto al opaco s\u00f3tano enfoque",
            "start": 3118.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "enfocado en la extorsi\u00f3n a empresas",
            "start": 3120.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expulsamos a los extorsionadores que",
            "start": 3123.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan secuestrada a nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 3126.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y con ayuda de un nuevo liderazgo en la",
            "start": 3128.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de operaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 3130.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "limpiamos desde arriba las escaleras y",
            "start": 3132.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejoramos todos los procesos de",
            "start": 3135.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n sanitaria ahora nuestro",
            "start": 3137.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "equipo de verificadores est\u00e1n compuestos",
            "start": 3140.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por gente honesta y realmente ocupada y",
            "start": 3143.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "preocupada por la salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3147.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pusimos orden en el sistema",
            "start": 3150.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "federal sanitario y lanzamos en conjunto",
            "start": 3154.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3156.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de buen gobierno",
            "start": 3158.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuyo principal objetivo es promover las",
            "start": 3160.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buenas pr\u00e1cticas en todas las entidades",
            "start": 3164.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pues estamos convencidos de que debemos",
            "start": 3166.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de trabajar de la mano con nuestros",
            "start": 3169.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logos estatales",
            "start": 3171.59,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3173.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo para poner orden en el \u00faltimo",
            "start": 3176.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano el m\u00e1s oscuro reconocimos que",
            "start": 3179.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesitamos de la cooperaci\u00f3n directa de",
            "start": 3182.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los especialistas al combate a la",
            "start": 3184.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3186.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas por lo por lo",
            "start": 3187.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que desde nuestra llegada a cofepris por",
            "start": 3191.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 3193.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "republica comenzamos a trabajar de la",
            "start": 3195.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mano con la secretaria de marina para",
            "start": 3197.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desmantelar las estructuras de",
            "start": 3199.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que operaban en nuestra",
            "start": 3201.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3203.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con inteligencia precisi\u00f3n y la venia",
            "start": 3204.59,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tanto del secretario de salud el doctor",
            "start": 3209.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "jorge carlos alto ser varela as\u00ed como",
            "start": 3211.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del secretario de marina el almirante",
            "start": 3214.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n se ejecut\u00f3 un",
            "start": 3216.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "operativo en septiembre del 2021 con el",
            "start": 3219.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de poner orden operativo en la",
            "start": 3222.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n nuestro compromiso es que",
            "start": 3225.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s las bandas de corruptos",
            "start": 3229.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vuelvan a nuestras oficinas para hacerse",
            "start": 3231.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pasar por funcionarios honestos",
            "start": 3233.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en concreto hemos removido de su cargo a",
            "start": 3238.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "32 funcionarios que van desde titulares",
            "start": 3242.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de unidades administrativas hasta",
            "start": 3245.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictaminadores y verificadores cuyo",
            "start": 3247.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00fanico prop\u00f3sito era enriquecerse a costa",
            "start": 3250.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del gobierno y en detrimento de la salud",
            "start": 3253.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos as\u00ed como lo",
            "start": 3256.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ordena el se\u00f1or presidente",
            "start": 3259.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "limpiamos las escaleras de arriba hacia",
            "start": 3261.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abajo estos funcionarios que usaron a la",
            "start": 3264.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cofepris para beneficio propio fueron",
            "start": 3267.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sustituidos por personal que pasaron por",
            "start": 3269.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrictas pruebas y ex\u00e1menes de",
            "start": 3272.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confianza en la unidad de inteligencia",
            "start": 3274.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "naval adem\u00e1s colocamos en posiciones",
            "start": 3277.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas a personal adscrito a la",
            "start": 3280.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y en conjunto con",
            "start": 3283.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta honorable instituci\u00f3n creamos el",
            "start": 3286.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centro de inteligencia contra riesgos",
            "start": 3289.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sanitarios todo con el objetivo de dotar",
            "start": 3291.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de una visi\u00f3n de seguridad nacional al",
            "start": 3294.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestra agencia sanitaria",
            "start": 3296.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos un plan de digitalizaci\u00f3n y",
            "start": 3299.32,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n administrativa",
            "start": 3302.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el retorno de los intereses perversos y",
            "start": 3304.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "discrecionales a nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 3307.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "logramos trazar una ruta clara de",
            "start": 3310.279,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la industria regulada",
            "start": 3312.859,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caracterizada por la honestidad la",
            "start": 3314.469,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transparencia y la honradez con estas",
            "start": 3316.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acciones transformamos la l\u00f3gica",
            "start": 3319.969,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "institucional para que los funcionarios",
            "start": 3322.309,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "honestos sean quienes vigilen el",
            "start": 3324.109,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumplimiento del marco normativo en",
            "start": 3327.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 3329.749,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "antes de concluir me gustar\u00eda reconocer",
            "start": 3333.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que en este camino nos hemos encontrado",
            "start": 3336.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con gratas sorpresas",
            "start": 3339.259,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ejemplo un equipo de expertos de",
            "start": 3340.93,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "primera de primer nivel en nuestra",
            "start": 3344.569,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3347.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas comprometidas con el pa\u00eds que",
            "start": 3348.339,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de forma valiente se han sumado a este",
            "start": 3351.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "llamado de hacer las cosas bien poniendo",
            "start": 3354.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el centro de nuestras decisiones a la",
            "start": 3357.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud del pueblo de mexico",
            "start": 3359.989,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s reconocemos que existen c\u00e1maras y",
            "start": 3362.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "empresas que hoy est\u00e1n de nuestro lado",
            "start": 3365.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n convencidas de que m\u00e9xico",
            "start": 3368.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede tener una agencia regulatoria de",
            "start": 3371.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "primer nivel sin pr\u00e1cticas corruptas y",
            "start": 3373.339,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con transparencia que permite el",
            "start": 3376.519,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "florecimiento de las actividades",
            "start": 3378.469,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas generadoras de empleos para",
            "start": 3380.089,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 3383.269,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario",
            "start": 3384.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 3387.609,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n es un proceso",
            "start": 3389.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ha cimbrado a nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 3392.359,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 3394.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y los mexicanos podemos tener la",
            "start": 3396.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que los productos",
            "start": 3399.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "autorizados por esta nueva cofepris son",
            "start": 3401.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "analizados con criterios t\u00e9cnicos rigor",
            "start": 3404.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y sin influencia de los",
            "start": 3407.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "viejos lastres de la corrupci\u00f3n con esa",
            "start": 3410.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "meta \u00fanica hemos podido aprobar 12",
            "start": 3413.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vacunas contra kobe 19 m\u00e1s de 58 nuevos",
            "start": 3417.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tratamientos oncol\u00f3gicos",
            "start": 3421.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "25 antibi\u00f3ticos nuevos tratamientos",
            "start": 3423.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "innovadores",
            "start": 3427.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cientos de pruebas para la detecci\u00f3n de",
            "start": 3428.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "kobe 19 as\u00ed como miles de permisos de",
            "start": 3430.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n para garantizar que los",
            "start": 3433.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alimentos lleguen a los hogares de",
            "start": 3435.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3437.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n sin lugar a duda le ha",
            "start": 3438.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dolido a muchos principalmente a quienes",
            "start": 3441.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se beneficiaban de los s\u00f3tanos de la",
            "start": 3444.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n construidos en cofepris pero",
            "start": 3446.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que esta es la",
            "start": 3449.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "\u00fanica v\u00eda para llevar la cuarta",
            "start": 3451.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a la regulaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 3454.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n presentaremos la nueva",
            "start": 3460.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia de vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 3463.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "industria regulada es importante",
            "start": 3465.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "resaltar que el objetivo es crear una",
            "start": 3467.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa objetiva clara y",
            "start": 3471.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transparente con los sectores",
            "start": 3474.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "productivos s\u00f3lo as\u00ed s\u00f3lo as\u00ed y de una",
            "start": 3476.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vez por todas daremos luz a las zonas",
            "start": 3480.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oscuras aprovechadas por los coyotes",
            "start": 3483.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3485.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no necesitas preocuparte si no sabes",
            "start": 3488.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iniciar sus tr\u00e1mites en cofepris",
            "start": 3490.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros te explicamos de forma f\u00e1cil y",
            "start": 3492.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gratuita todo lo necesario hemos",
            "start": 3494.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollado para el beneficio de la",
            "start": 3496.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n diferentes productos basados",
            "start": 3498.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en la nueva estrategia de vinculaci\u00f3n",
            "start": 3500.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con la industria los cuales garantizan",
            "start": 3502.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n innovadora e innovaci\u00f3n",
            "start": 3505.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regulatoria",
            "start": 3507.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n sectorial y fortalecimiento",
            "start": 3509.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a la asistencia t\u00e9cnica solo necesitas",
            "start": 3512.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buscar nuestro canal de youtube y",
            "start": 3515.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguirnos en nuestras redes sociales",
            "start": 3517.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para conocer m\u00e1s sobre las distintas",
            "start": 3519.27,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "herramientas que tenemos para ti",
            "start": 3521.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en cofepris con inteligencia y",
            "start": 3524.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "transparencia decimos adi\u00f3s a los",
            "start": 3527.18,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gestores",
            "start": 3529.64,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3532.25,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3532.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3534.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3536.96,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pues es que es bastante informaci\u00f3n",
            "start": 3544.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas periodistas quienes nos",
            "start": 3549.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "siguen las redes sociales",
            "start": 3553.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el d\u00eda de hoy la",
            "start": 3556.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "propuesta de un programa para la",
            "start": 3558.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad social para periodistas por",
            "start": 3560.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuenta propia independientes o freelance",
            "start": 3562.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como se les conoce antes que nada",
            "start": 3566.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos agradecer la presencia",
            "start": 3568.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n ochoa de fernanda tapia",
            "start": 3571.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de nancy flores dej\u00f3 se rebele sirven",
            "start": 3574.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "villalpando que hoy nos hacen el honor",
            "start": 3577.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed en la conferencia en como",
            "start": 3579.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "participantes de la propuesta de un",
            "start": 3582.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 para llevar a cabo esta propuesta",
            "start": 3584.54,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de seguridad social para periodistas",
            "start": 3586.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "independientes o por cuenta propia de",
            "start": 3589.059,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "acuerdo al inegi actualmente se tienen",
            "start": 3591.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "registrados seg\u00fan la encuesta nacional",
            "start": 3596.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n y empleo 40 y 41 mil",
            "start": 3598.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "trabajadores catalogados como",
            "start": 3601.549,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "periodistas redactores o vinculados al",
            "start": 3603.829,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "trabajo period\u00edstico de estos 41 mil",
            "start": 3606.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3610.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "87% son tratados que est\u00e1n contratados",
            "start": 3612.36,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "son remunerados y son subordinados sin",
            "start": 3615.49,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "embargo hay un 15% 14.7 que son 6 mil 28",
            "start": 3618.7,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "personas seg\u00fan el inegi que trabajan por",
            "start": 3625.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuenta propia labores period\u00edsticas",
            "start": 3628.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabemos que estos datos pues son",
            "start": 3631.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aproximaciones no son datos absolutos",
            "start": 3633.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s personas j\u00f3venes sobre todo que",
            "start": 3635.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se dedican hoy al periodismo y que no",
            "start": 3639.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las estad\u00edsticas oficiales pero",
            "start": 3641.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno este es el digamos las",
            "start": 3644.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas sobre los que partimos para",
            "start": 3646.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hacer esta propuesta",
            "start": 3648.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "85% de los trabajadores es decir el 34",
            "start": 3650.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mil son trabajadores que tienen",
            "start": 3653.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dentro del r\u00e9gimen obligatorio del",
            "start": 3656.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "imms por lo cual cuentan con seguridad",
            "start": 3659.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "social cuentan con todas las",
            "start": 3660.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prestaciones que el instituto mexicano",
            "start": 3664.23,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "seguro social hoy otorga",
            "start": 3666.06,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "este un 15 por ciento de estas",
            "start": 3669.519,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas no est\u00e1n no tienen",
            "start": 3671.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "seguridad social y no tienen acceso a",
            "start": 3674.049,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos y por supuesto",
            "start": 3677.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mucho menos a una jubilaci\u00f3n un dato",
            "start": 3679.449,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "importante es que en este universo",
            "start": 3682.239,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 40 mil personas",
            "start": 3686.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "50 el 60 por ciento tienen menos de 50",
            "start": 3689.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto es importante porque el",
            "start": 3692.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodismo como sabemos es una noble de",
            "start": 3695.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un noble oficio y una labor muy",
            "start": 3697.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante para nuestra sociedad para la",
            "start": 3700.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vida democr\u00e1tica para la vida cultural",
            "start": 3702.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para la vida social",
            "start": 3704.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para conocer temas de relevancia",
            "start": 3706.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "colectiva y que bueno pues a trav\u00e9s del",
            "start": 3710.799,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "periodismo se dan a conocer y se le da",
            "start": 3713.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "voz a los ciudadanos a pesar de ser",
            "start": 3715.569,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tarea o de esa importancia que tiene la",
            "start": 3718.029,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "labor period\u00edstica y muchos periodistas",
            "start": 3720.189,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han sido excluidos de esta posibilidad",
            "start": 3723.249,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de contar con seguridad social y por lo",
            "start": 3726.309,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tanto despu\u00e9s a medicamentos a",
            "start": 3728.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica pero bueno est\u00e1 pues por",
            "start": 3731.729,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eso que hoy el gobierno de m\u00e9xico hace",
            "start": 3735.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta propuesta que se da a conocer el",
            "start": 3738.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se pone en marcha un programa",
            "start": 3741.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para otorgar seguridad social a los",
            "start": 3743.529,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "periodistas que no cuentan con una",
            "start": 3745.42,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral es decir que son",
            "start": 3747.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras independientes en",
            "start": 3749.289,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n que requiere protecci\u00f3n de",
            "start": 3752.289,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "acuerdo a la legislaci\u00f3n nacional",
            "start": 3754.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en materia de trabajo y a las",
            "start": 3758.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "legislaciones internacionales",
            "start": 3760.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recordemos que la organza interna del",
            "start": 3762.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3764.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que un trabajo decente",
            "start": 3766.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "significa la oportunidad de acceder a un",
            "start": 3769.55,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empleo productivo que genera un ingreso",
            "start": 3771.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "justo la seguridad en el lugar de",
            "start": 3774.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajo y la protecci\u00f3n social para las",
            "start": 3776.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "familias y mejores perspectivas de",
            "start": 3779.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo personal y de integraci\u00f3n",
            "start": 3781.619,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "social entre otros",
            "start": 3783.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es por ello que a partir de esto",
            "start": 3785.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la ley de seguridad del seguro social",
            "start": 3788.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "reconoce para los trabajadores del",
            "start": 3791.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen obligatorio quienes tienen hoy",
            "start": 3793.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "james o seguridad social la protecci\u00f3n",
            "start": 3795.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de una seguridad social integral",
            "start": 3799.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "tienen acceso a servicios m\u00e9dicos tienen",
            "start": 3802.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acceso a incapacidades tienen acceso a",
            "start": 3805.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sus familiares tambi\u00e9n estos servicios y",
            "start": 3807.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al final tambi\u00e9n de acceso a una pensi\u00f3n",
            "start": 3809.869,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "por cesant\u00eda por enfermedad o por edad",
            "start": 3812.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en este contexto para el gobierno de",
            "start": 3817.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexico es fundamental que todos los",
            "start": 3821.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores cuenten con salarios justos",
            "start": 3823.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y con seguridad social y en este camino",
            "start": 3825.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es que hoy se hace la propuesta para que",
            "start": 3828.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los periodistas independientes cuenten",
            "start": 3831.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con esa seguridad social integral es",
            "start": 3833.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decir el acceso a atenci\u00f3n para",
            "start": 3836.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedades accidentes de trabajo",
            "start": 3838.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "invalidez vejez e incluso el",
            "start": 3841.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fallecimiento",
            "start": 3843.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de esta",
            "start": 3847.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "propuesta es integrar a los trabajadores",
            "start": 3848.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodistas independientes a la",
            "start": 3852.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cobertura que hoy tienen acceso de cinco",
            "start": 3854.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguros quienes gozan del r\u00e9gimen",
            "start": 3857.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obligatorio del seguro social estos",
            "start": 3861.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguros son el seguro de enfermedades y",
            "start": 3863.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maternidad que da acceso a la atenci\u00f3n",
            "start": 3865.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica farmac\u00e9utica y hospitalaria para",
            "start": 3868.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el asegurado y para sus familiares",
            "start": 3870.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el pago de incapacidades por",
            "start": 3874.07,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 3876.32,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "un segundo seguro que es el seguro de",
            "start": 3877.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "riesgo de trabajo que da acceso a",
            "start": 3880.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica farmac\u00e9utica y",
            "start": 3882.42,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hospitalaria",
            "start": 3884.19,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de pr\u00f3tesis \u00f3rtesis en su",
            "start": 3886.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "caso incapacidad por accidentes de",
            "start": 3890.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo enfermedad de trabajo y en su",
            "start": 3892.81,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "caso se ha sido se determina una pensi\u00f3n",
            "start": 3895.78,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el tercer seguro es el seguro de",
            "start": 3899.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "invalidez y vida que da acceso a una",
            "start": 3900.809,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n en caso de invalidez para el",
            "start": 3903.18,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "asegurado y para los beneficiarios",
            "start": 3905.099,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "legales deudos del asegurado esto es muy",
            "start": 3907.259,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3909.749,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "el cuarto seguro es un seguro de retiro",
            "start": 3911.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cesant\u00eda en edad avanzada y vejez este",
            "start": 3913.93,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "es el llamado pues el seguro de retiro y",
            "start": 3917.23,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es un ahorro que se da para el retiro",
            "start": 3920.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en este caso va a correr a cargo del",
            "start": 3925.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estado mexicano a trav\u00e9s de la",
            "start": 3927.2,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en el",
            "start": 3928.67,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social que",
            "start": 3929.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el aporte para crear esta",
            "start": 3931.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de una pensi\u00f3n con",
            "start": 3935.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "posibilidades a que cada uno de los",
            "start": 3937.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores si tiene un ingreso extra o",
            "start": 3939.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "puede aportar un ingreso mensual puede",
            "start": 3942.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hacer aportaciones a este seguro y",
            "start": 3945.619,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ampliar su pensi\u00f3n de en caso de vejez",
            "start": 3947.599,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "un quinto seguro que",
            "start": 3952.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tiene acceso para esta propuesta es el",
            "start": 3955.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguro de guarder\u00edas y prestaciones",
            "start": 3957.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sociales esto es importante pues sobre",
            "start": 3959.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo para los matrimonios j\u00f3venes para",
            "start": 3962.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las madres j\u00f3venes y padres porque tiene",
            "start": 3964.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acceso a las estancias infantiles para",
            "start": 3968.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el cuidado y actividades de",
            "start": 3970.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esparcimiento en el caso de los de los",
            "start": 3972.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os desde tener hijos y para tener",
            "start": 3974.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "acceso a actividad de esparcimiento",
            "start": 3977.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deportivas y culturales en las",
            "start": 3978.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "instalaciones del instituto m\u00e9xico al",
            "start": 3980.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3983.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para lograr esta concretar esta",
            "start": 3984.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 3987.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se hizo la invitaci\u00f3n a un grupo de",
            "start": 3988.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3992.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n o ya integraron un comit\u00e9",
            "start": 3994.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "consultivo para la revisi\u00f3n y",
            "start": 3997.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n del censo de periodistas",
            "start": 4001.839,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "por cuenta propia",
            "start": 4004.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las tareas de este comit\u00e9 son sencillas",
            "start": 4006.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y sesionar\u00e1 de manera ordinaria cada",
            "start": 4009.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seis meses y llevar a cabo relaciones de",
            "start": 4012.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sesiones extraordinarias pero lo m\u00e1s",
            "start": 4015.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante ha sido su tarea para definir",
            "start": 4017.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los criterios para la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 4019.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los perredistas independientes a el",
            "start": 4022.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "censo respectivo",
            "start": 4024.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y bueno pues ser\u00e1n encargados de revisar",
            "start": 4025.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las solicitudes de quienes se registren",
            "start": 4028.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una p\u00e1gina de internet que",
            "start": 4031.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer y damos aqu\u00ed a",
            "start": 4034.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conocer quienes integran este comit\u00e9 los",
            "start": 4038.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "miembros de este comit\u00e9 son periodistas",
            "start": 4041.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de intachable calidad moral y de una",
            "start": 4043.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "amplia trayectoria period\u00edstica",
            "start": 4045.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aportan su tiempo y su trabajo de manera",
            "start": 4047.45,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "voluntaria y sin ninguna remuneraci\u00f3n",
            "start": 4050.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 4053.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entre ellos como bueno son cinco",
            "start": 4054.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que integran",
            "start": 4058.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 he empezado por enrique",
            "start": 4060.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "galv\u00e1n ochoa un periodista en esoterismo",
            "start": 4062.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "amigos en 55 ha sido cofundador de la",
            "start": 4065.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voz de la frontera mexicana link del",
            "start": 4068.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicano en tijuana y bueno pues de este",
            "start": 4070.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltimo fue director general durante 15",
            "start": 4074.21,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4075.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "actualmente escribe una columna dinero",
            "start": 4076.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en la jornada desde hace 25 a\u00f1os pero",
            "start": 4079.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la compa\u00f1era fernanda tapia con 41",
            "start": 4082.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trayectoria en los medios y ha",
            "start": 4085.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sido pues participante en muchas de las",
            "start": 4087.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4091.39,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y programas radiof\u00f3nicos y",
            "start": 4093.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "administraciones como radioactivos la",
            "start": 4095.109,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sabrosita o la pantera en fin es una",
            "start": 4096.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "persona que es muy reconocida en el",
            "start": 4099.429,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "medio period\u00edstico y ha sido dos veces",
            "start": 4101.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el premio nacional de periodismo jos\u00e9",
            "start": 4103.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reveles que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed con",
            "start": 4106.989,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os de periodista en prensa",
            "start": 4110.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escrita de radio y televisi\u00f3n dos veces",
            "start": 4111.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "premio nacional de periodismo",
            "start": 4114.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "\u00e9sta se encuentra nancy flores",
            "start": 4116.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "periodista de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4119.46,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "coordinador de informaci\u00f3n de la revista",
            "start": 4121.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea autora de icod autora de",
            "start": 4123.009,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "varios libros y tambi\u00e9n profesora de la",
            "start": 4125.68,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas sociales",
            "start": 4127.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la unam y nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n rub\u00e9n",
            "start": 4129.549,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "villalpando moreno",
            "start": 4132.609,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "periodista de ciudad ju\u00e1rez con 40 a\u00f1os",
            "start": 4134.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de trayectoria de medios escritos y de",
            "start": 4137.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "radio en esta ciudad fronteriza",
            "start": 4139.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y ha sido durante 29 esposas de la",
            "start": 4142.87,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "jornada tiene sentido",
            "start": 4145.09,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "han cumplido una tarea podemos pasar un",
            "start": 4148.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo donde se presenta el comit\u00e9 por",
            "start": 4152.209,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "fotos",
            "start": 4154.489,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4155.839,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4156.99,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "con el objetivo de definir los criterios",
            "start": 4160.859,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para acreditar la experiencia del",
            "start": 4162.779,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ejercicio del periodismo por cuenta",
            "start": 4164.639,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "propia adem\u00e1s de identificar y",
            "start": 4166.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "seleccionar con mayor certeza a quienes",
            "start": 4168.089,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se les estar\u00eda otorgando seguridad",
            "start": 4170.19,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "social se conform\u00f3 el comit\u00e9 consultivo",
            "start": 4172.109,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "para la integraci\u00f3n del censo de",
            "start": 4174.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "periodistas por cuenta propia es",
            "start": 4176.1,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que el desempe\u00f1o de",
            "start": 4178.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 es voluntario y sin",
            "start": 4180.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n alguna sus funciones",
            "start": 4182.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principales ser\u00e1n uno definir los",
            "start": 4184.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "criterios para la incorporaci\u00f3n de los",
            "start": 4187.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "periodistas por cuenta propia al censo",
            "start": 4189.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respectivo y dos previa solicitud de las",
            "start": 4191.279,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y los interesados integrar el censo a",
            "start": 4194.58,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una plataforma digital este",
            "start": 4197.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 el consultivo est\u00e1 integrado por",
            "start": 4199.469,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n ochoa ingres\u00f3 al",
            "start": 4201.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "periodismo en",
            "start": 4205.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "1955 y es columnista de la jornada desde",
            "start": 4206.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hace 25 a\u00f1os fernanda tapia con 41 a\u00f1os",
            "start": 4209.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n ha",
            "start": 4214.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibido dos veces el premio nacional",
            "start": 4215.79,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "del periodismo jos\u00e9 reveles m\u00e1s de 50",
            "start": 4217.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de experiencia como periodista en",
            "start": 4221.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prensa escrita radio y televisi\u00f3n dos",
            "start": 4223.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces premio naci\u00f3n de periodismo",
            "start": 4226.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nancy flores periodista de investigaci\u00f3n",
            "start": 4228.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y profesora de la facultad de ciencias",
            "start": 4231.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales de la unam y rub\u00e9n",
            "start": 4233.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "villalpando morena 40 a\u00f1os de periodista",
            "start": 4236.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en medios escritos y radio en ciudad",
            "start": 4238.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez 29 a\u00f1os de corresponsal de la",
            "start": 4240.989,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 4244.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4244.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a ellos les agradecemos su voluntad de",
            "start": 4247.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "participar de hacerlo a t\u00edtulo",
            "start": 4251.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "honor\u00edfico para ayudarlos compa\u00f1\u00edas",
            "start": 4254.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "periodistas independientes o por cuenta",
            "start": 4257.289,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "propia que requieren de este apoyo de",
            "start": 4258.909,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integraci\u00e3 la seguridad social este",
            "start": 4262.719,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 que estableci\u00f3",
            "start": 4265.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en diferentes sesiones cu\u00e1les son los",
            "start": 4268.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "criterios de selecci\u00f3n",
            "start": 4270.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y bueno el m\u00e1s importante es",
            "start": 4272.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que quienes sean candidatos o quieran",
            "start": 4275.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser beneficiario de este programa pues",
            "start": 4279.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no deben contar con un",
            "start": 4281.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contrato o ser parte de una empresa y de",
            "start": 4283.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ser subordinados laborales en un",
            "start": 4286.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico en un medio porque esto se",
            "start": 4289.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "trata de periodistas independientes",
            "start": 4292.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed lo escrito los requisitos",
            "start": 4293.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "son realmente muy sencillos de cumplir",
            "start": 4297.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siempre y cuando se sea periodista",
            "start": 4301.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4303.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obviamente se va a ser a trav\u00e9s de una",
            "start": 4305.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "plataforma que ahora est\u00e1 vamos a",
            "start": 4307.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presentar y c\u00f3mo es que se van llenando",
            "start": 4309.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los requisitos se requiere del curp",
            "start": 4311.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque permite identificar oficialmente",
            "start": 4313.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a quienes residen y quisieron ciudadanos",
            "start": 4316.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos un n\u00famero de seguridad social",
            "start": 4318.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este se cuenta a partir de quienes hayan",
            "start": 4321.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajado en una empresa",
            "start": 4323.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuentan con este n\u00famero de seguridad",
            "start": 4325.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "social quienes nunca hayan trabajado y",
            "start": 4327.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quieran acceder a este derecho pues en",
            "start": 4330.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la misma plataforma se pueden registrar",
            "start": 4333.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y pueden obtener all\u00ed su n\u00famero de",
            "start": 4335.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad social se requiere estar",
            "start": 4337.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "registrado en el sap",
            "start": 4339.37,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un registro federal de",
            "start": 4341.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contribuyentes y una firma electr\u00f3nica y",
            "start": 4342.07,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "bueno adem\u00e1s aportar un curr\u00edculum vite",
            "start": 4345.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este curr\u00edculum tendr\u00e1 que",
            "start": 4349.119,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "proporcionar pues cu\u00e1l es su trayectoria",
            "start": 4352.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y una descripci\u00f3n de las \u00faltimas tres",
            "start": 4356.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "actividades realizadas como periodista",
            "start": 4359.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otro requisito es haber trabajado en un",
            "start": 4361.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n de radio de prensa",
            "start": 4365.5,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "escrita en una plataforma especializada",
            "start": 4367.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del periodismo o digital y",
            "start": 4369.489,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el periodista o la periodista proveer\u00e1",
            "start": 4373.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la evidencia con documentos constancias",
            "start": 4376.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "verificables esto permite probar que el",
            "start": 4379.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "solicitante si ha ejercido el periodismo",
            "start": 4381.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 4383.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se requiere contar con evidencia",
            "start": 4385.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del trabajo realizado y publicado en los",
            "start": 4387.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 12 meses como periodista por",
            "start": 4390.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuenta propia y deber\u00e1 entregar al menos",
            "start": 4393.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres productos tres reportajes o tres",
            "start": 4396.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "productos de su trabajo period\u00edstico que",
            "start": 4398.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "demuestra su car\u00e1cter de periodista por",
            "start": 4400.93,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "cuenta propia",
            "start": 4402.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 determinar\u00e1 si estos trabajos",
            "start": 4403.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "corresponden al \u00e1mbito period\u00edstico y se",
            "start": 4406.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1 por \u00faltimo una carta aut\u00f3grafa",
            "start": 4410.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pues el periodista",
            "start": 4413.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "donde pues se compromete a decir verdad",
            "start": 4417.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 4420.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo su trabajo period\u00edstico est\u00e1 bajo",
            "start": 4423.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica period\u00edstica y que no ha",
            "start": 4425.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incurrido en plagios que no son refritos",
            "start": 4427.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o que no son trabajos copiados de otros",
            "start": 4429.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "medios pues la plataforma en la cual",
            "start": 4432.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cada periodista va a poderse registrar",
            "start": 4436.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes quieran hacer este beneficio",
            "start": 4439.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues de manera muy sencilla el sitio",
            "start": 4441.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alojado en la pn links en la p\u00e1gina",
            "start": 4443.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de links y es http qik.com punto mx",
            "start": 4447.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "periodistas por cuenta propia",
            "start": 4451.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces se tendr\u00e1 que ingresar a trav\u00e9s",
            "start": 4454.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del rfc y de la firma este podemos ver",
            "start": 4457.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo donde de manera muy sencilla se",
            "start": 4461.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede explicar c\u00f3mo se hace este",
            "start": 4463.989,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "registro y est\u00e1 lo m\u00e1s sencillo que se",
            "start": 4467.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueda para evitar burocracias o",
            "start": 4470.469,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "problemas tecnol\u00f3gicos etc\u00e9tera",
            "start": 4472.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4478.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con el objetivo de definir los criterios",
            "start": 4482.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para acreditar la experiencia del",
            "start": 4484.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ejercicio del periodismo por cuenta",
            "start": 4485.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "propia adem\u00e1s de identificar y",
            "start": 4487.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "seleccionar con mayor certeza a quienes",
            "start": 4489.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se les estar\u00eda otorgando",
            "start": 4491.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4501.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a partir del 7 de junio y con un primer",
            "start": 4502.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corte al 30 de junio estar\u00e1 habilitada",
            "start": 4505.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la plataforma de internet para el",
            "start": 4507.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "registro de los periodistas por cuenta",
            "start": 4509.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "propia a este nuevo programa de acceso a",
            "start": 4510.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la seguridad social s\u00f3lo se deben seguir",
            "start": 4513.219,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "estos pasos uno ingresa",
            "start": 4515.889,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "www.iess.gov.ec mx diagonal periodistas",
            "start": 4520.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gui\u00f3n por gui\u00f3n cuenta con propia",
            "start": 4523.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "2 dale click para plataforma de registro",
            "start": 4527.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y captura de los datos que se solicitan",
            "start": 4530.849,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para iniciar la inscripci\u00f3n",
            "start": 4532.53,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "3 v\u00e1lida y agrega los datos que aparecen",
            "start": 4536.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en la pantalla y da clic en continuar",
            "start": 4539.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "4 ahora llena los campos solicitados",
            "start": 4545.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre domicilio y experiencia",
            "start": 4548.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4550.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cargan los archivos o ligas de internet",
            "start": 4551.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que acrediten tu profesi\u00f3n",
            "start": 4554.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4555.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "antes de concluir el registro es",
            "start": 4560.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importante que marques la casilla del",
            "start": 4562.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "manifiesto de veracidad de tus datos e",
            "start": 4564.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4566.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "concluye tu registro da clic en realizar",
            "start": 4567.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 4570.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1s un correo electr\u00f3nico de",
            "start": 4573.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n del registro de la",
            "start": 4575.349,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "solicitud para la incorporaci\u00f3n al censo",
            "start": 4577.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de periodistas por cuenta propia si",
            "start": 4579.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumples con los requisitos participa y",
            "start": 4581.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reg\u00edstrate",
            "start": 4584.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4586.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "bueno a partir de hoy se sube al",
            "start": 4589.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "internet la p\u00e1gina ya se pueden hacer",
            "start": 4594.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los registros y vamos a un primer corte",
            "start": 4596.73,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a finales de junio para ver pues la",
            "start": 4598.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cantidad de solicitudes para que poder",
            "start": 4602.969,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizar que a partir del primero de",
            "start": 4606.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "agosto ya queden asegurados quienes sean",
            "start": 4608.909,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprobados de la lista entonces aparte el",
            "start": 4611.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primero de agosto ya contar\u00e1n con este",
            "start": 4612.989,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "acceso a la seguridad social",
            "start": 4615.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de todos los",
            "start": 4618.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguros cinco seguros que se me que se",
            "start": 4621.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "plantearon",
            "start": 4624.83,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "para poder hacer esta propuesta los",
            "start": 4626.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recursos porque tiene que haber recursos",
            "start": 4629.829,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos provendr\u00e1n del gobierno",
            "start": 4631.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal hay que recordar que esta",
            "start": 4634.659,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "propuesta est\u00e1 elaborada por la",
            "start": 4636.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica por el",
            "start": 4638.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituto mexicano de seguro social y",
            "start": 4640.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "por \u00e9l la secretaria de gobernacion",
            "start": 4643.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "quienes a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda",
            "start": 4646.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derechos humanos se va a hacer el llevar",
            "start": 4648.639,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a la administraci\u00f3n del fondo para",
            "start": 4652.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "entregar los links",
            "start": 4654.67,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este dinero es producto de los recursos",
            "start": 4657.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que se ahorran del 25 por ciento de las",
            "start": 4661.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que estaban destinadas a la",
            "start": 4665.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "publicidad en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4668.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de ese 25 por ciento de si el",
            "start": 4670.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presupuesto en 2022 es de 3 mil 40",
            "start": 4673.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de pesos el 25 por ciento",
            "start": 4676.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "equivale a 760 millones de pesos con los",
            "start": 4680.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuales se contar\u00e1 a partir de esta fecha",
            "start": 4683.97,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4687.12,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de ir financiando esta seguridad social",
            "start": 4689.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para los trabajadores por cuenta propia",
            "start": 4692.769,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n",
            "start": 4695.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se calcul\u00f3 tomando en cuenta el salario",
            "start": 4696.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo profesional",
            "start": 4700.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicable a periodistas redactores",
            "start": 4702.119,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "reporteros gr\u00e1ficos de v\u00eddeo en este",
            "start": 4704.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "caso tom\u00f3 en cuenta un ingreso de",
            "start": 4708.25,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "387 pesos algo as\u00ed como once mil",
            "start": 4712.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos mensuales",
            "start": 4716.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4719.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por lo cual a partir del c\u00e1lculo de este",
            "start": 4721.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salario y el aporte que va a ser el",
            "start": 4724.15,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estado mensual ser\u00e1 de 2.139 punto 22",
            "start": 4726.46,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pesos para ir creando la cuenta una",
            "start": 4730.719,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "parte se va a destinar a la atenci\u00f3n de",
            "start": 4735.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "servicios para los servicios m\u00e9dicos que",
            "start": 4737.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se va a disponer y poder ser",
            "start": 4739.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "beneficiario y otra parte es para ir",
            "start": 4741.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "creando un fondo para su pensi\u00f3n si como",
            "start": 4744.579,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "yo dec\u00eda se cuenta con ingresos extras",
            "start": 4747.79,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se pueden hacer aportaciones mensuales",
            "start": 4750.19,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "para ir ampliando lo que ser\u00eda una",
            "start": 4752.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y tambi\u00e9n se hace el anuncio de",
            "start": 4755.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que con el instituto de del infonavit",
            "start": 4759.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para la vivienda de los trabajadores se",
            "start": 4763.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "va a ampliar se va a hacer una propuesta",
            "start": 4767.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n se acceda a cr\u00e9ditos",
            "start": 4769.239,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para vivienda digna para los",
            "start": 4771.849,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores y periodistas por cuenta",
            "start": 4773.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "propia entonces est\u00e1 como tiene otra",
            "start": 4776.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "digamos otra otras reglas otros",
            "start": 4778.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "requisitos que se van se va a anunciar",
            "start": 4782.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante pero est\u00e1 entonces est\u00e1 en",
            "start": 4784.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con el infonavit para lograr",
            "start": 4786.489,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4788.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta posibilidad tambi\u00e9n se cuente con",
            "start": 4790.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la de cr\u00e9ditos para vivienda para",
            "start": 4792.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la vivienda para los",
            "start": 4795.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "periodistas por cuenta propia por \u00faltimo",
            "start": 4797.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda invitar al periodista rub\u00e9n",
            "start": 4800.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "villalpando a que a nombre del comit\u00e9",
            "start": 4803.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pudiera darnos unas palabras muchas",
            "start": 4805.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4807.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no se preocupen en nada m\u00e1s van a ser",
            "start": 4823.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "unas 20 p\u00e1ginas que voy a leer as\u00ed que",
            "start": 4825.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 4828.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ser periodista en mexico es un gran",
            "start": 4831.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "honor para ustedes para m\u00ed para todo el",
            "start": 4833.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mundo es un gran honor a pesar de los",
            "start": 4836.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "riesgos que lleva esta labor al",
            "start": 4838.95,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "desarrollo al desarrollar la actividad",
            "start": 4840.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con sentido cr\u00edtico sin censura sin",
            "start": 4842.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "temor a que las palabras habladas o",
            "start": 4845.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escritas representen un peligro para",
            "start": 4848.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciertos grupos pol\u00edticos y",
            "start": 4850.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "delincuenciales por la capacidad de",
            "start": 4852.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "examinar la realidad que nos rodea todo",
            "start": 4855.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el mundo conocemos las amenazas no todo",
            "start": 4857.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el pa\u00eds especialmente",
            "start": 4860.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la frontera se escucha mucho que sin",
            "start": 4863.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n no existe",
            "start": 4866.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "democracia y esta es una realidad que en",
            "start": 4869.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la actualidad est\u00e1 vigente",
            "start": 4872.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hoy qui\u00e9n centura no es el poder",
            "start": 4874.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico como en el pasado sino los",
            "start": 4877.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 4879.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que controlan los medios de",
            "start": 4881.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en especial los",
            "start": 4884.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "propietarios y que de ellos depende que",
            "start": 4886.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se publiquen notas que vayan acordes con",
            "start": 4889.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus intereses pol\u00edticos ellos est\u00e1n",
            "start": 4892.2,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "aliados al poder econ\u00f3mico",
            "start": 4894.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hoy se ataca gobiernos federales y",
            "start": 4898.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estatales como no se hac\u00edan nunca",
            "start": 4901.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "antes cuando eran sujetos al control",
            "start": 4903.42,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreo conocimos casos como el de",
            "start": 4905.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez viv\u00f3 el de carmen aristegui y",
            "start": 4908.53,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de algunos m\u00e1s que trascendieron por",
            "start": 4911.53,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "encontrarse en la capital de m\u00e9xico pero",
            "start": 4913.269,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son ciento los afectados de a pie que",
            "start": 4916.239,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "fueron despedidos por atreverse a",
            "start": 4918.309,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "publicar o llevar notas a las",
            "start": 4920.53,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "redacciones cr\u00edticas al poder pol\u00edtico y",
            "start": 4922.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que imperaba hasta hace tres",
            "start": 4925.269,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la esa pr\u00f3spera ci\u00f3n",
            "start": 4927.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 perjudicando a los trabajadores",
            "start": 4930.329,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de los medios quienes por d\u00e9cadas",
            "start": 4932.619,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tuvieron estuvieron sujetos a sueldos",
            "start": 4935.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "muy bajos desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 4937.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "somos para el fisco sujetos con",
            "start": 4940.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "intereses empresariales un sistema",
            "start": 4943.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parecido al outsourcing no trabajadores",
            "start": 4945.82,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "eso no ha cambiado se hicieron",
            "start": 4948.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "modificaciones para que la contrataci\u00f3n",
            "start": 4951.249,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "externa con el absorci\u00f3n se regular pero",
            "start": 4953.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se tom\u00f3 en cuenta el sistema de",
            "start": 4956.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "honorarios donde un trabajador puede",
            "start": 4958.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tener de 1 a 30 a\u00f1os o m\u00e1s en dentro de",
            "start": 4960.909,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 4963.579,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "sin que tengan responsabilidades porque",
            "start": 4964.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la hacienda insisto somos de",
            "start": 4966.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intereses empresariales y las empresas",
            "start": 4969.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ahorran la seguridad social de",
            "start": 4971.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sus productores de informaci\u00f3n esta",
            "start": 4974.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n para dotar de seguridad",
            "start": 4977.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "social que hizo el presidente de mexico",
            "start": 4980.47,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "a una petici\u00f3n hecha en ciudad ju\u00e1rez en",
            "start": 4982.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera del 16 de febrero de este",
            "start": 4985.239,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es un logro muy importante para el",
            "start": 4987.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gremio porque permite a varios cientos",
            "start": 4990.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "miles nos acaban de decir ahorita aunque",
            "start": 4992.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creo que son un poco m\u00e1s",
            "start": 4995.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y tener seguridad social y permite que",
            "start": 4997.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sus familias cuenten con respaldo",
            "start": 4999.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico tendr\u00e1n servicio m\u00e9dico de",
            "start": 5001.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maternidad las compa\u00f1eras entre otras",
            "start": 5005.3,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cosas yo le doy las gracias al",
            "start": 5007.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente por aprobar este proyecto",
            "start": 5009.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "creo que falta mucho tambi\u00e9n por avanzar",
            "start": 5012.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta es la primera parte se necesitas",
            "start": 5014.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "legislar en este tema si queremos que la",
            "start": 5017.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democracia se profundice",
            "start": 5020.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despejamos protejamos a la prensa a los",
            "start": 5022.31,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de abajo a quienes van a las",
            "start": 5025.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conferencias como todos nosotros a",
            "start": 5027.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quienes van con su libreta y su",
            "start": 5030.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grabadora los los que deben circular en",
            "start": 5032.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n a grandes distancias porque su",
            "start": 5035.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sueldo no es suficiente para adquirir un",
            "start": 5038.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "auto tampoco tienen casa propia como se",
            "start": 5040.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar ahorita que va a",
            "start": 5043.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haber cr\u00e9ditos de infonavit por las",
            "start": 5045.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismas circunstancias les conven\u00eda la",
            "start": 5048.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mejor sede comentaristas eso si ganan",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bien los de la vieja guardia",
            "start": 5052.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuela del periodismo cuando menos en",
            "start": 5054.89,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez decimos que somos los ojos",
            "start": 5057.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y los o\u00eddos ciudadanos",
            "start": 5060.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escuchar sus demandas y eso lo",
            "start": 5063.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo si sabemos y",
            "start": 5065.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escucharemos un periodismo comprometido",
            "start": 5067.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos conscientes que no que los",
            "start": 5069.8,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos nos seguir\u00e1n buscando sobre",
            "start": 5073.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todo en provincia para que les",
            "start": 5075.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "publiquemos notas con filtraciones que",
            "start": 5077.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos hacen de manera directa y que al ser",
            "start": 5080.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en contra de ellos nos convertimos en",
            "start": 5082.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sus enemigos sin ser eso cierto",
            "start": 5085.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hoy comienza una nueva etapa para los",
            "start": 5089.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "periodistas lograr la seguridad social",
            "start": 5092.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para cientos los miles es un gran",
            "start": 5095.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "triunfo que nos otorg\u00f3 el presidente que",
            "start": 5097.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sabe escuchar las demandas ciudadanas",
            "start": 5099.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5101.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora s\u00ed ya vamos a las",
            "start": 5112.57,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "preguntas se quedaron tres apuntados",
            "start": 5115.23,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "3 y \u00e9ste y le seguimos",
            "start": 5123.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "xala pablo",
            "start": 5128.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas de entrada a",
            "start": 5133.179,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "preguntar sobre este plan",
            "start": 5135.309,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda jes\u00fas algo as\u00ed como que no",
            "start": 5137.039,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que trabajar para ninguna",
            "start": 5139.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empresa los periodistas cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 5141.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n por ejemplo para los",
            "start": 5144.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "corresponsales muchos",
            "start": 5145.36,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "reporteros de medios locales que muchas",
            "start": 5148.11,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "veces trabajan para una empresa pero no",
            "start": 5150.729,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tienen ciertamente est\u00e1 seguridad social",
            "start": 5152.709,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "porque justo est\u00e1n por honorarios ellos",
            "start": 5154.479,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "podr\u00edan acceder a este plan",
            "start": 5157.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 5160.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5163.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si precisamente fue uno de los temas que",
            "start": 5164.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se platicaron se puso mucha atenci\u00f3n",
            "start": 5167.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque hay muchos trabajadores",
            "start": 5169.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "periodistas que son por honorarios no",
            "start": 5172.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tienen contrato entonces tambi\u00e9n tienen",
            "start": 5175.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "derecho a acceder a este a este seguro",
            "start": 5177.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque pues es una realidad que no",
            "start": 5180.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuentan con seguridad social y tanto",
            "start": 5182.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corresponsables como trabajadores que",
            "start": 5184.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cubren cosas y que son papeles",
            "start": 5187.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "redactados los redactores que est\u00e1n por",
            "start": 5189.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "honorarios todos ellos tienen acceso",
            "start": 5191.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho a esta seguridad social",
            "start": 5192.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5196.6,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gracias presidente preguntar ahora sobre",
            "start": 5198.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el tema de la pandemia se ha reportado",
            "start": 5200.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un incremento de contagios si nos",
            "start": 5202.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pudiera explicarlo el doctor gatell o el",
            "start": 5205.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "doctor al conocer c\u00f3mo ser\u00e1 esta nueva",
            "start": 5208.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ola a diferencia de las anteriores para",
            "start": 5211.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que haya un poco m\u00e1s de tranquilidad y",
            "start": 5213.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va la compra de las vacunas para",
            "start": 5216.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os",
            "start": 5218.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con mucho gusto ayer vi que se quitaba",
            "start": 5225.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un poco la prensa con el comunicado",
            "start": 5229.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diario cuando comentamos que la",
            "start": 5232.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "periodicidad ahora va a ser m\u00e1s",
            "start": 5234.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "frecuente dado la din\u00e1mica de la",
            "start": 5236.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "epidemia pues qu\u00e9 bueno que hace esa",
            "start": 5238.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pregunta muchas gracias para ponerlo en",
            "start": 5240.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su justa dimensi\u00f3n la pandemia de kobe",
            "start": 5242.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como hemos dicho tuvo dos grandes etapas",
            "start": 5245.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "independientemente de las distintas olas",
            "start": 5248.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que hemos vivido las 4 bolas la primera",
            "start": 5250.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "etapa fue pre vacuna y la segunda etapa",
            "start": 5253.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fue post vacuna porque las podemos",
            "start": 5255.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diferenciar epidemiol\u00f3gicamente as\u00ed",
            "start": 5258.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque el impacto de la enfermedad",
            "start": 5260.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 radicalmente con las vacunas esto",
            "start": 5262.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo hemos mostrado gr\u00e1ficamente en",
            "start": 5266.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones las primeras dos",
            "start": 5268.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "olas y una parte de la tercera tuvieron",
            "start": 5271.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un impacto importante en producir no",
            "start": 5274.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solamente enfermos enfermas sino tambi\u00e9n",
            "start": 5276.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas gravemente enfermas que",
            "start": 5280.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acababan en el hospital y desde luego",
            "start": 5282.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones en cambio en la",
            "start": 5284.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuarta ola no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en el",
            "start": 5286.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mundo cuando se present\u00f3 la",
            "start": 5288.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "correspondiente ola en la de omikron",
            "start": 5290.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda coberturas de vacunaci\u00f3n no en",
            "start": 5294.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses pero en una gran",
            "start": 5297.75,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 5298.92,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "tan altas como la que hemos alcanzado en",
            "start": 5300.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con m\u00e1s del 92 por ciento de la",
            "start": 5302.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta y 87% si consideramos a",
            "start": 5305.57,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n vacuna bleu esto lo",
            "start": 5309.139,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que produjo como consecuencia y la",
            "start": 5311.479,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evidencia es muy clara es una gran",
            "start": 5313.189,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cantidad de casos dado que la variante",
            "start": 5316.189,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "omicron es mucho m\u00e1s transmisible pero",
            "start": 5317.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n muy muy peque\u00f1a de",
            "start": 5320.899,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que se hospitalizan y a\u00fan mejor",
            "start": 5323.239,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n muy peque\u00f1a de personas",
            "start": 5325.489,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que llegan a perder la vida por",
            "start": 5327.769,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta enfermedad y destacamos relacionado",
            "start": 5330.249,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con las vacunas hemos destacado que la",
            "start": 5333.709,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gran diferencia al hacer la vacunaci\u00f3n",
            "start": 5336.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en segunda instancia la variante",
            "start": 5338.439,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en este caso omicron por lo que seguimos",
            "start": 5341.03,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recomendando a las personas que se",
            "start": 5343.879,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vacunen si no lo han hecho o que se",
            "start": 5345.349,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "complete en los refuerzos si es que no",
            "start": 5347.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los han aplicado que esperamos que va a",
            "start": 5349.489,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ocurrir ahora la variante de predominio",
            "start": 5351.829,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sigue siendo omicron en casi todo el",
            "start": 5354.32,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mundo en algunos casos hay algunas sub",
            "start": 5356.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "variantes en m\u00e9xico sigue siendo",
            "start": 5360.439,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "principalmente la sub variante que",
            "start": 5362.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 en la cuarta ola y el",
            "start": 5364.969,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "comportamiento es de baja virulencia",
            "start": 5368.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero la pieza clave es vacunarse y la",
            "start": 5370.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "\u00faltimo sobre las vacunas pedi\u00e1tricas las",
            "start": 5375.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunas para poblaci\u00f3n de 5 a 11 a\u00f1os",
            "start": 5377.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hemos estado en esta",
            "start": 5380.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n ya muy formal con la",
            "start": 5382.87,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empresa a facer para definir las",
            "start": 5386.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones de entrega y la cantidad de",
            "start": 5388.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entrega que podr\u00eda ser abastecer",
            "start": 5390.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros hemos considerado a todo el",
            "start": 5392.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segmento de la poblaci\u00f3n de 5 a 11 a\u00f1os",
            "start": 5394.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y estamos en ese proceso cuando haya ya",
            "start": 5397.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n lo comentaremos no se",
            "start": 5400.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tiene una fecha aproximada no hay",
            "start": 5403.97,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una fecha de es parte del",
            "start": 5405.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proceso de negociaci\u00f3n gracias",
            "start": 5407.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5410.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como no la vacuna cubana abdal\u00e1 y",
            "start": 5413.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed nuestro",
            "start": 5415.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comisionado el doctor schwartz hemos",
            "start": 5417.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado en un proceso de an\u00e1lisis del",
            "start": 5419.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "expediente t\u00e9cnico en cofepris est\u00e1 a",
            "start": 5423.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cargo el doctor schwarz con la",
            "start": 5425.94,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n del consejo nacional de",
            "start": 5427.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda que tambi\u00e9n forma",
            "start": 5428.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "parte del comit\u00e9 cient\u00edfico o coordina",
            "start": 5430.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de hecho el comit\u00e9 cient\u00edfico de",
            "start": 5432.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cofepris y queremos tener todos los",
            "start": 5434.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "elementos muy bien cuidados de la",
            "start": 5436.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "evidencia t\u00e9cnica sobre la seguridad la",
            "start": 5440.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calidad y la eficacia de esta vacuna no",
            "start": 5443.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos duda ya con toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5445.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que hay sobre la calidad y la seguridad",
            "start": 5447.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es una vacuna muy probada no solamente",
            "start": 5450.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por la vacuna covif abdal\u00e1 sino porque",
            "start": 5453.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuba us\u00f3 la plataforma tecnol\u00f3gica que",
            "start": 5456.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viene usando para sus vacunas desde hace",
            "start": 5459.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os y es una de las mejores",
            "start": 5461.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plataformas tecnol\u00f3gicas del mundo es",
            "start": 5464.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una capacidad tecnol\u00f3gica que cuba ha",
            "start": 5466.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "desarrollado y que ha permitido",
            "start": 5468.63,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "altas eficaces pero sobre todo un margen",
            "start": 5471.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de seguridad muy muy alto y para la",
            "start": 5474.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica hay algunos",
            "start": 5477.28,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "detalles",
            "start": 5478.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre la evidencia que ampara el uso y",
            "start": 5479.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la eficacia en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica",
            "start": 5483.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 muy en claro la seguridad no tiene",
            "start": 5485.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "duda alguna la calidad tampoco pero",
            "start": 5488.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "necesitamos algunas piezas adicionales",
            "start": 5491.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que las tiene el gobierno cubano pero la",
            "start": 5493.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "forma de presentaci\u00f3n no hab\u00eda sido",
            "start": 5496.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 5497.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directa claro y estamos en ese proceso",
            "start": 5499.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando ese proceso concluya seguir\u00e1 el",
            "start": 5502.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avance del proceso de negociaci\u00f3n para",
            "start": 5505.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n",
            "start": 5508.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5509.54,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "como digo recordar\u00e1n que hace algunos",
            "start": 5513.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "meses unos tres o cuatro meses hablamos",
            "start": 5517.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de este tr\u00e1nsito de la epidemia del",
            "start": 5520.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado epid\u00e9mico propiamente dicho en",
            "start": 5523.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde hay una puntuaci\u00f3n inusual al",
            "start": 5525.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado end\u00e9mico no solo en mexico en",
            "start": 5527.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo el mundo el estado end\u00e9mico no debe",
            "start": 5530.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pensarse que es el fin de la epidemia",
            "start": 5533.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "creo que hubo una gran confusi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 5535.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en varias notas que vimos incluso",
            "start": 5537.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primeras planas porque cuando comentamos",
            "start": 5540.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto del tr\u00e1nsito del estado epid\u00e9mico",
            "start": 5542.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al estado end\u00e9mico algunas notas y sobre",
            "start": 5544.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todo comentaristas dec\u00edan declararon por",
            "start": 5547.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decreto que se acab\u00f3 la epidemia nunca",
            "start": 5550.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hemos dicho que se acab\u00f3 la epidemia lo",
            "start": 5552.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que hemos dicho igual que lo dicen las",
            "start": 5554.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "naciones europeas la o ms y varios otros",
            "start": 5555.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es que la epidemia el estado",
            "start": 5558.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inusual la situaci\u00f3n emergente ya",
            "start": 5562.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos considerar que ya no es",
            "start": 5565.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inusual ya no es emergente y de acuerdo",
            "start": 5567.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a la historia de las enfermedades",
            "start": 5570.1,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "infecciosas",
            "start": 5571.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "particularmente las transmitidas por v\u00eda",
            "start": 5571.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respiratoria y de causa viral",
            "start": 5575.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tienden a permanecer",
            "start": 5577.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el ejemplo m\u00e1s claro es la influenza es",
            "start": 5580.239,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una enfermedad que surgi\u00f3 hace milenios",
            "start": 5582.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como una enfermedad emergente",
            "start": 5586.389,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "seguramente pero despu\u00e9s queda ya en",
            "start": 5587.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "forma permanente y cuando hay nuevas",
            "start": 5590.86,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "variantes en el caso de la influenza",
            "start": 5593.019,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nuevos tipos y subtipos que dan",
            "start": 5594.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pandemias como fen\u00f3meno emergente como",
            "start": 5597.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo vivimos en 2009 posteriormente se",
            "start": 5600.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quedan para siempre lo mismo va a pasar",
            "start": 5603.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con kobe se va a quedar para siempre",
            "start": 5605.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero la noticia positiva muy importante",
            "start": 5608.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a tomarla en cuenta es que transita de",
            "start": 5611.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser una enfermedad de alto da\u00f1o de alta",
            "start": 5613.719,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virulencia de alta capacidad de causar",
            "start": 5616.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y muerte a uno a una",
            "start": 5618.999,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enfermedad con poca capacidad de causar",
            "start": 5621.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o de consideraci\u00f3n y mayor",
            "start": 5624.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transmisibilidad eso es lo que estamos",
            "start": 5627.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "viendo con la variante omicron lo vimos",
            "start": 5629.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en todo el mundo y eso es lo que va a",
            "start": 5631.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocurrir va a empezar a ver algunas",
            "start": 5634.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "oleadas que cada vez m\u00e1s van a entrar en",
            "start": 5636.969,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una fase",
            "start": 5639.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estacional lo m\u00e1s probable entre octubre",
            "start": 5640.739,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y marzo",
            "start": 5644.11,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "en uno o dos a\u00f1os ya tendremos cierta",
            "start": 5645.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "regularidad de esa",
            "start": 5648.219,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n estacional este marco de 12",
            "start": 5651.34,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es todav\u00eda una conjetura es",
            "start": 5654.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hipot\u00e9tico desde luego no hay manera de",
            "start": 5656.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tener una predicci\u00f3n exacta sobre en qu\u00e9",
            "start": 5658.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "fecha empezar\u00e1 a ser estacional gracias",
            "start": 5660.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente gracias y preguntarles sobre",
            "start": 5665.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el caso de emilio lozoya de emilio",
            "start": 5667.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lozoya porque ayer la fiscal\u00eda inform\u00f3",
            "start": 5670.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no ha cumplido con el proceso de",
            "start": 5672.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 5674.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sostiene a trav\u00e9s de los abogados que si",
            "start": 5676.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay una aprobaci\u00f3n por parte de pemex",
            "start": 5679.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntarle se lleg\u00f3 ya a un acuerdo",
            "start": 5681.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ser\u00eda el monto de reparaci\u00f3n del",
            "start": 5684.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "da\u00f1o est\u00e1n en ese proceso cu\u00e1l es el",
            "start": 5687.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estatus pues nada m\u00e1s conozco el",
            "start": 5689.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comunicado de la fiscal\u00eda",
            "start": 5693.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "asegurando que todav\u00eda no hay",
            "start": 5697.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y qu\u00e9",
            "start": 5700.78,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "hay asuntos pendientes",
            "start": 5705.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "impiden que pueda",
            "start": 5711.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tener alg\u00fan beneficio",
            "start": 5713.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5719.45,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5721.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "problema judicial",
            "start": 5724.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eso es lo que se compensa ha habido",
            "start": 5727.989,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "alg\u00fan acuerdo ya no todav\u00eda",
            "start": 5730.389,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5733.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se pagaron impuestos",
            "start": 5736.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "por 2 millones",
            "start": 5740.75,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "500 mil pesos pero eso no es",
            "start": 5743.139,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o",
            "start": 5748.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 5751.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a lo mejor eso fue lo que",
            "start": 5754.039,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5756.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la confusi\u00f3n",
            "start": 5758.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5760.37,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "nosotros nos enteramos",
            "start": 5762.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5764.789,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pagado de eso en el sat",
            "start": 5766.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5772.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a la fiscal\u00eda",
            "start": 5774.06,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5776.9,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5779.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por ese pago",
            "start": 5782.929,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se otorga una libertad",
            "start": 5785.269,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nada de m\u00e1s",
            "start": 5791.59,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "una irregularidad por decir lo menos nos",
            "start": 5794.97,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a quedar nosotros",
            "start": 5799.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mplices",
            "start": 5801.079,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "tiene va crees",
            "start": 5805.96,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de que por dos millones quinientos mil",
            "start": 5808.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5811.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se le otorgar\u00e1 la libertad y fuese legal",
            "start": 5813.34,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "entonces se procedi\u00f3 me habl\u00f3",
            "start": 5817.77,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "la directa del sat",
            "start": 5822.139,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque hicieron gestiones los abogados",
            "start": 5825.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que pues est\u00e1n en su papel",
            "start": 5828.4,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5832.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en buscar opciones alternativas",
            "start": 5835.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 5841.889,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5843.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "aunque no morales",
            "start": 5845.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y no se les hab\u00eda aceptado el pago pero",
            "start": 5851.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fueron a una oficina",
            "start": 5854.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dependiente del sat y pagar",
            "start": 5858.01,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pero de inmediato consigui\u00f3 informaci\u00f3n",
            "start": 5861.579,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yo creo que por eso fue el comunicado de",
            "start": 5863.829,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ayer de la fiscal\u00eda y como de cu\u00e1nto",
            "start": 5866.469,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene que ser la reparaci\u00f3n del da\u00f1o no",
            "start": 5870.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00e9 es no s\u00e9 yo si lo que recomiendo en",
            "start": 5872.379,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "todos estos casos",
            "start": 5875.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pues es que se arreglen",
            "start": 5877.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que reparen el da\u00f1o",
            "start": 5881.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante",
            "start": 5885.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si hay esa opci\u00f3n",
            "start": 5889.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si devuelven",
            "start": 5894.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5896.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddo",
            "start": 5897.679,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y legalmente",
            "start": 5899.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque ese dinero",
            "start": 5903.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se utiliza",
            "start": 5906.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para beneficio de la gente",
            "start": 5908.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero significa financiar los programas",
            "start": 5914.56,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5917.53,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5920.369,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "a ayudar a la gente m\u00e1s humilde a la",
            "start": 5922.849,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre",
            "start": 5925.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5929.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si nosotros estamos de acuerdo en que si",
            "start": 5931.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se repara el da\u00f1o",
            "start": 5936.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se den facilidades",
            "start": 5940.05,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero que se devuelve el dinero",
            "start": 5943.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 5946.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "roban",
            "start": 5948.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al final hasta se les ten\u00eda que devolver",
            "start": 5952.869,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "yo con fiscal",
            "start": 5957.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5961.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos se les pagaba",
            "start": 5962.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5965.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 5973.09,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "muy bien qued\u00f3 pendiente vicente serrano",
            "start": 5976.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente vicente serrano",
            "start": 5984.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conductor de sin censura primero hace",
            "start": 5987.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas tuvo palabras de muy generosas",
            "start": 5990.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de solidaridad para su servidor y para",
            "start": 5993.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el equipo de funci\u00f3n sur hay amigos y",
            "start": 5995.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "amigas que hemos recibido amenazas de",
            "start": 5997.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muerte gracias presidente se lo ten\u00eda",
            "start": 5998.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que decir",
            "start": 6002.039,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cara a cara frente a frente",
            "start": 6003.059,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el ayer usted hizo menci\u00f3n que el",
            "start": 6006.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proceso electoral del domingo la jornada",
            "start": 6010.999,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 en b\u00e1sicamente santa paz",
            "start": 6013.309,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "me imagino que se refiere a una visi\u00f3n",
            "start": 6017.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generalizada porque hay casos de los que",
            "start": 6020.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted seguramente ya tiene conocimiento",
            "start": 6023.179,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero que me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n",
            "start": 6024.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay por ejemplo en aguascalientes sobre",
            "start": 6027.729,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todo en aguascalientes",
            "start": 6030.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "en tamaulipas y en durango casos de",
            "start": 6033.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hostigamiento e incluso de agresiones y",
            "start": 6037.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quiero escuchar su opini\u00f3n si eso puede",
            "start": 6041.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dar pauta pie a impugnaciones de las",
            "start": 6042.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elecciones o usted que consideran quiero",
            "start": 6046.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacer menci\u00f3n que por ejemplo en",
            "start": 6049.6,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 6050.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "camila mart\u00ednez consejera editorial de",
            "start": 6051.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n fue levantada por polic\u00edas",
            "start": 6054.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y la amenazaron de sembrar la droga y",
            "start": 6058.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meterla a la c\u00e1rcel por varios a\u00f1os si",
            "start": 6061.09,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "segu\u00eda con su activismo por 0-4 te",
            "start": 6063.82,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros humildes youtubers como",
            "start": 6068.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "carlos hank vargas s\u00e1nchez de pol\u00edcleto",
            "start": 6072.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "news y gilberto t\u00e9llez hern\u00e1ndez de",
            "start": 6075.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "radio b\u00fafalo fueron levantados y",
            "start": 6078.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "golpeados al estilo del crimen",
            "start": 6082.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 6083.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin af\u00e1n de polemizar y contrastando su",
            "start": 6086.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de que no hubo violencia el",
            "start": 6089.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "domingo que piensa de estos casos",
            "start": 6091.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay agresiones a brigadistas que",
            "start": 6094.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "promov\u00edan la supervisi\u00f3n de las",
            "start": 6098.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "elecciones tanto en durango como en",
            "start": 6101.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aguascalientes sobre todo en estos casos",
            "start": 6103.18,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y si puedo tambi\u00e9n pedirle una",
            "start": 6105.31,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n de usted sobre el voto",
            "start": 6107.809,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico que se puso en",
            "start": 6110.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "proceso en pr\u00e1ctica el pasado domingo",
            "start": 6112.989,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "presidente bueno si hubieron",
            "start": 6115.849,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "estos actos arbitrarios desde luego",
            "start": 6120.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 6128.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la regla fue la excepci\u00f3n",
            "start": 6132.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero siguen habiendo de estos atropellos",
            "start": 6134.95,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "por los intereses que existen a nivel",
            "start": 6138.76,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 6144.949,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y por la falta de",
            "start": 6147.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "costumbre democr\u00e1tica no olvidemos",
            "start": 6149.23,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que estamos dando los primeros pasos",
            "start": 6154.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los que predominaba en mexico",
            "start": 6160.719,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lamentablemente era el fraude",
            "start": 6165.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda democracia",
            "start": 6171.039,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ayer se nos qued\u00f3 pendiente dar el dato",
            "start": 6174.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de que hace poco y eso",
            "start": 6178.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 6180.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6185.99,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6188.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 6190.41,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "ganaban los candidatos del r\u00e9gimen",
            "start": 6193.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con amplias ventajas 80 por ciento y",
            "start": 6201.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 6205.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo durante la campa\u00f1a de \u00e9l",
            "start": 6209.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 6212.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente jos\u00e9 l\u00f3pez portillo el finado",
            "start": 6214.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez portillo",
            "start": 6218.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el 82",
            "start": 6222.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el 76 sobre la campa\u00f1a",
            "start": 6228.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "obtuvo el",
            "start": 6231.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "93% de los votos",
            "start": 6232.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque no hubo otro candidato o si hubo",
            "start": 6235.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un candidato no",
            "start": 6239.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autorizado no registrado un candidato",
            "start": 6241.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6245.07,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pendiente en campo",
            "start": 6245.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que fue una haza\u00f1a",
            "start": 6248.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l fue candidato al partido",
            "start": 6251.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "comunista y obtuvo",
            "start": 6253.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n o un mill\u00f3n de votos",
            "start": 6256.929,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "este la gente que apunt\u00f3 su nombre",
            "start": 6261.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pero esto era m\u00e9xico",
            "start": 6265.719,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6271.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y como dice la canci\u00f3n",
            "start": 6272.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s fuerte",
            "start": 6277.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las veces eso lo agrego yo",
            "start": 6279.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la costumbre que el amor",
            "start": 6282.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces un proceso de transici\u00f3n",
            "start": 6287.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas siglos sin democracia",
            "start": 6290.28,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 6296.119,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 6297.369,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "24 si van a cabo estas elecciones a\u00fan",
            "start": 6301.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando se hacen todas las",
            "start": 6305.099,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 6306.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues hay autoridades que se meten",
            "start": 6309.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y no quieren",
            "start": 6314.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y perder",
            "start": 6318.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6322.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la estrategia del miedo",
            "start": 6323.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6327.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscar que la gente no participe que se",
            "start": 6332.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "abstenga",
            "start": 6335.35,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "porque como todav\u00eda",
            "start": 6336.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "siguen comprando votos",
            "start": 6340.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de distintas formas",
            "start": 6345.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si la gente participa",
            "start": 6349.47,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "no les alcanza con los votos comprados",
            "start": 6352.59,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "y pierden",
            "start": 6358.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso yo celebro que la gente en",
            "start": 6363.219,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "algunos lugares en donde hab\u00eda mucha",
            "start": 6368.639,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n salieron a votar",
            "start": 6371.11,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "como verdaderos ciudadanos",
            "start": 6375.929,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con todo lo que implicaba ese ambiente",
            "start": 6379.91,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de temor de miedo",
            "start": 6384.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "infundido",
            "start": 6387.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 6392.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo",
            "start": 6394.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6397.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de tensiones",
            "start": 6399.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 6401.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en algunos lugares",
            "start": 6407.36,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "es en esa presi\u00f3n",
            "start": 6414.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "23 d\u00edas antes",
            "start": 6418.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "o el mismo d\u00eda",
            "start": 6421.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6423.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6426.2,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6426.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6429.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "o dos o tres",
            "start": 6431.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "golondrinas no hacen verano",
            "start": 6433.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 6438.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para dar presidente en el caso de",
            "start": 6441.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aguascalientes y durango que dan que",
            "start": 6443.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mensaje al ser quedan en libertad todos",
            "start": 6446.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los ciudadanos tienen ese derecho",
            "start": 6449.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y presentar sus quejas",
            "start": 6454.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y esperar a que la autoridad competente",
            "start": 6459.409,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 6462.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "johana y resuelvan bien la autoridad",
            "start": 6464.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como el ine que seguramente usted",
            "start": 6467.01,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "asuntos y goya",
            "start": 6469.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6472.949,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "van a actuar bien pues es",
            "start": 6475.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es otra cosa pero que todo el mundo",
            "start": 6478.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quede en libertad yo siento",
            "start": 6482.85,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que a pesar de las tensiones",
            "start": 6486.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no se tuvo",
            "start": 6493.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 6495.949,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si hubieron",
            "start": 6499.4,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estos llamados levantones",
            "start": 6501.389,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estas arbitrariedades",
            "start": 6505.07,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a las 15 en menci\u00f3n en \u00f3rdenes de",
            "start": 6507.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 6510.489,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6512.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "detenciones",
            "start": 6516.35,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "pero pas\u00f3 a mayores",
            "start": 6519.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 6521.969,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "todos los que hab\u00edan sido",
            "start": 6524.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 6527.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el informe de hoy es que ya est\u00e1n en",
            "start": 6530.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6533.63,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "periodistas que fueron",
            "start": 6536.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 6539.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos los",
            "start": 6543.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "liberaron",
            "start": 6545.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "golpeados pero vivos zinc",
            "start": 6547.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y maltratados insultados",
            "start": 6550.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero paso a m\u00e1s y se va avanzando se va",
            "start": 6553.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6558.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3 el domingo que el pueblo",
            "start": 6560.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que quiere ser libre no ser\u00e1 presidente",
            "start": 6564.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mencionaba el caso de l\u00f3pez portillo",
            "start": 6567.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ayer por cierto le le dedicaron el necio",
            "start": 6570.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en palacio en el auditorio nacional el",
            "start": 6574.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "silvio rodr\u00edguez",
            "start": 6577.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y creo que usted es la representaci\u00f3n",
            "start": 6579.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del el insistente el necio en la",
            "start": 6581.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n usted ayer hablaba de",
            "start": 6584.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como su lucha ha sido por la",
            "start": 6588.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6589.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted renunci\u00f3 al pri a ese pri que tuvo",
            "start": 6590.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a l\u00f3pez portillo recibiendo el 93% de",
            "start": 6594.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los votos",
            "start": 6597.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pri no se transform\u00f3 presidente y si",
            "start": 6598.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "me permite pedirle una",
            "start": 6602.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sobre el que fuera el gran",
            "start": 6604.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "partido de mexico que hoy est\u00e1 al punto",
            "start": 6606.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sino de la desaparici\u00f3n de la",
            "start": 6609.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "irrelevancia con solo tres gobernadores",
            "start": 6611.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y en peligro de perder dos el pr\u00f3ximo",
            "start": 6614.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 6617.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en sus m\u00e1s optimistas sue\u00f1os se imagin\u00f3",
            "start": 6619.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6623.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que en vida le iba a tocar",
            "start": 6625.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto porque tenemos a un presidente",
            "start": 6627.369,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "nacional del pri que dice que ganaron",
            "start": 6631.09,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "perdiendo a pesar de que les metieron",
            "start": 6635.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuatro jonrones y ellos nadamas metieron",
            "start": 6638.54,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "dos carreras en t\u00e9rminos beisbol\u00edsticos",
            "start": 6640.429,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se jactan de que no perdieron por",
            "start": 6642.409,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "blanqueada",
            "start": 6644.51,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "usted puede hacer una reflexi\u00f3n",
            "start": 6645.159,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "de esos de ese partido sobre todo",
            "start": 6648.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque creo que es muy relevante por lo",
            "start": 6652.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que mencionaba ayer de que no han",
            "start": 6654.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuchado al pueblo y creo que el pri el",
            "start": 6656.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gran partido de mexico en alg\u00fan momento",
            "start": 6659.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el de l\u00f3pez portillo al que usted",
            "start": 6661.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 es el claro ejemplo de eso",
            "start": 6663.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bueno no hay que",
            "start": 6665.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "perder de vista que el pri surge de un",
            "start": 6668.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 6673.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 en 1929 como un partido",
            "start": 6677.01,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en el partido nacional revolucionario",
            "start": 6685.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no crearon",
            "start": 6690.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de calles",
            "start": 6692.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y fue agrupar a todas las fuerzas",
            "start": 6695.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "revolucionarias",
            "start": 6698.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "partidos regionales que exist\u00edan y crear",
            "start": 6700.19,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "un partido fuerte",
            "start": 6704.3,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "luego se transforma en 1938",
            "start": 6707.829,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el partido de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 6713.889,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed surge la cnc",
            "start": 6717.949,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n nacional campesina y",
            "start": 6721.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "surge la",
            "start": 6723.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 6725.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6728.04,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6729.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6730.23,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es el gobierno deja cargas",
            "start": 6733.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ese partido",
            "start": 6736.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "e impulsa",
            "start": 6739.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la cnc el reparto agrario y",
            "start": 6742.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la impulsa el apoyo a",
            "start": 6746.26,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 6750.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y en su conjunto ese partido",
            "start": 6755.78,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y el pueblo respaldan al general",
            "start": 6760.289,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 6763.98,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n de los bienes",
            "start": 6766.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 6768.789,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "extranjeros en especial del petr\u00f3leo",
            "start": 6771.679,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6781.15,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "son procesos ese partido va perdiendo",
            "start": 6783.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "su esencia revolucionaria",
            "start": 6789.219,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "hay un texto que recomiendo mucho",
            "start": 6791.13,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6797.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas que se llama a",
            "start": 6799.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la crisis de mexico",
            "start": 6802.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que lo p\u00fablico con",
            "start": 6805.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6808.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "1944",
            "start": 6811.41,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "si no me equivoco",
            "start": 6814.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6816.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "ensayo en donde ya empieza",
            "start": 6818.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 6824.94,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6825.81,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 6828.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los signos",
            "start": 6831.46,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de descomposici\u00f3n",
            "start": 6833.5,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en el pri",
            "start": 6836.599,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6840.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los daniel",
            "start": 6844.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y \u00e9l empieza a hablar de la necesidad de",
            "start": 6848.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 6851.27,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "es decir si no se hace",
            "start": 6853.369,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al interior vendr\u00e1 de fuera",
            "start": 6858.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y va a ser lastimoso",
            "start": 6863.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo",
            "start": 6866.56,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "esa transformaci\u00f3n lleg\u00f3 de fuera",
            "start": 6868.789,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n en favor de las",
            "start": 6873.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 6876.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6878.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era tan importante",
            "start": 6880.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y el pri que en ese entonces se llamaba",
            "start": 6883.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "partido de la revoluci\u00f3n mexicana que",
            "start": 6886.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o siguiente en 1939 para",
            "start": 6891.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "enfrentarse a la pol\u00edtica popular y",
            "start": 6894.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica que al c\u00e1rdenas surgi\u00f3 el pan",
            "start": 6898.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6903.13,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "1939",
            "start": 6904.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compositor",
            "start": 6908.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al pri",
            "start": 6911.06,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el pan defensor de las empresas",
            "start": 6913.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "extranjeras petroleras que",
            "start": 6916.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido",
            "start": 6920.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "despojadas de los bienes que le",
            "start": 6926.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a la naci\u00f3n y que",
            "start": 6929.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ilegalmente porfirio d\u00edaz de saliente",
            "start": 6931.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6935.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces por eso surge el pan en el 39",
            "start": 6937.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para oponerse a la pol\u00edtica popular y",
            "start": 6941.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica deja c\u00e1rdenas",
            "start": 6943.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un gran dirigente",
            "start": 6946.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 6951.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 6953.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manuel g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 6954.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "originario",
            "start": 6958.34,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de un pueblo de chihuahua",
            "start": 6960.38,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "batopilas que conozco muy bien",
            "start": 6964.969,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de los primeros pueblos",
            "start": 6968.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en la sierra",
            "start": 6972.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por lo minero que tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6974.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds",
            "start": 6978.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed lleg\u00f3",
            "start": 6980.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "como minero",
            "start": 6983.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un funcionario",
            "start": 6986.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o un personaje que hab\u00eda sido jefe del",
            "start": 6988.61,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "departamento de estado del gobierno eeuu",
            "start": 6991.1,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pero eso es una historia de otros",
            "start": 6997.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "entonces 2",
            "start": 6999.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manuel g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 7002.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "funda el pan en el 39 apoyado con",
            "start": 7004.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "algunos grupos econ\u00f3micos",
            "start": 7008.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero un nombre que ten\u00eda una convicci\u00f3n",
            "start": 7012.1,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7018.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de derecha conservador",
            "start": 7021.35,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero aut\u00e9ntico",
            "start": 7024.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "don daniel en ese ensayo lo compara con",
            "start": 7031.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lombardo",
            "start": 7034.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y dice que lombardo era",
            "start": 7038.21,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inteligente que don manuel",
            "start": 7040.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero yo sostengo que independientemente",
            "start": 7044.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de el nivel intelectual",
            "start": 7047.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "era un hombre",
            "start": 7050.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 7053.89,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en su persona con un pensamiento",
            "start": 7056.289,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7058.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7060.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo",
            "start": 7063.699,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7066.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el partido de la revoluci\u00f3n mexicana se",
            "start": 7067.21,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "convierte en print",
            "start": 7070.31,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente",
            "start": 7072.869,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "miguel alem\u00e1n",
            "start": 7075.719,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "al 46",
            "start": 7078.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7081.489,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empieza",
            "start": 7086.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un cambio completo",
            "start": 7089.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es el partido",
            "start": 7095.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "revolucionario institucional sin embargo",
            "start": 7099.55,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "no se abandona",
            "start": 7103.239,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de apoyo al campo a los",
            "start": 7106.699,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 7111.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7113.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y se corrigen cosas porque despu\u00e9s de",
            "start": 7118.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "miguel alem\u00e1n viene un buen presidente",
            "start": 7121.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "don adolfo ruiz cortines que es la gente",
            "start": 7124.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 7127.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y luego viene un presidente que s\u00f3lo",
            "start": 7128.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tiene una mancha",
            "start": 7132.23,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lamentable 2",
            "start": 7135.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero una que fue el asesinato de",
            "start": 7137.429,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "jaramillo y el encarcelamiento de",
            "start": 7141.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "algunos dirigentes",
            "start": 7143.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 7148.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7151.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el movimiento opositor pol\u00edtico pero",
            "start": 7155.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tiene cosas muy buenas",
            "start": 7158.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos dec\u00eda que hab\u00eda que",
            "start": 7160.43,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "este ser de izquierda dentro de la",
            "start": 7164.07,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7167.219,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ahora que est\u00e1 hablando se de la",
            "start": 7169.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 7173.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fue \u00e9l",
            "start": 7175.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como presidente el que dio la",
            "start": 7178.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de que",
            "start": 7180.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico votar\u00e1 en contra",
            "start": 7182.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de la expulsi\u00f3n de cuba de la oea el",
            "start": 7187.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00fanico pa\u00eds",
            "start": 7191.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7193.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se opuso",
            "start": 7195.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y era l\u00f3pez mateos",
            "start": 7197.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y ya bueno que viene descomponiendo pero",
            "start": 7204.07,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 7207.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el 88",
            "start": 7209.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed el programa del pan",
            "start": 7213.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7217.24,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7219.38,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "se lo peleaban ese entonces",
            "start": 7221.949,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "porque el pan dec\u00eda yo no me adhiero al",
            "start": 7225.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 7229.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el pri",
            "start": 7231.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "acepto mi plan",
            "start": 7237.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de privatizaciones de",
            "start": 7241.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "destruir a pemex a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 7246.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de electricidad de privatizar la",
            "start": 7249.28,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7252.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el pan por ejemplo",
            "start": 7254.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de l\u00f3pez mateos que es el",
            "start": 7256.3,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que decide que se entregan de manera",
            "start": 7259.939,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gratuita los libros de texto los libros",
            "start": 7263.479,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los que estudiamos me tocaron la",
            "start": 7266.419,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "segunda edici\u00f3n segundo a\u00f1o llegaron a",
            "start": 7269.749,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sus libros a mi pueblo a tepetit\u00e1n",
            "start": 7273.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero s\u00e9",
            "start": 7279.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o puso a eso vieron hasta",
            "start": 7282.26,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 7284.51,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7287.349,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de la",
            "start": 7289.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7293.01,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la entrega de los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 7295.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las particulares posee la parte",
            "start": 7298.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del plan del pan",
            "start": 7301.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si nacieron para oponerse a la",
            "start": 7304.43,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera y desde luego",
            "start": 7307.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nac\u00ed eso en contra de la pol\u00edtica",
            "start": 7311.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 7314.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan desaparecer elegido",
            "start": 7316.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y todo eso es lo que hace salinas",
            "start": 7322.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y privatiza",
            "start": 7328.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elegido reforma el art\u00edculo 27 pone las",
            "start": 7331.21,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tierras ejidales al mercado",
            "start": 7335.41,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y empiezan la pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 7337.889,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hasta en la industria el\u00e9ctrica entonces",
            "start": 7340.999,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sepan dice nos robaron nuestro",
            "start": 7344.099,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces los de pri dicen no",
            "start": 7349.559,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la modernidad",
            "start": 7353.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica neoliberal que se est\u00e1",
            "start": 7356.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "aplicando en todo el pa\u00eds uruguay",
            "start": 7361.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "coincidencias vamos a decir",
            "start": 7368.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces a partir de esas l\u00edneas",
            "start": 7370.829,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "pues ella es otra etapa",
            "start": 7375.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en el pri",
            "start": 7378.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ya abandonando completamente todo lo",
            "start": 7381.66,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7385.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fueron durante mucho tiempo",
            "start": 7387.639,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por eso se empieza a hablar del prian",
            "start": 7396.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que no era cierto",
            "start": 7400.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1aba",
            "start": 7403.58,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 7405.82,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7408.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la gente ten\u00eda en los pueblos",
            "start": 7412.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esas dos opciones y as\u00ed pues yo soy del",
            "start": 7416.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pan pues yo soy del pri pero al final",
            "start": 7418.83,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7422.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "result\u00f3 lo mismo",
            "start": 7424.699,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y cuando nosotros hablamos de que",
            "start": 7427.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desprende sean no es cierto",
            "start": 7429.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dec\u00eda",
            "start": 7433.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la \u00fanica diferencia que hay entre el pri",
            "start": 7436.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y el pan es como la diferencia que hay",
            "start": 7438.599,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entre la coca cola y la pepsi cola",
            "start": 7441.479,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7446.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos hablando aqu\u00ed en t\u00e9rminos",
            "start": 7449.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 7451.19,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nada de pol\u00edtica",
            "start": 7453.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este para entender los procesos",
            "start": 7456.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 7459.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7461.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo pues ya se fusionan",
            "start": 7465.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 7469.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos ahora viviendo",
            "start": 7473.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7477.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si yo tuviese que dar un consejo",
            "start": 7482.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los el pri",
            "start": 7488.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pensando en voz alta",
            "start": 7489.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda",
            "start": 7493.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el rey le indique",
            "start": 7495.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su historia",
            "start": 7498.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lucha en favor del pueblo",
            "start": 7503.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7508.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la reforma o se propone",
            "start": 7510.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7514.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y era votar",
            "start": 7517.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pues en favor de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7519.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 7522.3,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "esa empresa",
            "start": 7526.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la cre\u00f3 real c\u00e1rdenas el que naci\u00f3",
            "start": 7528.13,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "analiza la industria el\u00e9ctrica es",
            "start": 7532.55,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 7537.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en la reforma constitucional",
            "start": 7541.199,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "era para fortalecer",
            "start": 7544.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de una empresa",
            "start": 7548.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7550.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y estos se\u00f1ores",
            "start": 7553.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7555.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se olvidaron de la historia o no conocen",
            "start": 7559.51,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 7565.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "botan",
            "start": 7567.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "por seguir apoyando a las empresas",
            "start": 7570.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 7573.36,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 7575.46,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y seguir socavando",
            "start": 7577.37,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "destruyendo a la empresa p\u00fablica",
            "start": 7578.92,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de la iglesia",
            "start": 7584.139,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo resolvimos",
            "start": 7586.409,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 7589.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7594.11,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "va a actuar as\u00ed",
            "start": 7595.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en el caso del pan",
            "start": 7599.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7604.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propusimos que se elevar\u00e1 a rango",
            "start": 7606.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 7609.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo de la pensi\u00f3n en los adultos mayores",
            "start": 7610.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 7614.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7621.44,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7623.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "considero m\u00e1s sinceros",
            "start": 7624.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque pues eso",
            "start": 7629.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es lo que han sostenido durante mucho",
            "start": 7631.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tiempo es un pensamiento muy conservador",
            "start": 7634.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y",
            "start": 7643.469,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9",
            "start": 7644.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "afecta en los partidos que se consoliden",
            "start": 7650.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 7654.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las organizaciones pol\u00edticas se",
            "start": 7658.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "requieren de",
            "start": 7661.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oposiciones fuertes",
            "start": 7663.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nopaleras",
            "start": 7666.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se trataran como antes de simular de",
            "start": 7670.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que hay democracia ya les hemos ha",
            "start": 7674.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llegado llegado a acuerdos con ellos",
            "start": 7676.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces ahora dicen",
            "start": 7681.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7684.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7686.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el movimiento nuestro es el nuevo pri",
            "start": 7688.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bueno y s\u00ed",
            "start": 7691.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es tan malo",
            "start": 7695.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo del pri",
            "start": 7698.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque se aliaron al pri",
            "start": 7700.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bueno a los del pan se les atraganta",
            "start": 7706.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "como a santiago creel el pri porque dice",
            "start": 7708.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que morena es esta peor que los",
            "start": 7710.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peores tiempos del pri y despu\u00e9s se",
            "start": 7713.699,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "acuerdan que est\u00e1n en alianza de semana",
            "start": 7716.19,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ya se democratiz\u00f3 el precio y esta",
            "start": 7717.69,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tienen un problema y tienen que hacer",
            "start": 7719.369,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n de fondo",
            "start": 7722.999,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de fondo",
            "start": 7725.659,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no caer en la autocomplacencia",
            "start": 7732.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el autoenga\u00f1o por ejemplo esto de que",
            "start": 7736.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ayer no",
            "start": 7739.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "celebrando",
            "start": 7741.53,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es este de 6",
            "start": 7744.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "perdimos 2",
            "start": 7749.82,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero ganamos 2",
            "start": 7752.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7757.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ellos dec\u00edan que nos iban a ganar las 6",
            "start": 7758.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o sea nos fue bien",
            "start": 7765.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "deber\u00e1s ser",
            "start": 7768.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "\u00e9ste le\u00eda otro m\u00e1s",
            "start": 7772.34,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "inteligente podemos famoso",
            "start": 7777.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7780.96,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 7783.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si se perdieron no s\u00e9 cu\u00e1ntas",
            "start": 7784.78,
            "duration": 5.279
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues como todos los martes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud y y terminando vamos a dar a conocer hoy martes 7 de junio el plan de seguridad social para periodistas qu\u00e9 se dedican a este noble oficio por su cuenta y qu\u00e9 pues \u00e9stas est\u00e1n desamparados [M\u00fasica] se ha tomado la decisi\u00f3n de destinar un porcentaje del presupuesto de publicidad del gobierno el 25 por ciento del gasto total de publicidad para apoyar periodistas que trabajan por su cuenta por cuenta propia y garantizarles la seguridad social la atenci\u00f3n m\u00e9dica y otros beneficios de seguridad social otras prestaciones esos son los dos temas que tenemos para hoy de modo que comenzamos con [M\u00fasica] el pulso de la salud con el doctor al proceso con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los saludo con el afecto de siempre y como ha expuesto el se\u00f1or presidente en el pulso de la salud de hoy el 7 de junio les informaremos tambi\u00e9n sobre dos temas en el primero el maestro soy robledo les presentar\u00e1 dentro de la transformaci\u00f3n del sistema de salud al cierre de la jornada nacional de reclutamiento y contrataci\u00f3n para m\u00e9dicos especialistas el total de quienes fueron registrados las vacantes las postulaciones as\u00ed como los avances en el abasto de medicamentos en nayarit y colima y de la basificaci\u00f3n de trabajadores en tlaxcala en el segundo punto como nos instruy\u00f3 se\u00f1or presidente el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez presentar\u00e1 los avances en materia del combate a la corrupci\u00f3n que imperaba en la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios cofepris como ustedes saben esta comisi\u00f3n est\u00e1 encargada de regular y vigilar los productos de consumo humano que pueden representar un riesgo para la salud entre decenas de estos productos est\u00e1n los medicamentos las vacunas cl\u00ednicas y consultorios m\u00e9dicos adem\u00e1s de 19 industrias que van desde la elaboraci\u00f3n de alimentos que llegan a nuestras casas como la tortilla hasta los ensayos cl\u00ednicos para desarrollar nuevos medicamentos ante un problema complejo contamos con la estrecha colaboraci\u00f3n de la secretar\u00eda de la marina y su unidad de inteligencia naval en particular del vicealmirante alfredo fern\u00e1ndez su\u00e1rez maestros muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso sean presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos como todos los martes vamos a dar a conocer los avances del plan de salud para el bienestar salud bienestar significa hacerlo bien y estar ah\u00ed en donde m\u00e1s gente lo necesita y empezamos el d\u00eda de hoy con el reporte respecto al tema de los m\u00e9dicos especialistas como recordar\u00e1n el pasado 24 de mayo anunciamos si se ech\u00f3 a andar la jornada nacional de reclutamiento de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas es un esfuerzo in\u00e9dito en donde todas las instituciones de salud del pa\u00eds se pusieron en un mismo lugar en una misma plataforma todas sus vacantes lo mismo links que links bienestar el issste pemex los institutos nacionales de salud y los gobiernos de los estados que agregaron sus vacantes a trav\u00e9s de \u00e9l y xavi para cubrir 14.323 vacantes de m\u00e9dicos especialistas aqu\u00ed es importante aclarar hab\u00edamos tenido el dato de las 13 mil 765 sin embargo xavi nos sum\u00f3 algunas algunas m\u00e1s que a\u00fan no se hab\u00edan registrado por eso llegamos a las 14.000 323 y lo que vamos a ver ahora es el resultado de esta de lo que se puso a disposici\u00f3n de todos los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas del pa\u00eds el d\u00eda viernes a las 23 horas con 59 minutos se cerr\u00f3 el registro y este es el este son los resultados primero hubo un registro de diez mil novecientos veinte m\u00e9dicos que dieron sus datos que nos dieron toda la documentaci\u00f3n su c\u00e9dula etc\u00e9tera cada m\u00e9dico pudo elegir hasta tres opciones por lo que hoy se cuenta con un total de 23 mil 574 postulaciones ahora de las 14 mil 323 plazas que se ofertaron 6 mil 963 tuvieron por lo menos 1 a postulaci\u00f3n tuvieron por lo menos a un m\u00e9dico a una m\u00e9dica interesado en esa posici\u00f3n pero hubo 7.360 sin ninguna postulaci\u00f3n ning\u00fan m\u00e9dico dijo a m\u00ed me interesa esa esa vacante de alguna de las instituciones si lo vemos por el resultado por cada una de las instituciones de las seis mil 963 vacantes los institutos nacionales que fueron los que tuvieron el menor n\u00famero de vacantes pero cubrieron ya el 92 puntos seis por ciento del total pemex tiene una cobertura del 80 y 3.6 por ciento de un total de 133 vacantes el imms en su r\u00e9gimen ordinario 53.1 por ciento de un total de 2 mil 684 vacantes y sabes 55.5 por ciento de un total de 8 mil 736 vacantes el link bienestar 28.9 por ciento de un total de 1.765 vacantes 17% de un total de mil 77 vacantes ahora s\u00ed lo podemos ver en la siguiente de los m\u00e9dicos que se registraron la mayor cantidad est\u00e1 entre los grupos de edad de entre 30 y 39 a\u00f1os un 72% esto nos indica que seguramente son m\u00e9dicos que acaban de terminar la especialidad o la terminaron recientemente el siguiente grupo es el de 40 a 49 a\u00f1os con un 14% y el tercer lugar los que tienen entre 18 y 29 a\u00f1os del total de las postulaciones 51.5 fueron hombres el resto 48.5 fueron mujeres y hubo mil 933 vacantes que tuvieron por lo menos una una postulaci\u00f3n tambi\u00e9n hubo 870 vacantes con dos postulaciones ah\u00ed empieza a ver criterios respecto a lo que determinan las instituciones por ejemplo quien tuvo mejor promedio en la especialidad y otras y otras cuestiones as\u00ed 561 vacantes tuvieron tres postulaciones y hay 183 vacantes que tuvieron m\u00e1s de 21 postulaciones y ahora vamos a ver cu\u00e1les son ahora si lo vemos por especialidad coment\u00e1bamos que de esta de esta jornada se llegaron a ofertar diferentes especialidades 95 especialidades y subespecialidades distintas sin embargo en estas seis est\u00e1n concentradas el 66 por ciento de todas las vacantes que se salieron a ofertar ahora lo que es interesante es ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos m\u00e9dicas registrados hay en cada una de esas especialidades la n\u00famero 1 medicina interna se necesitan mil 806 m\u00e9dicos y hubo un registro de 404 es decir all\u00ed se alcanza s\u00f3lo potencialmente el 22 por ciento urgencias m\u00e9dico-quir\u00fargicas se necesitan 1801 m\u00e9dicos y se registraron 526 es decir 30 por ciento de la necesidad en ginecolog\u00eda se necesitan mil 579 y se registraron mil 115 el 71 por ciento en pediatr\u00eda se necesitan mil 548 y se registraron mil 98 igual un 71 por ciento en el caso de anestesiolog\u00eda se necesitan mil 297 y se registraron mil 464 ah\u00ed super\u00f3 digamos que la demanda de m\u00e9dicos la oferta planteada y en cirug\u00eda general de los 1.107 que se necesitan se registraron 617 ahora cu\u00e1les son las especialidades que tienen m\u00e1s sobre demanda las que tuvieron m\u00e1s m\u00e9dicos registrados la n\u00famero uno es medicina familiar de 279 vacantes hubo mil 463 m\u00e9dicos registrados ahora hubo otras por ejemplo que se salieron a ofertar solamente dos vacantes calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica hubo dos vacantes y se registraron 28 m\u00e9dicos o neurolog\u00eda pedi\u00e1trica hubo dos vacantes se registraron 28 m\u00e9dicos tambi\u00e9n ahora en el siguiente este mapa que es muy importante para ver c\u00f3mo se distribuyen estos 10.000 m\u00e9dicos porque desafortunadamente no se distribuyen de manera homog\u00e9nea de manera uniforme en todo en todo el pa\u00eds hay una evidente disparidad en el inter\u00e9s de las postulaciones dependiendo la entidad lo que observamos es que entidades que concentran mucha poblaci\u00f3n urbana por ejemplo jalisco guanajuato quer\u00e9taro nuevo le\u00f3n aguascalientes y la ciudad de mexico el n\u00famero de personas interesadas supera el n\u00famero de vacantes por lo menos en el doble es decir tendr\u00edamos hasta el doble para cubrir estas entidades por el otro lado en siete estados chiapas veracruz guerrero nayarit chihuahua sonora oaxaca ni contratando a todos los postulantes se podr\u00eda llegar\u00edamos al 46% ah\u00ed es en donde quedan el mayor n\u00famero de vacantes ahora s\u00ed vemos d\u00f3nde est\u00e1n tambi\u00e9n estas siete mil trescientos sesenta vacantes plazas que se salieron ofertar y que no hubo inter\u00e9s si vemos en la siguiente tenemos qu\u00e9 3.287 de estas vacantes est\u00e1n localizadas en municipios con poblaciones menores de 200.000 habitantes y estamos hablando aqu\u00ed de ciudades del tama\u00f1o de manzanillo de zihuatanejo de valle de bravo que tuvieron muchas vacantes que nadie que nadie mostr\u00f3 inter\u00e9s el 38 por ciento de estas tres mil 287 est\u00e1n en los estados de chiapas en michoac\u00e1n y en veracruz tambi\u00e9n si lo vemos por el grado de marginaci\u00f3n de los municipios de 764 vacantes que no tuvieron ning\u00fan inter\u00e9s est\u00e1n localizadas con en municipios con mayor rezago social de medio a muy alto que no tuvieron ninguna postulaci\u00f3n 57 por ciento de \u00e9stos de estas vacantes est\u00e1n tambi\u00e9n en los estados de chiapas oaxaca y veracruz y 573 vacantes est\u00e1n localizadas en municipios ind\u00edgenas que tampoco recibido ninguna postulaci\u00f3n 50% otra vez chiapas y en este caso tambi\u00e9n en el estado de hidalgo y veracruz y en municipios con porcentajes de pobreza mayores a la media nacional al promedio del pa\u00eds mil 223 que no tuvieron ninguna postulaci\u00f3n y que se encuentran el 59 por ciento en chiapas en puebla y tambi\u00e9n en el estado de veracruz ahora s\u00ed podemos pasar la siguiente cu\u00e1les son los siguientes pasos el d\u00eda de ma\u00f1ana se van a enviar correos electr\u00f3nicos de citas para los m\u00e9dicos especialistas para que se presenten el s\u00e1bado 11 de junio en las mesas receptoras que va a haber por lo menos una en cada estado del pa\u00eds ah\u00ed van a tener que llevar los siguientes documentos su identificaci\u00f3n oficial la ine o el pasaporte el t\u00edtulo y c\u00e9dula de la esencia tura en medicina t\u00edtulo y c\u00e9dula de la de la especialidad o diploma de la especialidad hubo un poco m\u00e1s de mil personas sin c\u00e9dula de especialidad que ya se enviaron a la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n superior particularmente la direcci\u00f3n de profesiones para que se transmite r\u00e1pido tambi\u00e9n es a esa c\u00e9dula pero bueno y tambi\u00e9n el curr\u00edculum actualizado la cita se va a ser en bloques dependiendo del n\u00famero de folio por ejemplo a las nueve de la ma\u00f1ana se va a citar a nivel nacional los folios del 1 al 1500 esto es independiente de la especialidad o independiente de la instituci\u00f3n a la que se hace la postulaci\u00f3n y en esas mesas receptoras participar\u00e1 un representante de cada una de las instituciones de salud la siguiente despu\u00e9s los d\u00edas del 13 al 15 de junio se van a integrar los expedientes se van a segmentar por instituci\u00f3n en la primera opci\u00f3n que eligieron los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas por especialidad para su entrega a las diferentes instituciones e iniciar los procesos selectivos al concluir el proceso los candidatos que no sean contratados en su primera opci\u00f3n digamos que en una primera ronda ser\u00e1n remitidos a la segunda que puede ser en otra instituci\u00f3n y posteriormente quienes hayan manifestado su inter\u00e9s hasta en tres opciones pues a la tercera a la tercera opci\u00f3n y as\u00ed hasta contar con el mayor n\u00famero de m\u00e9dicos especialistas en la mayor cantidad de plazas vacantes en cada una de las instituciones de salud y al finalizar cada una de las rondas se van a realizar ya los procesos de contrataci\u00f3n de las plazas vacantes de cada una de las instituciones ahora la semana pasada se planteaba esto y esto estuvo tambi\u00e9n en la plataforma cada cada vacante se establec\u00eda cu\u00e1les eran las condiciones salariales aqu\u00ed un ejemplo donde se pagan sobre sueldos donde hay est\u00edmulos de orden econ\u00f3mico para las personas los m\u00e9dicos especialistas en el caso del seguro social se conocen como son aisladas o alto costo de vida y es van desde el 10% hasta el 50% aqu\u00ed algunos ejemplos en baja california sur se otorga el 50 por ciento de sobresueldo en los municipios relaciones de ciudad acu\u00f1a en pedir en piedras negras en coahuila se entrega del 10 por ciento en chiapas en reforma en malpaso y en pe\u00f1itas hay un sobresueldo del 30% en chihuahua en la localidad ciudad ju\u00e1rez en ojinaga en guadalupe distrito bravo el 46 por ciento esto existe se hace tiempo y se se dio a conocer entonces y en algunos casos tambi\u00e9n en estos municipios se quedaron todav\u00eda vacantes tambi\u00e9n el programa in bienestar se otorgan en zonas rurales sobre sueldos que van desde el 5% adicional hasta el 20 el 20 por ciento entonces bueno esto es lo que quer\u00edamos dar a conocer el d\u00eda de hoy si un presidente sobre el proceso de contrataci\u00f3n daremos a conocer que otras estrategias vamos a hacer porque al final de cuentas m\u00e1s all\u00e1 de lo laboral est\u00e1n los derechos de la gente a ser atendidos por m\u00e9dicos especialistas sin importar en donde vivan o en qu\u00e9 municipio est\u00e9n pues tenemos que garantizarles que la atenci\u00f3n siempre sea de la mejor calidad e igual que las que en las ciudades en los municipios lejanos y en las ciudades peque\u00f1as ahora sobre los avances del plan de salud tenemos el caso de nayarit hicimos un reporte ya del promedio del cierre de mayo digamos como nos fue en mayo de en todos los d\u00edas porque hab\u00edamos tenido un reporte de diario pero esto ya es el promedio acumulado y cerramos el mes con noventa y 4.32 por ciento como lo hemos dicho de recetas atendidas ya no calculamos el abasto con cu\u00e1nto hay en el almac\u00e9n no cu\u00e1nto hay en las farmacias sino cu\u00e1ntas recetas se surtieron completas cu\u00e1ntas recetas se surtieron parciales muchas de ellas si no se surten en el mismo d\u00eda pues al d\u00eda siguiente o en siguientes fechas se busca surtirles ahora si podemos pasar al caso de colima tambi\u00e9n hubo un avance de este abasto inicial para el estado de colima con 19 mil 235 piezas de medicamentos y algo que nos interesa mucho reportar aqu\u00ed lo comentamos la semana pasada pero hoy tenemos una informaci\u00f3n m\u00e1s completa el hospital materno-infantil de colima es un hospital bastante nuevo lo visitamos con el doctor alcocer estuvimos por all\u00e1 con el equipo de salud pero resultaba que ten\u00eda cuatro espacios important\u00edsimos las salas de expulsi\u00f3n para llevar a cabo partos y los quir\u00f3fanos para ces\u00e1reas y otro tipo de cirug\u00edas sin embargo los quir\u00f3fanos estaban inhabilitados estaban cerrados no los pod\u00edan utilizar porque no serv\u00eda su m\u00e1quina de anestesia y ya est\u00e1 hab\u00edan entrado en este tortuoso t\u00fanel de la burocracia lo que se intent\u00f3 fue resolver ese problema de inmediato y hoy ya los dos quir\u00f3fanos est\u00e1n funcionando y queremos que sea la coordinadora de enfermer\u00eda de ese hospital la maestra minerva mart\u00ednez que nos hable sobre estos programas que atravesaron y cu\u00e1les son los primeros resultados en un v\u00eddeo que tenemos preparado [M\u00fasica] la atenci\u00f3n al materno infantil con las pacientes anteriormente se realizaban en tanto partos como ces\u00e1reas cabe mencionar que tuvimos un proceso con el personal que tuvo que asignarse a diferentes \u00e1reas oa diferentes unidades y se obtuvieron las ces\u00e1reas o los procedimientos quir\u00fargicos por falta del personal posteriormente tuvimos un da\u00f1o de la m\u00e1quina de anestesia que tambi\u00e9n nos detuvo un poquito de esa parte y agregamos lo que es la parte de la pandemia todas las ces\u00e1reas y las cirug\u00edas se estaban realizando en el \u00e1rea que es la parte de expulsi\u00f3n estos dos quir\u00f3fanos actualmente con este programa the ancient stars se nos proporcion\u00f3 la m\u00e1quina en exceso que era nuestra prioridad afortunadamente ya estamos trabajando en los quir\u00f3fanos con las ces\u00e1reas o tevez l\u00e1tex y pues le estamos dando la atenci\u00f3n a las pacientes mi experiencia con la llegada de james bienestar a esta instituci\u00f3n y estamos viendo que hay unos logros porque se nos est\u00e1n proporcionando los materiales y los equipos que a lo mejor en su momento no lo hice no limitaba mucho con medicamentos con material con en este caso la m\u00e1quina anestesia pues siento que va a ser algo bueno para toda la poblaci\u00f3n no nos vamos a limitar en realizar alg\u00fan procedimiento a ning\u00fan lado me hab\u00edan atendido as\u00ed con buena atenci\u00f3n al pendiente de m\u00ed de mi beb\u00e9 la atenci\u00f3n del quir\u00f3fano y luego y contenta por el servicio que me dieron aqu\u00ed en el hospital materno yo le digo a la gente que conf\u00eda en el gen y links bienestar gracias y es de los casos que hemos se\u00f1alado puede estar en el hospital pero sin personal diciendo los equipos pues simplemente no pueden realizarse los procedimientos para los que est\u00e1 destinado y finalmente tenemos este este otro testimonio el pasado 31 de mayo estuvimos all\u00e1 en el estado de tlaxcala con la gobernadora de lorena cu\u00e9llar cisneros para presenciar y acompa\u00f1ar a 300 m\u00e9dicos enfermeras enfermeros m\u00e9dicas tambi\u00e9n que hab\u00edan estado esperando tener una base y ya se les entreg\u00f3 por parte del programa en bienestar corresponden una primera ronda de contrataci\u00f3n del personal temporal de la secretar\u00eda de salud del es del estado en este caso fueron 15 m\u00e9dicos no familiares 88 m\u00e9dicos generales 58 de personal de enfermer\u00eda y 139 auxiliares de enfermer\u00eda y tambi\u00e9n tenemos el testimonio aqu\u00ed de la compa\u00f1era leticia ortega s\u00e1nchez y de el doctor rigoberto jos\u00e9 romero arroyo para hablar al respecto entonces nos pueden poner el viento este cambio que se dio el d\u00eda de hoy es hist\u00f3rico para clack scala para todos mis compa\u00f1eros para mis compa\u00f1eras que han estado luchando por lograr esto que ahora tenemos en nuestras maneras fue un proceso inesperado dif\u00edcil de creer para todos pero hoy nos damos cuenta de que esto es realidad es gracias yo llevo 13 a\u00f1os est\u00e9 esperando una base y creo que hoy 31 de mayo se nos hace realidad a todos los compa\u00f1eros en el \u00e1rea de la salud van muchos a\u00f1os esperando tener una estabilidad econ\u00f3mica m\u00e1s que nada para seguir prepar\u00e1ndome que nos asegura nuestro futuro ir a nuestras familias bienestar para m\u00ed es esta oportunidad de crecimiento tanto personal como profesional que nos est\u00e1 brindando ese cobijo qu\u00e9 d\u00eda tan importante para la salud en la escala es este d\u00eda y hoy reconocerles porque este esta oportunidad laboral que ustedes tienen no es gracias a la casualidad es gracias a su compromiso a su esfuerzo a su entrega es incre\u00edble que hoy 300 primeros 300 enfermeras enfermeros m\u00e9dicos y m\u00e9dicas puedan tener una base y tener esa gran tranquilidad y pues para darle con todo por mis pacientes y yo s\u00e9 que va a haber muchos cambios muy buenos somos ya parte del instituto a partir de hoy en todas nuestras responsabilidades efectivamente darle a la poblaci\u00f3n toda la atenci\u00f3n que se merece [Aplausos] [M\u00fasica] y finalmente tenemos el tel\u00e9fono del pulso de la salud de 895 32 213 est\u00e1 disponible de lunes a viernes de 8 de la ma\u00f1ana a 8 de la noche para que nos puedan hacer saber cualquier situaci\u00f3n de alguna receta que no se surti\u00f3 alguna atenci\u00f3n que se pospuso esta disposici\u00f3n de toda la gente sobre todo en los estados de nayarit y ya estaba invitando se para el estado de colima y para el caso de tlaxcala tambi\u00e9n ser\u00e1 todo por mi puerta direcci\u00f3n presidente muchas gracias buenos d\u00edas encantadas y todos la cofepris tiene como misi\u00f3n regular y vigilar todos los productos de consumo humano desde la elaboraci\u00f3n de diversos alimentos que llegan a nuestras casas como la tortilla hasta la fabricaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de las vacunas que millones de mexicanos recibimos para protegernos contra la cob y 19 de acuerdo con algunas estimaciones de cada 10 pesos que se gastan en mexico 4.5 son consumidos en productos regulados por nuestra agencia sanitaria como una instituci\u00f3n de estas dimensiones y bajo la l\u00f3gica permisiva de la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante d\u00e9cadas en mexico la cofepris se volvi\u00f3 un espacio donde intereses perversos conflu\u00edan con mucha naturalidad con sus actividades del d\u00eda a d\u00eda empresas deshonestas marcaban la pauta para la creaci\u00f3n de las reglas del juego favorable a sus bolsillos todo esto por supuesto en detrimento profundo de la salud de la y los mexicanos siempre como lo identific\u00f3 el se\u00f1or presidente desde hace muchos a\u00f1os en cofepris tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n se daba de arriba para abajo y al ser una agencia reguladora en todas las etapas para la evaluaci\u00f3n de los nuevos productos desde el ingreso hasta la obtenci\u00f3n de autorizaciones de comercializaci\u00f3n y los productos de vigilancia sanitaria en conjunto con la unidad de inteligencia naval de la secretar\u00eda de marina a quienes agradecemos por contribuir con esta misi\u00f3n desde el d\u00eda 1 de nuestra llegada a cofepris descubrimos los mecanismos de corrupci\u00f3n que operaban con una c\u00ednica naturalidad en la instituci\u00f3n detectamos que en la superficie la instituci\u00f3n parec\u00eda funcionar sin problemas pero en el fondo en las zonas oscuras en los s\u00f3tanos de la instituci\u00f3n operaban redes de corrupci\u00f3n donde grupos de inter\u00e9s ten\u00edan secuestrada a la agencia sanitaria en cofepris s\u00f3lo existe un s\u00f3tano f\u00edsico pero me gustar\u00eda hacer una alegor\u00eda sobre los distintos niveles de la corrupci\u00f3n detallando las complejas estructuras que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os se formaron y enraizaron en nuestra querida instituci\u00f3n los s\u00f3tanos de la corrupci\u00f3n son tres el primero se caracterizaba por un manejo discrecional de las solicitudes de las empresas en un oscuro archivo que en el reflejo f\u00edsico del desorden administrativo de la cofepris ah\u00ed podemos ver una imagen del s\u00f3tano de la cofepris del antiguo s\u00f3tano de la cofepris el segundo era una vigilancia basada en la extorsi\u00f3n y el tercero el m\u00e1s profundo y lamentable era la operaci\u00f3n directa de la corrupci\u00f3n siguiente en el primer s\u00f3tano de la corrupci\u00f3n exist\u00eda un \u00e1rea dedicada a desviar el ingreso de solicitudes bajo una l\u00f3gica del que paga manda una sofisticada estructura controlada desde una oficina centralizada que administraba los ingresos de forma discrecional a trav\u00e9s de extorsionar a los y las solicitantes la f\u00f3rmula era sencilla o pagabas o tu solicitud estaba condenada al olvido esta pr\u00e1ctica permit\u00eda por poner tan solo un ejemplo la creaci\u00f3n de monopolios farmac\u00e9uticos artificiales el acceso a medicamentos estaba a la venta del mejor postor aqu\u00ed el que pagaba m\u00e1s pod\u00eda asegurar ganancias millonarias o multimillonarias debido a la falta de competencia en el mercado el mal manejo administrativo caracterizado por la discrecionalidad y la falta de claridad en los procedimientos abri\u00f3 un nicho de mercado que fue aprovechado por despachos de gestor\u00eda que hoy llamaremos coyotes que sangraban a las empresas bajo la promesa de lograr que sus tr\u00e1mites fueran aprobados imaginen el nivel de impunidad que tuvieron incluso el descaro de formalizar los procedimientos internos de esta estructura paralela como si la discrecionalidad fuera algo normal y tolerable para institucionalizar la siguiente por favor en el segundo s\u00f3tano encontramos una amplia red de extorsionadores disfrazados de funcionarios p\u00fablicos quienes bajo la excusa de vigilar actividades reguladas por nuestra agencia sanitaria drenaban a miles de empresas y empresarios bajo amenazas de clausurar sus actividades de no acceder a pagar noches este esquema desafortunadamente tambi\u00e9n se construy\u00f3 con la triste complicidad de algunas autoridades sanitarias estatales pues desde los inicios de la cofepris se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de tener una vigilancia sanitaria compartida con los estados para ampliar la presencia nacional de la instituci\u00f3n una buena idea que termino pervirtiendo se con el tiempo siguiente por favor en el \u00faltimo s\u00f3tano el m\u00e1s oscuro y podrido estaban instalados grupos de inter\u00e9s que manejaban los silos del comercio exterior y de la industria farmac\u00e9utica en este lugar mohoso la convivencia entre los operadores de la corrupci\u00f3n y funcionarios p\u00fablicos era de tal naturalidad que existe evidencias de reuniones a plena luz del d\u00eda frente a los ojos de las y los mexicanos pues estas personas se sent\u00edan protegidas por el manto de la impunidad siguiente por favor esta realidad es la que nos enfrentamos en cofepris as\u00ed como con el apoyo estrat\u00e9gico de la unidad de inteligencia naval de la secretar\u00eda de marina cuando el se\u00f1or presidente y el se\u00f1or secretario de salud nos dieron el encargo de transformar la instituci\u00f3n la misi\u00f3n no era sencilla pues a la parte de desterrar la corrupci\u00f3n y cumplir con el mandato de la cuarta transformaci\u00f3n de separar el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico deb\u00edamos garantizar que la cofepris no fuera impedimento para que las y los mexicanos accedi\u00e9ramos a tratamientos m\u00e9dicos alimentos y servicios de salud de calidad pero con paciencia pasi\u00f3n y un sentido de la responsabilidad en un a\u00f1o podemos decir misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente la corrupci\u00f3n ya no es regla sino excepci\u00f3n en nuestra instituci\u00f3n siguiente por favor siguiendo la analog\u00eda de los s\u00f3tanos para resolver el problema del nivel 1 la discrecionalidad en el ingreso de tr\u00e1mites y la falta de claridad en los procesos de aprobaci\u00f3n implementamos las siguientes acciones primero garantizamos un ingreso equitativo de solicitudes a trav\u00e9s de procedimientos eficaces de administraci\u00f3n de archivos y distribuci\u00f3n de tareas entre el equipo que eval\u00faan las solicitudes de los usuarios lanzamos la nueva estrategia de vinculaci\u00f3n con la industria regulada con el objetivo de crear una comunicaci\u00f3n directa y transparente con los sectores productivos a fin de dar claridad en los procesos regulatorios y dar luz a las zonas oscuras aprovechadas por los coyotes actualizamos los sistemas de control de gesti\u00f3n para evitar los actos arbitrarios tambi\u00e9n de la instituci\u00f3n por \u00faltimo dise\u00f1amos e implementamos una estrategia de digitalizaci\u00f3n la m\u00e1s grande nunca emprendida por la agencia sanitaria por las mentes m\u00e1s brillantes de cofepris que pondr\u00e1n fin de una vez por todas la discrecionalidad en la asignaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los tr\u00e1mites respecto al opaco s\u00f3tano enfoque enfocado en la extorsi\u00f3n a empresas expulsamos a los extorsionadores que ten\u00edan secuestrada a nuestra instituci\u00f3n y con ayuda de un nuevo liderazgo en la comisi\u00f3n de operaci\u00f3n sanitaria limpiamos desde arriba las escaleras y mejoramos todos los procesos de verificaci\u00f3n sanitaria ahora nuestro equipo de verificadores est\u00e1n compuestos por gente honesta y realmente ocupada y preocupada por la salud de la poblaci\u00f3n adem\u00e1s pusimos orden en el sistema federal sanitario y lanzamos en conjunto con la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la estrategia nacional de buen gobierno cuyo principal objetivo es promover las buenas pr\u00e1cticas en todas las entidades pues estamos convencidos de que debemos de trabajar de la mano con nuestros hom\u00f3logos estatales siguiente por favor por \u00faltimo para poner orden en el \u00faltimo s\u00f3tano el m\u00e1s oscuro reconocimos que necesitamos de la cooperaci\u00f3n directa de los especialistas al combate a la corrupci\u00f3n nuestras fuerzas armadas por lo por lo que desde nuestra llegada a cofepris por instrucciones del presidente de la republica comenzamos a trabajar de la mano con la secretaria de marina para desmantelar las estructuras de corrupci\u00f3n que operaban en nuestra instituci\u00f3n con inteligencia precisi\u00f3n y la venia tanto del secretario de salud el doctor jorge carlos alto ser varela as\u00ed como del secretario de marina el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n se ejecut\u00f3 un operativo en septiembre del 2021 con el prop\u00f3sito de poner orden operativo en la instituci\u00f3n nuestro compromiso es que nunca m\u00e1s las bandas de corruptos vuelvan a nuestras oficinas para hacerse pasar por funcionarios honestos en concreto hemos removido de su cargo a 32 funcionarios que van desde titulares de unidades administrativas hasta dictaminadores y verificadores cuyo \u00fanico prop\u00f3sito era enriquecerse a costa del gobierno y en detrimento de la salud de las y los mexicanos as\u00ed como lo ordena el se\u00f1or presidente limpiamos las escaleras de arriba hacia abajo estos funcionarios que usaron a la cofepris para beneficio propio fueron sustituidos por personal que pasaron por estrictas pruebas y ex\u00e1menes de confianza en la unidad de inteligencia naval adem\u00e1s colocamos en posiciones estrat\u00e9gicas a personal adscrito a la secretar\u00eda de marina y en conjunto con esta honorable instituci\u00f3n creamos el centro de inteligencia contra riesgos sanitarios todo con el objetivo de dotar de una visi\u00f3n de seguridad nacional al trabajo de nuestra agencia sanitaria tenemos un plan de digitalizaci\u00f3n y simplificaci\u00f3n administrativa el retorno de los intereses perversos y discrecionales a nuestra instituci\u00f3n logramos trazar una ruta clara de atenci\u00f3n a la industria regulada caracterizada por la honestidad la transparencia y la honradez con estas acciones transformamos la l\u00f3gica institucional para que los funcionarios honestos sean quienes vigilen el cumplimiento del marco normativo en materia de salud antes de concluir me gustar\u00eda reconocer que en este camino nos hemos encontrado con gratas sorpresas por ejemplo un equipo de expertos de primera de primer nivel en nuestra instituci\u00f3n personas comprometidas con el pa\u00eds que de forma valiente se han sumado a este llamado de hacer las cosas bien poniendo en el centro de nuestras decisiones a la salud del pueblo de mexico adem\u00e1s reconocemos que existen c\u00e1maras y empresas que hoy est\u00e1n de nuestro lado porque est\u00e1n convencidas de que m\u00e9xico puede tener una agencia regulatoria de primer nivel sin pr\u00e1cticas corruptas y con transparencia que permite el florecimiento de las actividades econ\u00f3micas generadoras de empleos para todas y todos se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario subsecretario desterrar la corrupci\u00f3n es un proceso que ha cimbrado a nuestra instituci\u00f3n pero ahora y los mexicanos podemos tener la tranquilidad de que los productos autorizados por esta nueva cofepris son analizados con criterios t\u00e9cnicos rigor cient\u00edfico y sin influencia de los viejos lastres de la corrupci\u00f3n con esa meta \u00fanica hemos podido aprobar 12 vacunas contra kobe 19 m\u00e1s de 58 nuevos tratamientos oncol\u00f3gicos 25 antibi\u00f3ticos nuevos tratamientos innovadores cientos de pruebas para la detecci\u00f3n de kobe 19 as\u00ed como miles de permisos de importaci\u00f3n para garantizar que los alimentos lleguen a los hogares de m\u00e9xico nuestra misi\u00f3n sin lugar a duda le ha dolido a muchos principalmente a quienes se beneficiaban de los s\u00f3tanos de la corrupci\u00f3n construidos en cofepris pero estamos convencidos de que esta es la \u00fanica v\u00eda para llevar la cuarta transformaci\u00f3n a la regulaci\u00f3n sanitaria a continuaci\u00f3n presentaremos la nueva estrategia de vinculaci\u00f3n con la industria regulada es importante resaltar que el objetivo es crear una comunicaci\u00f3n directa objetiva clara y transparente con los sectores productivos s\u00f3lo as\u00ed s\u00f3lo as\u00ed y de una vez por todas daremos luz a las zonas oscuras aprovechadas por los coyotes muchas gracias no necesitas preocuparte si no sabes c\u00f3mo iniciar sus tr\u00e1mites en cofepris nosotros te explicamos de forma f\u00e1cil y gratuita todo lo necesario hemos desarrollado para el beneficio de la poblaci\u00f3n diferentes productos basados en la nueva estrategia de vinculaci\u00f3n con la industria los cuales garantizan educaci\u00f3n innovadora e innovaci\u00f3n regulatoria vinculaci\u00f3n sectorial y fortalecimiento a la asistencia t\u00e9cnica solo necesitas buscar nuestro canal de youtube y seguirnos en nuestras redes sociales para conocer m\u00e1s sobre las distintas herramientas que tenemos para ti en cofepris con inteligencia y transparencia decimos adi\u00f3s a los gestores [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pues es que es bastante informaci\u00f3n muy buenos d\u00edas periodistas quienes nos siguen las redes sociales vamos a presentar el d\u00eda de hoy la propuesta de un programa para la seguridad social para periodistas por cuenta propia independientes o freelance como se les conoce antes que nada queremos agradecer la presencia enrique galv\u00e1n ochoa de fernanda tapia de nancy flores dej\u00f3 se rebele sirven villalpando que hoy nos hacen el honor de estar aqu\u00ed en la conferencia en como participantes de la propuesta de un comit\u00e9 para llevar a cabo esta propuesta de seguridad social para periodistas independientes o por cuenta propia de acuerdo al inegi actualmente se tienen registrados seg\u00fan la encuesta nacional de ocupaci\u00f3n y empleo 40 y 41 mil trabajadores catalogados como periodistas redactores o vinculados al trabajo period\u00edstico de estos 41 mil trabajadores 87% son tratados que est\u00e1n contratados son remunerados y son subordinados sin embargo hay un 15% 14.7 que son 6 mil 28 personas seg\u00fan el inegi que trabajan por cuenta propia labores period\u00edsticas sabemos que estos datos pues son aproximaciones no son datos absolutos hay m\u00e1s personas j\u00f3venes sobre todo que se dedican hoy al periodismo y que no est\u00e1n las estad\u00edsticas oficiales pero bueno este es el digamos las estad\u00edsticas sobre los que partimos para hacer esta propuesta 85% de los trabajadores es decir el 34 mil son trabajadores que tienen est\u00e1n dentro del r\u00e9gimen obligatorio del imms por lo cual cuentan con seguridad social cuentan con todas las prestaciones que el instituto mexicano seguro social hoy otorga este un 15 por ciento de estas estad\u00edsticas no est\u00e1n no tienen seguridad social y no tienen acceso a los servicios m\u00e9dicos y por supuesto mucho menos a una jubilaci\u00f3n un dato importante es que en este universo de m\u00e1s de 40 mil personas 50 el 60 por ciento tienen menos de 50 a\u00f1os esto es importante porque el periodismo como sabemos es una noble de un noble oficio y una labor muy importante para nuestra sociedad para la vida democr\u00e1tica para la vida cultural para la vida social para conocer temas de relevancia colectiva y que bueno pues a trav\u00e9s del periodismo se dan a conocer y se le da voz a los ciudadanos a pesar de ser tarea o de esa importancia que tiene la labor period\u00edstica y muchos periodistas han sido excluidos de esta posibilidad de contar con seguridad social y por lo tanto despu\u00e9s a medicamentos a atenci\u00f3n m\u00e9dica pero bueno est\u00e1 pues por eso que hoy el gobierno de m\u00e9xico hace esta propuesta que se da a conocer el d\u00eda de hoy se pone en marcha un programa para otorgar seguridad social a los periodistas que no cuentan con una relaci\u00f3n laboral es decir que son personas trabajadoras independientes en una profesi\u00f3n que requiere protecci\u00f3n de acuerdo a la legislaci\u00f3n nacional en materia de trabajo y a las legislaciones internacionales recordemos que la organza interna del trabajo se\u00f1ala que un trabajo decente significa la oportunidad de acceder a un empleo productivo que genera un ingreso justo la seguridad en el lugar de trabajo y la protecci\u00f3n social para las familias y mejores perspectivas de desarrollo personal y de integraci\u00f3n social entre otros es por ello que a partir de esto la ley de seguridad del seguro social reconoce para los trabajadores del r\u00e9gimen obligatorio quienes tienen hoy james o seguridad social la protecci\u00f3n de una seguridad social integral tienen acceso a servicios m\u00e9dicos tienen acceso a incapacidades tienen acceso a sus familiares tambi\u00e9n estos servicios y al final tambi\u00e9n de acceso a una pensi\u00f3n por cesant\u00eda por enfermedad o por edad en este contexto para el gobierno de mexico es fundamental que todos los trabajadores cuenten con salarios justos y con seguridad social y en este camino es que hoy se hace la propuesta para que los periodistas independientes cuenten con esa seguridad social integral es decir el acceso a atenci\u00f3n para enfermedades accidentes de trabajo invalidez vejez e incluso el fallecimiento cu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de esta propuesta es integrar a los trabajadores periodistas independientes a la cobertura que hoy tienen acceso de cinco seguros quienes gozan del r\u00e9gimen obligatorio del seguro social estos seguros son el seguro de enfermedades y maternidad que da acceso a la atenci\u00f3n m\u00e9dica farmac\u00e9utica y hospitalaria para el asegurado y para sus familiares as\u00ed como el pago de incapacidades por enfermedad un segundo seguro que es el seguro de riesgo de trabajo que da acceso a atenci\u00f3n m\u00e9dica farmac\u00e9utica y hospitalaria rehabilitaci\u00f3n de pr\u00f3tesis \u00f3rtesis en su caso incapacidad por accidentes de trabajo enfermedad de trabajo y en su caso se ha sido se determina una pensi\u00f3n el tercer seguro es el seguro de invalidez y vida que da acceso a una pensi\u00f3n en caso de invalidez para el asegurado y para los beneficiarios legales deudos del asegurado esto es muy importante el cuarto seguro es un seguro de retiro cesant\u00eda en edad avanzada y vejez este es el llamado pues el seguro de retiro y es un ahorro que se da para el retiro en este caso va a correr a cargo del estado mexicano a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en el instituto mexicano del seguro social que m\u00e1s en el aporte para crear esta condici\u00f3n de una pensi\u00f3n con posibilidades a que cada uno de los trabajadores si tiene un ingreso extra o puede aportar un ingreso mensual puede hacer aportaciones a este seguro y ampliar su pensi\u00f3n de en caso de vejez un quinto seguro que tiene acceso para esta propuesta es el seguro de guarder\u00edas y prestaciones sociales esto es importante pues sobre todo para los matrimonios j\u00f3venes para las madres j\u00f3venes y padres porque tiene acceso a las estancias infantiles para el cuidado y actividades de esparcimiento en el caso de los de los ni\u00f1os desde tener hijos y para tener acceso a actividad de esparcimiento deportivas y culturales en las instalaciones del instituto m\u00e9xico al seguro social para lograr esta concretar esta propuesta se hizo la invitaci\u00f3n a un grupo de periodistas integrar\u00e1n o ya integraron un comit\u00e9 consultivo para la revisi\u00f3n y configuraci\u00f3n del censo de periodistas por cuenta propia las tareas de este comit\u00e9 son sencillas y sesionar\u00e1 de manera ordinaria cada seis meses y llevar a cabo relaciones de sesiones extraordinarias pero lo m\u00e1s importante ha sido su tarea para definir los criterios para la incorporaci\u00f3n de los perredistas independientes a el censo respectivo y bueno pues ser\u00e1n encargados de revisar las solicitudes de quienes se registren a trav\u00e9s de una p\u00e1gina de internet que vamos a dar a conocer y damos aqu\u00ed a conocer quienes integran este comit\u00e9 los miembros de este comit\u00e9 son periodistas de intachable calidad moral y de una amplia trayectoria period\u00edstica aportan su tiempo y su trabajo de manera voluntaria y sin ninguna remuneraci\u00f3n alguna entre ellos como bueno son cinco compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que integran este comit\u00e9 he empezado por enrique galv\u00e1n ochoa un periodista en esoterismo amigos en 55 ha sido cofundador de la voz de la frontera mexicana link del mexicano en tijuana y bueno pues de este \u00faltimo fue director general durante 15 a\u00f1os actualmente escribe una columna dinero en la jornada desde hace 25 a\u00f1os pero est\u00e1 la compa\u00f1era fernanda tapia con 41 a\u00f1os de trayectoria en los medios y ha sido pues participante en muchas de las importantes y programas radiof\u00f3nicos y administraciones como radioactivos la sabrosita o la pantera en fin es una persona que es muy reconocida en el medio period\u00edstico y ha sido dos veces el premio nacional de periodismo jos\u00e9 reveles que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed con m\u00e1s de 50 a\u00f1os de periodista en prensa escrita de radio y televisi\u00f3n dos veces premio nacional de periodismo \u00e9sta se encuentra nancy flores periodista de investigaci\u00f3n y coordinador de informaci\u00f3n de la revista contral\u00ednea autora de icod autora de varios libros y tambi\u00e9n profesora de la facultad de ciencias pol\u00edticas sociales de la unam y nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n rub\u00e9n villalpando moreno periodista de ciudad ju\u00e1rez con 40 a\u00f1os de trayectoria de medios escritos y de radio en esta ciudad fronteriza y ha sido durante 29 esposas de la jornada tiene sentido han cumplido una tarea podemos pasar un v\u00eddeo donde se presenta el comit\u00e9 por fotos i [M\u00fasica] con el objetivo de definir los criterios para acreditar la experiencia del ejercicio del periodismo por cuenta propia adem\u00e1s de identificar y seleccionar con mayor certeza a quienes se les estar\u00eda otorgando seguridad social se conform\u00f3 el comit\u00e9 consultivo para la integraci\u00f3n del censo de periodistas por cuenta propia es importante se\u00f1alar que el desempe\u00f1o de este comit\u00e9 es voluntario y sin remuneraci\u00f3n alguna sus funciones principales ser\u00e1n uno definir los criterios para la incorporaci\u00f3n de los periodistas por cuenta propia al censo respectivo y dos previa solicitud de las y los interesados integrar el censo a trav\u00e9s de una plataforma digital este comit\u00e9 el consultivo est\u00e1 integrado por enrique galv\u00e1n ochoa ingres\u00f3 al periodismo en 1955 y es columnista de la jornada desde hace 25 a\u00f1os fernanda tapia con 41 a\u00f1os en los medios de comunicaci\u00f3n ha recibido dos veces el premio nacional del periodismo jos\u00e9 reveles m\u00e1s de 50 a\u00f1os de experiencia como periodista en prensa escrita radio y televisi\u00f3n dos veces premio naci\u00f3n de periodismo nancy flores periodista de investigaci\u00f3n y profesora de la facultad de ciencias pol\u00edticas y sociales de la unam y rub\u00e9n villalpando morena 40 a\u00f1os de periodista en medios escritos y radio en ciudad ju\u00e1rez 29 a\u00f1os de corresponsal de la jornada [M\u00fasica] a ellos les agradecemos su voluntad de participar de hacerlo a t\u00edtulo honor\u00edfico para ayudarlos compa\u00f1\u00edas periodistas independientes o por cuenta propia que requieren de este apoyo de integraci\u00e3 la seguridad social este comit\u00e9 que estableci\u00f3 en diferentes sesiones cu\u00e1les son los criterios de selecci\u00f3n y bueno el m\u00e1s importante es que quienes sean candidatos o quieran ser beneficiario de este programa pues no deben contar con un contrato o ser parte de una empresa y de ser subordinados laborales en un peri\u00f3dico en un medio porque esto se trata de periodistas independientes entonces aqu\u00ed lo escrito los requisitos son realmente muy sencillos de cumplir siempre y cuando se sea periodista independiente obviamente se va a ser a trav\u00e9s de una plataforma que ahora est\u00e1 vamos a presentar y c\u00f3mo es que se van llenando los requisitos se requiere del curp porque permite identificar oficialmente a quienes residen y quisieron ciudadanos mexicanos un n\u00famero de seguridad social este se cuenta a partir de quienes hayan trabajado en una empresa cuentan con este n\u00famero de seguridad social quienes nunca hayan trabajado y quieran acceder a este derecho pues en la misma plataforma se pueden registrar y pueden obtener all\u00ed su n\u00famero de seguridad social se requiere estar registrado en el sap ten\u00eda un registro federal de contribuyentes y una firma electr\u00f3nica y bueno adem\u00e1s aportar un curr\u00edculum vite este curr\u00edculum tendr\u00e1 que proporcionar pues cu\u00e1l es su trayectoria y una descripci\u00f3n de las \u00faltimas tres actividades realizadas como periodista otro requisito es haber trabajado en un medio de comunicaci\u00f3n de radio de prensa escrita en una plataforma especializada del periodismo o digital y el periodista o la periodista proveer\u00e1 la evidencia con documentos constancias verificables esto permite probar que el solicitante si ha ejercido el periodismo en el \u00faltimo a\u00f1o tambi\u00e9n se requiere contar con evidencia del trabajo realizado y publicado en los \u00faltimos 12 meses como periodista por cuenta propia y deber\u00e1 entregar al menos tres productos tres reportajes o tres productos de su trabajo period\u00edstico que demuestra su car\u00e1cter de periodista por cuenta propia el comit\u00e9 determinar\u00e1 si estos trabajos corresponden al \u00e1mbito period\u00edstico y se requerir\u00e1 por \u00faltimo una carta aut\u00f3grafa pues el periodista donde pues se compromete a decir verdad y que est\u00e9 todo su trabajo period\u00edstico est\u00e1 bajo la \u00e9tica period\u00edstica y que no ha incurrido en plagios que no son refritos o que no son trabajos copiados de otros medios pues la plataforma en la cual cada periodista va a poderse registrar quienes quieran hacer este beneficio pues de manera muy sencilla el sitio est\u00e1 alojado en la pn links en la p\u00e1gina de links y es http qik.com punto mx periodistas por cuenta propia entonces se tendr\u00e1 que ingresar a trav\u00e9s del rfc y de la firma este podemos ver un v\u00eddeo donde de manera muy sencilla se puede explicar c\u00f3mo se hace este registro y est\u00e1 lo m\u00e1s sencillo que se pueda para evitar burocracias o problemas tecnol\u00f3gicos etc\u00e9tera [M\u00fasica] con el objetivo de definir los criterios para acreditar la experiencia del ejercicio del periodismo por cuenta propia adem\u00e1s de identificar y seleccionar con mayor certeza a quienes se les estar\u00eda otorgando [M\u00fasica] a partir del 7 de junio y con un primer corte al 30 de junio estar\u00e1 habilitada la plataforma de internet para el registro de los periodistas por cuenta propia a este nuevo programa de acceso a la seguridad social s\u00f3lo se deben seguir estos pasos uno ingresa www.iess.gov.ec mx diagonal periodistas gui\u00f3n por gui\u00f3n cuenta con propia 2 dale click para plataforma de registro y captura de los datos que se solicitan para iniciar la inscripci\u00f3n 3 v\u00e1lida y agrega los datos que aparecen en la pantalla y da clic en continuar 4 ahora llena los campos solicitados sobre domicilio y experiencia profesional cargan los archivos o ligas de internet que acrediten tu profesi\u00f3n [M\u00fasica] antes de concluir el registro es importante que marques la casilla del manifiesto de veracidad de tus datos e informaci\u00f3n concluye tu registro da clic en realizar solicitud recibir\u00e1s un correo electr\u00f3nico de confirmaci\u00f3n del registro de la solicitud para la incorporaci\u00f3n al censo de periodistas por cuenta propia si cumples con los requisitos participa y reg\u00edstrate [M\u00fasica] bueno a partir de hoy se sube al internet la p\u00e1gina ya se pueden hacer los registros y vamos a un primer corte a finales de junio para ver pues la cantidad de solicitudes para que poder garantizar que a partir del primero de agosto ya queden asegurados quienes sean aprobados de la lista entonces aparte el primero de agosto ya contar\u00e1n con este acceso a la seguridad social la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de todos los seguros cinco seguros que se me que se plantearon para poder hacer esta propuesta los recursos porque tiene que haber recursos econ\u00f3micos provendr\u00e1n del gobierno federal hay que recordar que esta propuesta est\u00e1 elaborada por la presidencia de la rep\u00fablica por el instituto mexicano de seguro social y por \u00e9l la secretaria de gobernacion quienes a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda derechos humanos se va a hacer el llevar a la administraci\u00f3n del fondo para entregar los links este dinero es producto de los recursos que se ahorran del 25 por ciento de las campa\u00f1as que estaban destinadas a la publicidad en medios de comunicaci\u00f3n de ese 25 por ciento de si el presupuesto en 2022 es de 3 mil 40 millones de pesos el 25 por ciento equivale a 760 millones de pesos con los cuales se contar\u00e1 a partir de esta fecha para de ir financiando esta seguridad social para los trabajadores por cuenta propia esta pensi\u00f3n se calcul\u00f3 tomando en cuenta el salario m\u00ednimo profesional aplicable a periodistas redactores reporteros gr\u00e1ficos de v\u00eddeo en este caso tom\u00f3 en cuenta un ingreso de 387 pesos algo as\u00ed como once mil seiscientos pesos mensuales y es por lo cual a partir del c\u00e1lculo de este salario y el aporte que va a ser el estado mensual ser\u00e1 de 2.139 punto 22 pesos para ir creando la cuenta una parte se va a destinar a la atenci\u00f3n de servicios para los servicios m\u00e9dicos que se va a disponer y poder ser beneficiario y otra parte es para ir creando un fondo para su pensi\u00f3n si como yo dec\u00eda se cuenta con ingresos extras se pueden hacer aportaciones mensuales para ir ampliando lo que ser\u00eda una pensi\u00f3n y tambi\u00e9n se hace el anuncio de que con el instituto de del infonavit para la vivienda de los trabajadores se va a ampliar se va a hacer una propuesta para que tambi\u00e9n se acceda a cr\u00e9ditos para vivienda digna para los trabajadores y periodistas por cuenta propia entonces est\u00e1 como tiene otra digamos otra otras reglas otros requisitos que se van se va a anunciar m\u00e1s adelante pero est\u00e1 entonces est\u00e1 en pl\u00e1ticas con el infonavit para lograr que est\u00e9 esta posibilidad tambi\u00e9n se cuente con la de cr\u00e9ditos para vivienda para mejoramiento de la vivienda para los periodistas por cuenta propia por \u00faltimo me gustar\u00eda invitar al periodista rub\u00e9n villalpando a que a nombre del comit\u00e9 pudiera darnos unas palabras muchas gracias no se preocupen en nada m\u00e1s van a ser unas 20 p\u00e1ginas que voy a leer as\u00ed que no hay problema ser periodista en mexico es un gran honor para ustedes para m\u00ed para todo el mundo es un gran honor a pesar de los riesgos que lleva esta labor al desarrollo al desarrollar la actividad con sentido cr\u00edtico sin censura sin temor a que las palabras habladas o escritas representen un peligro para ciertos grupos pol\u00edticos y delincuenciales por la capacidad de examinar la realidad que nos rodea todo el mundo conocemos las amenazas no todo lo que sucede en el pa\u00eds especialmente en la frontera se escucha mucho que sin libertad de expresi\u00f3n no existe democracia y esta es una realidad que en la actualidad est\u00e1 vigente hoy qui\u00e9n centura no es el poder pol\u00edtico como en el pasado sino los intereses econ\u00f3micos que controlan los medios de comunicaci\u00f3n en especial los propietarios y que de ellos depende que se publiquen notas que vayan acordes con sus intereses pol\u00edticos ellos est\u00e1n aliados al poder econ\u00f3mico hoy se ataca gobiernos federales y estatales como no se hac\u00edan nunca antes cuando eran sujetos al control f\u00e9rreo conocimos casos como el de guti\u00e9rrez viv\u00f3 el de carmen aristegui y de algunos m\u00e1s que trascendieron por encontrarse en la capital de m\u00e9xico pero son ciento los afectados de a pie que fueron despedidos por atreverse a publicar o llevar notas a las redacciones cr\u00edticas al poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico que imperaba hasta hace tres a\u00f1os la esa pr\u00f3spera ci\u00f3n termin\u00f3 perjudicando a los trabajadores de los medios quienes por d\u00e9cadas tuvieron estuvieron sujetos a sueldos muy bajos desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os somos para el fisco sujetos con intereses empresariales un sistema parecido al outsourcing no trabajadores eso no ha cambiado se hicieron modificaciones para que la contrataci\u00f3n externa con el absorci\u00f3n se regular pero no se tom\u00f3 en cuenta el sistema de honorarios donde un trabajador puede tener de 1 a 30 a\u00f1os o m\u00e1s en dentro de una empresa sin que tengan responsabilidades porque seg\u00fan la hacienda insisto somos de intereses empresariales y las empresas as\u00ed se ahorran la seguridad social de sus productores de informaci\u00f3n esta aprobaci\u00f3n para dotar de seguridad social que hizo el presidente de mexico a una petici\u00f3n hecha en ciudad ju\u00e1rez en la ma\u00f1anera del 16 de febrero de este a\u00f1o es un logro muy importante para el gremio porque permite a varios cientos miles nos acaban de decir ahorita aunque creo que son un poco m\u00e1s y tener seguridad social y permite que sus familias cuenten con respaldo econ\u00f3mico tendr\u00e1n servicio m\u00e9dico de maternidad las compa\u00f1eras entre otras cosas yo le doy las gracias al presidente por aprobar este proyecto creo que falta mucho tambi\u00e9n por avanzar esta es la primera parte se necesitas legislar en este tema si queremos que la democracia se profundice despejamos protejamos a la prensa a los de abajo a quienes van a las conferencias como todos nosotros a quienes van con su libreta y su grabadora los los que deben circular en cami\u00f3n a grandes distancias porque su sueldo no es suficiente para adquirir un auto tampoco tienen casa propia como se acaba de mencionar ahorita que va a haber cr\u00e9ditos de infonavit por las mismas circunstancias les conven\u00eda la mejor sede comentaristas eso si ganan bien los de la vieja guardia escuela del periodismo cuando menos en ciudad ju\u00e1rez decimos que somos los ojos y los o\u00eddos ciudadanos escuchar sus demandas y eso lo seguiremos haciendo si sabemos y escucharemos un periodismo comprometido estamos conscientes que no que los pol\u00edticos nos seguir\u00e1n buscando sobre todo en provincia para que les publiquemos notas con filtraciones que nos hacen de manera directa y que al ser en contra de ellos nos convertimos en sus enemigos sin ser eso cierto hoy comienza una nueva etapa para los periodistas lograr la seguridad social para cientos los miles es un gran triunfo que nos otorg\u00f3 el presidente que sabe escuchar las demandas ciudadanas muchas gracias bueno pues ahora s\u00ed ya vamos a las preguntas se quedaron tres apuntados 3 y \u00e9ste y le seguimos xala pablo gracias buenos d\u00edas de entrada a preguntar sobre este plan dec\u00eda jes\u00fas algo as\u00ed como que no tendr\u00edan que trabajar para ninguna empresa los periodistas cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n por ejemplo para los corresponsales muchos reporteros de medios locales que muchas veces trabajan para una empresa pero no tienen ciertamente est\u00e1 seguridad social porque justo est\u00e1n por honorarios ellos podr\u00edan acceder a este plan jes\u00fas [M\u00fasica] si precisamente fue uno de los temas que se platicaron se puso mucha atenci\u00f3n porque hay muchos trabajadores periodistas que son por honorarios no tienen contrato entonces tambi\u00e9n tienen derecho a acceder a este a este seguro porque pues es una realidad que no cuentan con seguridad social y tanto corresponsables como trabajadores que cubren cosas y que son papeles redactados los redactores que est\u00e1n por honorarios todos ellos tienen acceso derecho a esta seguridad social gracias gracias presidente preguntar ahora sobre el tema de la pandemia se ha reportado un incremento de contagios si nos pudiera explicarlo el doctor gatell o el doctor al conocer c\u00f3mo ser\u00e1 esta nueva ola a diferencia de las anteriores para que haya un poco m\u00e1s de tranquilidad y c\u00f3mo va la compra de las vacunas para ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os con mucho gusto ayer vi que se quitaba un poco la prensa con el comunicado diario cuando comentamos que la periodicidad ahora va a ser m\u00e1s frecuente dado la din\u00e1mica de la epidemia pues qu\u00e9 bueno que hace esa pregunta muchas gracias para ponerlo en su justa dimensi\u00f3n la pandemia de kobe como hemos dicho tuvo dos grandes etapas independientemente de las distintas olas que hemos vivido las 4 bolas la primera etapa fue pre vacuna y la segunda etapa fue post vacuna porque las podemos diferenciar epidemiol\u00f3gicamente as\u00ed porque el impacto de la enfermedad cambi\u00f3 radicalmente con las vacunas esto lo hemos mostrado gr\u00e1ficamente en innumerables ocasiones las primeras dos olas y una parte de la tercera tuvieron un impacto importante en producir no solamente enfermos enfermas sino tambi\u00e9n personas gravemente enfermas que acababan en el hospital y desde luego lamentables defunciones en cambio en la cuarta ola no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en el mundo cuando se present\u00f3 la correspondiente ola en la de omikron ya hab\u00eda coberturas de vacunaci\u00f3n no en todos los pa\u00edses pero en una gran cantidad tan altas como la que hemos alcanzado en m\u00e9xico con m\u00e1s del 92 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta y 87% si consideramos a toda la poblaci\u00f3n vacuna bleu esto lo que produjo como consecuencia y la evidencia es muy clara es una gran cantidad de casos dado que la variante omicron es mucho m\u00e1s transmisible pero una proporci\u00f3n muy muy peque\u00f1a de personas que se hospitalizan y a\u00fan mejor una proporci\u00f3n muy peque\u00f1a de personas que llegan a perder la vida por esta enfermedad y destacamos relacionado con las vacunas hemos destacado que la gran diferencia al hacer la vacunaci\u00f3n quiz\u00e1 en segunda instancia la variante en este caso omicron por lo que seguimos recomendando a las personas que se vacunen si no lo han hecho o que se complete en los refuerzos si es que no los han aplicado que esperamos que va a ocurrir ahora la variante de predominio sigue siendo omicron en casi todo el mundo en algunos casos hay algunas sub variantes en m\u00e9xico sigue siendo principalmente la sub variante que predomin\u00f3 en la cuarta ola y el comportamiento es de baja virulencia pero la pieza clave es vacunarse y la \u00faltimo sobre las vacunas pedi\u00e1tricas las vacunas para poblaci\u00f3n de 5 a 11 a\u00f1os hemos estado en esta conversaci\u00f3n ya muy formal con la empresa a facer para definir las condiciones de entrega y la cantidad de entrega que podr\u00eda ser abastecer nosotros hemos considerado a todo el segmento de la poblaci\u00f3n de 5 a 11 a\u00f1os y estamos en ese proceso cuando haya ya una resoluci\u00f3n lo comentaremos no se tiene una fecha aproximada no hay todav\u00eda una fecha de es parte del proceso de negociaci\u00f3n gracias [M\u00fasica] como no la vacuna cubana abdal\u00e1 y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed nuestro comisionado el doctor schwartz hemos estado en un proceso de an\u00e1lisis del expediente t\u00e9cnico en cofepris est\u00e1 a cargo el doctor schwarz con la contribuci\u00f3n del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda que tambi\u00e9n forma parte del comit\u00e9 cient\u00edfico o coordina de hecho el comit\u00e9 cient\u00edfico de cofepris y queremos tener todos los elementos muy bien cuidados de la evidencia t\u00e9cnica sobre la seguridad la calidad y la eficacia de esta vacuna no tenemos duda ya con toda la informaci\u00f3n que hay sobre la calidad y la seguridad es una vacuna muy probada no solamente por la vacuna covif abdal\u00e1 sino porque cuba us\u00f3 la plataforma tecnol\u00f3gica que viene usando para sus vacunas desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os y es una de las mejores plataformas tecnol\u00f3gicas del mundo es una capacidad tecnol\u00f3gica que cuba ha desarrollado y que ha permitido altas eficaces pero sobre todo un margen de seguridad muy muy alto y para la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica hay algunos detalles sobre la evidencia que ampara el uso y la eficacia en la poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica dej\u00f3 muy en claro la seguridad no tiene duda alguna la calidad tampoco pero necesitamos algunas piezas adicionales que las tiene el gobierno cubano pero la forma de presentaci\u00f3n no hab\u00eda sido totalmente directa claro y estamos en ese proceso cuando ese proceso concluya seguir\u00e1 el avance del proceso de negociaci\u00f3n para la adquisici\u00f3n [M\u00fasica] como digo recordar\u00e1n que hace algunos meses unos tres o cuatro meses hablamos de este tr\u00e1nsito de la epidemia del estado epid\u00e9mico propiamente dicho en donde hay una puntuaci\u00f3n inusual al estado end\u00e9mico no solo en mexico en todo el mundo el estado end\u00e9mico no debe pensarse que es el fin de la epidemia creo que hubo una gran confusi\u00f3n tambi\u00e9n en varias notas que vimos incluso primeras planas porque cuando comentamos esto del tr\u00e1nsito del estado epid\u00e9mico al estado end\u00e9mico algunas notas y sobre todo comentaristas dec\u00edan declararon por decreto que se acab\u00f3 la epidemia nunca hemos dicho que se acab\u00f3 la epidemia lo que hemos dicho igual que lo dicen las naciones europeas la o ms y varios otros pa\u00edses es que la epidemia el estado inusual la situaci\u00f3n emergente ya podr\u00edamos considerar que ya no es inusual ya no es emergente y de acuerdo a la historia de las enfermedades infecciosas particularmente las transmitidas por v\u00eda respiratoria y de causa viral tienden a permanecer el ejemplo m\u00e1s claro es la influenza es una enfermedad que surgi\u00f3 hace milenios como una enfermedad emergente seguramente pero despu\u00e9s queda ya en forma permanente y cuando hay nuevas variantes en el caso de la influenza nuevos tipos y subtipos que dan pandemias como fen\u00f3meno emergente como lo vivimos en 2009 posteriormente se quedan para siempre lo mismo va a pasar con kobe se va a quedar para siempre pero la noticia positiva muy importante a tomarla en cuenta es que transita de ser una enfermedad de alto da\u00f1o de alta virulencia de alta capacidad de causar enfermedad grave y muerte a uno a una enfermedad con poca capacidad de causar un da\u00f1o de consideraci\u00f3n y mayor transmisibilidad eso es lo que estamos viendo con la variante omicron lo vimos en todo el mundo y eso es lo que va a ocurrir va a empezar a ver algunas oleadas que cada vez m\u00e1s van a entrar en una fase estacional lo m\u00e1s probable entre octubre y marzo en uno o dos a\u00f1os ya tendremos cierta regularidad de esa presentaci\u00f3n estacional este marco de 12 a\u00f1os es todav\u00eda una conjetura es hipot\u00e9tico desde luego no hay manera de tener una predicci\u00f3n exacta sobre en qu\u00e9 fecha empezar\u00e1 a ser estacional gracias presidente gracias y preguntarles sobre el caso de emilio lozoya de emilio lozoya porque ayer la fiscal\u00eda inform\u00f3 que no ha cumplido con el proceso de reparaci\u00f3n del da\u00f1o sostiene a trav\u00e9s de los abogados que si hay una aprobaci\u00f3n por parte de pemex preguntarle se lleg\u00f3 ya a un acuerdo cu\u00e1nto ser\u00eda el monto de reparaci\u00f3n del da\u00f1o est\u00e1n en ese proceso cu\u00e1l es el estatus pues nada m\u00e1s conozco el comunicado de la fiscal\u00eda asegurando que todav\u00eda no hay la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y qu\u00e9 hay asuntos pendientes impiden que pueda tener alg\u00fan beneficio enfrentar su problema judicial eso es lo que se compensa ha habido alg\u00fan acuerdo ya no todav\u00eda todav\u00eda se pagaron impuestos por 2 millones 500 mil pesos pero eso no es el da\u00f1o mayor a lo mejor eso fue lo que de \u00e9ste cre\u00f3 la confusi\u00f3n cuando nosotros nos enteramos de qu\u00e9 hab\u00edan pagado de eso en el sat pues s\u00ed inform\u00f3 a la fiscal\u00eda porque imag\u00ednense s\u00ed por ese pago se otorga una libertad nada de m\u00e1s una irregularidad por decir lo menos nos \u00edbamos a quedar nosotros como c\u00f3mplices tiene va crees de que por dos millones quinientos mil pesos se le otorgar\u00e1 la libertad y fuese legal entonces se procedi\u00f3 me habl\u00f3 la directa del sat porque hicieron gestiones los abogados que pues est\u00e1n en su papel d en buscar opciones alternativas legales [M\u00fasica] aunque no morales y no se les hab\u00eda aceptado el pago pero fueron a una oficina dependiente del sat y pagar pero de inmediato consigui\u00f3 informaci\u00f3n yo creo que por eso fue el comunicado de ayer de la fiscal\u00eda y como de cu\u00e1nto tiene que ser la reparaci\u00f3n del da\u00f1o no s\u00e9 es no s\u00e9 yo si lo que recomiendo en todos estos casos pues es que se arreglen que reparen el da\u00f1o que eso es muy importante si hay esa opci\u00f3n si devuelven del dinero sustra\u00eddo y legalmente porque ese dinero se utiliza para beneficio de la gente pero significa financiar los programas de bienestar significa a ayudar a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre por eso si nosotros estamos de acuerdo en que si se repara el da\u00f1o se den facilidades pero que se devuelve el dinero porque antes roban al final hasta se les ten\u00eda que devolver yo con fiscal pero miles de millones de pesos se les pagaba de indemnizaci\u00f3n eso es lo que puedo comentarte muy bien qued\u00f3 pendiente vicente serrano buenos d\u00edas presidente vicente serrano conductor de sin censura primero hace unos d\u00edas tuvo palabras de muy generosas de solidaridad para su servidor y para el equipo de funci\u00f3n sur hay amigos y amigas que hemos recibido amenazas de muerte gracias presidente se lo ten\u00eda que decir cara a cara frente a frente el ayer usted hizo menci\u00f3n que el proceso electoral del domingo la jornada se desarroll\u00f3 en b\u00e1sicamente santa paz me imagino que se refiere a una visi\u00f3n generalizada porque hay casos de los que usted seguramente ya tiene conocimiento pero que me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n hay por ejemplo en aguascalientes sobre todo en aguascalientes en tamaulipas y en durango casos de hostigamiento e incluso de agresiones y quiero escuchar su opini\u00f3n si eso puede dar pauta pie a impugnaciones de las elecciones o usted que consideran quiero hacer menci\u00f3n que por ejemplo en aguascalientes camila mart\u00ednez consejera editorial de regeneraci\u00f3n fue levantada por polic\u00edas y la amenazaron de sembrar la droga y meterla a la c\u00e1rcel por varios a\u00f1os si segu\u00eda con su activismo por 0-4 te compa\u00f1eros humildes youtubers como carlos hank vargas s\u00e1nchez de pol\u00edcleto news y gilberto t\u00e9llez hern\u00e1ndez de radio b\u00fafalo fueron levantados y golpeados al estilo del crimen organizado sin af\u00e1n de polemizar y contrastando su visi\u00f3n de que no hubo violencia el domingo que piensa de estos casos tambi\u00e9n hay agresiones a brigadistas que promov\u00edan la supervisi\u00f3n de las elecciones tanto en durango como en aguascalientes sobre todo en estos casos y si puedo tambi\u00e9n pedirle una una reflexi\u00f3n de usted sobre el voto electr\u00f3nico que se puso en proceso en pr\u00e1ctica el pasado domingo presidente bueno si hubieron estos actos arbitrarios desde luego no fue la regla fue la excepci\u00f3n pero siguen habiendo de estos atropellos por los intereses que existen a nivel regional y por la falta de costumbre democr\u00e1tica no olvidemos que estamos dando los primeros pasos los que predominaba en mexico lamentablemente era el fraude no hab\u00eda democracia ayer se nos qued\u00f3 pendiente dar el dato de que hace poco y eso para los j\u00f3venes d c\u00f3mo durante mucho tiempo ganaban los candidatos del r\u00e9gimen con amplias ventajas 80 por ciento y durante el gobierno todo durante la campa\u00f1a de \u00e9l que fue presidente jos\u00e9 l\u00f3pez portillo el finado de l\u00f3pez portillo en el 82 en el 76 sobre la campa\u00f1a obtuvo el 93% de los votos porque no hubo otro candidato o si hubo un candidato no autorizado no registrado un candidato independiente pendiente en campo que fue una haza\u00f1a porque \u00e9l fue candidato al partido comunista y obtuvo casi un mill\u00f3n o un mill\u00f3n de votos este la gente que apunt\u00f3 su nombre pero esto era m\u00e9xico y y como dice la canci\u00f3n es m\u00e1s fuerte las veces eso lo agrego yo la costumbre que el amor entonces un proceso de transici\u00f3n d\u00e9cadas siglos sin democracia pues se lleva tiempo 24 si van a cabo estas elecciones a\u00fan cuando se hacen todas las recomendaciones pues hay autoridades que se meten y no quieren y perder por eso tambi\u00e9n la estrategia del miedo d buscar que la gente no participe que se abstenga porque como todav\u00eda siguen comprando votos de distintas formas si la gente participa no les alcanza con los votos comprados y pierden por eso yo celebro que la gente en algunos lugares en donde hab\u00eda mucha atenci\u00f3n salieron a votar como verdaderos ciudadanos con todo lo que implicaba ese ambiente de temor de miedo infundido acciones se llevaron a cabo d de tensiones el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n en algunos lugares es en esa presi\u00f3n 23 d\u00edas antes o el mismo d\u00eda [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] una o dos o tres golondrinas no hacen verano el pueblo es mucha pieza para dar presidente en el caso de aguascalientes y durango que dan que mensaje al ser quedan en libertad todos los ciudadanos tienen ese derecho y presentar sus quejas y esperar a que la autoridad competente resuelva johana y resuelvan bien la autoridad como el ine que seguramente usted asuntos y goya s\u00ed van a actuar bien pues es es otra cosa pero que todo el mundo quede en libertad yo siento que a pesar de las tensiones no se tuvo p\u00e9rdidas de vidas humanas si hubieron estos llamados levantones estas arbitrariedades a las 15 en menci\u00f3n en \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n este detenciones pero pas\u00f3 a mayores afortunadamente ya todos los que hab\u00edan sido detenidos el informe de hoy es que ya est\u00e1n en libertad periodistas que fueron detenidos desaparecidos los liberaron golpeados pero vivos zinc y maltratados insultados pero paso a m\u00e1s y se va avanzando se va avanzando y se demostr\u00f3 el domingo que el pueblo que quiere ser libre no ser\u00e1 presidente mencionaba el caso de l\u00f3pez portillo ayer por cierto le le dedicaron el necio en palacio en el auditorio nacional el silvio rodr\u00edguez y creo que usted es la representaci\u00f3n del el insistente el necio en la transformaci\u00f3n usted ayer hablaba de como su lucha ha sido por la transformaci\u00f3n usted renunci\u00f3 al pri a ese pri que tuvo a l\u00f3pez portillo recibiendo el 93% de los votos el pri no se transform\u00f3 presidente y si me permite pedirle una reflexi\u00f3n sobre el que fuera el gran partido de mexico que hoy est\u00e1 al punto sino de la desaparici\u00f3n de la irrelevancia con solo tres gobernadores y en peligro de perder dos el pr\u00f3ximo a\u00f1o en sus m\u00e1s optimistas sue\u00f1os se imagin\u00f3 estar que en vida le iba a tocar esto porque tenemos a un presidente nacional del pri que dice que ganaron perdiendo a pesar de que les metieron cuatro jonrones y ellos nadamas metieron dos carreras en t\u00e9rminos beisbol\u00edsticos se jactan de que no perdieron por blanqueada usted puede hacer una reflexi\u00f3n de esos de ese partido sobre todo porque creo que es muy relevante por lo que mencionaba ayer de que no han escuchado al pueblo y creo que el pri el gran partido de mexico en alg\u00fan momento el de l\u00f3pez portillo al que usted renunci\u00f3 es el claro ejemplo de eso bueno no hay que perder de vista que el pri surge de un movimiento revolucionario se cre\u00f3 en 1929 como un partido en el partido nacional revolucionario no crearon en la \u00e9poca de calles y fue agrupar a todas las fuerzas revolucionarias partidos regionales que exist\u00edan y crear un partido fuerte luego se transforma en 1938 el partido de la revoluci\u00f3n mexicana y ah\u00ed surge la cnc la confederaci\u00f3n nacional campesina y surge la la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico y [M\u00fasica] es el gobierno deja cargas y ese partido e impulsa a trav\u00e9s de la cnc el reparto agrario y a trav\u00e9s de la impulsa el apoyo a los trabajadores y en su conjunto ese partido y el pueblo respaldan al general en la pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n de los bienes que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros en especial del petr\u00f3leo luego son procesos ese partido va perdiendo su esencia revolucionaria hay un texto que recomiendo mucho d don daniel cos\u00edo villegas que se llama a la crisis de mexico que lo p\u00fablico con [M\u00fasica] 1944 si no me equivoco es un ensayo en donde ya empieza am [M\u00fasica] mostrar los signos de descomposici\u00f3n en el pri [Aplausos] los daniel y \u00e9l empieza a hablar de la necesidad de una transformaci\u00f3n es decir si no se hace al interior vendr\u00e1 de fuera y va a ser lastimoso al paso del tiempo esa transformaci\u00f3n lleg\u00f3 de fuera la transformaci\u00f3n en favor de las minor\u00edas bueno era tan importante y el pri que en ese entonces se llamaba partido de la revoluci\u00f3n mexicana que al a\u00f1o siguiente en 1939 para enfrentarse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica que al c\u00e1rdenas surgi\u00f3 el pan de 1939 compositor al pri el pan defensor de las empresas extranjeras petroleras que hab\u00edan sido despojadas de los bienes que le pertenec\u00edan a la naci\u00f3n y que ilegalmente porfirio d\u00edaz de saliente legal entonces por eso surge el pan en el 39 para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica deja c\u00e1rdenas un gran dirigente y \u00e9l pan manuel g\u00f3mez mor\u00edn originario de un pueblo de chihuahua batopilas que conozco muy bien de los primeros pueblos que est\u00e9 en la sierra por lo minero que tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica en este pa\u00eds porque ah\u00ed lleg\u00f3 como minero un funcionario o un personaje que hab\u00eda sido jefe del departamento de estado del gobierno eeuu pero eso es una historia de otros entonces 2 manuel g\u00f3mez mor\u00edn funda el pan en el 39 apoyado con algunos grupos econ\u00f3micos pero un nombre que ten\u00eda una convicci\u00f3n este de derecha conservador pero aut\u00e9ntico don daniel en ese ensayo lo compara con lombardo y dice que lombardo era m\u00e1s inteligente que don manuel pero yo sostengo que independientemente de el nivel intelectual era un hombre interno en su persona con un pensamiento conservador bueno pasa el tiempo y el partido de la revoluci\u00f3n mexicana se convierte en print durante el gobierno del presidente miguel alem\u00e1n al 46 tanto y ah\u00ed empieza un cambio completo ah\u00ed es el partido revolucionario institucional sin embargo no se abandona la pol\u00edtica de apoyo al campo a los obreros al pueblo y se corrigen cosas porque despu\u00e9s de miguel alem\u00e1n viene un buen presidente don adolfo ruiz cortines que es la gente honesta y luego viene un presidente que s\u00f3lo tiene una mancha lamentable 2 pero una que fue el asesinato de jaramillo y el encarcelamiento de algunos dirigentes de maestros y en el movimiento opositor pol\u00edtico pero tiene cosas muy buenas adolfo l\u00f3pez mateos dec\u00eda que hab\u00eda que este ser de izquierda dentro de la constituci\u00f3n y ahora que est\u00e1 hablando se de la cumbre fue \u00e9l como presidente el que dio la instrucci\u00f3n de que m\u00e9xico votar\u00e1 en contra de la expulsi\u00f3n de cuba de la oea el \u00fanico pa\u00eds m\u00e9xico que se opuso y era l\u00f3pez mateos y ya bueno que viene descomponiendo pero llega el 88 y ah\u00ed el programa del pan bueno este se lo peleaban ese entonces porque el pan dec\u00eda yo no me adhiero al pri el pri acepto mi plan la pol\u00edtica de privatizaciones de destruir a pemex a la comisi\u00f3n federal de electricidad de privatizar la educaci\u00f3n el pan por ejemplo en la \u00e9poca de l\u00f3pez mateos que es el que decide que se entregan de manera gratuita los libros de texto los libros en los que estudiamos me tocaron la segunda edici\u00f3n segundo a\u00f1o llegaron a sus libros a mi pueblo a tepetit\u00e1n pero s\u00e9 o puso a eso vieron hasta manifestaciones entonces la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de la salud la entrega de los bienes de la naci\u00f3n las particulares posee la parte del plan del pan si nacieron para oponerse a la expropiaci\u00f3n petrolera y desde luego nac\u00ed eso en contra de la pol\u00edtica agraria ellos quer\u00edan desaparecer elegido y todo eso es lo que hace salinas y privatiza elegido reforma el art\u00edculo 27 pone las tierras ejidales al mercado y empiezan la pol\u00edtica privatizadora hasta en la industria el\u00e9ctrica entonces sepan dice nos robaron nuestro entonces los de pri dicen no qu\u00e9 es la modernidad es la pol\u00edtica neoliberal que se est\u00e1 aplicando en todo el pa\u00eds uruguay coincidencias vamos a decir entonces a partir de esas l\u00edneas pues ella es otra etapa en el pri y ya abandonando completamente todo lo que fueron durante mucho tiempo por eso se empieza a hablar del prian dec\u00edan que no era cierto porque enga\u00f1aba a la gente de \u00e9ste la gente ten\u00eda en los pueblos esas dos opciones y as\u00ed pues yo soy del pan pues yo soy del pri pero al final [M\u00fasica] result\u00f3 lo mismo y cuando nosotros hablamos de que desprende sean no es cierto ya est\u00e1 dec\u00eda la \u00fanica diferencia que hay entre el pri y el pan es como la diferencia que hay entre la coca cola y la pepsi cola este estamos hablando aqu\u00ed en t\u00e9rminos acad\u00e9micos nada de pol\u00edtica este para entender los procesos hist\u00f3ricos entonces pasa el tiempo pues ya se fusionan por completo y es lo que estamos ahora viviendo entonces si yo tuviese que dar un consejo los el pri pensando en voz alta les dir\u00eda el rey le indique su historia lucha en favor del pueblo por ejemplo se lleva a cabo la reforma o se propone la reforma energ\u00e9tica y era votar pues en favor de la comisi\u00f3n federal de electricidad esa empresa la cre\u00f3 real c\u00e1rdenas el que naci\u00f3 analiza la industria el\u00e9ctrica es el presidente adolfo l\u00f3pez mateos en la reforma constitucional era para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de una empresa p\u00fablica y estos se\u00f1ores por qu\u00e9 se olvidaron de la historia o no conocen la historia botan por seguir apoyando a las empresas extranjeras y por y seguir socavando destruyendo a la empresa p\u00fablica a la comisi\u00f3n federal de la iglesia afortunadamente lo resolvimos pero c\u00f3mo este va a actuar as\u00ed en el caso del pan cu\u00e1ndo propusimos que se elevar\u00e1 a rango constitucional lo de la pensi\u00f3n en los adultos mayores votaron en contra s los considero m\u00e1s sinceros porque pues eso es lo que han sostenido durante mucho tiempo es un pensamiento muy conservador ojal\u00e1 y este no s\u00e9 afecta en los partidos que se consoliden necesitamos las organizaciones pol\u00edticas se requieren de oposiciones fuertes nopaleras y se trataran como antes de simular de que hay democracia ya les hemos ha llegado llegado a acuerdos con ellos entonces ahora dicen este qu\u00e9 el movimiento nuestro es el nuevo pri bueno y s\u00ed es tan malo lo del pri porque se aliaron al pri bueno a los del pan se les atraganta como a santiago creel el pri porque dice que morena es esta peor que los peores tiempos del pri y despu\u00e9s se acuerdan que est\u00e1n en alianza de semana ya se democratiz\u00f3 el precio y esta tienen un problema y tienen que hacer una reflexi\u00f3n de fondo an\u00e1lisis de fondo no caer en la autocomplacencia el autoenga\u00f1o por ejemplo esto de que ayer no celebrando es este de 6 perdimos 2 pero ganamos 2 pero ellos dec\u00edan que nos iban a ganar las 6 o sea nos fue bien deber\u00e1s ser \u00e9ste le\u00eda otro m\u00e1s inteligente podemos famoso este diciendo si se perdieron no s\u00e9 cu\u00e1ntas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:51.749817"
}