{
    "video_id": "D4r8_1pf1-0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D4r8_1pf1-0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAPtdq22Fta9skG0IJgcsSXaDqJUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D4r8_1pf1-0",
    "video_title": "Baja incidencia delictiva en Baja California. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10028,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " En cumplimiento al acuerdo ACQID-INE 221-221,",
            "start": 930.0,
            "duration": 28.67999999999995
        },
        {
            "text": " y el art\u00edculo uno diagonal",
            "start": 958.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dos mil veintitr\u00e9s de conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 962.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el art\u00edculo ciento treinta y cuatro de la constituci\u00f3n",
            "start": 965.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 968.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan",
            "start": 972.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las",
            "start": 975.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 979.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1",
            "start": 983.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de tener fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n",
            "start": 987.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 991.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los",
            "start": 994.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad sin",
            "start": 998.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " influir en la equidad de la competencia entre los partidos",
            "start": 1002.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral.",
            "start": 1005.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1017.68,
            "duration": 6.999999999999886
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1024.6799999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1026.6799999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1027.6799999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos en tu tierra.",
            "start": 1028.6799999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no.",
            "start": 1034.6799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Un poco, un poco.",
            "start": 1037.6799999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Servidor de Tijuana.",
            "start": 1040.6799999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un poco, un poco.",
            "start": 1042.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos da mucho gusto estar en Mexicali como siempre,",
            "start": 1044.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " venir a Baja California es muy agradable venir a saludar,",
            "start": 1051.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " a conversar, a cambiar puntos de vista y enfrentar problemas",
            "start": 1063.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " con la gente de Baja California, con el pueblo de Baja",
            "start": 1074.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " California, que es un pueblo progresista, un pueblo con",
            "start": 1082.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " vocaci\u00f3n democr\u00e1tica ejemplar y tienen una muy buena",
            "start": 1087.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " gobernadora, siempre lo he dicho, la maestra Marina del",
            "start": 1095.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pilar est\u00e1 haciendo un buen trabajo y venimos tambi\u00e9n a",
            "start": 1102.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " refrendar el apoyo del gobierno federal al gobierno de Baja",
            "start": 1111.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " California, volver a decir a los cuatro vientos que Marina del",
            "start": 1118.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pilar no est\u00e1 sola, cuenta con el apoyo del gobierno federal.",
            "start": 1128.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a hacer una evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos en materia de seguridad,",
            "start": 1136.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que es el tema principal, el que m\u00e1s preocupa a la gente y tambi\u00e9n nos",
            "start": 1145.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " preocupa y nos ocupa a nosotros.",
            "start": 1152.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a informar. Desde luego hay avances muy importantes en el terreno",
            "start": 1156.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico, no puedo hablar de eso por la veda, pero eso ya lo saben,",
            "start": 1168.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " ustedes lo sabe y lo siente el pueblo de Baja California.",
            "start": 1181.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo en lo que tiene que ver con el bienestar social, es de los",
            "start": 1186.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " estados en donde se beneficia a mucha gente que se les garantizan",
            "start": 1199.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sus derechos como ciudadanos, porque el ideal que tenemos es garantizar la",
            "start": 1207.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " seguridad social al mexicano desde la cuna hasta la tumba, desde que se nace",
            "start": 1215.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " hasta que se muere, ese es el ideal, que nadie padezca por falta de comida,",
            "start": 1228.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " por falta de acceso a la educaci\u00f3n, a la salud, al bienestar.",
            "start": 1242.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y nuestro pa\u00eds, porque as\u00ed lo decidi\u00f3 la naturaleza, el creador tiene muchos",
            "start": 1250.68,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " recursos naturales, muchas riquezas, y ahora se est\u00e1n distribuyendo esas",
            "start": 1265.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " riquezas con justicia, con equidad, no se est\u00e1 permitiendo la corrupci\u00f3n y por eso",
            "start": 1274.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 reduciendo la pobreza y la desigualdad.",
            "start": 1285.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es algo muy importante y M\u00e9xico tiene ahora un lugar destacad\u00edsimo en el concierto de",
            "start": 1292.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " las naciones del mundo, nuestro gran pa\u00eds.",
            "start": 1305.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos a darle la palabra a Marina del Pilar, luego el secretario de la Defensa va a informar",
            "start": 1312.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sobre seguridad y abrimos para preguntas y respuestas.",
            "start": 1320.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas, a todos.",
            "start": 1326.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Bienvenido nuevamente a esta su casa, a Baja California, donde siempre",
            "start": 1336.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que nos visita nos trae extraordinarias noticias para nuestra gente, como la noticia que me",
            "start": 1343.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " acaba de confirmar de la inversi\u00f3n de 1.300 millones de d\u00f3lares en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1349.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " plantas de ciclo combinado para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda que Baja California necesita.",
            "start": 1358.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Durante muchos a\u00f1os dijeron que en Baja California hac\u00eda falta energ\u00eda, hoy eso queda en el",
            "start": 1365.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sabemos de la necesidad que hab\u00eda de un decreto tan sensible para las miles de familias que tienen",
            "start": 1396.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " un veh\u00edculo de esta naturaleza.",
            "start": 1402.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hace cuatro meses, Presidente, tuvimos el honor de realizar con usted una gira muy provechosa por",
            "start": 1405.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todos los municipios de Baja California.",
            "start": 1412.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo tuvimos aqu\u00ed durante tres d\u00edas recorriendo nuestro estado.",
            "start": 1415.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los 50 grados cent\u00edgrados, pero el calor no se limita a lo elevado de la temperatura.",
            "start": 1448.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El calor vive en la calidez de las y los mexicalenses.",
            "start": 1454.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esta ciudad surgi\u00f3 el esfuerzo y el desaf\u00edo.",
            "start": 1459.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es un oasis donde la cachanilla, el mezquite y el pino salado supieron abrevar del r\u00edo Colorado",
            "start": 1463.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y esforzadas manos campesinas hicieron brotar del desierto un cuerno de la abundancia.",
            "start": 1470.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, Mexicali lo quiere y lo ha apoyado siempre desde que nos visitaba previo la campa\u00f1a del 2006",
            "start": 1477.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y queremos reiterarle que aqu\u00ed tendr\u00e1 usted siempre su casa pues somos miles los cachanillas quienes lo llevamos en nuestro coraz\u00f3n.",
            "start": 1484.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hoy nos complace recibirlo una vez m\u00e1s en este momento hist\u00f3rico cuando el Plan de Salud del IMSB bienestar",
            "start": 1493.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Este acuerdo significa que el derecho a la salud deja de ser letra muerta para materializarse en la vida de millones de familias que por a\u00f1os fueron relegadas.",
            "start": 1531.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Hoy 23 estados de la Rep\u00fablica hemos consolidado la operaci\u00f3n de un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica universal, p\u00fablica, gratuita y preventivo.",
            "start": 1541.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " los cuidados geri\u00e1tricos y un innovador modelo sobre salud mental.",
            "start": 1579.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Un sistema donde las familias no solo tendr\u00e1n derecho al llamado cuadro b\u00e1sico, sino a todas las medicinas en forma gratuita,",
            "start": 1585.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " donde no se cobra un centavo por la atenci\u00f3n m\u00e9dica independientemente de que sea una simple consulta preventiva o una intervenci\u00f3n quir\u00fargica compleja.",
            "start": 1595.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos reuniendo e integrando las piezas dispersas de un sistema de salud que por muchos a\u00f1os estuvo fragmentado,",
            "start": 1605.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " disgregado y que era gratuito solamente en el papel y sobre el que rondaba el fantasma de la privatizaci\u00f3n.",
            "start": 1613.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Trabajando de la mano estamos emprendiendo el camino hacia un aut\u00e9ntico estado de bienestar,",
            "start": 1623.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la consolidaci\u00f3n de un sistema de salud que de verdad sea para todas y para todos los mexicanos y no solo para quienes pod\u00edan pagarlo.",
            "start": 1630.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Las familias derechoabientes est\u00e1n en el centro y son nuestra prioridad,",
            "start": 1638.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n lo son las mujeres y los hombres que con su trabajo y esfuerzo engrandecen el seguro social.",
            "start": 1643.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por ello creemos que es un acto de justicia y dignidad el haber consolidado la basificaci\u00f3n",
            "start": 1650.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de miles de trabajadoras y trabajadores del seguro social que contradictoriamente trabajaban sin derecho a tener seguro,",
            "start": 1656.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sin prestaciones ni respaldo en la precariedad total.",
            "start": 1664.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A diferencia de los insensibles gobiernos del pasado,",
            "start": 1669.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los gobiernos de la Cuarta Transformaci\u00f3n tenemos claro que cuando se trata del derecho a la salud no podemos ni debemos escatimar.",
            "start": 1674.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es un derecho fundamental que no puede ser cuartado o sesgado como ocurr\u00eda en el pasado.",
            "start": 1683.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed como en materia de salud estamos consolidando el Plan IMSB bienestar,",
            "start": 1689.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hay m\u00e1s proyectos federales prioritarios en Baja California que debo de mencionar",
            "start": 1694.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que est\u00e1n avanzando en tiempo y forma para bien de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 1700.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, el pueblo de Baja California lo recibe hoy y siempre con much\u00edsima emoci\u00f3n y con much\u00edsima gratitud,",
            "start": 1728.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque en cada nueva visita podemos ver los frutos sembrados por esta hist\u00f3rica transformaci\u00f3n que usted encabeza.",
            "start": 1737.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El legado de su gobierno se puede ver en todo el pa\u00eds, que avanza con bienestar y justicia,",
            "start": 1744.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero sobre todo se sienten todas y todos los mexicanos que vemos en su honestidad un ejemplo a seguir,",
            "start": 1750.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que nos da fuerza para defender y consolidar la regeneraci\u00f3n de nuestra vida p\u00fablica.",
            "start": 1758.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por eso es que en cada calle de los siete municipios de Baja California somos una fuerza inquebrantable,",
            "start": 1764.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque el pueblo no miente, se\u00f1or Presidente, y el pueblo est\u00e1 con usted,",
            "start": 1773.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque esa transformaci\u00f3n se encarna y vive en el coraz\u00f3n de millones de mexicanas y de mexicanos.",
            "start": 1777.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido a Baja California, presidente.",
            "start": 1784.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1786.68,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de Baja California.",
            "start": 1801.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A delante, por favor.",
            "start": 1807.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el estado con siete municipios, con 3.7 millones de habitantes, concentra el 91 por ciento de su poblaci\u00f3n",
            "start": 1809.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en lo que es Tijuana, Mexicali y Ensenada.",
            "start": 1819.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En cuanto al funcionamiento de la mesa de construcci\u00f3n de paz y seguridad,",
            "start": 1823.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " donde la gobernadora del estado dirige los esfuerzos de seguridad, se han desarrollado 615 sesiones,",
            "start": 1830.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en 563, el 92 por ciento de ellas ha estado presente la gobernadora coordinando los esfuerzos",
            "start": 1842.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de lo que es la seguridad en el estado con la participaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad propias",
            "start": 1851.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n las fuerzas de la federaci\u00f3n.",
            "start": 1860.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el ocho por ciento de ellas, en 51 sesiones, no ha estado un representante en la mesa",
            "start": 1864.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y solamente en una ocasi\u00f3n no se ha contado con la presencia.",
            "start": 1874.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la incidencia delictiva en el estado, tenemos aqu\u00ed en la gr\u00e1fica lo que es el robo de veh\u00edculos",
            "start": 1880.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en primer lugar a nivel nacional, homicidios en segundo lugar, en robo a casa habitaci\u00f3n el s\u00e9ptimo,",
            "start": 1890.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " estos est\u00e1n hacia la baja, a pesar de ser de los primeros lugares la tendencia hacia la baja.",
            "start": 1899.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En trata de personas, tiene tercer lugar a nivel nacional hacia la alza, en robo en transporte el 20 en lugar hacia la alza,",
            "start": 1906.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " extorsi\u00f3n en el mismo lugar, pero hacia la baja, el secuestro en 21 lugar hacia la alza.",
            "start": 1916.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y en delitos de impacto, es decir, reuniendo todos los delitos a los que se mide o que se observa,",
            "start": 1922.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el comportamiento tiene el segundo lugar y con una tendencia hacia la baja, hacia la alza.",
            "start": 1931.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver cada uno de ellos.",
            "start": 1937.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Robo de veh\u00edculos, tenemos mil ocho robos de veh\u00edculos registrados en enero, enero es la \u00faltima informaci\u00f3n",
            "start": 1940.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que nos proporciona el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica.",
            "start": 1949.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos el comportamiento en las gr\u00e1ficas, donde se observa la tendencia hacia la baja,",
            "start": 1955.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a pesar de tener el primer lugar a nivel nacional.",
            "start": 1961.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En homicidios dolosos, tiene registrado en enero 167 la tendencia hacia la baja,",
            "start": 1964.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el segundo lugar a nivel nacional y aqu\u00ed entre el 85 y el 90 por ciento son homicidios vinculados al narcomenudeo,",
            "start": 1972.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " a la delincuencia organizada.",
            "start": 1984.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 1987.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En trata de personas, en enero solamente hubo dos delitos registrados, la tendencia es hacia la alza.",
            "start": 1990.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos en el 2022 tuvieron una alza, pero el trabajo desarrollado por todas las autoridades",
            "start": 1998.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " por todas las autoridades se ha logrado que tenga ese cambio del 22 al 23.",
            "start": 2007.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El trabajo que se est\u00e1 desarrollando en este a\u00f1o quiz\u00e1s sea tambi\u00e9n de manera favorable",
            "start": 2014.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para revertir esa tendencia que tiene registrada el Estado.",
            "start": 2022.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En robo a casa habitaci\u00f3n, 259 eventos registrados en enero, tambi\u00e9n la tendencia hacia la baja,",
            "start": 2026.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional.",
            "start": 2035.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En robo en transportes, 16 eventos en enero, 20 lugares a nivel nacional,",
            "start": 2038.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n la tendencia la registra hacia la alza por el incremento que tuvieron en el 2023.",
            "start": 2046.68,
            "duration": 8.000000000000227
        },
        {
            "text": " En extorsi\u00f3n, seis delitos registrados en enero, 20 lugares a nivel nacional,",
            "start": 2054.6800000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la tendencia es a la baja, siendo que este es un delito que afecta mucho a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 2062.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed el desarrollo de las actividades que buscan darle seguridad a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2067.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ha permitido que los n\u00fameros sean hacia la baja y que tenga un 20 lugar a nivel nacional.",
            "start": 2074.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El secuestro, solamente hubo un secuestro registrado en enero, tiene el 21 lugar a nivel nacional.",
            "start": 2081.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n su tendencia es hacia la alza si se registra por los n\u00fameros que tiene,",
            "start": 2088.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero el 21 lugar a nivel nacional es tambi\u00e9n parte de ese trabajo que se hace coordinado.",
            "start": 2094.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed nada m\u00e1s hacer la referencia a como del 22, que fue el a\u00f1o que m\u00e1s tuvieron,",
            "start": 2102.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el trabajo coordinado, esa direcci\u00f3n en las mesas de seguridad de la gobernadora",
            "start": 2109.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y la coordinaci\u00f3n de todos los esfuerzos, ha logrado que bajaran en el 23 y en el 24",
            "start": 2116.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " se sigue trabajando de la misma manera.",
            "start": 2125.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Delitos de impacto, tenemos cuatro mil 909 delitos registrados en enero,",
            "start": 2128.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tiene el segundo lugar a nivel nacional y la tendencia es hacia la alza.",
            "start": 2135.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la administraci\u00f3n",
            "start": 2141.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y hasta enero, que es la \u00faltima informaci\u00f3n como cite que tenemos del secretariado,",
            "start": 2148.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el estado tiene el segundo lugar a nivel nacional con 12 mil 825 homicidios,",
            "start": 2153.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " siendo la media nacional de cuatro mil 459.",
            "start": 2160.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y de esos homicidios dolosos por cada 100 mil habitantes, el estado se mantiene en segundo lugar,",
            "start": 2165.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en segundo lugar con 340, siendo la media de 124.",
            "start": 2170.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los municipios con mayor incidencia delictiva son, aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina, Tijuana, Mexicali, Ensenada",
            "start": 2175.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y Playas de Rosarito, concentran el 97 por ciento de lo que es homicidios dolosos,",
            "start": 2184.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " robo de veh\u00edculos y narco menudeo.",
            "start": 2191.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero aqu\u00ed vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina c\u00f3mo tambi\u00e9n hay en estos municipios,",
            "start": 2193.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que tiene mayor presencia la parte de la seguridad p\u00fablica en el estado.",
            "start": 2199.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo vemos, Tijuana, Mexicali y Playas de Rosarito son los municipios que mayor presencia tienen de sus polic\u00edas.",
            "start": 2206.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Las polic\u00edas, la estatal tiene 817 elementos operativos, es decir, los polic\u00edas que est\u00e1n en contacto",
            "start": 2216.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " con la ciudadan\u00eda trabajando diariamente para generar condiciones de seguridad.",
            "start": 2226.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La polic\u00eda municipal, 5 mil 181, para hacer un total de 5 mil 998 elementos operativos en el estado",
            "start": 2232.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que trabajan junto con las fuerzas de seguridad federales y coordinados a trav\u00e9s de lo que mencion\u00e9, la mesa de seguridad.",
            "start": 2243.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 2253.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea, personal operativo, 4 mil 527 elementos.",
            "start": 2254.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Marina, mil 162.",
            "start": 2262.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional, tres mil 654.",
            "start": 2265.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hacen un total de fuerzas federales de nueve mil 343 que sumados a las estatales y municipales,",
            "start": 2269.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el gran total es de 15 mil 341 elementos operativos.",
            "start": 2277.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Adicional a este personal, ahorita en la reuni\u00f3n de seguridad ya se tom\u00f3 la determinaci\u00f3n de que se incrementar\u00e1n los efectivos,",
            "start": 2285.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se reforzar\u00e1 todo este personal operativo con personal de Fuerzas Armadas y de Guardia Nacional.",
            "start": 2297.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y llegar\u00e1n al estado mayor n\u00famero de elementos para colaborar con la seguridad de los ciudadanos aqu\u00ed en el estado.",
            "start": 2305.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sobre las coordinaciones de la Guardia Nacional, tiene cinco coordinaciones regionales y una coordinaci\u00f3n estatal",
            "start": 2315.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed trabajan los cuatro mil 60 elementos de la Guardia Nacional y donde trabajar\u00e1n las fuerzas que llegar\u00e1n para reforzar todo este trabajo.",
            "start": 2325.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Las compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional, estos son los programas que hemos desarrollado desde el 19.",
            "start": 2339.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En el 19 se construy\u00f3 una en Tijuana, en el 20 fueron cinco, Tecate, Mexicali, Ensenada, San Quint\u00edn y Rosarito.",
            "start": 2348.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En el 22 fueron dos, Tijuana y Mexicali, est\u00e1n totalmente concluidas.",
            "start": 2360.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Del programa del 23 est\u00e1n consideradas cinco, ya estamos iniciando este programa.",
            "start": 2366.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Se cedieron cinco instalaciones del Ej\u00e9rcito a la Guardia Nacional para poder tener el despliegue de 18 compa\u00f1\u00edas en el estado.",
            "start": 2374.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estas instalaciones cedidas por el Ej\u00e9rcito est\u00e1n en Ensenada, en Mexicali, en San Quint\u00edn, en Tecate y en Tijuana.",
            "start": 2384.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sobre la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica, en lo que es el Fondo de Aportaciones para la Seguridad P\u00fablica",
            "start": 2394.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " tenemos 438.1 millones de pesos.",
            "start": 2405.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el Fondo de Fortalecimiento de los Municipios y de Marcaciones Territoriales, 3 mil 380.5 millones de pesos.",
            "start": 2409.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y en el Fondo para el Fortalecimiento de las Instituciones de Seguridad P\u00fablica, 29.98 millones de pesos.",
            "start": 2420.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Los aseguramientos que se han llevado a cabo aqu\u00ed en el estado durante toda la administraci\u00f3n son sumamente relevantes.",
            "start": 2429.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En el Ej\u00e9rcito de Calevantes tenemos enervantes 124 mil 927 kilogramos de marihuana, 3 mil 414 de coca\u00edna, 542 kilos de hero\u00edna,",
            "start": 2439.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " 54 mil 510 kilogramos de metanfetaminas, mil 424 kilogramos de fentanilo, as\u00ed como 12 millones de pastillas de este enervante y 921 ampolletas tambi\u00e9n de este mismo.",
            "start": 2452.68,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Veinte laboratorios clandestinos, ocho pistas de aterrizaje, 7 mil 730 detenidos, 17 aeronaves aseguradas, as\u00ed como 5 mil 145 veh\u00edculos terrestres, 18 embarcaciones,",
            "start": 2470.68,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " 2 mil 670 armas de fuego, 41 granadas, m\u00e1s de 177 mil cartuchos, 11.4 millones de pesos, 17.1 millones de d\u00f3lares asegurados a la delincuencia y recuperados 657 mil 203 litros de combustible.",
            "start": 2486.68,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Es un trabajo importante que se ha desarrollado en el estado.",
            "start": 2508.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a alertamientos a\u00e9reos y trabajos de inteligencia a\u00e9rea aqu\u00ed en el estado de Baja California se han tenido 11 alertamientos, 3 trabajos de inteligencia a\u00e9rea y 5 reconocimientos terrestres que nos han permitido asegurar aeronaves, enervantes, armamento y numerario.",
            "start": 2513.68,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la b\u00fasqueda y rescate en la administraci\u00f3n se han presentado aqu\u00ed en el estado 623 eventos, han participado 122 elementos del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, de la Secretar\u00eda de Marina y de la Guardia Nacional, asistiendo a mil 132 personas.",
            "start": 2534.68,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan DN3, plan de la Guardia Nacional Asistencia y Plan Marina, en el estado ha habido 195 ocasiones en que se han puesto en ejecuci\u00f3n estos planes, asistiendo a seis mil 114 personas.",
            "start": 2556.68,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Ha habido huracanes, lluvias fuertes, frentes r\u00edos, derrumbres, incendios forestales y urbanos, explosiones, derrame de sustancias qu\u00edmicas, accidentes.",
            "start": 2573.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Adicionalmente a estos planes, el plan Marina, la Secretar\u00eda de Marina tiene un programa muy espec\u00edfico en el que se encarga de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso.",
            "start": 2587.68,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " El programa ha atendido a 60 comunidades, beneficiando a seis mil 957 personas.",
            "start": 2605.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed participan en este programa la Secretar\u00eda de Marina, el INS, la Secretar\u00eda de Salud del Estado y el Bienestar.",
            "start": 2614.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Otro programa importante en el estado que desarrolla la Secretar\u00eda de Marina es la protecci\u00f3n del medio ambiente marino, principalmente enfocado a la vaquita marina y a la totoaba.",
            "start": 2622.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y que el personal que ha estado desplegado haciendo esta actividad, 196 elementos, siete buques y embarcaciones, dos aeronaves y seis veh\u00edculos, han logrado con su trabajo tres objetivos importantes.",
            "start": 2636.68,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Primero, revertir el embargo comercial impuesto a M\u00e9xico por parte de la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestre.",
            "start": 2653.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n frenar el declive de la vaquita marina a trav\u00e9s de un proyecto de sembrado de bloques de concreto en la zona de tolerancia cero, que aqu\u00ed la ven en la l\u00e1mina.",
            "start": 2664.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n disminuir el 79 por ciento de la pesca ilegal que se registra en la zona de tolerancia cero.",
            "start": 2678.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Este es el informe sobre seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado.",
            "start": 2687.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2692.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es todo, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2693.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a\u2026 nada m\u00e1s si les parece, porque lo estamos haciendo todos los d\u00edas.",
            "start": 2694.68,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de nuestros dirigentes que dieron hasta su vida porque se alcanzara la libertad en nuestro pa\u00eds, la justicia, la democracia, el respeto a nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 2710.68,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Antes, lo he venido diciendo, se hablaba del fin de la historia durante todo el periodo",
            "start": 2733.68,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " neoliberal, se procur\u00f3 que nos olvid\u00e1ramos de nuestra fecunda historia pol\u00edtica, de",
            "start": 2747.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " nuestro pasado glorioso, porque M\u00e9xico se fund\u00f3 hace miles de a\u00f1os y somos herederos",
            "start": 2758.68,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " de grandes civilizaciones que florecieron en todo el territorio nacional desde antes de la llegada de los europeos.",
            "start": 2774.68,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y de ah\u00ed viene lo que somos, eso es lo que nos da identidad y eso tambi\u00e9n nos protege,",
            "start": 2789.68,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque por eso tenemos costumbres, tenemos tradiciones que no se tienen en otros pa\u00edses.",
            "start": 2801.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y esas culturas nos han protegido ante calamidades, epidemias, temblores, inundaciones, malos",
            "start": 2814.68,
            "duration": 22.840000000000146
        },
        {
            "text": " gobiernos, corrupci\u00f3n y siempre nuestro pa\u00eds sale adelante del flagelo, de la violencia, las drogas.",
            "start": 2837.52,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Baste decir que nosotros por esas culturas no tenemos tanto vicio por las drogas.",
            "start": 2857.52,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y la explicaci\u00f3n tiene que ver con nuestro pasado, con nuestras costumbres, nuestras",
            "start": 2873.52,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " decisiones, la importancia que tiene para nosotros la familia, la solidaridad familiar.",
            "start": 2893.52,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La familia en M\u00e9xico es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante, esto no",
            "start": 2905.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " sucede en otros lados.",
            "start": 2916.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s piensen c\u00f3mo est\u00e1n padeciendo nuestros hermanos estadounidenses por el consumo de la droga,",
            "start": 2919.52,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que es una pandemia, el consumo del fentanilo, que lleva que pierdan la vida muy lamentablemente",
            "start": 2932.52,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " 100 mil j\u00f3venes cada a\u00f1o.",
            "start": 2947.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y entre otros factores nosotros consideramos que tiene que ver con el hecho de que los",
            "start": 2952.52,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes tienen que abandonar a sus familias desde temprana edad, cosa que no sucede en",
            "start": 2966.32,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2977.6400000000003,
            "duration": 3.919999999999618
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed son otras costumbres, all\u00e1 llegan a los 18 a\u00f1os y ya tienen que abandonar la",
            "start": 2981.56,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " casa, la familia.",
            "start": 2997.44,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo le uso el ejemplo de c\u00f3mo hace relativamente poco fueron unos padres, una mam\u00e1, un pap\u00e1,",
            "start": 3000.36,
            "duration": 13.320000000000164
        },
        {
            "text": " a un juez a denunciar a un hijo porque hab\u00eda cumplido 40 a\u00f1os y no se iba de la casa,",
            "start": 3013.6800000000003,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " le dio la raz\u00f3n a los pap\u00e1s y se fue el hijo.",
            "start": 3024.28,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " Eso es muy raro en M\u00e9xico.",
            "start": 3031.0,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Comentaba yo tambi\u00e9n hace poco que con m\u00ed, con Octavio Moblanco y con la mam\u00e1, hace",
            "start": 3038.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " como un mes que fui a Morelos y sali\u00f3 el tema y hablaba yo de eso y me hac\u00eda se\u00f1as",
            "start": 3050.48,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " con Octavio que no tratar el tema, porque \u00e9l no est\u00e1 de acuerdo porque son creo que",
            "start": 3060.72,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " de seis hermanos, hombres, y la mam\u00e1 todav\u00eda tiene ah\u00ed a dos de m\u00e1s de 40 y les llama",
            "start": 3069.36,
            "duration": 9.860000000000127
        },
        {
            "text": " mis beb\u00e9s y con Octavio est\u00e1 en desacuerdo con eso, pero as\u00ed somos los mexicanos.",
            "start": 3079.2200000000003,
            "duration": 15.379999999999654
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que no dejar de conocer nuestro pasado, de sentirnos orgullosos de d\u00f3nde",
            "start": 3094.6,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " venimos, de nuestros or\u00edgenes y tambi\u00e9n de nuestra historia pol\u00edtica.",
            "start": 3109.36,
            "duration": 8.83999999999969
        },
        {
            "text": " Hoy quiero terminar de narrar lo que fue la vida, la obra de Francisco I. Madero, ap\u00f3stol",
            "start": 3118.2,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " de la democracia.",
            "start": 3131.64,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Ya ayer hablamos de c\u00f3mo Madero, un hacendado, toma conciencia de que era necesario en M\u00e9xico",
            "start": 3133.08,
            "duration": 23.139999999999873
        },
        {
            "text": " por fin.",
            "start": 3157.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y lo que ha pasado fue que el pueblo se ha convertido en un pueblo de la democracia,",
            "start": 3158.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia,",
            "start": 3163.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia,",
            "start": 3172.22,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ya de 81 a\u00f1os de edad, ya grande, y ya no regresa porque fallece en 1915, a los 85 a\u00f1os",
            "start": 3183.22,
            "duration": 18.360000000000127
        },
        {
            "text": " de edad en Par\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n sus restos. Hay quienes sostienen que se deben de traer",
            "start": 3201.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " sus restos porque fue gobernante de M\u00e9xico por bastante tiempo, domin\u00f3 cerca de 34",
            "start": 3210.58,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1os, desde luego encabez\u00f3 una dictadura, sufri\u00f3 mucho el pueblo, hubo represi\u00f3n,",
            "start": 3223.58,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " enquilamiento de comunidades, una guerra de exterminio contra los yaquis, asesinaron",
            "start": 3235.7,
            "duration": 13.639999999999873
        },
        {
            "text": " a 15 mil yaquis y hubo guerra contra los mayas, los mayos y quiz\u00e1 los yaquis fueron los m\u00e1s",
            "start": 3249.3399999999997,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n los desterraron a trabajar como esclavos en el sur del pa\u00eds.",
            "start": 3261.62,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " Pero Porfirio D\u00edaz tuvo al principio una acci\u00f3n destacada cuando la guerra de reforma",
            "start": 3269.2999999999997,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " y sobre todo cuando la defensa de nuestro pa\u00eds con la invasi\u00f3n francesa. Entonces,",
            "start": 3278.3399999999997,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " hay quienes sostienen que no fue mal gobernante. Yo respeto esa postura, nada m\u00e1s que no la",
            "start": 3288.06,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " comparto.",
            "start": 3300.2999999999997,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Si hubiese habido en ese entonces un buen gobierno, no hubiese habido revoluci\u00f3n,",
            "start": 3303.98,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " pero hay que ser respetuosos sobre todo de los difuntos y s\u00ed tener en cuenta lo que",
            "start": 3318.86,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " es la historia.",
            "start": 3331.06,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Yo escribo en el libro, en este libro que se llama Gracias, que ya es mi \u00faltimo libro,",
            "start": 3333.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " porque me retiro a finales de septiembre, me jubilo y ya es el \u00faltimo libro con prop\u00f3sitos",
            "start": 3341.9,
            "duration": 13.759999999999764
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricos pol\u00edticos que escribo, ya no voy a escribir estos libros ni voy a tener comunicaci\u00f3n",
            "start": 3356.3399999999997,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " ni voy a participar en ning\u00fan evento p\u00fablico, no aspiro a ser jefe m\u00e1ximo ni a ser l\u00edder",
            "start": 3365.5,
            "duration": 16.519999999999982
        },
        {
            "text": " moral ni caudillo ni mucho menos cacique.",
            "start": 3382.02,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " Yo a finales de septiembre me jubilo, ya cierro mi ciclo y estoy contento, ayer lo dec\u00eda",
            "start": 3393.7,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1 garantizado el relevo generacional y me voy a ir con mi conciencia tranquila,",
            "start": 3406.46,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " con el deber cumplido. Lo que m\u00e1s me satisface hasta ahora es lo que hemos logrado de reducir",
            "start": 3417.46,
            "duration": 14.139999999999873
        },
        {
            "text": " la pobreza y la desigualdad de nuestro pa\u00eds. Si me preguntan de qu\u00e9 se siente m\u00e1s orgulloso",
            "start": 3431.6,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " de eso, me siento muy contento y me voy tambi\u00e9n porque ya es bastante tiempo, casi 50 a\u00f1os",
            "start": 3439.7999999999997,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " luchando por ideales, por principios y no hay que sentirse insustituible y mucho menos",
            "start": 3455.44,
            "duration": 11.699999999999818
        },
        {
            "text": " caer en el necesariato y tambi\u00e9n no tenerle mucho apego ni al dinero ni al poder, porque",
            "start": 3467.14,
            "duration": 13.66000000000031
        },
        {
            "text": " eso no es la felicidad.",
            "start": 3480.8,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " La felicidad, como siempre lo hemos dicho, es estar bien con uno mismo, estar bien con",
            "start": 3483.1200000000003,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo. Madero era un hombre excepcional, por eso",
            "start": 3490.2000000000003,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " es el ap\u00f3stol de nuestra democracia.",
            "start": 3499.52,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " La Revoluci\u00f3n Maderista fue verdaderamente eficaz. En s\u00f3lo seis meses, a partir del",
            "start": 3503.2,
            "duration": 10.240000000000236
        },
        {
            "text": " 20 de noviembre de 1910, cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas, se consum\u00f3 el",
            "start": 3513.44,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " derrocamiento de Porfirio D\u00edaz, de noviembre del 10 a mayo del 11, una batalla nada m\u00e1s,",
            "start": 3520.84,
            "duration": 14.559999999999945
        },
        {
            "text": " importante la de Ciudad Ju\u00e1rez.",
            "start": 3535.4,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Hubo p\u00e9rdida de vidas humanas, 14 mil hombres muertos en los campos de la Revoluci\u00f3n, s\u00f3lo",
            "start": 3539.52,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " 14 mil hombres, seg\u00fan estim\u00f3 Luis Cabrera en septiembre de 1912.",
            "start": 3549.2,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pero este saldo, por siempre lamentable, resultar\u00eda menor, much\u00edsimo menor al que se registr\u00f3",
            "start": 3560.3999999999996,
            "duration": 10.200000000000273
        },
        {
            "text": " en las etapas posteriores, a partir de que asesinan a Madero de mucha mayor violencia,",
            "start": 3570.6,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " precisamente por el golpe de estado. Hasta la llegada de Madero no hay tantos sacrificios,",
            "start": 3588.48,
            "duration": 15.320000000000164
        },
        {
            "text": " es a partir del asesinato de Madero y de Pino Su\u00e1rez que se desata con m\u00e1s violencia",
            "start": 3603.8,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, el dinero utilizado para la Revoluci\u00f3n maderista fue relativamente poco. Desde los",
            "start": 3612.92,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " primeros d\u00edas del triunfo la Revoluci\u00f3n fue auditada, f\u00edjense eso, en forma rigurosa",
            "start": 3626.36,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " ninguna otra en el mundo, se audit\u00f3 lo que cost\u00f3 la Revoluci\u00f3n maderista.",
            "start": 3637.3199999999997,
            "duration": 12.080000000000382
        },
        {
            "text": " Cost\u00f3 642 mil 195 pesos de entonces, de los cuales 358 mil se destinaron a la compra de",
            "start": 3649.4,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " las municiones y equipos. El monto total fue reconocido por el gobierno interino, que",
            "start": 3664.56,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " respetando el acuerdo del 31 de mayo de 1911 en Ciudad Ju\u00e1rez, se le entreg\u00f3, el gobierno",
            "start": 3674.84,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " entreg\u00f3 a Gustavo a Madero ese monto, los 642 mil 195 pesos.",
            "start": 3685.88,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y Gustavo Madero procedi\u00f3 a devolver ese dinero a los aportantes, a los que hab\u00edan participado",
            "start": 3700.32,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " con dinero para que se hiciera la Revoluci\u00f3n en contra de Porfirio D\u00edaz.",
            "start": 3715.52,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Nunca se pudo comprobar que la Revoluci\u00f3n maderista recibiera fondos de empresas de",
            "start": 3723.68,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, como denunciaron sus adversarios.",
            "start": 3730.56,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " En suma, la libertad se hab\u00eda conquistado sin muchos problemas, los da\u00f1os a los activos",
            "start": 3736.32,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " productivos fueron m\u00ednimos, se respetaron la vida y los intereses de los extranjeros,",
            "start": 3747.8,
            "duration": 9.019999999999982
        },
        {
            "text": " no hubo fuga de capital, ni se debilit\u00f3 la hacienda p\u00fablica.",
            "start": 3756.82,
            "duration": 5.820000000000164
        },
        {
            "text": " Un mes despu\u00e9s de la entrada de Francisco y Madero a la Ciudad de M\u00e9xico, se informa",
            "start": 3762.64,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " que el corte de caja practicado en la Tesorer\u00eda General arroja una existencia de 63 millones",
            "start": 3770.04,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " 70 mil pesos, una vez cubiertos los gastos extraordinarios, 63 millones de pesos en",
            "start": 3779.6,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " caja despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n.",
            "start": 3792.68,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Sin embargo, el trabajo que se ten\u00eda que hacer para desmontar al viejo r\u00e9gimen y cumplir",
            "start": 3798.2799999999997,
            "duration": 11.300000000000182
        },
        {
            "text": " con las demandas de democracia y justicia estaba a\u00fan por comenzar.",
            "start": 3809.8199999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " La famosa carta abierta del 27 de abril de 1911 de Luis Cabrera a Madero recomend\u00e1ndole",
            "start": 3818.14,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " ir al fondo lo dice todo. La met\u00e1fora que utiliza es cruda y dram\u00e1tica, dice Luis Cabrera.",
            "start": 3830.42,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Las revoluciones son siempre operaciones doloros\u00edsimas para el cuerpo social, pero el cirujano tiene",
            "start": 3844.42,
            "duration": 12.300000000000182
        },
        {
            "text": " de todo el deber de no cerrar la herida antes de haber limpiado la gangrena.",
            "start": 3856.72,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " La operaci\u00f3n, necesaria o no, ha comenzado. Usted abri\u00f3 la herida y usted est\u00e1 obligado",
            "start": 3864.9199999999996,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " a cerrarla, pero hay de usted se ha cobardado ante la vista de la sangre o conmovido por",
            "start": 3874.48,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " los gemidos de dolor de nuestra patria cerrada precipitadamente la herida sin haberla desinfectado",
            "start": 3887.16,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " y sin haber arrancado el mal que se propuso usted extirpar, el sacrificio habr\u00eda sido",
            "start": 3898.64,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " in\u00fatil y la historia maldecer\u00eda el nombre de usted, no tanto por haber abierto la herida,",
            "start": 3907.72,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " sino porque la patria seguir\u00e1 sufriendo los mismos males que ya daba por curados y continuar\u00eda",
            "start": 3918.04,
            "duration": 10.099999999999909
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s expuesta a reca\u00eddas cada vez m\u00e1s peligrosas y amenazas de nuevas operaciones",
            "start": 3928.14,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " cada vez m\u00e1s agotantes y cada vez m\u00e1s dolorosas.",
            "start": 3937.5,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Hasta ah\u00ed la cita.",
            "start": 3944.2599999999998,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A\u00fan cuando el tiempo le dio la raz\u00f3n al licenciado Blasu Urrea, sin\u00f3nimo de Luis",
            "start": 3947.1,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Cabreras, en el sentido de que las rebeliones armadas se sucedieron una tras otra y nunca",
            "start": 3956.26,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " dej\u00f3 de correr la sangre, la maldici\u00f3n no recay\u00f3 en Madero, al contrario, y no s\u00f3lo",
            "start": 3964.9,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " por su sacrificio, sino por su proceder limpio y transparente como ser humano y hombre p\u00fablico,",
            "start": 3974.0600000000004,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " ha sido juzgado por el Tribunal de la Historia y ha sido colocado en el lugar que le corresponde",
            "start": 3982.86,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " entre los grandes h\u00e9roes de M\u00e9xico.",
            "start": 3988.54,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ya desde la campa\u00f1a electoral su principal ofrecimiento al pueblo de M\u00e9xico fue hacer",
            "start": 3996.1,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " efectivo el derecho a la libertad y en eso cumpli\u00f3 con creces. Como dirigente y mandatario,",
            "start": 4002.38,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " siempre luch\u00f3 por alcanzar ese ideal que, seg\u00fan sus convicciones, traer\u00eda aparejada",
            "start": 4013.26,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " la prosperidad y la paz.",
            "start": 4021.42,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Es cierto, cometi\u00f3 errores y no supo entender y enfrentar el problema agrario, pero m\u00e1s",
            "start": 4023.66,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3 como nadie a su \u00e9poca.",
            "start": 4032.74,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Fue un visionario genial, un idealista extraordinario, v\u00edctima del atraso c\u00edvico del pa\u00eds y de",
            "start": 4039.02,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " que entra\u00f1aba derrumbar a un r\u00e9gimen tan impenetrable y pervertido como el de Porfirio",
            "start": 4048.94,
            "duration": 9.659999999999854
        },
        {
            "text": " D\u00edaz para construir una Rep\u00fablica Democr\u00e1tica.",
            "start": 4058.6,
            "duration": 10.740000000000236
        },
        {
            "text": " Para terminar, en la conspiraci\u00f3n contra Madero del golpe y el asesinato del presidente",
            "start": 4070.34,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez el 23 de febrero de 1913, adem\u00e1s de los oligarcas",
            "start": 4082.5,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " del antiguo r\u00e9gimen porfirista y de Victoriano Huerta y sus chacales, particip\u00f3 siempre",
            "start": 4092.38,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " con una actitud destacada e influyente el representante del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4102.18,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " En nuestro pa\u00eds, Henry Wilson, a quien nunca se debe olvidar por ser el embajador m\u00e1s",
            "start": 4111.94,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " siniestro que se haya padecido en M\u00e9xico en 200 a\u00f1os de relaciones diplom\u00e1ticas entre",
            "start": 4121.9,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " nuestros pa\u00edses, no ha habido ning\u00fan embajador m\u00e1s perverso que Wilson.",
            "start": 4134.339999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " El asesinato del ap\u00f3stol de la democracia lo traman los generales Huerta, Blanquet,",
            "start": 4144.62,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Mondrag\u00f3n y F\u00e9lix D\u00edaz. Ellos se encargan de escoger al autor material del crimen y",
            "start": 4152.74,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n recae en el mayor de rurales, Francisco C\u00e1rdenas, que hab\u00eda operado contra",
            "start": 4163.38,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " las fuerzas magonistas encabezadas por Santana Rodr\u00edguez, conocido como Santan\u00f3n, en el",
            "start": 4172.58,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " sur de Veracruz en 1910.",
            "start": 4180.14,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n este chacal, Francisco C\u00e1rdenas, hab\u00eda combatido en 1912 a los rebeldes zapatistas",
            "start": 4184.1,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " de Iztapan de la Sal en el estado de M\u00e9xico. Francisco C\u00e1rdenas, dice el maestro Taracena,",
            "start": 4196.900000000001,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " que fue un historiador, pidi\u00f3 que la orden se la diera directamente Huerta, por lo que",
            "start": 4211.18,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " fue conducido a la oficina donde estaba Huerta, quien le ofreci\u00f3 una copa de co\u00f1ac el 22",
            "start": 4219.98,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " de febrero por la noche.",
            "start": 4235.42,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Luego de cuatro d\u00edas de cautiverio en la intendencia del Palacio Nacional, esa intendencia",
            "start": 4238.26,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " ya se convirti\u00f3 en un recinto para rendir permanentemente honores a Madero, ya se conoce",
            "start": 4246.54,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " la intendencia de la tradici\u00f3n y se reconstruy\u00f3 de c\u00f3mo estuvo ah\u00ed cuatro d\u00edas encerrado",
            "start": 4263.0199999999995,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " en esa intendencia el presidente Madero y el vicepresidente Pino Su\u00e1rez.",
            "start": 4277.38,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " El 22 de febrero, en la madrugada, son despertados para ser trasladados a la penitencier\u00eda,",
            "start": 4284.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se visten apresuradamente el presidente, el vicepresidente y se despiden de \u00c1ngeles,",
            "start": 4296.5,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " general Felipe \u00c1ngeles estaba tambi\u00e9n con ellos, pero al general \u00c1ngeles no lo ejecuta.",
            "start": 4306.18,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Con un adi\u00f3s, mi general Madero, C\u00e1rdenas y el cabo segundo de rurales, Francisco Galde,",
            "start": 4314.22,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " a un autom\u00f3vil tripulado por se\u00f1or Romero y Pino Su\u00e1rez sube a otro veh\u00edculo.",
            "start": 4324.5,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " Al llegar a la esquina oriente de la penitencier\u00eda, C\u00e1rdenas le ordena a Madero que baje del",
            "start": 4341.42,
            "duration": 8.519999999999527
        },
        {
            "text": " auto y all\u00ed le dispara dos tiros en la nuca, en tanto que Figueroa y Pimienta, tomando",
            "start": 4349.94,
            "duration": 8.739999999999782
        },
        {
            "text": " la detonaci\u00f3n como se\u00f1al, acribillan al licenciado Pino Su\u00e1rez.",
            "start": 4358.679999999999,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Con estos cobardes asesinatos, como ya lo dije, inicia lo que unos d\u00edas antes le hab\u00eda",
            "start": 4366.879999999999,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " confesado Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez al embajador de Cuba, Manuel M\u00e1rquez Starly, quien nos",
            "start": 4376.14,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1\u00f3 una noche de las cuatro, fue a dormir con ellos y platicaron el embajador",
            "start": 4384.820000000001,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " de Cuba y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez, vicepresidente.",
            "start": 4393.740000000001,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Lo que ahora, como ya les dije, es un memorial recordando a Madero y a Pino Su\u00e1rez en esa",
            "start": 4403.7,
            "duration": 9.320000000000618
        },
        {
            "text": " llamada intendencia de la tradici\u00f3n. Dec\u00eda Pino Su\u00e1rez en esa pl\u00e1tica al embajador",
            "start": 4413.02,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " de Cuba, yo no creo como el se\u00f1or Madero que el pueblo derroque a los traidores para",
            "start": 4422.42,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " rescatar a su leg\u00edtimo mandatario. Lo que el pueblo no consentir\u00e1 es que nos fusilen,",
            "start": 4431.5,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " dec\u00eda Pino Su\u00e1rez acerca de la actitud que pod\u00eda tomar el pueblo de M\u00e9xico en ese entonces.",
            "start": 4446.3,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Agradece el pueblo de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria para lo primero, pero le sobra coraje",
            "start": 4458.42,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " y pujanza para lo segundo. O sea, no van a venir a pedir que nos liberen, pero si nos",
            "start": 4468.18,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " asesinan el pueblo no lo va a permitir.",
            "start": 4478.06,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed sucedi\u00f3, se cumpli\u00f3 la profec\u00eda y a partir de ese asesinato el fuego de la",
            "start": 4485.620000000001,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " revoluci\u00f3n envolvi\u00f3 a todo el pa\u00eds y tard\u00f3 a\u00f1os causando destrucci\u00f3n y desgracias,",
            "start": 4496.22,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que esa revoluci\u00f3n no fue en vano. Gracias a esa revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 mucho,",
            "start": 4505.78,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " sobre todo en el terreno social, en la atenci\u00f3n a los campesinos, en garantizar el derecho",
            "start": 4515.98,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " de la tierra a los campesinos en mejores condiciones laborales para los obreros y en todo lo que",
            "start": 4523.42,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " la justicia social.",
            "start": 4533.820000000001,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto es Madero. Ma\u00f1ana vamos a tratar lo que fue la actitud de Francisco Villa despu\u00e9s",
            "start": 4538.740000000001,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " del asesinato de Madero, Francisco Villa, el revolucionario del pueblo.",
            "start": 4550.820000000001,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ya terminamos. Uno y uno, \u00bfno?",
            "start": 4557.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00c1ndale, pues.",
            "start": 4564.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De ac\u00e1 tambi\u00e9n.",
            "start": 4567.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00c1ndale, pues. Vamos. Adem\u00e1s, ah\u00ed est\u00e1 bien.",
            "start": 4570.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEres de\u2026?",
            "start": 4573.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Valle, Valle.",
            "start": 4574.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLe funcion\u00f3? Baja California.",
            "start": 4575.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas. Mireia Cuellar, de La Jornada en Baja California.",
            "start": 4579.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Presidente, bueno, en otro momento nos platica porque en ese momento no matan al general",
            "start": 4584.7,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Felipe \u00c1ngeles, pero como pregunta yo, a m\u00ed me parece muy interesante esta nota que",
            "start": 4590.34,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " da la gobernadora de mil 300 millones de d\u00f3lares para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California.",
            "start": 4599.54,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Usted hab\u00eda dicho que con la planta que se estaba construyendo en Sonora se iba a conectar",
            "start": 4606.26,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Baja California porque somos el \u00fanico estado del pa\u00eds que no pertenece al sistema.",
            "start": 4611.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Quisiera si nos pudiera comentar un poco m\u00e1s de c\u00f3mo va a ser esta conexi\u00f3n o c\u00f3mo va",
            "start": 4617.58,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " a ser esta generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California.",
            "start": 4623.5,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi primera pregunta local y la segunda ser\u00eda, pues, por supuesto, la decisi\u00f3n",
            "start": 4628.139999999999,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " ayer de la Corte sobre los impuestos del se\u00f1or Salinas-Priego.",
            "start": 4633.5,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " Bueno, me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed, saber de ti, porque llevas muchos a\u00f1os en",
            "start": 4639.06,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " el periodismo, muchos a\u00f1os.",
            "start": 4649.62,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " F\u00edjate que lo de Felipe \u00c1ngeles es interesante, no quiso huerta asesinarlo porque el general",
            "start": 4653.3,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Felipe \u00c1ngeles ten\u00eda mucha simpat\u00eda en el Ej\u00e9rcito, fue director del Colegio Militar",
            "start": 4665.86,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " y era un revolucionario de mucho prestigio.",
            "start": 4679.74,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Al final, aunque no lo asesinaron, \u00e9l tom\u00f3 la decisi\u00f3n de vincularse a lo que se conoce",
            "start": 4684.98,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " como la Divisi\u00f3n del Norte, encabezada por Francisco Villa y antes tambi\u00e9n perteneciendo",
            "start": 4701.0599999999995,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " al Ej\u00e9rcito.",
            "start": 4711.14,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Cuando lo env\u00edan con el presidente interino de la barra a combatir a los zapatistas, \u00e9l",
            "start": 4712.9800000000005,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " se porta muy bien con ellos, muy distinto a lo que hac\u00eda Huerta en ese entonces y otros",
            "start": 4724.660000000001,
            "duration": 9.699999999999818
        },
        {
            "text": " generales que arrasaban los pueblos, quemaban los pueblos de Morelos, el general \u00c1ngeles",
            "start": 4734.36,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " fue muy respetuoso.",
            "start": 4744.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, parte de la explicaci\u00f3n es esa, ten\u00edan gran prestigio en el Ej\u00e9rcito.",
            "start": 4745.96,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Las preguntas son muy buenas acerca de lo de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "start": 4757.16,
            "duration": 9.779999999999745
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 trabajando aqu\u00ed la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 4766.94,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " Primero comentarles que se va a interrelacionar todo el sistema el\u00e9ctrico porque no hab\u00eda",
            "start": 4771.4,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 construyendo, planta solar en Sonora, en Pe\u00f1asco, se va a traer la l\u00ednea desde",
            "start": 4808.52,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1asco hasta Baja California.",
            "start": 4824.080000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s de que esa planta ya inauguramos, incluso la primera etapa, \u00bfsabes c\u00f3mo se",
            "start": 4829.92,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " va a llamar?, \u00bfc\u00f3mo se llama ya esa planta?, \u00bfse llama como dirigente del movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 4838.88,
            "duration": 27.920000000000073
        },
        {
            "text": " de electricistas?",
            "start": 4866.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Galv\u00e1n.",
            "start": 4867.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Galv\u00e1n, Rafael Galv\u00e1n, te los ped\u00ed al licenciado Bartlett y a los l\u00edderes sindicales, y as\u00ed",
            "start": 4868.8,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " se va a llamar, Rafael Galv\u00e1n.",
            "start": 4880.04,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, va a ser la planta fotovoltaica m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, esa planta,",
            "start": 4883.12,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " incluye la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de transmisi\u00f3n para Baja California.",
            "start": 4892.64,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s aqu\u00ed se est\u00e1n construyendo tres plantas de ciclo combinado tambi\u00e9n para",
            "start": 4905.0,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " producir energ\u00eda el\u00e9ctrica aqu\u00ed, en Mexicali y otras en San Luis, R\u00edo, Colorado, que es",
            "start": 4911.42,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " el l\u00edmite.",
            "start": 4921.9400000000005,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda que mientras contestamos otras preguntas, se le hable al licenciado Bartlett",
            "start": 4923.22,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " y lo entrevistamos.",
            "start": 4938.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo entrevistamos, que nos explique, porque es muy buena noticia.",
            "start": 4939.46,
            "duration": 13.699999999999818
        },
        {
            "text": " Durante muchos a\u00f1os no hab\u00eda conexi\u00f3n con la red nacional, Baja California, ahora lo",
            "start": 4953.16,
            "duration": 9.38000000000011
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, estas plantas de ciclo combinado significan una inversi\u00f3n de mil 300 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 4963.54,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfUna vacuna que se est\u00e1 dando?",
            "start": 4976.42,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " No, ya est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n.",
            "start": 4981.18,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Lo que nos tiene que decir ahora el licenciado Bartlett es cu\u00e1ndo se termina, cu\u00e1ndo se",
            "start": 4984.46,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " pueden inaugurar.",
            "start": 4991.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora no se puede, porque hay veda, si se est\u00e1n ya por terminarse, tendr\u00edamos que esperar",
            "start": 4992.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a finales de mayo.",
            "start": 5001.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero a ver si est\u00e1 y le subimos el volumen.",
            "start": 5004.54,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPero se ha resucitado, presidente?",
            "start": 5010.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ya se autoriz\u00f3, eso s\u00ed lo puedo decir, ya hay un decreto que firm\u00e9 para el subsidio",
            "start": 5017.14,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " que incluye Baja California.",
            "start": 5029.3,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfPermanente?",
            "start": 5031.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, firm\u00e9 el decreto porque se firmaba cada a\u00f1o un acuerdo de Hacienda y ya con el decreto",
            "start": 5034.1,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " es un acuerdo para que quede permanente.",
            "start": 5046.98,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la otra pregunta que me hiciste?",
            "start": 5049.339999999999,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo de el asunto que resolvi\u00f3 la Corte ayer.",
            "start": 5054.299999999999,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " Quiero decir que no es el paquete que est\u00e1 todav\u00eda en el Tribunal de Distrito, ese",
            "start": 5067.38,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " es un paquete de m\u00e1s de 20 mil millones de pesos, eso todav\u00eda no se resuelve.",
            "start": 5086.42,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y en este caso hay versiones encontradas, lo de ayer es otra operaci\u00f3n del pago de",
            "start": 5094.94,
            "duration": 12.340000000000146
        },
        {
            "text": " impuestos en total, el total play de mil 300, dos mil 66 millones.",
            "start": 5107.28,
            "duration": 16.38000000000011
        },
        {
            "text": " Y lo \u00fanico que se quit\u00f3 de acuerdo a la resoluci\u00f3n de seis temas, cinco, la Corte",
            "start": 5123.66,
            "duration": 21.5
        },
        {
            "text": " se le dio la raz\u00f3n al SAT y uno a la empresa, de modo que no van a ser dos mil 600 millones,",
            "start": 5145.16,
            "duration": 19.9399999999996
        },
        {
            "text": " hay una quita de 600, pero no significa que no se va a pagar, significa que de los dos",
            "start": 5165.1,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " mil 300 hay una quita de 600, o sea, seg\u00fan entendemos tienen que pagar mil 700 millones",
            "start": 5174.4400000000005,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 5189.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que no est\u00e1 muy claro sobre qu\u00e9 fue lo que resolvieron, a ver si ma\u00f1ana ya nosotros",
            "start": 5190.7,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " informamos. Sin el \u00e1nimo de polemizar ni de pelearnos es nada m\u00e1s para que se informe",
            "start": 5202.98,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " este caso y s\u00ed aclarar que no tiene que ver con el otro tema que est\u00e1 pendiente, que",
            "start": 5215.320000000001,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " yo espero que los magistrados del Poder Judicial resuelvan este paquete de alrededor de 22",
            "start": 5224.56,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " mil millones de pesos que viene desde el gobierno de Fox, viene este litigio sobre",
            "start": 5236.8,
            "duration": 12.779999999999745
        },
        {
            "text": " estos impuestos.",
            "start": 5249.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa est\u00e1?",
            "start": 5250.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Bartlett.",
            "start": 5259.14,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or presidente, a sus \u00f3rdenes.",
            "start": 5261.26,
            "duration": 2.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed casi no nos est\u00e1n escuchando.",
            "start": 5264.04,
            "duration": 1.9399999999995998
        },
        {
            "text": " Pero le intentamos, presidente.",
            "start": 5265.98,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " Bueno, la verdad es que s\u00ed nos est\u00e1n escuchando y queremos hacerle algunas preguntas.",
            "start": 5271.4,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or, listo.",
            "start": 5278.94,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa el que se est\u00e1 construyendo la planta solar en Pe\u00f1asco y que al mismo",
            "start": 5285.02,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " tiempo esa energ\u00eda se va a trasladar, se va a transportar hasta Baja California?",
            "start": 5294.9800000000005,
            "duration": 16.81999999999971
        },
        {
            "text": " Porque de acuerdo al plan se tiene pensado crear una l\u00ednea de conducci\u00f3n especial",
            "start": 5311.8,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " para comunicar a Baja California con todo el sistema nacional de electricidad.",
            "start": 5321.4800000000005,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos puede decir primero sobre eso?",
            "start": 5328.2,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, se\u00f1or presidente, ese es un hecho hist\u00f3rico, porque Baja California ha estado",
            "start": 5331.08,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " separado al sistema nacional.",
            "start": 5337.320000000001,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " No lo escucho, perm\u00edtame, perm\u00edtame.",
            "start": 5339.88,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Un segundo.",
            "start": 5342.76,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtanos.",
            "start": 5346.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando se est\u00e1 integrando el sistema nacional, la electricidad puede venir de cualquier",
            "start": 5348.280000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " lado y se entiende en todas las asociaciones de la Rep\u00fablica.",
            "start": 5352.280000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ese paso que es que la planta corpor\u00e1tica, que es la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina,",
            "start": 5356.280000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ya construyendo muy avanzado una l\u00ednea de conducci\u00f3n de la electricidad, una l\u00ednea",
            "start": 5364.92,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " que va por toda la zona pegada al mar de Cort\u00e9s y pasa por el desierto y llega a Mexicali,",
            "start": 5371.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a un lugar que se llama Cucap\u00e1.",
            "start": 5381.96,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ya hay Mexicali.",
            "start": 5384.92,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Eso puede ya integrar a Baja California y seguir hasta la frontera.",
            "start": 5387.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es una integraci\u00f3n muy importante de esa regi\u00f3n.",
            "start": 5395.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A ver, rep\u00edtanos.",
            "start": 5399.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo estaba conectado Baja California?",
            "start": 5401.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Baja California era, se llamaba un sistema aislado, sino estaba conectado con el sistema",
            "start": 5405.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " nacional el\u00e9ctrico.",
            "start": 5413.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y eso significaba que Baja California ten\u00eda que como \u00fanica la electricidad que ten\u00eda",
            "start": 5415.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en el lugar.",
            "start": 5423.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando est\u00e1 toda la intercomunicaci\u00f3n nacional, la electricidad se maneja en todo el pa\u00eds.",
            "start": 5425.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No tiene que estar nada m\u00e1s en una regi\u00f3n.",
            "start": 5435.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta integraci\u00f3n le da una seguridad a toda esa zona que tiene un gran crecimiento de",
            "start": 5439.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " demanda el\u00e9ctrica.",
            "start": 5447.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la otra pregunta.",
            "start": 5449.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de esa obra, \u00bfse est\u00e1n construyendo unas plantas en Mexicali?",
            "start": 5451.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, s\u00ed.",
            "start": 5461.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos puede decir?",
            "start": 5463.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esas plantas vienen para atender toda la regi\u00f3n que demanda mucha electricidad.",
            "start": 5465.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos construyendo cinco plantas, tres de tres, una aeroderivada que es m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 5475.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y otra tecnolog\u00eda que se llama de combusti\u00f3n interna.",
            "start": 5485.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esas plantas de combusti\u00f3n interna tienen la ventaja, son como motores, motores enormes",
            "start": 5491.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de los de coche.",
            "start": 5497.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esas plantas tienen la ventaja de que inmediatamente se ponen a funcionar.",
            "start": 5501.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Las otras, las de ciclo combinado que tenemos dos que son m\u00e1s potentes todav\u00eda, pero tardan",
            "start": 5507.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en echar andar para producir la luz.",
            "start": 5513.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O sea, estamos combinando los dos tipos de tecnolog\u00eda y todo eso en la zona de Mexicali",
            "start": 5518.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 adquiriendo un enorme potencial.",
            "start": 5524.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, estamos construyendo una l\u00ednea, estamos, una l\u00ednea muy importante por todo",
            "start": 5528.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el Pac\u00edfico que va a poder sacar esa electricidad hacia el centro del pa\u00eds.",
            "start": 5534.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " O sea, Mexicali se est\u00e1 convirtiendo en un centro muy importante de distribuci\u00f3n de",
            "start": 5540.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " electricidad.",
            "start": 5546.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una pregunta m\u00e1s.",
            "start": 5550.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto es la inversi\u00f3n en Mexicali y c\u00f3mo est\u00e1 cerca tambi\u00e9n en San Luis R\u00edo, Colorado,",
            "start": 5552.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en los l\u00edmites de Sonora con Baja California?",
            "start": 5562.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la inversi\u00f3n exacta de todas?",
            "start": 5566.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5570.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTodas son?",
            "start": 5572.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son dos mil 100 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 5574.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Dos mil 100 millones de d\u00f3lares, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5578.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto es nada m\u00e1s en Mexicali?",
            "start": 5582.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Mil 300 millones.",
            "start": 5586.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mil 300 millones en Mexicali.",
            "start": 5588.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe pesos o d\u00f3lares?",
            "start": 5590.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De d\u00f3lares, presidente.",
            "start": 5592.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mil 300 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 5594.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es que ya el peso va a estar m\u00e1s fuerte que el d\u00f3lar, dentro de poco.",
            "start": 5598.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues entonces empezaremos a construir en pesos, pero ahorita el d\u00f3lar es el que",
            "start": 5604.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " contratamos, fue d\u00f3lares.",
            "start": 5612.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, licenciado, muchas gracias por la informaci\u00f3n.",
            "start": 5614.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ah, perm\u00edtame, perm\u00edtame, perm\u00edtame.",
            "start": 5620.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo terminan?",
            "start": 5622.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5624.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo terminan?",
            "start": 5626.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mire, se\u00f1or presidente, est\u00e1 pr\u00e1cticamente, tres est\u00e1n terminadas, las de combusti\u00f3n",
            "start": 5627.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " interna y aeroderivadas.",
            "start": 5633.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las dos de ciclo combinado, que se llaman as\u00ed porque genera con combustible y luego",
            "start": 5635.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con vapor, con el mismo vapor que genera.",
            "start": 5642.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esas dos est\u00e1n listas.",
            "start": 5645.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que est\u00e1n listas en septiembre para inaugurarse.",
            "start": 5648.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, el contrato nos pide, el contrato termina un poco m\u00e1s adelante, pero eso es para hacer",
            "start": 5652.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " las gestiones de conexi\u00f3n, pruebas, etc\u00e9tera.",
            "start": 5661.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estar\u00e1n pr\u00e1cticamente terminadas en septiembre, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5664.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfme puedo comprometer a que vamos a venir a inaugurarlas en septiembre antes",
            "start": 5670.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de que yo termine mi mandato?",
            "start": 5675.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or, ah\u00ed estaremos.",
            "start": 5677.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya quedamos.",
            "start": 5679.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es el compromiso.",
            "start": 5681.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un abrazo, iniciado.",
            "start": 5683.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente, a sus \u00f3rdenes.",
            "start": 5685.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 5687.5199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos ya, v\u00e1monos ahora.",
            "start": 5696.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a la derecha.",
            "start": 5698.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, t\u00fa primero.",
            "start": 5707.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, ustedes est\u00e1n a la izquierda.",
            "start": 5711.5199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, gobernadoras, secretarias, secretarios.",
            "start": 5716.5199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos y a todas.",
            "start": 5720.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Diego Elias Cedillo, del Sistema Informativo de Tabasco, dio la presente.",
            "start": 5722.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, quiero aprovechar que estamos aqu\u00ed en la frontera del pa\u00eds, en la frontera",
            "start": 5724.5199999999995,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " norte para tocar el tema de Estados Unidos.",
            "start": 5729.08,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ayer, bueno, en esta semana se dio a conocer que ya los candidatos, los eventuales candidatos",
            "start": 5732.5199999999995,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " para las siguientes elecciones son el presidente Biden y el expresidente Donald Trump.",
            "start": 5741.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, \u00bfcu\u00e1l es la opini\u00f3n que usted le merece que Donald Trump nuevamente",
            "start": 5746.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pueda ser presidente de Estados Unidos?",
            "start": 5753.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En sus m\u00faltiples libros usted ha narrado que hubo una buena relaci\u00f3n, pero \u00bfcree que",
            "start": 5756.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " bajo este escenario internacional pueda haberse afectado, por ejemplo, la relaci\u00f3n peso-d\u00f3lar",
            "start": 5761.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " o podr\u00eda tensarse en un momento dado la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos?",
            "start": 5767.879999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5772.879999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, yo pienso que llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos.",
            "start": 5773.879999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante que lo sepan en Baja California y nuestros paisanos que viven,",
            "start": 5782.879999999999,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " honradamente en California, en Estados Unidos. Es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 5793.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estadounidense, lo fue con el gobierno del presidente Trump, no tuvimos problemas, s\u00f3lo",
            "start": 5800.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " uno que \u00edbamos a dirimir aqu\u00ed precisamente en Baja California, en Tijuana, afortunadamente",
            "start": 5809.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se resolvi\u00f3 porque \u00e9l hab\u00eda decidido poner aranceles a mercanc\u00edas mexicanas que se",
            "start": 5816.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " exportan a Estados Unidos en forma unilateral, tom\u00f3 esa decisi\u00f3n, nosotros no estuvimos",
            "start": 5827.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo.",
            "start": 5836.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, hubo di\u00e1logo y llegamos a un acuerdo que se hizo en el que se hab\u00eda presentado",
            "start": 5837.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y se alej\u00f3 esa amenaza y fueron m\u00e1s las cosas buenas para los dos pueblos, tanto para",
            "start": 5846.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos como para M\u00e9xico, que las diferencias que tuvimos con el presidente",
            "start": 5861.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Trump y con el presidente Biden tambi\u00e9n.",
            "start": 5868.42,
            "duration": 6.099999999999454
        },
        {
            "text": " Muy buena relaci\u00f3n.",
            "start": 5874.52,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Que aprovecho para recordar qu\u00e9 estamos planteando, no s\u00f3lo para los dem\u00f3cratas, tambi\u00e9n para",
            "start": 5877.4800000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los republicanos. Estamos planteando que se regularice la situaci\u00f3n de m\u00e1s de cinco",
            "start": 5890.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " millones de mexicanos que viven, trabajan, aportan al desarrollo de Estados Unidos y",
            "start": 5897.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no tienen nacionalidad, es decir, no les han reconocido su nacionalidad, son m\u00e1s de cinco",
            "start": 5913.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " millones.",
            "start": 5920.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora que est\u00e1n las campa\u00f1as, me gustar\u00eda escuchar de alguno de los candidatos un planteamiento",
            "start": 5923.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en ese sentido. Ser\u00eda muy bien visto por toda la comunidad mexicana hispana no olvidar",
            "start": 5937.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que ya son nuestros paisanos, tanto los que vean tiempo viviendo en Estados Unidos como",
            "start": 5944.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sus hijos que ya nacieron all\u00e1, ya la poblaci\u00f3n mexicana de origen mexicano es de que ya se",
            "start": 5964.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " d\u00e9cen 40 millones de habitantes.",
            "start": 5975.64,
            "duration": 3.019999999999527
        },
        {
            "text": " A veces eso se olvida, luego siguen nuestros hermanos puertorrique\u00f1os, son cinco millones,",
            "start": 5978.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nuestros hermanos cubanos son cuatro millones, ahorro los mexicanos, 40 millones de habitantes",
            "start": 5994.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cuando me entrevist\u00e9 la \u00faltima vez con el presidente, bueno, no la \u00faltima vez, cuando",
            "start": 6004.96,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " la cumbre en la Ciudad de M\u00e9xico con el presidente de Estados Unidos, con el primer ministro",
            "start": 6013.56,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " de Canad\u00e1, Trudeau, lo primero que me dijo el presidente Biden cuando lo fui a recibir",
            "start": 6021.24,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " al aeropuerto, me invit\u00f3 a que lo acompa\u00f1ara en su carro hasta el hotel y platicamos en",
            "start": 6029.92,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " el carro.",
            "start": 6043.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo primero que me dijo fue que buscaban con nosotros una relaci\u00f3n de respeto y un pie",
            "start": 6044.92,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " de igualdad y que entre otras cosas, de cada 100 ni\u00f1os que estudian en Estados Unidos,",
            "start": 6054.76,
            "duration": 15.100000000000364
        },
        {
            "text": " ya 24 de cada 100 hablaban castellano en Estados Unidos.",
            "start": 6069.860000000001,
            "duration": 12.139999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed hay una relaci\u00f3n muy estrecha, el presidente Biden ha sido muy consecuente.",
            "start": 6082.96,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ahora que est\u00e1 intentando presentar una iniciativa de reforma migratoria, se comprometi\u00f3 a que",
            "start": 6094.04,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " de enviar a la iniciativa, que entrara la discusi\u00f3n, iba a pedirnos nuestro punto de",
            "start": 6108.679999999999,
            "duration": 7.940000000000509
        },
        {
            "text": " vista que de manera muy respetuosa, muy respetuosa, dijimos que no est\u00e1bamos de acuerdo con esa",
            "start": 6116.62,
            "duration": 9.779999999999745
        },
        {
            "text": " iniciativa.",
            "start": 6126.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, ellos son libres, es un pa\u00eds como el nuestro, soberano.",
            "start": 6127.4,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y le hicimos una contrapropuesta que tiene que ver con esto de la regularizaci\u00f3n, tambi\u00e9n",
            "start": 6136.839999999999,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " y con el que se ayude en el tema migratorio a pa\u00edses que sus pueblos tienen que salir",
            "start": 6147.28,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " por necesidad, porque no tienen otra opci\u00f3n, no tienen otra alternativa.",
            "start": 6158.12,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es el caso de pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, del Caribe, la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil de Hait\u00ed,",
            "start": 6165.04,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " y que pens\u00e1bamos nosotros que deb\u00edan destinarse para apoyar a estos pueblos pobres, alrededor",
            "start": 6174.88,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " de 20 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, porque Estados Unidos, el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 6186.24,
            "duration": 10.700000000000728
        },
        {
            "text": " no apoya a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, del Caribe desde que lo hizo el presidente",
            "start": 6196.94,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Kennedy con la Alianza para el Progreso. No ha habido un plan de apoyo a pa\u00edses pobres",
            "start": 6205.58,
            "duration": 11.719999999999345
        },
        {
            "text": " de Am\u00e9rica Latina y del Caribe, y que esto ayudar\u00eda mucho a atemperar el fen\u00f3meno migratorio,",
            "start": 6217.299999999999,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " es atender las causas, porque la gente no sale de sus comunidades, de sus pueblos por",
            "start": 6226.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " gusto, lo hacen por necesidad.",
            "start": 6233.1,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso lo tratamos, tratamos tambi\u00e9n el tema de las drogas, lo del fentanilo, con la disposici\u00f3n",
            "start": 6235.9400000000005,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " nuestra de ayudar en todo, porque es un asunto humanitario, es un asunto muy grave que est\u00e1n",
            "start": 6246.46,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " ellos enfrentando y nosotros estamos comprometidos a ayudar para que no se est\u00e9 traficando con",
            "start": 6258.14,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " estas drogas que son muy destructivas y est\u00e1n afectando mucho.",
            "start": 6270.0599999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tratamos otros temas, por ejemplo, lo del control de las armas. Aqu\u00ed el general tiene",
            "start": 6277.0599999999995,
            "duration": 11.900000000000546
        },
        {
            "text": " los datos m\u00e1s frescos, pero creo que se han decomisado como 50 mil armas de contrabando,",
            "start": 6288.96,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " armas que entran de Estados Unidos y no hay ning\u00fan control en Estados Unidos.",
            "start": 6304.08,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00c9l entiende bien esto, el presidente Biden ha estado insistiendo en que se regularice",
            "start": 6314.28,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " todo lo que es la venta de las armas y as\u00ed hemos estado tratando otros temas.",
            "start": 6326.84,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " No vamos a cometer el error que se cometi\u00f3 en el pasado de apoyar a ning\u00fan candidato",
            "start": 6336.2,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos. Esa es una decisi\u00f3n que corresponde a los ciudadanos de Estados Unidos.",
            "start": 6347.679999999999,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " Nosotros nos reservamos el derecho de hacer cuestionamientos cuando se le falte el respeto",
            "start": 6361.400000000001,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " al pueblo de M\u00e9xico, sea quien sea. Si no se respeta a los mexicanos vamos a estar denunciando.",
            "start": 6368.8,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " Los que ponen alambradas y act\u00faan de manera inhumana en contra de los migrantes, esos",
            "start": 6384.76,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " que amenazan con invadir, eso s\u00ed, los vamos a llamar por su nombre y les vamos a pedir",
            "start": 6398.92,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " a nuestros paisanos con todo respeto que tomen en cuenta esa actitud anti mexicana.",
            "start": 6411.16,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y nada m\u00e1s les vamos a decir que el que no quiere a su patria no quiere a su madre.",
            "start": 6422.16,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Que se recuerde eso para que nos respeten como nosotros vamos a respetar siempre a",
            "start": 6435.16,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " quienes viven en otros pa\u00edses y tienen otros gobiernos.",
            "start": 6453.92,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " La pol\u00edtica de M\u00e9xico siempre va a ser de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 6460.32,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " de los pueblos.",
            "start": 6466.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. En otro tema y aprovechando la presencia del Gabinete de Seguridad, dos",
            "start": 6467.88,
            "duration": 5.919999999999163
        },
        {
            "text": " puntos muy b\u00e1sicos. El primero es conocer el estatus de la regularizaci\u00f3n de los autos",
            "start": 6473.799999999999,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " de procedencia extranjera. Juntualmente aqu\u00ed en Baja California tengo entendido que es",
            "start": 6480.5199999999995,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " uno de los estados m\u00e1s beneficiados, a ver si va a continuar el programa. No s\u00e9 si la",
            "start": 6484.599999999999,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Pues puede ser Rosaizela.",
            "start": 6515.400000000001,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y a m\u00ed me gustar\u00eda que tambi\u00e9n escuch\u00e1ramos al almirante Ojeda sobre este tema, sobre",
            "start": 6518.4400000000005,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " los laboratorios que estamos destruyendo de fentanilo, de qu\u00edmicos. \u00c9l tiene m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6527.64,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " sobre este caso.",
            "start": 6537.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y que Rosaizela nos explique sobre la regularizaci\u00f3n de los carros.",
            "start": 6538.84,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde?",
            "start": 6544.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le estaba diciendo que era el mejor sitio.",
            "start": 6545.44,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 6558.48,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Respecto al servicio, al programa que se da sobre la regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 6566.0,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " procedencia extranjera, tenemos buenas noticias.",
            "start": 6572.36,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " El informe, si me pueden ayudar, dice que desde el 19 de marzo del 2022 que inici\u00f3",
            "start": 6578.16,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " pasado se han regularizado 2.137.166 veh\u00edculos.",
            "start": 6601.64,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " De procedencia extranjera usados modelos anteriores a 2017, hay que decirlo. No se",
            "start": 6617.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " trata de que con este programa se regularicen veh\u00edculos nuevos, todos son anteriores a",
            "start": 6629.64,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " 2017. Y decir que se paga por este servicio, por esta regularizaci\u00f3n de un monto de 2.500",
            "start": 6639.44,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " pesos por cada veh\u00edculo que se regulariza.",
            "start": 6653.839999999999,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Se cumplen los requisitos de los documentos que solicitan en estos m\u00f3dulos del repube.",
            "start": 6658.16,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfY a qu\u00e9 nos ayuda este servicio que se da sobre la regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 6667.04,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " procedencia extranjera? Uno, a que tengan certeza jur\u00eddica los propietarios que los",
            "start": 6674.92,
            "duration": 7.559999999999491
        },
        {
            "text": " utilizan para trabajar, para ir al campo, en fin.",
            "start": 6682.48,
            "duration": 7.480000000000473
        },
        {
            "text": " La otra situaci\u00f3n que es lo que le importa mucho al Gabinete de Seguridad es que haya",
            "start": 6689.96,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " una certeza, un control sobre cada veh\u00edculo que ya tenga una placa y que est\u00e9 debidamente",
            "start": 6697.92,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " documentado. Entonces, la certeza jur\u00eddica evita todo tipo de actos indebidos de autoridades",
            "start": 6707.32,
            "duration": 12.160000000000764
        },
        {
            "text": " cuando ven un veh\u00edculo que no est\u00e1 en buenas condiciones.",
            "start": 6720.0,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Entonces, decir en este informe, la p\u00e1gina que sigue, por favor, Baja California tiene",
            "start": 6723.879999999999,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " 10 m\u00f3dulos instalados en los municipios de aqu\u00ed y a la fecha lleva 333,643 veh\u00edculos",
            "start": 6734.48,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " regularizados. Lo que ha tenido esta entidad, 834,107,500 recursos que son utilizados por",
            "start": 6745.4,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " el gobierno del estado para dar una pavimentaci\u00f3n en los diferentes municipios, en las calles,",
            "start": 6762.4,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " en las calles que se presentan en las calles y es decir, como dijo el presidente Obrador,",
            "start": 6775.56,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " para tapar baches. Yo agradecer a la gobernadora su inter\u00e9s siempre que ha tenido con este",
            "start": 6780.52,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " programa y que estas tres entidades que se ven aqu\u00ed Tamaulipas, Chihuahua y Baja California,",
            "start": 6789.64,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " entidades, el\u6536\u770b en Colombia",
            "start": 6797.76,
            "duration": 4.260000000000218
        },
        {
            "text": " y por lo tanto de ingresos que tienen estas entidades.",
            "start": 6802.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, va bien el programa, presidente, y se va a concluir hasta que termine las administraciones,",
            "start": 6807.02,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " como el presidente nos ha dado esta instrucci\u00f3n.",
            "start": 6816.38,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda.",
            "start": 6819.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con referencia a su pregunta de lo que se dice que el fentanilio y las armas entran",
            "start": 6820.14,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " como si fuera con una gran facilidad, pero primero que nada no valoran nuestro trabajo",
            "start": 6838.54,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfLe pica los comentarios como por si quer\u00edan?",
            "start": 6872.94,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " No le puedo decir eso, pero si tienen pruebas que lo presenten, es muy sencillo, no nada",
            "start": 6875.74,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " m\u00e1s acusar por acusar.",
            "start": 6881.54,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " \u00bfTienen el video?",
            "start": 6882.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desde todos los \u00e1mbitos, este flagelo que est\u00e1 cobrando miles de vidas de hombres y",
            "start": 6943.18,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " mujeres j\u00f3venes en Estados Unidos y Canad\u00e1, que mueren r\u00e1pidamente a causa del consumo",
            "start": 6948.5,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de las drogas sint\u00e9ticas, aunque el origen de esta pandemia es la desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 6954.34,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " por la falta de valores sociales y culturales.",
            "start": 6959.900000000001,
            "duration": 3.6799999999993815
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico no queremos que nuestros j\u00f3venes caigan en el consumo de estas sustancias,",
            "start": 6963.58,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " de reyes es una gran falacia, porque en la realidad quienes se eligen ese camino sufren",
            "start": 7021.82,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " y pierden su libertad, sus sue\u00f1os y viven perseguidos y a la sombra. La felicidad est\u00e1",
            "start": 7028.42,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " en trabajar honradamente y con dignidad, porque los lujos que se obtienen por la ruta de la",
            "start": 7035.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " criminalidad son pasajeros. En M\u00e9xico estamos convencidos de que la violencia genera m\u00e1s",
            "start": 7041.62,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " del estado mexicano mediante las acciones siguientes.",
            "start": 7074.66,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " drogas sint\u00e9ticas con el empleo de sustancias comerciales como cloro, cianuro de sodio,",
            "start": 7131.1,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00e1cido mori\u00e1tico y \u00e1cido sulf\u00farico, ya que estas drogas generan mayores ganancias,",
            "start": 7136.02,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " adicci\u00f3n, menor inversi\u00f3n y tiempo en su fabricaci\u00f3n, sin embargo tambi\u00e9n son m\u00e1s",
            "start": 7141.3,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " detalhes. Esta modificaci\u00f3n en la producci\u00f3n y venta de estupefacientes se ve reflejada en",
            "start": 7146.9800000000005,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " los tiempos y costos de producci\u00f3n. Por ejemplo, un kilo de marihuana se produce en cinco o seis",
            "start": 7153.1,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " meses y se vende entre 50 y 160 d\u00f3lares en las calles de Los \u00c1ngeles, California,",
            "start": 7159.82,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " en tanto que un kilo de fentanilo se elabora en horas y su valor en el mercado es de 5 mil d\u00f3lares",
            "start": 7166.219999999999,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico y 200 mil d\u00f3lares en Estados Unidos. Es por ello que en la presenta administraci\u00f3n se",
            "start": 7173.58,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " reorientaron los esfuerzos de las dependencias participantes para atender esta problem\u00e1tica,",
            "start": 7181.38,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " concentrando el mayor esfuerzo a partir del 2022 en Sinaloa, Jalisco, Michoac\u00e1n y Guerrero,",
            "start": 7187.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en la b\u00fasqueda y destrucci\u00f3n de laboratorios clandestinos de droga sint\u00e9tica, sin dejar de",
            "start": 7195.42,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " atender la erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de nervantes. Esta problem\u00e1tica tambi\u00e9n demand\u00f3 la necesidad",
            "start": 7201.9800000000005,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de controlar y acotar el suministro de sustancias qu\u00edmicas con que se elaboran estas drogas,",
            "start": 7208.22,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " principalmente los precursores qu\u00edmicos ligados con la industria farmac\u00e9utica. Los precursores",
            "start": 7213.66,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " qu\u00edmicos tienen su origen en pa\u00edses de Asia y 47% de estos ingresan a M\u00e9xico provenientes de",
            "start": 7219.58,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " Estados Unidos mediante el empleo de diferentes rutas a\u00e9reas, terrestres y mar\u00edtimas. Es por eso",
            "start": 7227.099999999999,
            "duration": 7.240000000000691
        },
        {
            "text": " que la coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n interinstitucional ha sido reforzada mediante acciones para verificar y",
            "start": 7234.34,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " dar seguimiento al uso de sustancias qu\u00edmicas susceptibles de ser empleadas en la producci\u00f3n",
            "start": 7241.62,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " de drogas sint\u00e9ticas conforme a las atribuciones y en apego a la legislaci\u00f3n correspondiente.",
            "start": 7247.26,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " En 2023 se reform\u00f3 la Ley Federal para el Control de Precursores Qu\u00edmicos y la Ley General de Salud,",
            "start": 7253.78,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " mismas que contribuyen a prevenir la producci\u00f3n il\u00edcita de drogas sint\u00e9ticas, de tal manera que",
            "start": 7261.18,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " se implementaron como \u00fanicas v\u00edas de ingreso de precursores qu\u00edmicos a nuestro pa\u00eds cuatro",
            "start": 7268.099999999999,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " aduanas, Veracruz, Manzanillo, Nuevo Laredo y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles.",
            "start": 7274.219999999999,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Con el objetivo de contar con herramientas tecnol\u00f3gicas que coadyuven al control de",
            "start": 7280.94,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " sustancias qu\u00edmicas, M\u00e9xico ha impulsado la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de plataformas",
            "start": 7286.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sistematizadas a trav\u00e9s de las cuales se facilita el seguimiento de precursores.",
            "start": 7292.42,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " En este sentido destacan el sistema integral de sustancias y el sistema de control de precursores",
            "start": 7297.1,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " qu\u00edmicos, los que facilitan las labores de seguimiento de forma sistematizada en",
            "start": 7303.9,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " tiempo real al interior del pa\u00eds entre las dependencias y agencias reguladoras.",
            "start": 7309.26,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Por otra parte, para que los laboratorios clandestinos funcionen, requieren ubicarse",
            "start": 7314.5,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " en \u00e1reas con fuentes de agua, preferentemente en \u00e1reas rurales, aislados de v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7320.22,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " y con espacios para ocultar los precursores qu\u00edmicos. Es por esto que las instituciones",
            "start": 7325.740000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " de los tres niveles de gobierno, con apoyo de las Fuerzas Armadas, llevan a cabo operaciones",
            "start": 7331.58,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " para su busca, localizaci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n en las entidades federativas con alta incidencia",
            "start": 7336.9400000000005,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " delictiva asociada al narcotr\u00e1fico, principalmente en Sinaloa, Durango, Michoac\u00e1n, Jalisco,",
            "start": 7343.66,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Sonora y Baja California.",
            "start": 7352.22,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Es de resaltar que, como parte del fortalecimiento de la estrategia de seguridad, las Fuerzas",
            "start": 7354.94,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Armadas mantienen empe\u00f1ados m\u00e1s de 7 mil elementos en el combate a la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 7360.0199999999995,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " drogas sint\u00e9ticas, toda vez que a partir del inicio de la presenta administraci\u00f3n se ha",
            "start": 7365.78,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " incrementado de manera significativa la localizaci\u00f3n y aseguramiento de laboratorios y sustancias",
            "start": 7370.42,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " qu\u00edmicas para la producci\u00f3n de metanfetamina. Por tal raz\u00f3n, con el fin de acotar las actividades",
            "start": 7376.26,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la delincuencia organizada, se implement\u00f3 a partir de junio de 2022 la Operaci\u00f3n de",
            "start": 7383.38,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " B\u00fasqueda y Localizaci\u00f3n de Laboratorios Clandestinos de Metanfetamina, mediante la que se ha logrado",
            "start": 7388.9400000000005,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " localizar e inhabilitar hasta la fecha 2 mil 438 laboratorios y 1.111 \u00e1reas de concentraci\u00f3n",
            "start": 7394.94,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " de sustancias qu\u00edmicas y material diverso, adem\u00e1s de 640 toneladas de metanfetamina",
            "start": 7403.0599999999995,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " y 2 mil 900 toneladas de sustancias qu\u00edmicas.",
            "start": 7410.259999999999,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Por lo que respecta la destrucci\u00f3n de estos laboratorios clandestinos, las Fuerzas Armadas",
            "start": 7414.58,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " llevan a cabo los siguientes m\u00e9todos de inhabilitaci\u00f3n y destrucci\u00f3n, los cuales dependen de las",
            "start": 7419.5,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " caracter\u00edsticas f\u00edsicas y qu\u00edmicas de los materiales, destrucci\u00f3n por mano de obra,",
            "start": 7424.9,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " empleo de explosivos, contaminaci\u00f3n de sustancias e incineraci\u00f3n.",
            "start": 7430.66,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico \u00fanicamente se han encontrado centros de manufactura para la confecci\u00f3n de pastillas,",
            "start": 7436.46,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " comprimidos o c\u00e1psulas de fentanilo, de manera manual o empleando m\u00e1quinas tableteadora,",
            "start": 7442.98,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " en encontrarse laboratorios de fentanilo, donde se realice el proceso completo para",
            "start": 7449.66,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " obtener este tipo de droga.",
            "start": 7454.74,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " As\u00ed, en la presente administraci\u00f3n, las Fuerzas Armadas han asegurado 25 centros de",
            "start": 7457.38,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " manufactura de pastillas de fentanilo, donde se han localizado 39 m\u00e1quinas tableteadoras",
            "start": 7463.42,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " que son empleadas para confeccionar pastillas de fentanilo, siendo los municipios de Culiac\u00e1n,",
            "start": 7469.46,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " En febrero de 2022 se aseguraron en el Estado de M\u00e9xico tres inmuebles utilizados como",
            "start": 7503.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " bodegas de sustancias qu\u00edmicas, incaut\u00e1ndose m\u00e1s de 75 toneladas de sustancias qu\u00edmicas.",
            "start": 7509.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En diciembre de 2023 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina en Sonora,",
            "start": 7516.42,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " asegur\u00e1ndose m\u00e1s de una tonelada de metanfetamina, 79 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 56 reactores",
            "start": 7523.22,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " y 23 condensadores.",
            "start": 7532.18,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " En enero de 2024 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina subterr\u00e1neo",
            "start": 7534.06,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " en Sinaloa, asegurando 2 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 6 reactores y 16 condensadores.",
            "start": 7540.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " El 8 de febrero de 2024 se asegur\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina en Sonora,",
            "start": 7549.1,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s de 41 toneladas de metanfetamina, 12 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 72 reactores,",
            "start": 7555.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 102 condensadores y 32 centrifugadoras.",
            "start": 7562.58,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " El 29 de febrero de 2024 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina mimetizado",
            "start": 7567.38,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de conformidad a la orograf\u00eda del terreno, empleando mayas y lonas en Baja California,",
            "start": 7574.54,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s de 28 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 19 reactores y 19 condensadores.",
            "start": 7581.12,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Con estos aseguramientos de laboratorios clandestinos se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 8 mil toneladas",
            "start": 7588.599999999999,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " de metanfetamina y se ha logrado una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada por",
            "start": 7594.5199999999995,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de 2 billones de pesos.",
            "start": 7599.92,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Estos aseguramientos de metanfetamina y destrucci\u00f3n de laboratorios clandestinos, obtenidos mediante",
            "start": 7602.84,
            "duration": 5.259999999999309
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo ven que ya la chimichanga nos est\u00e1n esperando?",
            "start": 7679.64,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 7691.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo ven?",
            "start": 7692.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a la esquina.",
            "start": 7693.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEstoy en el de aqu\u00ed?",
            "start": 7694.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahorita contestamos.",
            "start": 7695.28,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle sobre el tema de la jornada laboral de 40 horas.",
            "start": 7699.44,
            "duration": 19.5600000000004
        },
        {
            "text": " Mencionaban, bueno, ya est\u00e1 en pl\u00e1ticas all\u00ed en el Congreso.",
            "start": 7719.0,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " Sin embargo, se habla de que es el Grupo Parlamentario de Morena quienes realmente est\u00e1n frenando",
            "start": 7723.16,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " esta reforma.",
            "start": 7729.360000000001,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Saber si por su parte se hicieron incluso algunas gestiones por ah\u00ed con los empresarios",
            "start": 7730.96,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " pues para ver si va para adelante esta reforma.",
            "start": 7736.280000000001,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Es un asunto que se est\u00e1 viendo en el Congreso.",
            "start": 7739.88,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Hay una consulta a todos los actores, todos los factores de la producci\u00f3n, a empresarios,",
            "start": 7748.88,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " a abogados, laboristas, desde luego a los trabajadores, a los dirigentes sindicales,",
            "start": 7759.52,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " y va a corresponder a los legisladores resolver sobre esto.",
            "start": 7770.96,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Nosotros hemos ayudado mucho a los trabajadores y lo vamos a seguir haciendo en el tiempo",
            "start": 7779.4800000000005,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que nos queda.",
            "start": 7784.320000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ha aumentado el salario como no suced\u00eda en m\u00e1s de 40 a\u00f1os, el salario m\u00ednimo y el",
            "start": 7787.320000000001,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " salario en general.",
            "start": 7799.280000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s incrementos en los salarios.",
            "start": 7802.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n como est\u00e1 funcionando la econom\u00eda hay crecimiento, est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n",
            "start": 7811.04,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " extranjera.",
            "start": 7821.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es de los dos, tres pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, casi estamos en el",
            "start": 7822.84,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " pleno empleo, eso no se hab\u00eda visto anteriormente.",
            "start": 7839.24,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y estamos tambi\u00e9n, que es muy importante, haciendo valer el reparto de utilidades, se",
            "start": 7847.4400000000005,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " ha incrementado de manera considerable.",
            "start": 7857.8,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Puede ser que Luisa Mar\u00eda me ayude en esto, en dar a conocer las cifras.",
            "start": 7864.56,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bf190 mil millones?",
            "start": 7872.360000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, expl\u00edcalo.",
            "start": 7875.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, presidente.",
            "start": 7880.92,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Derivado de la reforma, recordar\u00e1n, donde se elimin\u00f3 la subcontrataci\u00f3n, el llamado",
            "start": 7882.4,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " outsourcing, ha tenido varios efectos, no solamente en la formalizaci\u00f3n del empleo,",
            "start": 7888.759999999999,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " en el reconocimiento de las relaciones laborales, sino tambi\u00e9n en el derecho al reparto de",
            "start": 7894.5599999999995,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " utilidades, un derecho que estaba pr\u00e1cticamente en peligro de extinci\u00f3n o olvidado en nuestro",
            "start": 7899.4,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " pa\u00eds, aunque lo establece la Constituci\u00f3n, donde se tiene que repartir el 10% de las",
            "start": 7904.92,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " utilidades de las empresas.",
            "start": 7911.16,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, a partir de esta reforma se ha venido incrementando de manera muy importante, hasta",
            "start": 7913.2,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " llegar el a\u00f1o pasado a repartirse 190 mil millones de pesos en utilidades a los trabajadores.",
            "start": 7919.28,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Es decir, tiene que ver con el reporte que ya deben hacer las empresas sobre las ganancias",
            "start": 7927.4800000000005,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " y como antes no reconoc\u00edan a sus trabajadores, esas ganancias no las ten\u00edan que repartir.",
            "start": 7933.92,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ahora, como ya hay este reconocimiento, debe haber el cumplimiento de esta norma.",
            "start": 7939.4800000000005,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, ha sido muy importante, como bien lo se\u00f1ala el presidente, no solamente los",
            "start": 7946.64,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " incrementos del salario.",
            "start": 7950.68,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el propio Congreso aprob\u00f3 duplicar las vacaciones, el reparto de utilidades,",
            "start": 7954.0,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " la eliminaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n.",
            "start": 7959.8,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Todo esto ha venido generando dos cosas important\u00edsimas.",
            "start": 7962.44,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Una, que estemos en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de empleo formal, reconocidos, digamos, ante",
            "start": 7965.72,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " el Seguro Social, pero tambi\u00e9n en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de salario promedio.",
            "start": 7970.8,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, no solamente ha aumentado el salario m\u00ednimo, sino que ha aumentado el salario",
            "start": 7975.08,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " promedio en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 7979.5599999999995,
            "duration": 2.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Pues no se descarta lo que est\u00e1s planteando, no lo descartamos.",
            "start": 7981.88,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo que pasa es que estamos ahora en temporada electoral y no queremos actuar de manera irresponsable.",
            "start": 7987.68,
            "duration": 13.519999999999527
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar que pase la elecci\u00f3n, porque si no nos van a acusar de que estamos sacando",
            "start": 8001.2,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " raja pol\u00edtica de una decisi\u00f3n que se tome o cualquier expresi\u00f3n de mi parte.",
            "start": 8014.280000000001,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a esperarnos.",
            "start": 8023.360000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda faltan seis meses para que concluya el gobierno y ya en dos meses y medio hay",
            "start": 8027.4400000000005,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " elecciones.",
            "start": 8039.240000000001,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar y luego vamos a dar nuestra opini\u00f3n en definitiva sobre este asunto",
            "start": 8041.68,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " de las 40 horas.",
            "start": 8050.84,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Presidente, y ya nada m\u00e1s para terminar por mi parte, \u00bflos indicadores se\u00f1alan a Baja",
            "start": 8053.200000000001,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " California en segundo lugar de homicidios?",
            "start": 8059.8,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " \u00bfHa fallado la estrategia de seguridad en Baja California?",
            "start": 8063.200000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, si ustedes ven y \u00bfpor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica completa de homicidios?",
            "start": 8067.76,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ha habido una disminuci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os, se nos est\u00e1 complicando \u00faltimamente,",
            "start": 8075.84,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " pero por eso estamos aqu\u00ed para apoyar.",
            "start": 8086.4,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y el general lo mencion\u00f3, vamos a reforzar Baja California, vamos a seguir apoyando a",
            "start": 8092.12,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " la gobernadora y al pueblo de Baja California en este asunto de la inseguridad.",
            "start": 8103.04,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de homicidios?",
            "start": 8110.28,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfLa nacional o la de aqu\u00ed?",
            "start": 8113.48,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " La de aqu\u00ed, la que acaban de poner ahora el general, porque esta nos ayuda m\u00e1s a entender",
            "start": 8115.32,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " lo que est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 8126.04,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Es algo relativamente nuevo, no tienen la primera de homicidio del general, primera",
            "start": 8129.08,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " o segunda.",
            "start": 8146.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta, esta, esta, ah\u00ed est\u00e1, no, la de homicidio, esta.",
            "start": 8147.48,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " Este es un comportamiento parecido a lo nacional, nosotros encontramos as\u00ed, este es 18.",
            "start": 8163.24,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y nos cost\u00f3 mucho, nos costaron mucho estos tres a\u00f1os, ahorita les voy a poner la nacional",
            "start": 8173.72,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " para que vean, nos cost\u00f3 much\u00edsimo, porque estaba muy arriba.",
            "start": 8188.56,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Este es Baja California, 2798, y se mantuvo.",
            "start": 8195.96,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y ya en el 22, y 23 ya logramos una disminuci\u00f3n, pero \u00faltimamente, todav\u00eda hasta el mes pasado",
            "start": 8207.88,
            "duration": 23.159999999999854
        },
        {
            "text": " nos increment\u00f3 y por eso est\u00e1bamos tambi\u00e9n aqu\u00ed.",
            "start": 8231.2,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Pero vamos a buscar que esta tendencia se mantenga, es decir, que tengamos menos homicidios.",
            "start": 8236.36,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Este es el resultado objetivo.",
            "start": 8251.44,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed con estas cifras se aclara porque no hay cifra negra en homicidios, es muy poca,",
            "start": 8254.640000000001,
            "duration": 13.359999999998763
        },
        {
            "text": " en robos, secuestros, mucha gente no denuncia, pero cuando se trata de homicidio hay que",
            "start": 8268.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " levantar las actas de defunci\u00f3n.",
            "start": 8279.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay veces tambi\u00e9n que las bandas te llevan a sus heridos y a sus muertos, pero por lo",
            "start": 8283.16,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " general tanto en homicidio como en robo de veh\u00edculo hay denuncia que corresponde a lo",
            "start": 8294.08,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " real, porque en el robo de veh\u00edculo mucha gente denuncia porque no quieren que usen",
            "start": 8303.880000000001,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " su veh\u00edculo para cometer alg\u00fan delito o tienen el carro asegurado, entonces no hay",
            "start": 8310.400000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cifra negra.",
            "start": 8319.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es lo que est\u00e1 pasando.",
            "start": 8320.08,
            "duration": 2.640000000001237
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica nacional, la de todos los sexenios?",
            "start": 8322.720000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, esta es la\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 no pones la de los\u2026",
            "start": 8333.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La de los\u2026",
            "start": 8340.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, esto es importante.",
            "start": 8343.68,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Con Salidas aument\u00f3 9.2, con Sedillo se redujo 31.2, esto es homicidio, con Fox aument\u00f3",
            "start": 8347.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " poco 1.6, este es el campe\u00f3n, para que no se sigan burlando de lo de abrazos no balazos.",
            "start": 8361.12,
            "duration": 20.399999999999636
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed fueron balazos, no abrazos, era el m\u00e1talos en caliente.",
            "start": 8381.52,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y miren el resultado, donde declara la guerra, cuando recibe de Fox por aqu\u00ed nueve mil,",
            "start": 8389.720000000001,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " nueve mil homicidios, declara la guerra a 27 mil en el 11, 25, 27, un incremento como",
            "start": 8403.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de 250 por ciento, o sea, no estaba tan complicado.",
            "start": 8421.439999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed les vamos a dejar de tarea a todos, que imaginen qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3, por qu\u00e9 le",
            "start": 8428.44,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto, a la vizpera, y nos meti\u00f3 en un problema grav\u00edsimo.",
            "start": 8440.68,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " Bueno, sube, baja al inicio del presidente Pe\u00f1a y vuelve, y nos los dejan ac\u00e1, porque",
            "start": 8451.36,
            "duration": 20.8799999999992
        },
        {
            "text": " aumenta en el sexenio 59 por ciento.",
            "start": 8473.24,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y nos cost\u00f3 much\u00edsimo esto, que es parecido a lo que vemos de Baja California. Y aqu\u00ed",
            "start": 8478.92,
            "duration": 9.279999999998836
        },
        {
            "text": " empezamos a bajar, a bajar, y yo espero que ya 24.",
            "start": 8488.2,
            "duration": 11.959999999999127
        },
        {
            "text": " Optimistamente, aqu\u00ed tenemos 20 por ciento menos de cuando llegamos, pero deseamos que",
            "start": 8500.16,
            "duration": 11.640000000001237
        },
        {
            "text": " sea 25 por ciento.",
            "start": 8511.800000000001,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n estamos trabajando en eso.",
            "start": 8513.6,
            "duration": 6.759999999998399
        },
        {
            "text": " El lunes vamos a presentar un informe, porque ayer hasta me sorprend\u00ed, porque no llegaban",
            "start": 8520.359999999999,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " los de Azteca a la conferencia, y de repente lleg\u00f3 una compa\u00f1era y dice, qu\u00e9 bueno,",
            "start": 8531.279999999999,
            "duration": 8.640000000001237
        },
        {
            "text": " y el tema es ese, de los desaparecidos, a lo mejor ya lo tiene esta noche en Hechos.",
            "start": 8539.92,
            "duration": 13.200000000000728
        },
        {
            "text": " Ya ese es el tema.",
            "start": 8553.12,
            "duration": 3.359999999998763
        },
        {
            "text": " Pero vamos a informar el lunes, porque estamos haciendo un recorrido casa por casa, viendo",
            "start": 8556.48,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " a todos los familiares desaparecidos, reuni\u00e9ndonos con ellos, porque es nuestra obligaci\u00f3n informar.",
            "start": 8566.6,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y el lunes vamos a hacer un informe.",
            "start": 8580.2,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hemos encontrado a miles ya desaparecidos, porque nos est\u00e1n ayudando gobernadoras, gobernadores,",
            "start": 8582.52,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " nos est\u00e1n ayudando los servidores de la naci\u00f3n y estamos trabajando en eso.",
            "start": 8593.16,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, el lunes ya tenemos el compromiso.",
            "start": 8601.52,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Bueno, nada m\u00e1s termino.",
            "start": 8604.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Miren, me acaban de informar eso, lo que quieren saber, que los del INE ya volvieron otra vez",
            "start": 8610.6,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " a cepillarme.",
            "start": 8618.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como se dice en el b\u00e9isbol, aqu\u00ed son muy buenos para el b\u00e9isbol, Baja California, muy",
            "start": 8619.48,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " buenos peloteros.",
            "start": 8629.199999999999,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Adri\u00e1n, de Baja California, Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, tremendo primera base de Tijuana.",
            "start": 8630.44,
            "duration": 22.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed se dice en el b\u00e9isbol cuando pierde uno, dice, ya no se pillaron o, dice, ya nos",
            "start": 8652.64,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " arreglaron.",
            "start": 8665.359999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay todo un lenguaje en el b\u00e9isbol.",
            "start": 8666.359999999999,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " van de resolver en el INE, que nos van a bajar una entrevista que nos hizo una periodista",
            "start": 8674.72,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " espa\u00f1ola de origen ruso, India.",
            "start": 8686.279999999999,
            "duration": 3.640000000001237
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones\u2026?",
            "start": 8689.92,
            "duration": 5.199999999998909
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda no nos han notificado, ya parezco abogado Huizacher del Poder Judicial.",
            "start": 8695.119999999999,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " No es as\u00ed, mientras no te notifiquen.",
            "start": 8702.48,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Es una buena entrevista que me hizo esta periodista, INA, se ha visto mucho en M\u00e9xico y se ha visto",
            "start": 8713.279999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " mucho en Espa\u00f1a, y porque hablamos de lo que me pregunta y ahora resulta que quieren",
            "start": 8720.12,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " que la baje.",
            "start": 8736.160000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCensura?",
            "start": 8737.160000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Acaba de venir una marquesa, duquesa, condesa espa\u00f1ola.",
            "start": 8740.160000000002,
            "duration": 9.119999999998981
        },
        {
            "text": " Me da mal de m\u00ed y a ella no la censura, la trajo el bloque conservador.",
            "start": 8749.28,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Es un partido de Espa\u00f1a de estos franquistas que quedaron, que son muchos, porque falleci\u00f3",
            "start": 8760.560000000001,
            "duration": 16.519999999998618
        },
        {
            "text": " pero sigue el franquismo.",
            "start": 8778.08,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y vino a hablar mal de m\u00ed, la trajeron con ese prop\u00f3sito y a ella no la sancionan ni",
            "start": 8783.6,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " a quienes la trajeron.",
            "start": 8794.16,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Bien, esta compa\u00f1era que es de un medio independiente, por eso le di la entrevista, porque no es",
            "start": 8798.28,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " el New York Times, el Wall Street Journal, el Financial Times, el Washington Post.",
            "start": 8810.640000000001,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " Le di la entrevista a este medio independiente y ahora les molest\u00f3 y la est\u00e1n censurando.",
            "start": 8824.8,
            "duration": 15.8799999999992
        },
        {
            "text": " No la tienes ah\u00ed, nada m\u00e1s un pedacito, no vaya a ser que nos notifiquen.",
            "start": 8840.679999999998,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPero se habla de\u2026 de acero?",
            "start": 8847.279999999999,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pues es que ella me pregunta.",
            "start": 8851.52,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfLe van a bajar dos mariteras ahora?",
            "start": 8853.04,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, ya. No, pero t\u00fa eres la responsable.",
            "start": 8860.44,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " \u00bfSe habla de eso o si no?",
            "start": 8864.16,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " No hablamos de eso.",
            "start": 8868.880000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 bastante vista la entrevista, porque hasta lo comento, me dej\u00f3 como un lim\u00f3n",
            "start": 8869.880000000001,
            "duration": 10.519999999998618
        },
        {
            "text": " exprimido porque me pregunt\u00f3 de todo.",
            "start": 8880.4,
            "duration": 4.040000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfY con acero?",
            "start": 8884.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero ahorita me est\u00e1n informando que ya la censuraron, nada m\u00e1s que podemos acudir",
            "start": 8887.44,
            "duration": 9.279999999998836
        },
        {
            "text": " al tribunal.",
            "start": 8896.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a acudir?",
            "start": 8897.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8900.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nos va a dar tiempo, ya t\u00e1cticas dilatorias, o sea, ya estamos igual, qu\u00e9 barbaridad,",
            "start": 8901.72,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " pero no vamos a caer en eso s\u00ed, exactamente, tienes mucha raz\u00f3n no hacer eso.",
            "start": 8914.199999999999,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " \u00bfSe opina de la reuni\u00f3n period\u00edstica de ella, de los periodos de usted sobre la labor",
            "start": 8922.359999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que hace esta gran periodista?",
            "start": 8927.359999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAlg\u00fan concepto que usted haya tenido?",
            "start": 8928.359999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, la gente la ve bastante, por eso la quieren bajar.",
            "start": 8932.0,
            "duration": 4.800000000001091
        },
        {
            "text": " Dicen que usted infiere ah\u00ed que Claudia va a ganar y que habl\u00f3 mal de los partidos de",
            "start": 8936.800000000001,
            "duration": 5.359999999998763
        },
        {
            "text": " oposici\u00f3n.",
            "start": 8942.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo de eso no puedo decir nada.",
            "start": 8943.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero bueno, eso es lo que ella le pregunta, c\u00f3mo ve a Claudia, que en ese momento usted",
            "start": 8944.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " infiere que va a continuar ella porque va a seguir la Cuarta Informaci\u00f3n.",
            "start": 8949.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, me acuerdo bien.",
            "start": 8954.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero ella me pregunt\u00f3?",
            "start": 8955.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, le pregunt\u00f3.",
            "start": 8956.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY usted respondi\u00f3?",
            "start": 8957.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es un asunto.",
            "start": 8958.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay que garantizar la libertad, por encima de todo.",
            "start": 8962.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico y en el campo de todo el pa\u00eds, presidente, ya para bajar poquito la presi\u00f3n",
            "start": 8970.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de la entrevista.",
            "start": 8981.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El gobierno actual, el gobierno de Pilar, ha hecho obras de infraestructura antiguana",
            "start": 8983.759999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el hospital, en el IBS, en el bienestar de San Felipe, un programa, un programa lleno",
            "start": 8987.759999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de coraz\u00f3n, 300 mil alimentos diarios a los ni\u00f1os en Baja California y los 7 municipios.",
            "start": 8993.759999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En t\u00e9rminos de Igbolejo, que le gusta mucho el Igbolejo, \u00bfqu\u00e9 contentaje de bateo le",
            "start": 8999.759999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dar\u00eda al gobierno del Estado?",
            "start": 9003.759999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 bateando arriba de 300, est\u00e1 bateando arriba de 300 y muy bien, mucho muy bien.",
            "start": 9006.56,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y la apoyamos y la respaldamos, la queremos mucho a la gobernadora.",
            "start": 9023.359999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ella es muy buena, muy respetuosa, cari\u00f1osa, tiene muy buena gobernadora Baja California.",
            "start": 9032.359999999999,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " No tienen por qu\u00e9 pensar igual todos, porque vivimos en una democracia y la democracia",
            "start": 9046.16,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " es pluralidad, es garantizar el derecho a disentir, pero mi opini\u00f3n es esa.",
            "start": 9057.66,
            "duration": 9.140000000001237
        },
        {
            "text": " Hemos tenido muy buena relaci\u00f3n y no s\u00f3lo eso, la quieren mucho los integrantes del",
            "start": 9067.24,
            "duration": 15.8799999999992
        },
        {
            "text": " gabinete, tiene muy buena relaci\u00f3n con otras gobernadoras, gobernadores.",
            "start": 9083.119999999999,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " Por cierto, no lo he dicho, pero voy a aprovechar, porque me van a acompa\u00f1ar gobernadores, gobernadoras",
            "start": 9095.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el 21 de marzo a Guelatao, Oaxaca, que vamos a conmemorar el natalicio del mejor presidente",
            "start": 9102.56,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez.",
            "start": 9112.92,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Vamos a estar en Guelatao, Oaxaca con los gobernadores porque vamos a suscribir ya el",
            "start": 9117.04,
            "duration": 8.459999999999127
        },
        {
            "text": " plan que est\u00e1 en marcha, pero es reafirmar el compromiso de concluir antes de septiembre",
            "start": 9125.5,
            "duration": 15.860000000000582
        },
        {
            "text": " con el sistema de salud p\u00fablica, que no falten las medicinas, todas las medicinas, que no",
            "start": 9141.36,
            "duration": 12.180000000000291
        },
        {
            "text": " falten los m\u00e9dicos generales, los especialistas, estudios, intervenciones quir\u00fargicas, toda",
            "start": 9153.54,
            "duration": 8.860000000000582
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para los que no cuentan con seguridad social.",
            "start": 9162.400000000001,
            "duration": 5.119999999998981
        },
        {
            "text": " Y eso lo vamos a hacer el d\u00eda 21.",
            "start": 9167.68,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed v\u00e1monos, \u00bfno?",
            "start": 9171.44,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Se port\u00f3 muy bien el viento tambi\u00e9n.",
            "start": 9175.0,
            "duration": 1.9600000000009459
        },
        {
            "text": " Ya, ya, ya, porque ustedes me convencen as\u00ed.",
            "start": 9176.960000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Dos temas locales.",
            "start": 9190.960000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSan Felipe, se\u00f1or presidente?",
            "start": 9192.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues bueno, preguntarles si se va a continuar con la veda de pesca que se mantiene porque",
            "start": 9194.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en un sector de San Felipe, decidan o quieren obtener la posibilidad de poder pescar y en",
            "start": 9199.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " unos sentidos trigueros est\u00e1n solicitando apoyo porque el precio del trigo cristalino",
            "start": 9205.4,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " ha disminuido durante este a\u00f1o y se encuentra en una situaci\u00f3n que les preocupa que puedan",
            "start": 9211.08,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " generar p\u00e9rdidas importantes.",
            "start": 9215.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y si el chico me podr\u00eda responder una pregunta relacionada con su libro, que es justamente",
            "start": 9218.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " usted comentaba y hablaba del pragmatismo que pod\u00eda generar o afectar a Morena en los",
            "start": 9222.64,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " pr\u00f3ximos elecciones.",
            "start": 9228.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y vemos perfiles, que incluso pod\u00eda haber traiciones.",
            "start": 9230.16,
            "duration": 3.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Yo le pregunto por el Partido Verde Ecologista de M\u00e9xico, que lo han nombrado, por ejemplo,",
            "start": 9233.359999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed al pues hijo del asesino, presunto asesino del gato F\u00e9lix, aqu\u00ed, Jorge Hanr\u00f3n, su",
            "start": 9237.359999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " chico Carlos Han se encuentra en la boleta y preguntarle si eso se refer\u00eda porque tambi\u00e9n",
            "start": 9243.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Jaime Bonilla Vald\u00e9s est\u00e1 enfrentando a la gobernadora.",
            "start": 9248.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ya te muiste nada!",
            "start": 9251.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mucho, mucho, mucho!",
            "start": 9253.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1!",
            "start": 9255.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " San Felipe, San Felipe, San Felipe, me lo deja de tarea los dos casos.",
            "start": 9257.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo de la pesca que se lo est\u00e1 atendiendo el almirante Ojeda, tenemos que combinar,",
            "start": 9263.92,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " cuidar.",
            "start": 9271.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero, que los pescadores puedan sacar, capturar.",
            "start": 9272.36,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Peces desoviven, hay que reconocerles sus ingresos, pero al mismo tiempo hay que cuidar.",
            "start": 9279.880000000001,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " env\u00edan de extinci\u00f3n, porque somos realmente ambientalistas, tenemos que cuidar a estas",
            "start": 9293.6,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " especies.",
            "start": 9305.960000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s hay que quitar pretextos, excusas para que no sancionen a M\u00e9xico, porque si",
            "start": 9306.960000000001,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " no cuidamos la vaquita marina, adem\u00e1s de que hay que cuidarla, hay sanci\u00f3n y nos impiden,",
            "start": 9318.04,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " por ejemplo, la venta de lat\u00fan, la venta del camar\u00f3n en Estados Unidos.",
            "start": 9328.640000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, ya hemos resuelto esto muy bien.",
            "start": 9333.960000000001,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " El almirante Ojeda ha hecho un trabajo excepcional, ya podemos decirles\u2026",
            "start": 9339.68,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " No, a ver, almirante, que todo este a\u00f1o no tenemos sanci\u00f3n y eso es muy bueno para",
            "start": 9344.6,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " los pescadores, es buena noticia, porque si pueden exportar tienen precios justos, mejores",
            "start": 9353.640000000001,
            "duration": 11.959999999999127
        },
        {
            "text": " precios, si no se afectan tambi\u00e9n.",
            "start": 9365.6,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, es cuidar el medio ambiente, es una responsabilidad, pero tambi\u00e9n cuidar",
            "start": 9371.359999999999,
            "duration": 4.960000000000946
        },
        {
            "text": " nuestra relaci\u00f3n comercial.",
            "start": 9376.32,
            "duration": 1.9599999999991269
        },
        {
            "text": " Para informarles, miren, desde el 11 de este mes, del 11 al 15, est\u00e1 ahorita aqu\u00ed en",
            "start": 9378.279999999999,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en San Felipe, aqu\u00ed se encuentra la encargada de lo que es el CITES.",
            "start": 9390.76,
            "duration": 10.960000000000946
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n haciendo una serie de verificaciones de todo lo que estamos haciendo nosotros ah\u00ed",
            "start": 9401.720000000001,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " para evitar la extinci\u00f3n de la vaquita marina.",
            "start": 9408.640000000001,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Desde el d\u00eda 11 est\u00e1n ah\u00ed varias dependencias del gobierno del estado, est\u00e1 Semarnad, est\u00e1",
            "start": 9413.480000000001,
            "duration": 5.599999999998545
        },
        {
            "text": " Conapesca, Inapesca, la Secretar\u00eda de Marina y viene precisamente la Secretar\u00eda General",
            "start": 9419.08,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " de la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora, y",
            "start": 9426.0,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " est\u00e1n haciendo su trabajo.",
            "start": 9433.76,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar a que terminen para que den el diagn\u00f3stico, pero hasta ahorita vamos",
            "start": 9435.32,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " muy bien, se han evitado muchas sanciones y es un trabajo de varias dependencias del",
            "start": 9441.24,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Estado mexicano.",
            "start": 9447.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe podr\u00eda reducir el espectro de la veda de pesca?",
            "start": 9448.640000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No te entiendo, perd\u00f3n.",
            "start": 9454.640000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe podr\u00eda reducir en el cuento de seacado?",
            "start": 9455.640000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, el pol\u00edgono no se puede reducir.",
            "start": 9458.640000000001,
            "duration": 2.1199999999989814
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 9460.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 9461.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero una buena, buena, buena, buena, buena. Fuimos hace cuatro meses a San Felipe",
            "start": 9462.76,
            "duration": 9.640000000001237
        },
        {
            "text": " y ya tienen banco, ya tienen su banco del bienestar, o sea, porque ten\u00edan que venir",
            "start": 9473.4,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " hasta ac\u00e1 a cobrar lo que por derecho les corresponde, sus pensiones, y ahora ya, all\u00e1",
            "start": 9482.52,
            "duration": 7.8399999999983265
        },
        {
            "text": " en San Felipe.",
            "start": 9490.359999999999,
            "duration": 1.1600000000016735
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n lo del hospital que estamos, ahora vamos a tener una reuni\u00f3n de salud sobre",
            "start": 9491.52,
            "duration": 7.679999999998472
        },
        {
            "text": " eso precisamente.",
            "start": 9499.199999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa?",
            "start": 9500.199999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo vamos a tratar.",
            "start": 9501.2,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfY los libros?",
            "start": 9503.960000000001,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Los libros ya se est\u00e1n distribuyendo.",
            "start": 9505.2,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Ah, lo que me dices.",
            "start": 9510.320000000002,
            "duration": 2.5199999999986176
        },
        {
            "text": " No, ese tema est\u00e1 vedado ahorita, o sea, completamente.",
            "start": 9512.84,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfNo hay opini\u00f3n sobre los a\u00f1os?",
            "start": 9520.2,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " No hay opini\u00f3n, no, pues estamos hablando de que nos est\u00e1n sancionando.",
            "start": 9523.320000000002,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfDe eso no se puede hablar?",
            "start": 9531.4,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Para nada, para nada.",
            "start": 9533.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes, hasta se port\u00f3 bien el viento, no",
            "start": 9535.88,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " hubo tanto fr\u00edo.",
            "start": 9542.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHa tenido oportunidad de hablar con la gobernadora sobre la firma del Plan de Justicia y Humano",
            "start": 9543.92,
            "duration": 8.279999999998836
        },
        {
            "text": " para los pueblos de Baja California, presidente?",
            "start": 9552.199999999999,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Lo que pasa, miren, aqu\u00ed tengo todo el reporte de lo que se est\u00e1 haciendo en los siete municipios,",
            "start": 9554.84,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " pueblo por pueblo.",
            "start": 9567.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Les puedo decir que la mayor\u00eda de los hogares de Baja California est\u00e1 llegando, cuando",
            "start": 9568.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " menos un programa de bienestar, como nunca, pero no puedo hablar de eso.",
            "start": 9575.28,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero se est\u00e1 atendiendo a la gente y se va a seguir haciendo para todos.",
            "start": 9585.28,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s, estoy enviando iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para que todo esto se eleve",
            "start": 9596.960000000001,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " a rango constitucional y se convierta en derechos para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la Presidencia,",
            "start": 9610.68,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " no puedan quitar nada de lo que ya est\u00e1n recibiendo los habitantes de Baja California,",
            "start": 9619.44,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " porque es su derecho.",
            "start": 9631.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9nes, por ejemplo, tienen derecho?",
            "start": 9632.32,
            "duration": 4.1200000000008
        },
        {
            "text": " Todos, pero los j\u00f3venes, derecho al trabajo, derecho al estudio, las personas con discapacidad,",
            "start": 9637.36,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " derecho a su pensi\u00f3n, derecho tambi\u00e9n a la rehabilitaci\u00f3n, porque hay muchas discapacidades",
            "start": 9648.84,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " no graves que con tratamiento, con terapia se pueden resolver.",
            "start": 9660.36,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " Cuando no hay recursos, cuando no hay atenci\u00f3n, esas discapacidades leves, no graves, se convierten",
            "start": 9667.560000000001,
            "duration": 10.519999999998618
        },
        {
            "text": " en discapacidades de por vida.",
            "start": 9678.08,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos garantizando eso en la Constituci\u00f3n.",
            "start": 9682.32,
            "duration": 4.880000000001019
        },
        {
            "text": " Tenemos que se tenga el derecho a la rehabilitaci\u00f3n de los discapacitados.",
            "start": 9687.2,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Los adultos mayores ni decirles, me voy con una gran satisfacci\u00f3n, porque todos los",
            "start": 9693.44,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " adultos mayores, y esto es para ricos y pobres, porque no es nada m\u00e1s para la gente m\u00e1s",
            "start": 9702.36,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " necesitada, es para el adulto mayor porque ya cumpli\u00f3, ya contribuy\u00f3 al desarrollo",
            "start": 9710.48,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico y merece un reconocimiento, una recompensa, aunque sea m\u00ednima, por todo lo",
            "start": 9720.72,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que hizo.",
            "start": 9728.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso va a establecerse como derechos en la Constituci\u00f3n, porque empec\u00e9",
            "start": 9729.56,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " diciendo que nuestro ideal es el estado de bienestar y se puede garantizar el estado",
            "start": 9740.28,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " de bienestar en M\u00e9xico, se puede garantizar, porque nuestro pa\u00eds tiene muchos recursos,",
            "start": 9749.84,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " tiene un pueblo extraordinario, trabajador, el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 9756.28,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " trabajadores del mundo.",
            "start": 9761.0,
            "duration": 3.320000000001528
        },
        {
            "text": " que ten\u00edamos, el \u00fanico problema que ya est\u00e1bamos atendiendo era el problema de la corrupci\u00f3n,",
            "start": 9765.32,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " esa no era pandemia, era una peste que estaba acabando al pa\u00eds, por eso no sal\u00eda M\u00e9xico",
            "start": 9780.76,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " adelante, pero ya se est\u00e1 desterrando la corrupci\u00f3n y eso ayuda mucho, porque cuando",
            "start": 9790.4,
            "duration": 8.160000000001673
        },
        {
            "text": " no hay corrupci\u00f3n el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo rinde, alcanza.",
            "start": 9798.560000000001,
            "duration": 7.039999999999054
        },
        {
            "text": " Cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza porque unos cuantos se roban lo que es de todos.",
            "start": 9805.6,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y como viv\u00eda el pa\u00eds, endeud\u00e1ndose, aumentando impuestos, cobrando m\u00e1s por las gasolinas,",
            "start": 9817.52,
            "duration": 14.959999999999127
        },
        {
            "text": " cobrando m\u00e1s por la luz, ahora no, ahora no hay aumentos de impuestos, ahora no hay",
            "start": 9832.72,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " aumento de los precios de las gasolinas, de la luz en t\u00e9rminos reales, ahora no hemos",
            "start": 9843.439999999999,
            "duration": 6.1600000000016735
        },
        {
            "text": " endeudado al pa\u00eds y miren c\u00f3mo est\u00e1, a ver, pon\u2026 c\u00f3mo est\u00e1 el d\u00f3lar, es la moneda",
            "start": 9849.76,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo nuestro peso con relaci\u00f3n al d\u00f3lar, nunca se hab\u00eda",
            "start": 9863.04,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " visto.",
            "start": 9876.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, llevaba desde 1970, 50 a\u00f1os, 54, miren esto, 1668.",
            "start": 9877.12,
            "duration": 23.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfCree que puede bajar m\u00e1s?",
            "start": 9900.92,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " No, porque no quiero hacer ning\u00fan pron\u00f3stico y mejor hay que actuar con prudencia, porque",
            "start": 9905.32,
            "duration": 13.800000000001091
        },
        {
            "text": " cuando uno se entusiasma mucho y se apasiona, comete errores, hay que tener el coraz\u00f3n",
            "start": 9919.12,
            "duration": 11.119999999998981
        },
        {
            "text": " caliente, pero la cabeza fr\u00eda.",
            "start": 9930.24,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, este Loret de Mola, cuando empez\u00f3 el gobierno, porque ya lleva tiempo no con",
            "start": 9931.92,
            "duration": 11.279999999998836
        },
        {
            "text": " el pleito, con nosotros, porque le iba muy bien, gana como dos, tres millones de pesos",
            "start": 9943.199999999999,
            "duration": 16.1200000000008
        },
        {
            "text": " mensuales.",
            "start": 9959.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro que Jorge Ramos le gana porque gana 17 millones de pesos mensuales y el hijo",
            "start": 9960.32,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " de Krause, Le\u00f3n Krause, cinco millones mensuales. Eso no lo saben la gente.",
            "start": 9972.4,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " Bueno, pero como no nos quiere, no nos ve con buenos ojos, dec\u00eda, va a estar el peso",
            "start": 9981.4,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " 25 por d\u00f3lar. Y otro experto especialista en temas financieros, Chumel, dec\u00eda, compren",
            "start": 9991.76,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " sus dolaritos.",
            "start": 10004.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo no s\u00e9 c\u00f3mo le van a hacer ahora, porque como le hacen caso bastante a ellos, pues",
            "start": 10005.04,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " les fall\u00f3 el pron\u00f3stico.",
            "start": 10016.2,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, mejor d\u00e9jalo ah\u00ed. Ah\u00ed queda eso.",
            "start": 10017.84,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 10021.36,
            "duration": 2.039999999999054
        }
    ],
    "transcription_text": "En cumplimiento al acuerdo ACQID-INE 221-221, y el art\u00edculo uno diagonal dos mil veintitr\u00e9s de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo ciento treinta y cuatro de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 de tener fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral. Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. \u00c1nimo. Estamos en tu tierra. S\u00ed, no. Un poco, un poco. Servidor de Tijuana. Un poco, un poco. Bueno, nos da mucho gusto estar en Mexicali como siempre, venir a Baja California es muy agradable venir a saludar, a conversar, a cambiar puntos de vista y enfrentar problemas con la gente de Baja California, con el pueblo de Baja California, que es un pueblo progresista, un pueblo con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica ejemplar y tienen una muy buena gobernadora, siempre lo he dicho, la maestra Marina del Pilar est\u00e1 haciendo un buen trabajo y venimos tambi\u00e9n a refrendar el apoyo del gobierno federal al gobierno de Baja California, volver a decir a los cuatro vientos que Marina del Pilar no est\u00e1 sola, cuenta con el apoyo del gobierno federal. Y vamos a hacer una evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos en materia de seguridad, que es el tema principal, el que m\u00e1s preocupa a la gente y tambi\u00e9n nos preocupa y nos ocupa a nosotros. Vamos a informar. Desde luego hay avances muy importantes en el terreno econ\u00f3mico, no puedo hablar de eso por la veda, pero eso ya lo saben, ustedes lo sabe y lo siente el pueblo de Baja California. Lo mismo en lo que tiene que ver con el bienestar social, es de los estados en donde se beneficia a mucha gente que se les garantizan sus derechos como ciudadanos, porque el ideal que tenemos es garantizar la seguridad social al mexicano desde la cuna hasta la tumba, desde que se nace hasta que se muere, ese es el ideal, que nadie padezca por falta de comida, por falta de acceso a la educaci\u00f3n, a la salud, al bienestar. Y nuestro pa\u00eds, porque as\u00ed lo decidi\u00f3 la naturaleza, el creador tiene muchos recursos naturales, muchas riquezas, y ahora se est\u00e1n distribuyendo esas riquezas con justicia, con equidad, no se est\u00e1 permitiendo la corrupci\u00f3n y por eso se est\u00e1 reduciendo la pobreza y la desigualdad. Es algo muy importante y M\u00e9xico tiene ahora un lugar destacad\u00edsimo en el concierto de las naciones del mundo, nuestro gran pa\u00eds. Vamos a darle la palabra a Marina del Pilar, luego el secretario de la Defensa va a informar sobre seguridad y abrimos para preguntas y respuestas. Muy buenos d\u00edas a todas, a todos. Presidente, buenos d\u00edas. Bienvenido nuevamente a esta su casa, a Baja California, donde siempre que nos visita nos trae extraordinarias noticias para nuestra gente, como la noticia que me acaba de confirmar de la inversi\u00f3n de 1.300 millones de d\u00f3lares en la construcci\u00f3n de plantas de ciclo combinado para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda que Baja California necesita. Durante muchos a\u00f1os dijeron que en Baja California hac\u00eda falta energ\u00eda, hoy eso queda en el sabemos de la necesidad que hab\u00eda de un decreto tan sensible para las miles de familias que tienen un veh\u00edculo de esta naturaleza. Hace cuatro meses, Presidente, tuvimos el honor de realizar con usted una gira muy provechosa por todos los municipios de Baja California. Lo tuvimos aqu\u00ed durante tres d\u00edas recorriendo nuestro estado. los 50 grados cent\u00edgrados, pero el calor no se limita a lo elevado de la temperatura. El calor vive en la calidez de las y los mexicalenses. Esta ciudad surgi\u00f3 el esfuerzo y el desaf\u00edo. Es un oasis donde la cachanilla, el mezquite y el pino salado supieron abrevar del r\u00edo Colorado y esforzadas manos campesinas hicieron brotar del desierto un cuerno de la abundancia. Se\u00f1or Presidente, Mexicali lo quiere y lo ha apoyado siempre desde que nos visitaba previo la campa\u00f1a del 2006 y queremos reiterarle que aqu\u00ed tendr\u00e1 usted siempre su casa pues somos miles los cachanillas quienes lo llevamos en nuestro coraz\u00f3n. Hoy nos complace recibirlo una vez m\u00e1s en este momento hist\u00f3rico cuando el Plan de Salud del IMSB bienestar Este acuerdo significa que el derecho a la salud deja de ser letra muerta para materializarse en la vida de millones de familias que por a\u00f1os fueron relegadas. Hoy 23 estados de la Rep\u00fablica hemos consolidado la operaci\u00f3n de un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica universal, p\u00fablica, gratuita y preventivo. los cuidados geri\u00e1tricos y un innovador modelo sobre salud mental. Un sistema donde las familias no solo tendr\u00e1n derecho al llamado cuadro b\u00e1sico, sino a todas las medicinas en forma gratuita, donde no se cobra un centavo por la atenci\u00f3n m\u00e9dica independientemente de que sea una simple consulta preventiva o una intervenci\u00f3n quir\u00fargica compleja. Estamos reuniendo e integrando las piezas dispersas de un sistema de salud que por muchos a\u00f1os estuvo fragmentado, disgregado y que era gratuito solamente en el papel y sobre el que rondaba el fantasma de la privatizaci\u00f3n. Trabajando de la mano estamos emprendiendo el camino hacia un aut\u00e9ntico estado de bienestar, la consolidaci\u00f3n de un sistema de salud que de verdad sea para todas y para todos los mexicanos y no solo para quienes pod\u00edan pagarlo. Las familias derechoabientes est\u00e1n en el centro y son nuestra prioridad, pero tambi\u00e9n lo son las mujeres y los hombres que con su trabajo y esfuerzo engrandecen el seguro social. Por ello creemos que es un acto de justicia y dignidad el haber consolidado la basificaci\u00f3n de miles de trabajadoras y trabajadores del seguro social que contradictoriamente trabajaban sin derecho a tener seguro, sin prestaciones ni respaldo en la precariedad total. A diferencia de los insensibles gobiernos del pasado, los gobiernos de la Cuarta Transformaci\u00f3n tenemos claro que cuando se trata del derecho a la salud no podemos ni debemos escatimar. Es un derecho fundamental que no puede ser cuartado o sesgado como ocurr\u00eda en el pasado. Y as\u00ed como en materia de salud estamos consolidando el Plan IMSB bienestar, hay m\u00e1s proyectos federales prioritarios en Baja California que debo de mencionar y que est\u00e1n avanzando en tiempo y forma para bien de la poblaci\u00f3n. Se\u00f1or Presidente, el pueblo de Baja California lo recibe hoy y siempre con much\u00edsima emoci\u00f3n y con much\u00edsima gratitud, porque en cada nueva visita podemos ver los frutos sembrados por esta hist\u00f3rica transformaci\u00f3n que usted encabeza. El legado de su gobierno se puede ver en todo el pa\u00eds, que avanza con bienestar y justicia, pero sobre todo se sienten todas y todos los mexicanos que vemos en su honestidad un ejemplo a seguir, que nos da fuerza para defender y consolidar la regeneraci\u00f3n de nuestra vida p\u00fablica. Por eso es que en cada calle de los siete municipios de Baja California somos una fuerza inquebrantable, porque el pueblo no miente, se\u00f1or Presidente, y el pueblo est\u00e1 con usted, porque esa transformaci\u00f3n se encarna y vive en el coraz\u00f3n de millones de mexicanas y de mexicanos. Bienvenido a Baja California, presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas. Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de Baja California. A delante, por favor. En el estado con siete municipios, con 3.7 millones de habitantes, concentra el 91 por ciento de su poblaci\u00f3n en lo que es Tijuana, Mexicali y Ensenada. En cuanto al funcionamiento de la mesa de construcci\u00f3n de paz y seguridad, donde la gobernadora del estado dirige los esfuerzos de seguridad, se han desarrollado 615 sesiones, en 563, el 92 por ciento de ellas ha estado presente la gobernadora coordinando los esfuerzos de lo que es la seguridad en el estado con la participaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad propias y tambi\u00e9n las fuerzas de la federaci\u00f3n. En el ocho por ciento de ellas, en 51 sesiones, no ha estado un representante en la mesa y solamente en una ocasi\u00f3n no se ha contado con la presencia. En cuanto a la incidencia delictiva en el estado, tenemos aqu\u00ed en la gr\u00e1fica lo que es el robo de veh\u00edculos en primer lugar a nivel nacional, homicidios en segundo lugar, en robo a casa habitaci\u00f3n el s\u00e9ptimo, estos est\u00e1n hacia la baja, a pesar de ser de los primeros lugares la tendencia hacia la baja. En trata de personas, tiene tercer lugar a nivel nacional hacia la alza, en robo en transporte el 20 en lugar hacia la alza, extorsi\u00f3n en el mismo lugar, pero hacia la baja, el secuestro en 21 lugar hacia la alza. Y en delitos de impacto, es decir, reuniendo todos los delitos a los que se mide o que se observa, el comportamiento tiene el segundo lugar y con una tendencia hacia la baja, hacia la alza. Vamos a ver cada uno de ellos. Robo de veh\u00edculos, tenemos mil ocho robos de veh\u00edculos registrados en enero, enero es la \u00faltima informaci\u00f3n que nos proporciona el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica. Aqu\u00ed vemos el comportamiento en las gr\u00e1ficas, donde se observa la tendencia hacia la baja, a pesar de tener el primer lugar a nivel nacional. En homicidios dolosos, tiene registrado en enero 167 la tendencia hacia la baja, el segundo lugar a nivel nacional y aqu\u00ed entre el 85 y el 90 por ciento son homicidios vinculados al narcomenudeo, a la delincuencia organizada. Adelante, por favor. En trata de personas, en enero solamente hubo dos delitos registrados, la tendencia es hacia la alza. Aqu\u00ed vemos en el 2022 tuvieron una alza, pero el trabajo desarrollado por todas las autoridades por todas las autoridades se ha logrado que tenga ese cambio del 22 al 23. El trabajo que se est\u00e1 desarrollando en este a\u00f1o quiz\u00e1s sea tambi\u00e9n de manera favorable para revertir esa tendencia que tiene registrada el Estado. En robo a casa habitaci\u00f3n, 259 eventos registrados en enero, tambi\u00e9n la tendencia hacia la baja, el s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional. En robo en transportes, 16 eventos en enero, 20 lugares a nivel nacional, tambi\u00e9n la tendencia la registra hacia la alza por el incremento que tuvieron en el 2023. En extorsi\u00f3n, seis delitos registrados en enero, 20 lugares a nivel nacional, la tendencia es a la baja, siendo que este es un delito que afecta mucho a la poblaci\u00f3n. Aqu\u00ed el desarrollo de las actividades que buscan darle seguridad a la poblaci\u00f3n ha permitido que los n\u00fameros sean hacia la baja y que tenga un 20 lugar a nivel nacional. El secuestro, solamente hubo un secuestro registrado en enero, tiene el 21 lugar a nivel nacional. Tambi\u00e9n su tendencia es hacia la alza si se registra por los n\u00fameros que tiene, pero el 21 lugar a nivel nacional es tambi\u00e9n parte de ese trabajo que se hace coordinado. Y aqu\u00ed nada m\u00e1s hacer la referencia a como del 22, que fue el a\u00f1o que m\u00e1s tuvieron, el trabajo coordinado, esa direcci\u00f3n en las mesas de seguridad de la gobernadora y la coordinaci\u00f3n de todos los esfuerzos, ha logrado que bajaran en el 23 y en el 24 se sigue trabajando de la misma manera. Delitos de impacto, tenemos cuatro mil 909 delitos registrados en enero, tiene el segundo lugar a nivel nacional y la tendencia es hacia la alza. En la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la administraci\u00f3n y hasta enero, que es la \u00faltima informaci\u00f3n como cite que tenemos del secretariado, el estado tiene el segundo lugar a nivel nacional con 12 mil 825 homicidios, siendo la media nacional de cuatro mil 459. Y de esos homicidios dolosos por cada 100 mil habitantes, el estado se mantiene en segundo lugar, en segundo lugar con 340, siendo la media de 124. Los municipios con mayor incidencia delictiva son, aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina, Tijuana, Mexicali, Ensenada y Playas de Rosarito, concentran el 97 por ciento de lo que es homicidios dolosos, robo de veh\u00edculos y narco menudeo. Pero aqu\u00ed vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina c\u00f3mo tambi\u00e9n hay en estos municipios, que tiene mayor presencia la parte de la seguridad p\u00fablica en el estado. Aqu\u00ed lo vemos, Tijuana, Mexicali y Playas de Rosarito son los municipios que mayor presencia tienen de sus polic\u00edas. Las polic\u00edas, la estatal tiene 817 elementos operativos, es decir, los polic\u00edas que est\u00e1n en contacto con la ciudadan\u00eda trabajando diariamente para generar condiciones de seguridad. La polic\u00eda municipal, 5 mil 181, para hacer un total de 5 mil 998 elementos operativos en el estado que trabajan junto con las fuerzas de seguridad federales y coordinados a trav\u00e9s de lo que mencion\u00e9, la mesa de seguridad. Adelante, por favor. Aqu\u00ed vemos el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea, personal operativo, 4 mil 527 elementos. La Secretar\u00eda de Marina, mil 162. La Guardia Nacional, tres mil 654. Hacen un total de fuerzas federales de nueve mil 343 que sumados a las estatales y municipales, el gran total es de 15 mil 341 elementos operativos. Adicional a este personal, ahorita en la reuni\u00f3n de seguridad ya se tom\u00f3 la determinaci\u00f3n de que se incrementar\u00e1n los efectivos, se reforzar\u00e1 todo este personal operativo con personal de Fuerzas Armadas y de Guardia Nacional. Y llegar\u00e1n al estado mayor n\u00famero de elementos para colaborar con la seguridad de los ciudadanos aqu\u00ed en el estado. Sobre las coordinaciones de la Guardia Nacional, tiene cinco coordinaciones regionales y una coordinaci\u00f3n estatal Aqu\u00ed trabajan los cuatro mil 60 elementos de la Guardia Nacional y donde trabajar\u00e1n las fuerzas que llegar\u00e1n para reforzar todo este trabajo. Las compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional, estos son los programas que hemos desarrollado desde el 19. En el 19 se construy\u00f3 una en Tijuana, en el 20 fueron cinco, Tecate, Mexicali, Ensenada, San Quint\u00edn y Rosarito. En el 22 fueron dos, Tijuana y Mexicali, est\u00e1n totalmente concluidas. Del programa del 23 est\u00e1n consideradas cinco, ya estamos iniciando este programa. Se cedieron cinco instalaciones del Ej\u00e9rcito a la Guardia Nacional para poder tener el despliegue de 18 compa\u00f1\u00edas en el estado. Estas instalaciones cedidas por el Ej\u00e9rcito est\u00e1n en Ensenada, en Mexicali, en San Quint\u00edn, en Tecate y en Tijuana. Sobre la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica, en lo que es el Fondo de Aportaciones para la Seguridad P\u00fablica tenemos 438.1 millones de pesos. En el Fondo de Fortalecimiento de los Municipios y de Marcaciones Territoriales, 3 mil 380.5 millones de pesos. Y en el Fondo para el Fortalecimiento de las Instituciones de Seguridad P\u00fablica, 29.98 millones de pesos. Los aseguramientos que se han llevado a cabo aqu\u00ed en el estado durante toda la administraci\u00f3n son sumamente relevantes. En el Ej\u00e9rcito de Calevantes tenemos enervantes 124 mil 927 kilogramos de marihuana, 3 mil 414 de coca\u00edna, 542 kilos de hero\u00edna, 54 mil 510 kilogramos de metanfetaminas, mil 424 kilogramos de fentanilo, as\u00ed como 12 millones de pastillas de este enervante y 921 ampolletas tambi\u00e9n de este mismo. Veinte laboratorios clandestinos, ocho pistas de aterrizaje, 7 mil 730 detenidos, 17 aeronaves aseguradas, as\u00ed como 5 mil 145 veh\u00edculos terrestres, 18 embarcaciones, 2 mil 670 armas de fuego, 41 granadas, m\u00e1s de 177 mil cartuchos, 11.4 millones de pesos, 17.1 millones de d\u00f3lares asegurados a la delincuencia y recuperados 657 mil 203 litros de combustible. Es un trabajo importante que se ha desarrollado en el estado. En cuanto a alertamientos a\u00e9reos y trabajos de inteligencia a\u00e9rea aqu\u00ed en el estado de Baja California se han tenido 11 alertamientos, 3 trabajos de inteligencia a\u00e9rea y 5 reconocimientos terrestres que nos han permitido asegurar aeronaves, enervantes, armamento y numerario. En cuanto a la b\u00fasqueda y rescate en la administraci\u00f3n se han presentado aqu\u00ed en el estado 623 eventos, han participado 122 elementos del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, de la Secretar\u00eda de Marina y de la Guardia Nacional, asistiendo a mil 132 personas. En cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan DN3, plan de la Guardia Nacional Asistencia y Plan Marina, en el estado ha habido 195 ocasiones en que se han puesto en ejecuci\u00f3n estos planes, asistiendo a seis mil 114 personas. Ha habido huracanes, lluvias fuertes, frentes r\u00edos, derrumbres, incendios forestales y urbanos, explosiones, derrame de sustancias qu\u00edmicas, accidentes. Adicionalmente a estos planes, el plan Marina, la Secretar\u00eda de Marina tiene un programa muy espec\u00edfico en el que se encarga de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso. El programa ha atendido a 60 comunidades, beneficiando a seis mil 957 personas. Aqu\u00ed participan en este programa la Secretar\u00eda de Marina, el INS, la Secretar\u00eda de Salud del Estado y el Bienestar. Otro programa importante en el estado que desarrolla la Secretar\u00eda de Marina es la protecci\u00f3n del medio ambiente marino, principalmente enfocado a la vaquita marina y a la totoaba. Y que el personal que ha estado desplegado haciendo esta actividad, 196 elementos, siete buques y embarcaciones, dos aeronaves y seis veh\u00edculos, han logrado con su trabajo tres objetivos importantes. Primero, revertir el embargo comercial impuesto a M\u00e9xico por parte de la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestre. Tambi\u00e9n frenar el declive de la vaquita marina a trav\u00e9s de un proyecto de sembrado de bloques de concreto en la zona de tolerancia cero, que aqu\u00ed la ven en la l\u00e1mina. Y tambi\u00e9n disminuir el 79 por ciento de la pesca ilegal que se registra en la zona de tolerancia cero. Este es el informe sobre seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado. Muchas gracias. Es todo, se\u00f1or presidente. Bueno, pues vamos a\u2026 nada m\u00e1s si les parece, porque lo estamos haciendo todos los d\u00edas. Estamos hablando de nuestros dirigentes que dieron hasta su vida porque se alcanzara la libertad en nuestro pa\u00eds, la justicia, la democracia, el respeto a nuestra soberan\u00eda. Antes, lo he venido diciendo, se hablaba del fin de la historia durante todo el periodo neoliberal, se procur\u00f3 que nos olvid\u00e1ramos de nuestra fecunda historia pol\u00edtica, de nuestro pasado glorioso, porque M\u00e9xico se fund\u00f3 hace miles de a\u00f1os y somos herederos de grandes civilizaciones que florecieron en todo el territorio nacional desde antes de la llegada de los europeos. Y de ah\u00ed viene lo que somos, eso es lo que nos da identidad y eso tambi\u00e9n nos protege, porque por eso tenemos costumbres, tenemos tradiciones que no se tienen en otros pa\u00edses. Y esas culturas nos han protegido ante calamidades, epidemias, temblores, inundaciones, malos gobiernos, corrupci\u00f3n y siempre nuestro pa\u00eds sale adelante del flagelo, de la violencia, las drogas. Baste decir que nosotros por esas culturas no tenemos tanto vicio por las drogas. Y la explicaci\u00f3n tiene que ver con nuestro pasado, con nuestras costumbres, nuestras decisiones, la importancia que tiene para nosotros la familia, la solidaridad familiar. La familia en M\u00e9xico es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante, esto no sucede en otros lados. Nada m\u00e1s piensen c\u00f3mo est\u00e1n padeciendo nuestros hermanos estadounidenses por el consumo de la droga, que es una pandemia, el consumo del fentanilo, que lleva que pierdan la vida muy lamentablemente 100 mil j\u00f3venes cada a\u00f1o. Y entre otros factores nosotros consideramos que tiene que ver con el hecho de que los j\u00f3venes tienen que abandonar a sus familias desde temprana edad, cosa que no sucede en nuestro pa\u00eds. Aqu\u00ed son otras costumbres, all\u00e1 llegan a los 18 a\u00f1os y ya tienen que abandonar la casa, la familia. Yo le uso el ejemplo de c\u00f3mo hace relativamente poco fueron unos padres, una mam\u00e1, un pap\u00e1, a un juez a denunciar a un hijo porque hab\u00eda cumplido 40 a\u00f1os y no se iba de la casa, le dio la raz\u00f3n a los pap\u00e1s y se fue el hijo. Eso es muy raro en M\u00e9xico. Comentaba yo tambi\u00e9n hace poco que con m\u00ed, con Octavio Moblanco y con la mam\u00e1, hace como un mes que fui a Morelos y sali\u00f3 el tema y hablaba yo de eso y me hac\u00eda se\u00f1as con Octavio que no tratar el tema, porque \u00e9l no est\u00e1 de acuerdo porque son creo que de seis hermanos, hombres, y la mam\u00e1 todav\u00eda tiene ah\u00ed a dos de m\u00e1s de 40 y les llama mis beb\u00e9s y con Octavio est\u00e1 en desacuerdo con eso, pero as\u00ed somos los mexicanos. Por eso tenemos que no dejar de conocer nuestro pasado, de sentirnos orgullosos de d\u00f3nde venimos, de nuestros or\u00edgenes y tambi\u00e9n de nuestra historia pol\u00edtica. Hoy quiero terminar de narrar lo que fue la vida, la obra de Francisco I. Madero, ap\u00f3stol de la democracia. Ya ayer hablamos de c\u00f3mo Madero, un hacendado, toma conciencia de que era necesario en M\u00e9xico por fin. Y lo que ha pasado fue que el pueblo se ha convertido en un pueblo de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, de la democracia, ya de 81 a\u00f1os de edad, ya grande, y ya no regresa porque fallece en 1915, a los 85 a\u00f1os de edad en Par\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n sus restos. Hay quienes sostienen que se deben de traer sus restos porque fue gobernante de M\u00e9xico por bastante tiempo, domin\u00f3 cerca de 34 a\u00f1os, desde luego encabez\u00f3 una dictadura, sufri\u00f3 mucho el pueblo, hubo represi\u00f3n, enquilamiento de comunidades, una guerra de exterminio contra los yaquis, asesinaron a 15 mil yaquis y hubo guerra contra los mayas, los mayos y quiz\u00e1 los yaquis fueron los m\u00e1s porque tambi\u00e9n los desterraron a trabajar como esclavos en el sur del pa\u00eds. Pero Porfirio D\u00edaz tuvo al principio una acci\u00f3n destacada cuando la guerra de reforma y sobre todo cuando la defensa de nuestro pa\u00eds con la invasi\u00f3n francesa. Entonces, hay quienes sostienen que no fue mal gobernante. Yo respeto esa postura, nada m\u00e1s que no la comparto. Si hubiese habido en ese entonces un buen gobierno, no hubiese habido revoluci\u00f3n, pero hay que ser respetuosos sobre todo de los difuntos y s\u00ed tener en cuenta lo que es la historia. Yo escribo en el libro, en este libro que se llama Gracias, que ya es mi \u00faltimo libro, porque me retiro a finales de septiembre, me jubilo y ya es el \u00faltimo libro con prop\u00f3sitos hist\u00f3ricos pol\u00edticos que escribo, ya no voy a escribir estos libros ni voy a tener comunicaci\u00f3n ni voy a participar en ning\u00fan evento p\u00fablico, no aspiro a ser jefe m\u00e1ximo ni a ser l\u00edder moral ni caudillo ni mucho menos cacique. Yo a finales de septiembre me jubilo, ya cierro mi ciclo y estoy contento, ayer lo dec\u00eda porque est\u00e1 garantizado el relevo generacional y me voy a ir con mi conciencia tranquila, con el deber cumplido. Lo que m\u00e1s me satisface hasta ahora es lo que hemos logrado de reducir la pobreza y la desigualdad de nuestro pa\u00eds. Si me preguntan de qu\u00e9 se siente m\u00e1s orgulloso de eso, me siento muy contento y me voy tambi\u00e9n porque ya es bastante tiempo, casi 50 a\u00f1os luchando por ideales, por principios y no hay que sentirse insustituible y mucho menos caer en el necesariato y tambi\u00e9n no tenerle mucho apego ni al dinero ni al poder, porque eso no es la felicidad. La felicidad, como siempre lo hemos dicho, es estar bien con uno mismo, estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo. Madero era un hombre excepcional, por eso es el ap\u00f3stol de nuestra democracia. La Revoluci\u00f3n Maderista fue verdaderamente eficaz. En s\u00f3lo seis meses, a partir del 20 de noviembre de 1910, cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas, se consum\u00f3 el derrocamiento de Porfirio D\u00edaz, de noviembre del 10 a mayo del 11, una batalla nada m\u00e1s, importante la de Ciudad Ju\u00e1rez. Hubo p\u00e9rdida de vidas humanas, 14 mil hombres muertos en los campos de la Revoluci\u00f3n, s\u00f3lo 14 mil hombres, seg\u00fan estim\u00f3 Luis Cabrera en septiembre de 1912. Pero este saldo, por siempre lamentable, resultar\u00eda menor, much\u00edsimo menor al que se registr\u00f3 en las etapas posteriores, a partir de que asesinan a Madero de mucha mayor violencia, precisamente por el golpe de estado. Hasta la llegada de Madero no hay tantos sacrificios, es a partir del asesinato de Madero y de Pino Su\u00e1rez que se desata con m\u00e1s violencia Adem\u00e1s, el dinero utilizado para la Revoluci\u00f3n maderista fue relativamente poco. Desde los primeros d\u00edas del triunfo la Revoluci\u00f3n fue auditada, f\u00edjense eso, en forma rigurosa ninguna otra en el mundo, se audit\u00f3 lo que cost\u00f3 la Revoluci\u00f3n maderista. Cost\u00f3 642 mil 195 pesos de entonces, de los cuales 358 mil se destinaron a la compra de las municiones y equipos. El monto total fue reconocido por el gobierno interino, que respetando el acuerdo del 31 de mayo de 1911 en Ciudad Ju\u00e1rez, se le entreg\u00f3, el gobierno entreg\u00f3 a Gustavo a Madero ese monto, los 642 mil 195 pesos. Y Gustavo Madero procedi\u00f3 a devolver ese dinero a los aportantes, a los que hab\u00edan participado con dinero para que se hiciera la Revoluci\u00f3n en contra de Porfirio D\u00edaz. Nunca se pudo comprobar que la Revoluci\u00f3n maderista recibiera fondos de empresas de Estados Unidos, como denunciaron sus adversarios. En suma, la libertad se hab\u00eda conquistado sin muchos problemas, los da\u00f1os a los activos productivos fueron m\u00ednimos, se respetaron la vida y los intereses de los extranjeros, no hubo fuga de capital, ni se debilit\u00f3 la hacienda p\u00fablica. Un mes despu\u00e9s de la entrada de Francisco y Madero a la Ciudad de M\u00e9xico, se informa que el corte de caja practicado en la Tesorer\u00eda General arroja una existencia de 63 millones 70 mil pesos, una vez cubiertos los gastos extraordinarios, 63 millones de pesos en caja despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n. Sin embargo, el trabajo que se ten\u00eda que hacer para desmontar al viejo r\u00e9gimen y cumplir con las demandas de democracia y justicia estaba a\u00fan por comenzar. La famosa carta abierta del 27 de abril de 1911 de Luis Cabrera a Madero recomend\u00e1ndole ir al fondo lo dice todo. La met\u00e1fora que utiliza es cruda y dram\u00e1tica, dice Luis Cabrera. Las revoluciones son siempre operaciones doloros\u00edsimas para el cuerpo social, pero el cirujano tiene de todo el deber de no cerrar la herida antes de haber limpiado la gangrena. La operaci\u00f3n, necesaria o no, ha comenzado. Usted abri\u00f3 la herida y usted est\u00e1 obligado a cerrarla, pero hay de usted se ha cobardado ante la vista de la sangre o conmovido por los gemidos de dolor de nuestra patria cerrada precipitadamente la herida sin haberla desinfectado y sin haber arrancado el mal que se propuso usted extirpar, el sacrificio habr\u00eda sido in\u00fatil y la historia maldecer\u00eda el nombre de usted, no tanto por haber abierto la herida, sino porque la patria seguir\u00e1 sufriendo los mismos males que ya daba por curados y continuar\u00eda adem\u00e1s expuesta a reca\u00eddas cada vez m\u00e1s peligrosas y amenazas de nuevas operaciones cada vez m\u00e1s agotantes y cada vez m\u00e1s dolorosas. Hasta ah\u00ed la cita. A\u00fan cuando el tiempo le dio la raz\u00f3n al licenciado Blasu Urrea, sin\u00f3nimo de Luis Cabreras, en el sentido de que las rebeliones armadas se sucedieron una tras otra y nunca dej\u00f3 de correr la sangre, la maldici\u00f3n no recay\u00f3 en Madero, al contrario, y no s\u00f3lo por su sacrificio, sino por su proceder limpio y transparente como ser humano y hombre p\u00fablico, ha sido juzgado por el Tribunal de la Historia y ha sido colocado en el lugar que le corresponde entre los grandes h\u00e9roes de M\u00e9xico. Ya desde la campa\u00f1a electoral su principal ofrecimiento al pueblo de M\u00e9xico fue hacer efectivo el derecho a la libertad y en eso cumpli\u00f3 con creces. Como dirigente y mandatario, siempre luch\u00f3 por alcanzar ese ideal que, seg\u00fan sus convicciones, traer\u00eda aparejada la prosperidad y la paz. Es cierto, cometi\u00f3 errores y no supo entender y enfrentar el problema agrario, pero m\u00e1s all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3 como nadie a su \u00e9poca. Fue un visionario genial, un idealista extraordinario, v\u00edctima del atraso c\u00edvico del pa\u00eds y de que entra\u00f1aba derrumbar a un r\u00e9gimen tan impenetrable y pervertido como el de Porfirio D\u00edaz para construir una Rep\u00fablica Democr\u00e1tica. Para terminar, en la conspiraci\u00f3n contra Madero del golpe y el asesinato del presidente y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez el 23 de febrero de 1913, adem\u00e1s de los oligarcas del antiguo r\u00e9gimen porfirista y de Victoriano Huerta y sus chacales, particip\u00f3 siempre con una actitud destacada e influyente el representante del gobierno de Estados Unidos En nuestro pa\u00eds, Henry Wilson, a quien nunca se debe olvidar por ser el embajador m\u00e1s siniestro que se haya padecido en M\u00e9xico en 200 a\u00f1os de relaciones diplom\u00e1ticas entre nuestros pa\u00edses, no ha habido ning\u00fan embajador m\u00e1s perverso que Wilson. El asesinato del ap\u00f3stol de la democracia lo traman los generales Huerta, Blanquet, Mondrag\u00f3n y F\u00e9lix D\u00edaz. Ellos se encargan de escoger al autor material del crimen y la decisi\u00f3n recae en el mayor de rurales, Francisco C\u00e1rdenas, que hab\u00eda operado contra las fuerzas magonistas encabezadas por Santana Rodr\u00edguez, conocido como Santan\u00f3n, en el sur de Veracruz en 1910. Y tambi\u00e9n este chacal, Francisco C\u00e1rdenas, hab\u00eda combatido en 1912 a los rebeldes zapatistas de Iztapan de la Sal en el estado de M\u00e9xico. Francisco C\u00e1rdenas, dice el maestro Taracena, que fue un historiador, pidi\u00f3 que la orden se la diera directamente Huerta, por lo que fue conducido a la oficina donde estaba Huerta, quien le ofreci\u00f3 una copa de co\u00f1ac el 22 de febrero por la noche. Luego de cuatro d\u00edas de cautiverio en la intendencia del Palacio Nacional, esa intendencia ya se convirti\u00f3 en un recinto para rendir permanentemente honores a Madero, ya se conoce la intendencia de la tradici\u00f3n y se reconstruy\u00f3 de c\u00f3mo estuvo ah\u00ed cuatro d\u00edas encerrado en esa intendencia el presidente Madero y el vicepresidente Pino Su\u00e1rez. El 22 de febrero, en la madrugada, son despertados para ser trasladados a la penitencier\u00eda, se visten apresuradamente el presidente, el vicepresidente y se despiden de \u00c1ngeles, general Felipe \u00c1ngeles estaba tambi\u00e9n con ellos, pero al general \u00c1ngeles no lo ejecuta. Con un adi\u00f3s, mi general Madero, C\u00e1rdenas y el cabo segundo de rurales, Francisco Galde, a un autom\u00f3vil tripulado por se\u00f1or Romero y Pino Su\u00e1rez sube a otro veh\u00edculo. Al llegar a la esquina oriente de la penitencier\u00eda, C\u00e1rdenas le ordena a Madero que baje del auto y all\u00ed le dispara dos tiros en la nuca, en tanto que Figueroa y Pimienta, tomando la detonaci\u00f3n como se\u00f1al, acribillan al licenciado Pino Su\u00e1rez. Con estos cobardes asesinatos, como ya lo dije, inicia lo que unos d\u00edas antes le hab\u00eda confesado Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez al embajador de Cuba, Manuel M\u00e1rquez Starly, quien nos acompa\u00f1\u00f3 una noche de las cuatro, fue a dormir con ellos y platicaron el embajador de Cuba y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez, vicepresidente. Lo que ahora, como ya les dije, es un memorial recordando a Madero y a Pino Su\u00e1rez en esa llamada intendencia de la tradici\u00f3n. Dec\u00eda Pino Su\u00e1rez en esa pl\u00e1tica al embajador de Cuba, yo no creo como el se\u00f1or Madero que el pueblo derroque a los traidores para rescatar a su leg\u00edtimo mandatario. Lo que el pueblo no consentir\u00e1 es que nos fusilen, dec\u00eda Pino Su\u00e1rez acerca de la actitud que pod\u00eda tomar el pueblo de M\u00e9xico en ese entonces. Agradece el pueblo de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria para lo primero, pero le sobra coraje y pujanza para lo segundo. O sea, no van a venir a pedir que nos liberen, pero si nos asesinan el pueblo no lo va a permitir. Y as\u00ed sucedi\u00f3, se cumpli\u00f3 la profec\u00eda y a partir de ese asesinato el fuego de la revoluci\u00f3n envolvi\u00f3 a todo el pa\u00eds y tard\u00f3 a\u00f1os causando destrucci\u00f3n y desgracias, nada m\u00e1s que esa revoluci\u00f3n no fue en vano. Gracias a esa revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 mucho, sobre todo en el terreno social, en la atenci\u00f3n a los campesinos, en garantizar el derecho de la tierra a los campesinos en mejores condiciones laborales para los obreros y en todo lo que la justicia social. Esto es Madero. Ma\u00f1ana vamos a tratar lo que fue la actitud de Francisco Villa despu\u00e9s del asesinato de Madero, Francisco Villa, el revolucionario del pueblo. Ya terminamos. Uno y uno, \u00bfno? \u00c1ndale, pues. De ac\u00e1 tambi\u00e9n. \u00c1ndale, pues. Vamos. Adem\u00e1s, ah\u00ed est\u00e1 bien. \u00bfEres de\u2026? Valle, Valle. \u00bfLe funcion\u00f3? Baja California. Buenos d\u00edas. Mireia Cuellar, de La Jornada en Baja California. Presidente, bueno, en otro momento nos platica porque en ese momento no matan al general Felipe \u00c1ngeles, pero como pregunta yo, a m\u00ed me parece muy interesante esta nota que da la gobernadora de mil 300 millones de d\u00f3lares para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California. Usted hab\u00eda dicho que con la planta que se estaba construyendo en Sonora se iba a conectar Baja California porque somos el \u00fanico estado del pa\u00eds que no pertenece al sistema. Quisiera si nos pudiera comentar un poco m\u00e1s de c\u00f3mo va a ser esta conexi\u00f3n o c\u00f3mo va a ser esta generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California. Esa ser\u00eda mi primera pregunta local y la segunda ser\u00eda, pues, por supuesto, la decisi\u00f3n ayer de la Corte sobre los impuestos del se\u00f1or Salinas-Priego. Bueno, me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed, saber de ti, porque llevas muchos a\u00f1os en el periodismo, muchos a\u00f1os. F\u00edjate que lo de Felipe \u00c1ngeles es interesante, no quiso huerta asesinarlo porque el general Felipe \u00c1ngeles ten\u00eda mucha simpat\u00eda en el Ej\u00e9rcito, fue director del Colegio Militar y era un revolucionario de mucho prestigio. Al final, aunque no lo asesinaron, \u00e9l tom\u00f3 la decisi\u00f3n de vincularse a lo que se conoce como la Divisi\u00f3n del Norte, encabezada por Francisco Villa y antes tambi\u00e9n perteneciendo al Ej\u00e9rcito. Cuando lo env\u00edan con el presidente interino de la barra a combatir a los zapatistas, \u00e9l se porta muy bien con ellos, muy distinto a lo que hac\u00eda Huerta en ese entonces y otros generales que arrasaban los pueblos, quemaban los pueblos de Morelos, el general \u00c1ngeles fue muy respetuoso. Entonces, parte de la explicaci\u00f3n es esa, ten\u00edan gran prestigio en el Ej\u00e9rcito. Las preguntas son muy buenas acerca de lo de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. Se est\u00e1 trabajando aqu\u00ed la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Primero comentarles que se va a interrelacionar todo el sistema el\u00e9ctrico porque no hab\u00eda se est\u00e1 construyendo, planta solar en Sonora, en Pe\u00f1asco, se va a traer la l\u00ednea desde Pe\u00f1asco hasta Baja California. Pero adem\u00e1s de que esa planta ya inauguramos, incluso la primera etapa, \u00bfsabes c\u00f3mo se va a llamar?, \u00bfc\u00f3mo se llama ya esa planta?, \u00bfse llama como dirigente del movimiento democr\u00e1tico de electricistas? Galv\u00e1n. Galv\u00e1n, Rafael Galv\u00e1n, te los ped\u00ed al licenciado Bartlett y a los l\u00edderes sindicales, y as\u00ed se va a llamar, Rafael Galv\u00e1n. Entonces, va a ser la planta fotovoltaica m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, esa planta, incluye la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de transmisi\u00f3n para Baja California. Pero adem\u00e1s aqu\u00ed se est\u00e1n construyendo tres plantas de ciclo combinado tambi\u00e9n para producir energ\u00eda el\u00e9ctrica aqu\u00ed, en Mexicali y otras en San Luis, R\u00edo, Colorado, que es el l\u00edmite. Me gustar\u00eda que mientras contestamos otras preguntas, se le hable al licenciado Bartlett y lo entrevistamos. Aqu\u00ed lo entrevistamos, que nos explique, porque es muy buena noticia. Durante muchos a\u00f1os no hab\u00eda conexi\u00f3n con la red nacional, Baja California, ahora lo Y s\u00ed, estas plantas de ciclo combinado significan una inversi\u00f3n de mil 300 millones de d\u00f3lares. \u00bfUna vacuna que se est\u00e1 dando? No, ya est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n. Lo que nos tiene que decir ahora el licenciado Bartlett es cu\u00e1ndo se termina, cu\u00e1ndo se pueden inaugurar. Ahora no se puede, porque hay veda, si se est\u00e1n ya por terminarse, tendr\u00edamos que esperar a finales de mayo. Pero a ver si est\u00e1 y le subimos el volumen. \u00bfPero se ha resucitado, presidente? Y ya se autoriz\u00f3, eso s\u00ed lo puedo decir, ya hay un decreto que firm\u00e9 para el subsidio que incluye Baja California. \u00bfPermanente? S\u00ed, firm\u00e9 el decreto porque se firmaba cada a\u00f1o un acuerdo de Hacienda y ya con el decreto es un acuerdo para que quede permanente. \u00bfCu\u00e1l es la otra pregunta que me hiciste? Lo de el asunto que resolvi\u00f3 la Corte ayer. Quiero decir que no es el paquete que est\u00e1 todav\u00eda en el Tribunal de Distrito, ese es un paquete de m\u00e1s de 20 mil millones de pesos, eso todav\u00eda no se resuelve. Y en este caso hay versiones encontradas, lo de ayer es otra operaci\u00f3n del pago de impuestos en total, el total play de mil 300, dos mil 66 millones. Y lo \u00fanico que se quit\u00f3 de acuerdo a la resoluci\u00f3n de seis temas, cinco, la Corte se le dio la raz\u00f3n al SAT y uno a la empresa, de modo que no van a ser dos mil 600 millones, hay una quita de 600, pero no significa que no se va a pagar, significa que de los dos mil 300 hay una quita de 600, o sea, seg\u00fan entendemos tienen que pagar mil 700 millones de pesos. Es que no est\u00e1 muy claro sobre qu\u00e9 fue lo que resolvieron, a ver si ma\u00f1ana ya nosotros informamos. Sin el \u00e1nimo de polemizar ni de pelearnos es nada m\u00e1s para que se informe este caso y s\u00ed aclarar que no tiene que ver con el otro tema que est\u00e1 pendiente, que yo espero que los magistrados del Poder Judicial resuelvan este paquete de alrededor de 22 mil millones de pesos que viene desde el gobierno de Fox, viene este litigio sobre estos impuestos. \u00bfYa est\u00e1? Licenciado Bartlett. S\u00ed, se\u00f1or presidente, a sus \u00f3rdenes. Aqu\u00ed casi no nos est\u00e1n escuchando. Pero le intentamos, presidente. Bueno, la verdad es que s\u00ed nos est\u00e1n escuchando y queremos hacerle algunas preguntas. S\u00ed, se\u00f1or, listo. \u00bfQu\u00e9 significa el que se est\u00e1 construyendo la planta solar en Pe\u00f1asco y que al mismo tiempo esa energ\u00eda se va a trasladar, se va a transportar hasta Baja California? Porque de acuerdo al plan se tiene pensado crear una l\u00ednea de conducci\u00f3n especial para comunicar a Baja California con todo el sistema nacional de electricidad. \u00bfQu\u00e9 nos puede decir primero sobre eso? Bueno, se\u00f1or presidente, ese es un hecho hist\u00f3rico, porque Baja California ha estado separado al sistema nacional. No lo escucho, perm\u00edtame, perm\u00edtame. Un segundo. Perm\u00edtanos. Cuando se est\u00e1 integrando el sistema nacional, la electricidad puede venir de cualquier lado y se entiende en todas las asociaciones de la Rep\u00fablica. Ese paso que es que la planta corpor\u00e1tica, que es la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, ya construyendo muy avanzado una l\u00ednea de conducci\u00f3n de la electricidad, una l\u00ednea que va por toda la zona pegada al mar de Cort\u00e9s y pasa por el desierto y llega a Mexicali, a un lugar que se llama Cucap\u00e1. Ya hay Mexicali. Eso puede ya integrar a Baja California y seguir hasta la frontera. Es una integraci\u00f3n muy importante de esa regi\u00f3n. A ver, rep\u00edtanos. \u00bfNo estaba conectado Baja California? Baja California era, se llamaba un sistema aislado, sino estaba conectado con el sistema nacional el\u00e9ctrico. Y eso significaba que Baja California ten\u00eda que como \u00fanica la electricidad que ten\u00eda en el lugar. Cuando est\u00e1 toda la intercomunicaci\u00f3n nacional, la electricidad se maneja en todo el pa\u00eds. No tiene que estar nada m\u00e1s en una regi\u00f3n. Esta integraci\u00f3n le da una seguridad a toda esa zona que tiene un gran crecimiento de demanda el\u00e9ctrica. Bueno, la otra pregunta. Adem\u00e1s de esa obra, \u00bfse est\u00e1n construyendo unas plantas en Mexicali? Adem\u00e1s, s\u00ed. \u00bfQu\u00e9 nos puede decir? Esas plantas vienen para atender toda la regi\u00f3n que demanda mucha electricidad. Estamos construyendo cinco plantas, tres de tres, una aeroderivada que es m\u00e1s peque\u00f1a y otra tecnolog\u00eda que se llama de combusti\u00f3n interna. Esas plantas de combusti\u00f3n interna tienen la ventaja, son como motores, motores enormes de los de coche. Esas plantas tienen la ventaja de que inmediatamente se ponen a funcionar. Las otras, las de ciclo combinado que tenemos dos que son m\u00e1s potentes todav\u00eda, pero tardan en echar andar para producir la luz. O sea, estamos combinando los dos tipos de tecnolog\u00eda y todo eso en la zona de Mexicali que est\u00e1 adquiriendo un enorme potencial. Adem\u00e1s, estamos construyendo una l\u00ednea, estamos, una l\u00ednea muy importante por todo el Pac\u00edfico que va a poder sacar esa electricidad hacia el centro del pa\u00eds. O sea, Mexicali se est\u00e1 convirtiendo en un centro muy importante de distribuci\u00f3n de electricidad. Una pregunta m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1nto es la inversi\u00f3n en Mexicali y c\u00f3mo est\u00e1 cerca tambi\u00e9n en San Luis R\u00edo, Colorado, en los l\u00edmites de Sonora con Baja California? \u00bfCu\u00e1l es la inversi\u00f3n exacta de todas? S\u00ed. \u00bfTodas son? Son dos mil 100 millones de d\u00f3lares. Dos mil 100 millones de d\u00f3lares, se\u00f1or presidente. \u00bfCu\u00e1nto es nada m\u00e1s en Mexicali? Mil 300 millones. Mil 300 millones en Mexicali. \u00bfDe pesos o d\u00f3lares? De d\u00f3lares, presidente. Mil 300 millones de d\u00f3lares. Es que ya el peso va a estar m\u00e1s fuerte que el d\u00f3lar, dentro de poco. Bueno, pues entonces empezaremos a construir en pesos, pero ahorita el d\u00f3lar es el que contratamos, fue d\u00f3lares. Bueno, licenciado, muchas gracias por la informaci\u00f3n. Ah, perm\u00edtame, perm\u00edtame, perm\u00edtame. \u00bfCu\u00e1ndo terminan? S\u00ed, se\u00f1or presidente. \u00bfCu\u00e1ndo terminan? Mire, se\u00f1or presidente, est\u00e1 pr\u00e1cticamente, tres est\u00e1n terminadas, las de combusti\u00f3n interna y aeroderivadas. Las dos de ciclo combinado, que se llaman as\u00ed porque genera con combustible y luego con vapor, con el mismo vapor que genera. Esas dos est\u00e1n listas. Yo creo que est\u00e1n listas en septiembre para inaugurarse. Bueno, el contrato nos pide, el contrato termina un poco m\u00e1s adelante, pero eso es para hacer las gestiones de conexi\u00f3n, pruebas, etc\u00e9tera. Estar\u00e1n pr\u00e1cticamente terminadas en septiembre, se\u00f1or presidente. Bueno, \u00bfme puedo comprometer a que vamos a venir a inaugurarlas en septiembre antes de que yo termine mi mandato? S\u00ed, se\u00f1or, ah\u00ed estaremos. Bueno, ya quedamos. Eso es el compromiso. Un abrazo, iniciado. Gracias, se\u00f1or presidente, a sus \u00f3rdenes. Adi\u00f3s, adi\u00f3s. V\u00e1monos ya, v\u00e1monos ahora. Vamos a la derecha. A ver, t\u00fa primero. No, ustedes est\u00e1n a la izquierda. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, gobernadoras, secretarias, secretarios. Buenos d\u00edas a todos y a todas. Diego Elias Cedillo, del Sistema Informativo de Tabasco, dio la presente. Se\u00f1or presidente, quiero aprovechar que estamos aqu\u00ed en la frontera del pa\u00eds, en la frontera norte para tocar el tema de Estados Unidos. Ayer, bueno, en esta semana se dio a conocer que ya los candidatos, los eventuales candidatos para las siguientes elecciones son el presidente Biden y el expresidente Donald Trump. Preguntarle, presidente, \u00bfcu\u00e1l es la opini\u00f3n que usted le merece que Donald Trump nuevamente pueda ser presidente de Estados Unidos? En sus m\u00faltiples libros usted ha narrado que hubo una buena relaci\u00f3n, pero \u00bfcree que bajo este escenario internacional pueda haberse afectado, por ejemplo, la relaci\u00f3n peso-d\u00f3lar o podr\u00eda tensarse en un momento dado la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos? Gracias, presidente. No, yo pienso que llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos. Esto es muy importante que lo sepan en Baja California y nuestros paisanos que viven, honradamente en California, en Estados Unidos. Es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno estadounidense, lo fue con el gobierno del presidente Trump, no tuvimos problemas, s\u00f3lo uno que \u00edbamos a dirimir aqu\u00ed precisamente en Baja California, en Tijuana, afortunadamente se resolvi\u00f3 porque \u00e9l hab\u00eda decidido poner aranceles a mercanc\u00edas mexicanas que se exportan a Estados Unidos en forma unilateral, tom\u00f3 esa decisi\u00f3n, nosotros no estuvimos de acuerdo. Sin embargo, hubo di\u00e1logo y llegamos a un acuerdo que se hizo en el que se hab\u00eda presentado y se alej\u00f3 esa amenaza y fueron m\u00e1s las cosas buenas para los dos pueblos, tanto para Estados Unidos como para M\u00e9xico, que las diferencias que tuvimos con el presidente Trump y con el presidente Biden tambi\u00e9n. Muy buena relaci\u00f3n. Que aprovecho para recordar qu\u00e9 estamos planteando, no s\u00f3lo para los dem\u00f3cratas, tambi\u00e9n para los republicanos. Estamos planteando que se regularice la situaci\u00f3n de m\u00e1s de cinco millones de mexicanos que viven, trabajan, aportan al desarrollo de Estados Unidos y no tienen nacionalidad, es decir, no les han reconocido su nacionalidad, son m\u00e1s de cinco millones. Ahora que est\u00e1n las campa\u00f1as, me gustar\u00eda escuchar de alguno de los candidatos un planteamiento en ese sentido. Ser\u00eda muy bien visto por toda la comunidad mexicana hispana no olvidar que ya son nuestros paisanos, tanto los que vean tiempo viviendo en Estados Unidos como sus hijos que ya nacieron all\u00e1, ya la poblaci\u00f3n mexicana de origen mexicano es de que ya se d\u00e9cen 40 millones de habitantes. A veces eso se olvida, luego siguen nuestros hermanos puertorrique\u00f1os, son cinco millones, nuestros hermanos cubanos son cuatro millones, ahorro los mexicanos, 40 millones de habitantes Cuando me entrevist\u00e9 la \u00faltima vez con el presidente, bueno, no la \u00faltima vez, cuando la cumbre en la Ciudad de M\u00e9xico con el presidente de Estados Unidos, con el primer ministro de Canad\u00e1, Trudeau, lo primero que me dijo el presidente Biden cuando lo fui a recibir al aeropuerto, me invit\u00f3 a que lo acompa\u00f1ara en su carro hasta el hotel y platicamos en el carro. Lo primero que me dijo fue que buscaban con nosotros una relaci\u00f3n de respeto y un pie de igualdad y que entre otras cosas, de cada 100 ni\u00f1os que estudian en Estados Unidos, ya 24 de cada 100 hablaban castellano en Estados Unidos. Entonces, s\u00ed hay una relaci\u00f3n muy estrecha, el presidente Biden ha sido muy consecuente. Ahora que est\u00e1 intentando presentar una iniciativa de reforma migratoria, se comprometi\u00f3 a que de enviar a la iniciativa, que entrara la discusi\u00f3n, iba a pedirnos nuestro punto de vista que de manera muy respetuosa, muy respetuosa, dijimos que no est\u00e1bamos de acuerdo con esa iniciativa. Sin embargo, ellos son libres, es un pa\u00eds como el nuestro, soberano. Y le hicimos una contrapropuesta que tiene que ver con esto de la regularizaci\u00f3n, tambi\u00e9n y con el que se ayude en el tema migratorio a pa\u00edses que sus pueblos tienen que salir por necesidad, porque no tienen otra opci\u00f3n, no tienen otra alternativa. Es el caso de pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, del Caribe, la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil de Hait\u00ed, y que pens\u00e1bamos nosotros que deb\u00edan destinarse para apoyar a estos pueblos pobres, alrededor de 20 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, porque Estados Unidos, el gobierno de Estados Unidos no apoya a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, del Caribe desde que lo hizo el presidente Kennedy con la Alianza para el Progreso. No ha habido un plan de apoyo a pa\u00edses pobres de Am\u00e9rica Latina y del Caribe, y que esto ayudar\u00eda mucho a atemperar el fen\u00f3meno migratorio, es atender las causas, porque la gente no sale de sus comunidades, de sus pueblos por gusto, lo hacen por necesidad. Eso lo tratamos, tratamos tambi\u00e9n el tema de las drogas, lo del fentanilo, con la disposici\u00f3n nuestra de ayudar en todo, porque es un asunto humanitario, es un asunto muy grave que est\u00e1n ellos enfrentando y nosotros estamos comprometidos a ayudar para que no se est\u00e9 traficando con estas drogas que son muy destructivas y est\u00e1n afectando mucho. Y tratamos otros temas, por ejemplo, lo del control de las armas. Aqu\u00ed el general tiene los datos m\u00e1s frescos, pero creo que se han decomisado como 50 mil armas de contrabando, armas que entran de Estados Unidos y no hay ning\u00fan control en Estados Unidos. \u00c9l entiende bien esto, el presidente Biden ha estado insistiendo en que se regularice todo lo que es la venta de las armas y as\u00ed hemos estado tratando otros temas. No vamos a cometer el error que se cometi\u00f3 en el pasado de apoyar a ning\u00fan candidato de Estados Unidos. Esa es una decisi\u00f3n que corresponde a los ciudadanos de Estados Unidos. Nosotros nos reservamos el derecho de hacer cuestionamientos cuando se le falte el respeto al pueblo de M\u00e9xico, sea quien sea. Si no se respeta a los mexicanos vamos a estar denunciando. Los que ponen alambradas y act\u00faan de manera inhumana en contra de los migrantes, esos que amenazan con invadir, eso s\u00ed, los vamos a llamar por su nombre y les vamos a pedir a nuestros paisanos con todo respeto que tomen en cuenta esa actitud anti mexicana. Y nada m\u00e1s les vamos a decir que el que no quiere a su patria no quiere a su madre. Que se recuerde eso para que nos respeten como nosotros vamos a respetar siempre a quienes viven en otros pa\u00edses y tienen otros gobiernos. La pol\u00edtica de M\u00e9xico siempre va a ser de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos. Gracias, presidente. En otro tema y aprovechando la presencia del Gabinete de Seguridad, dos puntos muy b\u00e1sicos. El primero es conocer el estatus de la regularizaci\u00f3n de los autos de procedencia extranjera. Juntualmente aqu\u00ed en Baja California tengo entendido que es uno de los estados m\u00e1s beneficiados, a ver si va a continuar el programa. No s\u00e9 si la Pues puede ser Rosaizela. Y a m\u00ed me gustar\u00eda que tambi\u00e9n escuch\u00e1ramos al almirante Ojeda sobre este tema, sobre los laboratorios que estamos destruyendo de fentanilo, de qu\u00edmicos. \u00c9l tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este caso. Y que Rosaizela nos explique sobre la regularizaci\u00f3n de los carros. \u00bfD\u00f3nde? Le estaba diciendo que era el mejor sitio. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos. Respecto al servicio, al programa que se da sobre la regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera, tenemos buenas noticias. El informe, si me pueden ayudar, dice que desde el 19 de marzo del 2022 que inici\u00f3 pasado se han regularizado 2.137.166 veh\u00edculos. De procedencia extranjera usados modelos anteriores a 2017, hay que decirlo. No se trata de que con este programa se regularicen veh\u00edculos nuevos, todos son anteriores a 2017. Y decir que se paga por este servicio, por esta regularizaci\u00f3n de un monto de 2.500 pesos por cada veh\u00edculo que se regulariza. Se cumplen los requisitos de los documentos que solicitan en estos m\u00f3dulos del repube. \u00bfY a qu\u00e9 nos ayuda este servicio que se da sobre la regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera? Uno, a que tengan certeza jur\u00eddica los propietarios que los utilizan para trabajar, para ir al campo, en fin. La otra situaci\u00f3n que es lo que le importa mucho al Gabinete de Seguridad es que haya una certeza, un control sobre cada veh\u00edculo que ya tenga una placa y que est\u00e9 debidamente documentado. Entonces, la certeza jur\u00eddica evita todo tipo de actos indebidos de autoridades cuando ven un veh\u00edculo que no est\u00e1 en buenas condiciones. Entonces, decir en este informe, la p\u00e1gina que sigue, por favor, Baja California tiene 10 m\u00f3dulos instalados en los municipios de aqu\u00ed y a la fecha lleva 333,643 veh\u00edculos regularizados. Lo que ha tenido esta entidad, 834,107,500 recursos que son utilizados por el gobierno del estado para dar una pavimentaci\u00f3n en los diferentes municipios, en las calles, en las calles que se presentan en las calles y es decir, como dijo el presidente Obrador, para tapar baches. Yo agradecer a la gobernadora su inter\u00e9s siempre que ha tenido con este programa y que estas tres entidades que se ven aqu\u00ed Tamaulipas, Chihuahua y Baja California, entidades, el\u6536\u770b en Colombia y por lo tanto de ingresos que tienen estas entidades. Entonces, va bien el programa, presidente, y se va a concluir hasta que termine las administraciones, como el presidente nos ha dado esta instrucci\u00f3n. Eso ser\u00eda. Con referencia a su pregunta de lo que se dice que el fentanilio y las armas entran como si fuera con una gran facilidad, pero primero que nada no valoran nuestro trabajo \u00bfLe pica los comentarios como por si quer\u00edan? No le puedo decir eso, pero si tienen pruebas que lo presenten, es muy sencillo, no nada m\u00e1s acusar por acusar. \u00bfTienen el video? Desde todos los \u00e1mbitos, este flagelo que est\u00e1 cobrando miles de vidas de hombres y mujeres j\u00f3venes en Estados Unidos y Canad\u00e1, que mueren r\u00e1pidamente a causa del consumo de las drogas sint\u00e9ticas, aunque el origen de esta pandemia es la desintegraci\u00f3n familiar por la falta de valores sociales y culturales. En M\u00e9xico no queremos que nuestros j\u00f3venes caigan en el consumo de estas sustancias, de reyes es una gran falacia, porque en la realidad quienes se eligen ese camino sufren y pierden su libertad, sus sue\u00f1os y viven perseguidos y a la sombra. La felicidad est\u00e1 en trabajar honradamente y con dignidad, porque los lujos que se obtienen por la ruta de la criminalidad son pasajeros. En M\u00e9xico estamos convencidos de que la violencia genera m\u00e1s del estado mexicano mediante las acciones siguientes. drogas sint\u00e9ticas con el empleo de sustancias comerciales como cloro, cianuro de sodio, \u00e1cido mori\u00e1tico y \u00e1cido sulf\u00farico, ya que estas drogas generan mayores ganancias, adicci\u00f3n, menor inversi\u00f3n y tiempo en su fabricaci\u00f3n, sin embargo tambi\u00e9n son m\u00e1s detalhes. Esta modificaci\u00f3n en la producci\u00f3n y venta de estupefacientes se ve reflejada en los tiempos y costos de producci\u00f3n. Por ejemplo, un kilo de marihuana se produce en cinco o seis meses y se vende entre 50 y 160 d\u00f3lares en las calles de Los \u00c1ngeles, California, en tanto que un kilo de fentanilo se elabora en horas y su valor en el mercado es de 5 mil d\u00f3lares en M\u00e9xico y 200 mil d\u00f3lares en Estados Unidos. Es por ello que en la presenta administraci\u00f3n se reorientaron los esfuerzos de las dependencias participantes para atender esta problem\u00e1tica, concentrando el mayor esfuerzo a partir del 2022 en Sinaloa, Jalisco, Michoac\u00e1n y Guerrero, en la b\u00fasqueda y destrucci\u00f3n de laboratorios clandestinos de droga sint\u00e9tica, sin dejar de atender la erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de nervantes. Esta problem\u00e1tica tambi\u00e9n demand\u00f3 la necesidad de controlar y acotar el suministro de sustancias qu\u00edmicas con que se elaboran estas drogas, principalmente los precursores qu\u00edmicos ligados con la industria farmac\u00e9utica. Los precursores qu\u00edmicos tienen su origen en pa\u00edses de Asia y 47% de estos ingresan a M\u00e9xico provenientes de Estados Unidos mediante el empleo de diferentes rutas a\u00e9reas, terrestres y mar\u00edtimas. Es por eso que la coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n interinstitucional ha sido reforzada mediante acciones para verificar y dar seguimiento al uso de sustancias qu\u00edmicas susceptibles de ser empleadas en la producci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas conforme a las atribuciones y en apego a la legislaci\u00f3n correspondiente. En 2023 se reform\u00f3 la Ley Federal para el Control de Precursores Qu\u00edmicos y la Ley General de Salud, mismas que contribuyen a prevenir la producci\u00f3n il\u00edcita de drogas sint\u00e9ticas, de tal manera que se implementaron como \u00fanicas v\u00edas de ingreso de precursores qu\u00edmicos a nuestro pa\u00eds cuatro aduanas, Veracruz, Manzanillo, Nuevo Laredo y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles. Con el objetivo de contar con herramientas tecnol\u00f3gicas que coadyuven al control de sustancias qu\u00edmicas, M\u00e9xico ha impulsado la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de plataformas sistematizadas a trav\u00e9s de las cuales se facilita el seguimiento de precursores. En este sentido destacan el sistema integral de sustancias y el sistema de control de precursores qu\u00edmicos, los que facilitan las labores de seguimiento de forma sistematizada en tiempo real al interior del pa\u00eds entre las dependencias y agencias reguladoras. Por otra parte, para que los laboratorios clandestinos funcionen, requieren ubicarse en \u00e1reas con fuentes de agua, preferentemente en \u00e1reas rurales, aislados de v\u00edas de comunicaci\u00f3n y con espacios para ocultar los precursores qu\u00edmicos. Es por esto que las instituciones de los tres niveles de gobierno, con apoyo de las Fuerzas Armadas, llevan a cabo operaciones para su busca, localizaci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n en las entidades federativas con alta incidencia delictiva asociada al narcotr\u00e1fico, principalmente en Sinaloa, Durango, Michoac\u00e1n, Jalisco, Sonora y Baja California. Es de resaltar que, como parte del fortalecimiento de la estrategia de seguridad, las Fuerzas Armadas mantienen empe\u00f1ados m\u00e1s de 7 mil elementos en el combate a la elaboraci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas, toda vez que a partir del inicio de la presenta administraci\u00f3n se ha incrementado de manera significativa la localizaci\u00f3n y aseguramiento de laboratorios y sustancias qu\u00edmicas para la producci\u00f3n de metanfetamina. Por tal raz\u00f3n, con el fin de acotar las actividades de la delincuencia organizada, se implement\u00f3 a partir de junio de 2022 la Operaci\u00f3n de B\u00fasqueda y Localizaci\u00f3n de Laboratorios Clandestinos de Metanfetamina, mediante la que se ha logrado localizar e inhabilitar hasta la fecha 2 mil 438 laboratorios y 1.111 \u00e1reas de concentraci\u00f3n de sustancias qu\u00edmicas y material diverso, adem\u00e1s de 640 toneladas de metanfetamina y 2 mil 900 toneladas de sustancias qu\u00edmicas. Por lo que respecta la destrucci\u00f3n de estos laboratorios clandestinos, las Fuerzas Armadas llevan a cabo los siguientes m\u00e9todos de inhabilitaci\u00f3n y destrucci\u00f3n, los cuales dependen de las caracter\u00edsticas f\u00edsicas y qu\u00edmicas de los materiales, destrucci\u00f3n por mano de obra, empleo de explosivos, contaminaci\u00f3n de sustancias e incineraci\u00f3n. En M\u00e9xico \u00fanicamente se han encontrado centros de manufactura para la confecci\u00f3n de pastillas, comprimidos o c\u00e1psulas de fentanilo, de manera manual o empleando m\u00e1quinas tableteadora, en encontrarse laboratorios de fentanilo, donde se realice el proceso completo para obtener este tipo de droga. As\u00ed, en la presente administraci\u00f3n, las Fuerzas Armadas han asegurado 25 centros de manufactura de pastillas de fentanilo, donde se han localizado 39 m\u00e1quinas tableteadoras que son empleadas para confeccionar pastillas de fentanilo, siendo los municipios de Culiac\u00e1n, En febrero de 2022 se aseguraron en el Estado de M\u00e9xico tres inmuebles utilizados como bodegas de sustancias qu\u00edmicas, incaut\u00e1ndose m\u00e1s de 75 toneladas de sustancias qu\u00edmicas. En diciembre de 2023 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina en Sonora, asegur\u00e1ndose m\u00e1s de una tonelada de metanfetamina, 79 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 56 reactores y 23 condensadores. En enero de 2024 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina subterr\u00e1neo en Sinaloa, asegurando 2 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 6 reactores y 16 condensadores. El 8 de febrero de 2024 se asegur\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina en Sonora, con m\u00e1s de 41 toneladas de metanfetamina, 12 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 72 reactores, 102 condensadores y 32 centrifugadoras. El 29 de febrero de 2024 se localiz\u00f3 un laboratorio de producci\u00f3n de metanfetamina mimetizado de conformidad a la orograf\u00eda del terreno, empleando mayas y lonas en Baja California, con m\u00e1s de 28 toneladas de sustancias qu\u00edmicas, 19 reactores y 19 condensadores. Con estos aseguramientos de laboratorios clandestinos se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 8 mil toneladas de metanfetamina y se ha logrado una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada por m\u00e1s de 2 billones de pesos. Estos aseguramientos de metanfetamina y destrucci\u00f3n de laboratorios clandestinos, obtenidos mediante \u00bfC\u00f3mo ven que ya la chimichanga nos est\u00e1n esperando? Gracias. \u00bfC\u00f3mo ven? Vamos a la esquina. \u00bfEstoy en el de aqu\u00ed? Ahorita contestamos. Presidente, preguntarle sobre el tema de la jornada laboral de 40 horas. Mencionaban, bueno, ya est\u00e1 en pl\u00e1ticas all\u00ed en el Congreso. Sin embargo, se habla de que es el Grupo Parlamentario de Morena quienes realmente est\u00e1n frenando esta reforma. Saber si por su parte se hicieron incluso algunas gestiones por ah\u00ed con los empresarios pues para ver si va para adelante esta reforma. Es un asunto que se est\u00e1 viendo en el Congreso. Hay una consulta a todos los actores, todos los factores de la producci\u00f3n, a empresarios, a abogados, laboristas, desde luego a los trabajadores, a los dirigentes sindicales, y va a corresponder a los legisladores resolver sobre esto. Nosotros hemos ayudado mucho a los trabajadores y lo vamos a seguir haciendo en el tiempo que nos queda. Ha aumentado el salario como no suced\u00eda en m\u00e1s de 40 a\u00f1os, el salario m\u00ednimo y el salario en general. M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s incrementos en los salarios. Tambi\u00e9n como est\u00e1 funcionando la econom\u00eda hay crecimiento, est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera. M\u00e9xico es de los dos, tres pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, casi estamos en el pleno empleo, eso no se hab\u00eda visto anteriormente. Y estamos tambi\u00e9n, que es muy importante, haciendo valer el reparto de utilidades, se ha incrementado de manera considerable. Puede ser que Luisa Mar\u00eda me ayude en esto, en dar a conocer las cifras. \u00bf190 mil millones? A ver, expl\u00edcalo. Claro que s\u00ed, presidente. Derivado de la reforma, recordar\u00e1n, donde se elimin\u00f3 la subcontrataci\u00f3n, el llamado outsourcing, ha tenido varios efectos, no solamente en la formalizaci\u00f3n del empleo, en el reconocimiento de las relaciones laborales, sino tambi\u00e9n en el derecho al reparto de utilidades, un derecho que estaba pr\u00e1cticamente en peligro de extinci\u00f3n o olvidado en nuestro pa\u00eds, aunque lo establece la Constituci\u00f3n, donde se tiene que repartir el 10% de las utilidades de las empresas. Entonces, a partir de esta reforma se ha venido incrementando de manera muy importante, hasta llegar el a\u00f1o pasado a repartirse 190 mil millones de pesos en utilidades a los trabajadores. Es decir, tiene que ver con el reporte que ya deben hacer las empresas sobre las ganancias y como antes no reconoc\u00edan a sus trabajadores, esas ganancias no las ten\u00edan que repartir. Ahora, como ya hay este reconocimiento, debe haber el cumplimiento de esta norma. Entonces, ha sido muy importante, como bien lo se\u00f1ala el presidente, no solamente los incrementos del salario. Tambi\u00e9n el propio Congreso aprob\u00f3 duplicar las vacaciones, el reparto de utilidades, la eliminaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n. Todo esto ha venido generando dos cosas important\u00edsimas. Una, que estemos en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de empleo formal, reconocidos, digamos, ante el Seguro Social, pero tambi\u00e9n en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de salario promedio. Entonces, no solamente ha aumentado el salario m\u00ednimo, sino que ha aumentado el salario promedio en nuestro pa\u00eds. Pues no se descarta lo que est\u00e1s planteando, no lo descartamos. Lo que pasa es que estamos ahora en temporada electoral y no queremos actuar de manera irresponsable. Vamos a esperar que pase la elecci\u00f3n, porque si no nos van a acusar de que estamos sacando raja pol\u00edtica de una decisi\u00f3n que se tome o cualquier expresi\u00f3n de mi parte. Entonces, vamos a esperarnos. Todav\u00eda faltan seis meses para que concluya el gobierno y ya en dos meses y medio hay elecciones. Vamos a esperar y luego vamos a dar nuestra opini\u00f3n en definitiva sobre este asunto de las 40 horas. Presidente, y ya nada m\u00e1s para terminar por mi parte, \u00bflos indicadores se\u00f1alan a Baja California en segundo lugar de homicidios? \u00bfHa fallado la estrategia de seguridad en Baja California? No, si ustedes ven y \u00bfpor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica completa de homicidios? Ha habido una disminuci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os, se nos est\u00e1 complicando \u00faltimamente, pero por eso estamos aqu\u00ed para apoyar. Y el general lo mencion\u00f3, vamos a reforzar Baja California, vamos a seguir apoyando a la gobernadora y al pueblo de Baja California en este asunto de la inseguridad. \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de homicidios? \u00bfLa nacional o la de aqu\u00ed? La de aqu\u00ed, la que acaban de poner ahora el general, porque esta nos ayuda m\u00e1s a entender lo que est\u00e1 sucediendo. Es algo relativamente nuevo, no tienen la primera de homicidio del general, primera o segunda. Esta, esta, esta, ah\u00ed est\u00e1, no, la de homicidio, esta. Este es un comportamiento parecido a lo nacional, nosotros encontramos as\u00ed, este es 18. Y nos cost\u00f3 mucho, nos costaron mucho estos tres a\u00f1os, ahorita les voy a poner la nacional para que vean, nos cost\u00f3 much\u00edsimo, porque estaba muy arriba. Este es Baja California, 2798, y se mantuvo. Y ya en el 22, y 23 ya logramos una disminuci\u00f3n, pero \u00faltimamente, todav\u00eda hasta el mes pasado nos increment\u00f3 y por eso est\u00e1bamos tambi\u00e9n aqu\u00ed. Pero vamos a buscar que esta tendencia se mantenga, es decir, que tengamos menos homicidios. Este es el resultado objetivo. Y aqu\u00ed con estas cifras se aclara porque no hay cifra negra en homicidios, es muy poca, en robos, secuestros, mucha gente no denuncia, pero cuando se trata de homicidio hay que levantar las actas de defunci\u00f3n. Hay veces tambi\u00e9n que las bandas te llevan a sus heridos y a sus muertos, pero por lo general tanto en homicidio como en robo de veh\u00edculo hay denuncia que corresponde a lo real, porque en el robo de veh\u00edculo mucha gente denuncia porque no quieren que usen su veh\u00edculo para cometer alg\u00fan delito o tienen el carro asegurado, entonces no hay cifra negra. Entonces, esto es lo que est\u00e1 pasando. \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica nacional, la de todos los sexenios? Ah, bueno, esta es la\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 no pones la de los\u2026 La de los\u2026 S\u00ed, esto es importante. Con Salidas aument\u00f3 9.2, con Sedillo se redujo 31.2, esto es homicidio, con Fox aument\u00f3 poco 1.6, este es el campe\u00f3n, para que no se sigan burlando de lo de abrazos no balazos. Aqu\u00ed fueron balazos, no abrazos, era el m\u00e1talos en caliente. Y miren el resultado, donde declara la guerra, cuando recibe de Fox por aqu\u00ed nueve mil, nueve mil homicidios, declara la guerra a 27 mil en el 11, 25, 27, un incremento como de 250 por ciento, o sea, no estaba tan complicado. Ah\u00ed les vamos a dejar de tarea a todos, que imaginen qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3, por qu\u00e9 le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto, a la vizpera, y nos meti\u00f3 en un problema grav\u00edsimo. Bueno, sube, baja al inicio del presidente Pe\u00f1a y vuelve, y nos los dejan ac\u00e1, porque aumenta en el sexenio 59 por ciento. Y nos cost\u00f3 much\u00edsimo esto, que es parecido a lo que vemos de Baja California. Y aqu\u00ed empezamos a bajar, a bajar, y yo espero que ya 24. Optimistamente, aqu\u00ed tenemos 20 por ciento menos de cuando llegamos, pero deseamos que sea 25 por ciento. Tambi\u00e9n estamos trabajando en eso. El lunes vamos a presentar un informe, porque ayer hasta me sorprend\u00ed, porque no llegaban los de Azteca a la conferencia, y de repente lleg\u00f3 una compa\u00f1era y dice, qu\u00e9 bueno, y el tema es ese, de los desaparecidos, a lo mejor ya lo tiene esta noche en Hechos. Ya ese es el tema. Pero vamos a informar el lunes, porque estamos haciendo un recorrido casa por casa, viendo a todos los familiares desaparecidos, reuni\u00e9ndonos con ellos, porque es nuestra obligaci\u00f3n informar. Y el lunes vamos a hacer un informe. Hemos encontrado a miles ya desaparecidos, porque nos est\u00e1n ayudando gobernadoras, gobernadores, nos est\u00e1n ayudando los servidores de la naci\u00f3n y estamos trabajando en eso. Entonces, el lunes ya tenemos el compromiso. Bueno, nada m\u00e1s termino. Miren, me acaban de informar eso, lo que quieren saber, que los del INE ya volvieron otra vez a cepillarme. Como se dice en el b\u00e9isbol, aqu\u00ed son muy buenos para el b\u00e9isbol, Baja California, muy buenos peloteros. Adri\u00e1n, de Baja California, Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, tremendo primera base de Tijuana. Y as\u00ed se dice en el b\u00e9isbol cuando pierde uno, dice, ya no se pillaron o, dice, ya nos arreglaron. Hay todo un lenguaje en el b\u00e9isbol. van de resolver en el INE, que nos van a bajar una entrevista que nos hizo una periodista espa\u00f1ola de origen ruso, India. \u00bfPor qu\u00e9 no pones\u2026? Todav\u00eda no nos han notificado, ya parezco abogado Huizacher del Poder Judicial. No es as\u00ed, mientras no te notifiquen. Es una buena entrevista que me hizo esta periodista, INA, se ha visto mucho en M\u00e9xico y se ha visto mucho en Espa\u00f1a, y porque hablamos de lo que me pregunta y ahora resulta que quieren que la baje. \u00bfCensura? Acaba de venir una marquesa, duquesa, condesa espa\u00f1ola. Me da mal de m\u00ed y a ella no la censura, la trajo el bloque conservador. Es un partido de Espa\u00f1a de estos franquistas que quedaron, que son muchos, porque falleci\u00f3 pero sigue el franquismo. Y vino a hablar mal de m\u00ed, la trajeron con ese prop\u00f3sito y a ella no la sancionan ni a quienes la trajeron. Bien, esta compa\u00f1era que es de un medio independiente, por eso le di la entrevista, porque no es el New York Times, el Wall Street Journal, el Financial Times, el Washington Post. Le di la entrevista a este medio independiente y ahora les molest\u00f3 y la est\u00e1n censurando. No la tienes ah\u00ed, nada m\u00e1s un pedacito, no vaya a ser que nos notifiquen. \u00bfPero se habla de\u2026 de acero? Pues es que ella me pregunta. \u00bfLe van a bajar dos mariteras ahora? Ah, s\u00ed, ya. No, pero t\u00fa eres la responsable. \u00bfSe habla de eso o si no? No hablamos de eso. Est\u00e1 bastante vista la entrevista, porque hasta lo comento, me dej\u00f3 como un lim\u00f3n exprimido porque me pregunt\u00f3 de todo. \u00bfY con acero? S\u00ed, pero ahorita me est\u00e1n informando que ya la censuraron, nada m\u00e1s que podemos acudir al tribunal. \u00bfSe va a acudir? S\u00ed. Nos va a dar tiempo, ya t\u00e1cticas dilatorias, o sea, ya estamos igual, qu\u00e9 barbaridad, pero no vamos a caer en eso s\u00ed, exactamente, tienes mucha raz\u00f3n no hacer eso. \u00bfSe opina de la reuni\u00f3n period\u00edstica de ella, de los periodos de usted sobre la labor que hace esta gran periodista? \u00bfAlg\u00fan concepto que usted haya tenido? No, la gente la ve bastante, por eso la quieren bajar. Dicen que usted infiere ah\u00ed que Claudia va a ganar y que habl\u00f3 mal de los partidos de oposici\u00f3n. Yo de eso no puedo decir nada. Pero bueno, eso es lo que ella le pregunta, c\u00f3mo ve a Claudia, que en ese momento usted infiere que va a continuar ella porque va a seguir la Cuarta Informaci\u00f3n. Entonces, me acuerdo bien. \u00bfPero ella me pregunt\u00f3? S\u00ed, le pregunt\u00f3. \u00bfY usted respondi\u00f3? S\u00ed, es un asunto. Hay que garantizar la libertad, por encima de todo. En M\u00e9xico y en el campo de todo el pa\u00eds, presidente, ya para bajar poquito la presi\u00f3n de la entrevista. El gobierno actual, el gobierno de Pilar, ha hecho obras de infraestructura antiguana en el hospital, en el IBS, en el bienestar de San Felipe, un programa, un programa lleno de coraz\u00f3n, 300 mil alimentos diarios a los ni\u00f1os en Baja California y los 7 municipios. En t\u00e9rminos de Igbolejo, que le gusta mucho el Igbolejo, \u00bfqu\u00e9 contentaje de bateo le dar\u00eda al gobierno del Estado? Est\u00e1 bateando arriba de 300, est\u00e1 bateando arriba de 300 y muy bien, mucho muy bien. Y la apoyamos y la respaldamos, la queremos mucho a la gobernadora. Ella es muy buena, muy respetuosa, cari\u00f1osa, tiene muy buena gobernadora Baja California. No tienen por qu\u00e9 pensar igual todos, porque vivimos en una democracia y la democracia es pluralidad, es garantizar el derecho a disentir, pero mi opini\u00f3n es esa. Hemos tenido muy buena relaci\u00f3n y no s\u00f3lo eso, la quieren mucho los integrantes del gabinete, tiene muy buena relaci\u00f3n con otras gobernadoras, gobernadores. Por cierto, no lo he dicho, pero voy a aprovechar, porque me van a acompa\u00f1ar gobernadores, gobernadoras el 21 de marzo a Guelatao, Oaxaca, que vamos a conmemorar el natalicio del mejor presidente de M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez. Vamos a estar en Guelatao, Oaxaca con los gobernadores porque vamos a suscribir ya el plan que est\u00e1 en marcha, pero es reafirmar el compromiso de concluir antes de septiembre con el sistema de salud p\u00fablica, que no falten las medicinas, todas las medicinas, que no falten los m\u00e9dicos generales, los especialistas, estudios, intervenciones quir\u00fargicas, toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para los que no cuentan con seguridad social. Y eso lo vamos a hacer el d\u00eda 21. Y ahora s\u00ed v\u00e1monos, \u00bfno? Se port\u00f3 muy bien el viento tambi\u00e9n. Ya, ya, ya, porque ustedes me convencen as\u00ed. Dos temas locales. \u00bfSan Felipe, se\u00f1or presidente? Pues bueno, preguntarles si se va a continuar con la veda de pesca que se mantiene porque en un sector de San Felipe, decidan o quieren obtener la posibilidad de poder pescar y en unos sentidos trigueros est\u00e1n solicitando apoyo porque el precio del trigo cristalino ha disminuido durante este a\u00f1o y se encuentra en una situaci\u00f3n que les preocupa que puedan generar p\u00e9rdidas importantes. Y si el chico me podr\u00eda responder una pregunta relacionada con su libro, que es justamente usted comentaba y hablaba del pragmatismo que pod\u00eda generar o afectar a Morena en los pr\u00f3ximos elecciones. Y vemos perfiles, que incluso pod\u00eda haber traiciones. Yo le pregunto por el Partido Verde Ecologista de M\u00e9xico, que lo han nombrado, por ejemplo, aqu\u00ed al pues hijo del asesino, presunto asesino del gato F\u00e9lix, aqu\u00ed, Jorge Hanr\u00f3n, su chico Carlos Han se encuentra en la boleta y preguntarle si eso se refer\u00eda porque tambi\u00e9n Jaime Bonilla Vald\u00e9s est\u00e1 enfrentando a la gobernadora. \u00a1Ya te muiste nada! \u00a1Mucho, mucho, mucho! \u00a1Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1! San Felipe, San Felipe, San Felipe, me lo deja de tarea los dos casos. Lo de la pesca que se lo est\u00e1 atendiendo el almirante Ojeda, tenemos que combinar, cuidar. Primero, que los pescadores puedan sacar, capturar. Peces desoviven, hay que reconocerles sus ingresos, pero al mismo tiempo hay que cuidar. env\u00edan de extinci\u00f3n, porque somos realmente ambientalistas, tenemos que cuidar a estas especies. Y adem\u00e1s hay que quitar pretextos, excusas para que no sancionen a M\u00e9xico, porque si no cuidamos la vaquita marina, adem\u00e1s de que hay que cuidarla, hay sanci\u00f3n y nos impiden, por ejemplo, la venta de lat\u00fan, la venta del camar\u00f3n en Estados Unidos. Entonces, ya hemos resuelto esto muy bien. El almirante Ojeda ha hecho un trabajo excepcional, ya podemos decirles\u2026 No, a ver, almirante, que todo este a\u00f1o no tenemos sanci\u00f3n y eso es muy bueno para los pescadores, es buena noticia, porque si pueden exportar tienen precios justos, mejores precios, si no se afectan tambi\u00e9n. Entonces, es cuidar el medio ambiente, es una responsabilidad, pero tambi\u00e9n cuidar nuestra relaci\u00f3n comercial. Para informarles, miren, desde el 11 de este mes, del 11 al 15, est\u00e1 ahorita aqu\u00ed en aqu\u00ed en San Felipe, aqu\u00ed se encuentra la encargada de lo que es el CITES. Est\u00e1n haciendo una serie de verificaciones de todo lo que estamos haciendo nosotros ah\u00ed para evitar la extinci\u00f3n de la vaquita marina. Desde el d\u00eda 11 est\u00e1n ah\u00ed varias dependencias del gobierno del estado, est\u00e1 Semarnad, est\u00e1 Conapesca, Inapesca, la Secretar\u00eda de Marina y viene precisamente la Secretar\u00eda General de la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora, y est\u00e1n haciendo su trabajo. Vamos a esperar a que terminen para que den el diagn\u00f3stico, pero hasta ahorita vamos muy bien, se han evitado muchas sanciones y es un trabajo de varias dependencias del Estado mexicano. \u00bfSe podr\u00eda reducir el espectro de la veda de pesca? No te entiendo, perd\u00f3n. \u00bfSe podr\u00eda reducir en el cuento de seacado? No, no, no, el pol\u00edgono no se puede reducir. No. No. Bueno, pero una buena, buena, buena, buena, buena. Fuimos hace cuatro meses a San Felipe y ya tienen banco, ya tienen su banco del bienestar, o sea, porque ten\u00edan que venir hasta ac\u00e1 a cobrar lo que por derecho les corresponde, sus pensiones, y ahora ya, all\u00e1 en San Felipe. Y tambi\u00e9n lo del hospital que estamos, ahora vamos a tener una reuni\u00f3n de salud sobre eso precisamente. \u00bfYa? Lo vamos a tratar. \u00bfY los libros? Los libros ya se est\u00e1n distribuyendo. Ah, lo que me dices. No, ese tema est\u00e1 vedado ahorita, o sea, completamente. \u00bfNo hay opini\u00f3n sobre los a\u00f1os? No hay opini\u00f3n, no, pues estamos hablando de que nos est\u00e1n sancionando. \u00bfDe eso no se puede hablar? Para nada, para nada. Bueno, me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes, hasta se port\u00f3 bien el viento, no hubo tanto fr\u00edo. \u00bfHa tenido oportunidad de hablar con la gobernadora sobre la firma del Plan de Justicia y Humano para los pueblos de Baja California, presidente? Lo que pasa, miren, aqu\u00ed tengo todo el reporte de lo que se est\u00e1 haciendo en los siete municipios, pueblo por pueblo. Les puedo decir que la mayor\u00eda de los hogares de Baja California est\u00e1 llegando, cuando menos un programa de bienestar, como nunca, pero no puedo hablar de eso. Pero se est\u00e1 atendiendo a la gente y se va a seguir haciendo para todos. Es m\u00e1s, estoy enviando iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para que todo esto se eleve a rango constitucional y se convierta en derechos para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la Presidencia, no puedan quitar nada de lo que ya est\u00e1n recibiendo los habitantes de Baja California, porque es su derecho. \u00bfQui\u00e9nes, por ejemplo, tienen derecho? Todos, pero los j\u00f3venes, derecho al trabajo, derecho al estudio, las personas con discapacidad, derecho a su pensi\u00f3n, derecho tambi\u00e9n a la rehabilitaci\u00f3n, porque hay muchas discapacidades no graves que con tratamiento, con terapia se pueden resolver. Cuando no hay recursos, cuando no hay atenci\u00f3n, esas discapacidades leves, no graves, se convierten en discapacidades de por vida. Entonces, estamos garantizando eso en la Constituci\u00f3n. Tenemos que se tenga el derecho a la rehabilitaci\u00f3n de los discapacitados. Los adultos mayores ni decirles, me voy con una gran satisfacci\u00f3n, porque todos los adultos mayores, y esto es para ricos y pobres, porque no es nada m\u00e1s para la gente m\u00e1s necesitada, es para el adulto mayor porque ya cumpli\u00f3, ya contribuy\u00f3 al desarrollo de M\u00e9xico y merece un reconocimiento, una recompensa, aunque sea m\u00ednima, por todo lo que hizo. Entonces, todo eso va a establecerse como derechos en la Constituci\u00f3n, porque empec\u00e9 diciendo que nuestro ideal es el estado de bienestar y se puede garantizar el estado de bienestar en M\u00e9xico, se puede garantizar, porque nuestro pa\u00eds tiene muchos recursos, tiene un pueblo extraordinario, trabajador, el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo. que ten\u00edamos, el \u00fanico problema que ya est\u00e1bamos atendiendo era el problema de la corrupci\u00f3n, esa no era pandemia, era una peste que estaba acabando al pa\u00eds, por eso no sal\u00eda M\u00e9xico adelante, pero ya se est\u00e1 desterrando la corrupci\u00f3n y eso ayuda mucho, porque cuando no hay corrupci\u00f3n el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo rinde, alcanza. Cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza porque unos cuantos se roban lo que es de todos. Y como viv\u00eda el pa\u00eds, endeud\u00e1ndose, aumentando impuestos, cobrando m\u00e1s por las gasolinas, cobrando m\u00e1s por la luz, ahora no, ahora no hay aumentos de impuestos, ahora no hay aumento de los precios de las gasolinas, de la luz en t\u00e9rminos reales, ahora no hemos endeudado al pa\u00eds y miren c\u00f3mo est\u00e1, a ver, pon\u2026 c\u00f3mo est\u00e1 el d\u00f3lar, es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo nuestro peso con relaci\u00f3n al d\u00f3lar, nunca se hab\u00eda visto. Bueno, llevaba desde 1970, 50 a\u00f1os, 54, miren esto, 1668. \u00bfCree que puede bajar m\u00e1s? No, porque no quiero hacer ning\u00fan pron\u00f3stico y mejor hay que actuar con prudencia, porque cuando uno se entusiasma mucho y se apasiona, comete errores, hay que tener el coraz\u00f3n caliente, pero la cabeza fr\u00eda. Por ejemplo, este Loret de Mola, cuando empez\u00f3 el gobierno, porque ya lleva tiempo no con el pleito, con nosotros, porque le iba muy bien, gana como dos, tres millones de pesos mensuales. Claro que Jorge Ramos le gana porque gana 17 millones de pesos mensuales y el hijo de Krause, Le\u00f3n Krause, cinco millones mensuales. Eso no lo saben la gente. Bueno, pero como no nos quiere, no nos ve con buenos ojos, dec\u00eda, va a estar el peso 25 por d\u00f3lar. Y otro experto especialista en temas financieros, Chumel, dec\u00eda, compren sus dolaritos. Yo no s\u00e9 c\u00f3mo le van a hacer ahora, porque como le hacen caso bastante a ellos, pues les fall\u00f3 el pron\u00f3stico. Entonces, mejor d\u00e9jalo ah\u00ed. Ah\u00ed queda eso. Bueno, nos vemos. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-02 02:06:11.864909"
}