{
    "video_id": "D9ayxi0kkjM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D9ayxi0kkjM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgqIGUoRjAP&rs=AOn4CLAevwbFOTHUU0aqQojGF1yOkMnLBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D9ayxi0kkjM",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 7 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3817,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.08,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 209.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.95,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 218.18,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 227.75,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 231.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante de todos por favor gracias",
            "start": 234.629,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy bien pues muy buenas noches hoy es",
            "start": 239.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "viernes 7 de mayo de 2021 son las 19",
            "start": 241.65,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "horas con un minuto",
            "start": 244.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la conferencia de prensa",
            "start": 249.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diaria sobre kobe 19 la pandemia causada",
            "start": 251.09,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por el coronavirus ars con 2",
            "start": 254.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hoy como hacemos una o dos veces a la",
            "start": 257.209,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 260.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tenemos una sesi\u00f3n que nos da mucho",
            "start": 261.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gusto y nos da mucho gusto porque",
            "start": 265.039,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de que nos",
            "start": 267.319,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e un secretario de salud de una",
            "start": 269.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entidad federativa en este caso nuestro",
            "start": 272.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "querido y respetado amigo el doctor",
            "start": 274.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "roberto ramos alor quien es el",
            "start": 276.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "secretario de salud de veracruz y",
            "start": 278.69,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "director general de los servicios",
            "start": 280.699,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estatales de veracruz y de salud de",
            "start": 281.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "veracruz nos otorgamos al orfis",
            "start": 284.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "neum\u00f3logo pediatra y ha estado al frente",
            "start": 286.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud de veracruz",
            "start": 289.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el periodo de gobierno",
            "start": 291.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda quien",
            "start": 294.65,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le mandamos un saludo a nuestro",
            "start": 298.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "querido amigo gobernador de agua garc\u00eda",
            "start": 300.229,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y hoy nos va a compartir en el segmento",
            "start": 302.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico correspondiente inmediatamente",
            "start": 306.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n del panorama",
            "start": 308.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico del sem\u00e1foro hoy es",
            "start": 310.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viernes de sem\u00e1foro y de la situaci\u00f3n de",
            "start": 313.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las vacunas tendremos la oportunidad de",
            "start": 315.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escuchar al doctor ram\u00f3n salud",
            "start": 317.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 hablando de la experiencia",
            "start": 320.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "veracruzana del manejo de la epidemia",
            "start": 322.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hemos tenido en general una apreciaci\u00f3n",
            "start": 324.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy positiva sobre lo que se hace en",
            "start": 327.37,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "veracruz c\u00f3mo se maneja de manera muy",
            "start": 329.81,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "organizada la vigilancia tecnol\u00f3gica la",
            "start": 332.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 334.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hizo de manera muy eficiente la",
            "start": 337.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n y la reconversi\u00f3n",
            "start": 340.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitalarias c\u00f3mo se ha pegado muy",
            "start": 342.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claramente el gobierno del estado en los",
            "start": 345.41,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ritmos del sem\u00e1foro de riesgo coves y",
            "start": 348.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las consecuencias est\u00e1n a la vista son",
            "start": 351.169,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "muy positivas",
            "start": 353.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "veracruz fue el tercer estado en pasar a",
            "start": 355.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde y lo ha mantenido en ese",
            "start": 357.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado en esa condici\u00f3n de sem\u00e1foro",
            "start": 360.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "verde el sem\u00e1foro verde desde luego todo",
            "start": 362.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1 familiarizado que significa a",
            "start": 365.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bajo riesgo baja transmisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 367.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica y eso s\u00f3lo puede ser",
            "start": 369.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consecuencia de un trabajo coordinado de",
            "start": 371.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un trabajo efectivo y por eso nos da",
            "start": 374.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mucho gusto que hoy podamos escuchar",
            "start": 376.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las",
            "start": 378.71,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actividades y las modalidades del",
            "start": 381.53,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajo en veracruz muy bienvenido",
            "start": 384.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "doctor ramos a much\u00edsimas gracias doctor",
            "start": 385.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 388.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor muchas gracias",
            "start": 389.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias much\u00edsimas gracias de",
            "start": 391.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muchas gracias por su",
            "start": 393.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presencia le pido entonces al doctor",
            "start": 395.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ricardo cortez si es tan amable de",
            "start": 397.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentar el informe de la epidemia el",
            "start": 398.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro y posteriormente yo me",
            "start": 401.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "levantar\u00eda para presentar las vacunas y",
            "start": 404.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "le daremos la palabra el doctor ram\u00f3n",
            "start": 407.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sala por favor con mucho gusto doctor o",
            "start": 408.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pecera tel much\u00edsimas gracias doctor",
            "start": 411.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ramo salor bienvenido bienvenido est\u00e1 su",
            "start": 412.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casa vamos a revisar la primera",
            "start": 416.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diapositiva de todos los d\u00edas la curva",
            "start": 418.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que tiene dos curvas valga la",
            "start": 420.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "redundancia uno de los casos estimados",
            "start": 424.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que el azul claro y el azul m\u00e1s oscuro",
            "start": 427.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que es la de las personas que se han",
            "start": 428.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recuperado es importante aqu\u00ed observar",
            "start": 431.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la diferencia que hay entre la semana 16",
            "start": 434.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y 15 del presente a\u00f1o en donde a\u00fan",
            "start": 436.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mantenemos una disminuci\u00f3n del 9 por",
            "start": 439.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciento esto es importante probablemente",
            "start": 442.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos debemos de recordar",
            "start": 444.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que esta disminuci\u00f3n al inicio de la",
            "start": 447.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica el domingo pasado",
            "start": 449.99,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "era mayor en la reducci\u00f3n y ha habido un",
            "start": 453.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "incremento en la notificaci\u00f3n de casos",
            "start": 458.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "afortunadamente hoy viernes estando en",
            "start": 461.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos 9% ma\u00f1ana se cierra la semana",
            "start": 464.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y lo m\u00e1s seguro es que se",
            "start": 467.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mantenga en ese 9% o que se reduzca un",
            "start": 469.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "poco pero afortunadamente esto no no no",
            "start": 473.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no mostrar\u00e1 un incremento sino que",
            "start": 478.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "continuamos con una curva epid\u00e9mica en",
            "start": 481.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "descenso actualmente contamos con un",
            "start": 483.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "total de 2 millones 548 mil 676 personas",
            "start": 486.14,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que se estima tengan o hayan tenido la",
            "start": 490.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus sars core 2 de",
            "start": 494.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las cuales poco menos del 1 por ciento",
            "start": 497.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que son 21 mil 706 personas son las que",
            "start": 499.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representan la epidemia activa son las",
            "start": 502.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que al momento tienen su infecci\u00f3n",
            "start": 505.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "activa de acuerdo a los an\u00e1lisis de la",
            "start": 507.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda",
            "start": 510.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desafortunadamente",
            "start": 513.4,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "18 mil 657 personas han perdido la vida",
            "start": 514.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y han tenido un",
            "start": 518.18,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "resultado positivo al virus sars co2 o a",
            "start": 519.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del proceso de dictaminaci\u00f3n se",
            "start": 523.219,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha tomado estas defunciones que no han",
            "start": 525.649,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tenido una un resultado positivo que a",
            "start": 530.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lo mejor no se les tom\u00f3 una muestra por",
            "start": 534.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la forma en que haya llegado a recibir",
            "start": 536.36,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hospitalaria pero que toda la",
            "start": 540.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de las caracter\u00edsticas o",
            "start": 543.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inclusive alguna asociaci\u00f3n",
            "start": 545.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica entre alg\u00fan caso positivo",
            "start": 548.029,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y la persona que desafortunadamente",
            "start": 550.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pierde la vida se dictamina que es una",
            "start": 553.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n positiva al virus sars gordos",
            "start": 555.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hay que recordar que como muchos otros",
            "start": 557.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en m\u00e9xico tenemos un grupo",
            "start": 561.019,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "interinstitucional de an\u00e1lisis del",
            "start": 563.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "exceso de mortalidad y este exceso de",
            "start": 566.39,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mortalidad es superior",
            "start": 568.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el total de funciones que hemos tenido",
            "start": 570.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero que son de m\u00faltiples de todas las",
            "start": 574.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "causas y por lo tanto tenemos este",
            "start": 576.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informe este informe quincenal sobre el",
            "start": 579.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exceso de mortalidad que se puede",
            "start": 583.17,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "descargar desde el sitio coronavirus",
            "start": 584.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "punto com.mx y que es de mucha utilidad",
            "start": 586.709,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para obtener la informaci\u00f3n correcta y",
            "start": 589.01,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "precisa para poder hacer este an\u00e1lisis y",
            "start": 593.79,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "toma de decisiones finalmente pues me",
            "start": 597.48,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "parece que la mejor noticia no es que",
            "start": 602.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 m\u00e1s de 9 millones de personas",
            "start": 606.029,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de hecho 9 millones 92 mil 249 personas",
            "start": 608.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tienen un esquema",
            "start": 612.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "completo de vacunaci\u00f3n contra el virus a",
            "start": 616.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les corts 29 millones 92 mil 249",
            "start": 618.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas en nuestro pa\u00eds ya tienen su",
            "start": 622.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esquema completo est\u00e1n protegidas contra",
            "start": 624.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este virus a los kurdos conforme vayamos",
            "start": 626.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "incrementando este n\u00famero y por lo tanto",
            "start": 628.91,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "implementando",
            "start": 632.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la cobertura de vacunaci\u00f3n de las",
            "start": 633.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que pueden vacunar podremos ir",
            "start": 636.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n en el control de la",
            "start": 639.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "epidemia con todas las medidas b\u00e1sicas",
            "start": 643.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n como el lavado frecuente",
            "start": 645.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de manos el uso de barreras como el",
            "start": 648.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubreboca el cuidado de nuestra salud y",
            "start": 651.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el uso o en la asistencia a espacios que",
            "start": 654.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ventilados correctamente la",
            "start": 657.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 661.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "82 por ciento 82 por ciento es la",
            "start": 664.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n que se ha observado desde el",
            "start": 667.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo de la segunda ola del pico",
            "start": 669.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del pico de la segunda ola epid\u00e9mica",
            "start": 672.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hasta el momento en donde estamos",
            "start": 675.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inclusive en niveles de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 678.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por debajo de cuando inici\u00f3 este",
            "start": 681.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "registro de la red viral",
            "start": 685.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto es importante porque lo que podemos",
            "start": 687.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver es c\u00f3mo las la ocupaci\u00f3n",
            "start": 690.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospitalaria est\u00e1 en 11 por ciento de",
            "start": 692.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "camas generales esto es de las personas",
            "start": 696.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que tienen infecci\u00f3n respiratoria aguda",
            "start": 698.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grave pero que no requieren de cuidados",
            "start": 700.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos que no requieren de un",
            "start": 702.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico y el 16 por ciento",
            "start": 704.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de camas est\u00e1n ocupadas de las camas que",
            "start": 706.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen un respirador mec\u00e1nico 11 y 16",
            "start": 710.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque esto",
            "start": 713.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiere decir que tenemos una ocupa una",
            "start": 716.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria sumamente",
            "start": 718.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "amplia y qu\u00e9",
            "start": 721.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en lo que es en lo que se traduce el",
            "start": 723.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "control de la epidemia la reducci\u00f3n en",
            "start": 726.3,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los indicadores del sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 729.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico",
            "start": 732.43,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "y hablando del sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 734.72,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico este es el resultado de la",
            "start": 736.279,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n al momento que ya se ha",
            "start": 739.189,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entregado a todas las entidades",
            "start": 742.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "federativas a todas las personas",
            "start": 744.889,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "titulares de los gobiernos de los",
            "start": 746.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estados tenemos tres estados en naranja",
            "start": 748.73,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el nivel alto de riesgo ninguno en el",
            "start": 751.73,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nivel m\u00e1ximo",
            "start": 754.129,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no hay rojos ahorita hay tres en el",
            "start": 755.0,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "nivel alto que son chihuahua tabasco y",
            "start": 757.399,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 762.019,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "tenemos 15 en nivel amarillo este nivel",
            "start": 763.83,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de riesgo epid\u00e9mico representado por la",
            "start": 769.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esperanza de regresar a una nueva a una",
            "start": 772.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "normalidad una nueva normalidad este",
            "start": 775.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "amarillo incluye la zona metropolitana",
            "start": 777.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y todo el estado",
            "start": 780.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tenemos 14 entidades",
            "start": 783.45,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "federativas como lo coment\u00f3 el doctor",
            "start": 785.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell incluyendo al hermoso y muy",
            "start": 787.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "grande estado de veracruz 14 entidades",
            "start": 790.14,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "federativas est\u00e1n en nivel verde es el",
            "start": 794.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nivel m\u00e1s bajo de riesgo siempre hay que",
            "start": 798.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recordar nivel bajo de riesgo no es cero",
            "start": 800.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre hay un riesgo porque el virus",
            "start": 804.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sigue existiendo el virus lleg\u00f3 para",
            "start": 806.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quedarse y por lo tanto si el virus",
            "start": 809.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 para quedarse entonces las medidas",
            "start": 811.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n tambi\u00e9n deben",
            "start": 813.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "debieron de haber llegado a su casa para",
            "start": 815.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quedarse much\u00edsimas gracias",
            "start": 817.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gracias doctor ricardo cortez director",
            "start": 821.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "general de promoci\u00f3n de la salud de la",
            "start": 824.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud vamos a hablar de",
            "start": 827.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunas vacunemos seguimos vacunando hay",
            "start": 829.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buen avance del programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 832.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "kobe de la estrategia de la pol\u00edtica",
            "start": 835.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra mujeres",
            "start": 837.61,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con dos vamos a ver los n\u00fameros ayer 6",
            "start": 840.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de mayo hasta las 21 horas a las 9 de la",
            "start": 844.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "noche hab\u00edamos logrado vacunar en un dia",
            "start": 847.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "589 mil 712 personas te seguimos",
            "start": 849.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recomendando de cuando en cuando que",
            "start": 854.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revisen los n\u00fameros ustedes personas",
            "start": 855.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunicadoras y comunicadores desde",
            "start": 858.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "luego pueden hacerlo tambi\u00e9n desde sus",
            "start": 860.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "domicilios si tienen curiosidad toda",
            "start": 862.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n aparece en la p\u00e1gina",
            "start": 864.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coronavirus punto salud por perd\u00f3n con",
            "start": 866.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora virus punto gob.mx el portal \u00fanico",
            "start": 869.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del gobierno donde tenemos toda la",
            "start": 872.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de cuando en cuando hacemos",
            "start": 874.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "modificaciones a nuestro informe t\u00e9cnico",
            "start": 875.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y algunos elementos los pasamos ya a que",
            "start": 878.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9n disponibles ah\u00ed aunque no los",
            "start": 881.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presentemos en la conferencia para poder",
            "start": 883.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s eficiente el uso del tiempo en",
            "start": 885.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la conferencia",
            "start": 887.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "589 1712 es una cifra semejante a la de",
            "start": 888.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ayer alrededor de 600.000 que esto nos",
            "start": 891.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "permite garantizar una eficiencia m\u00e1s",
            "start": 894.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida de la vacunaci\u00f3n aprovechamos",
            "start": 897.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para recordarle a usted y la entidad",
            "start": 899.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federativa donde vive esta semana",
            "start": 901.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "redujimos el n\u00famero de d\u00edas para vacunar",
            "start": 905.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por semana cuando llega la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 909.04,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "su entidad federativa a su estado la",
            "start": 911.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semana anterior lo hab\u00edamos dejado a",
            "start": 914.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siete d\u00edas esta semana cuatro d\u00edas",
            "start": 916.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque porque observamos que si lo",
            "start": 918.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abrimos a siete d\u00edas las personas",
            "start": 921.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empiezan a esperar esperar esperar la",
            "start": 923.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semana pasada tuvimos centros de",
            "start": 927.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en donde hubo tiempos poco",
            "start": 929.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aprovechados porque no llegaba la gente",
            "start": 931.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a los centros de vacunaci\u00f3n esta semana",
            "start": 933.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los redujimos a cuatro y tenemos una",
            "start": 936.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n m\u00e1s eficiente recomendaci\u00f3n",
            "start": 938.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para usted no deje pasar el tiempo",
            "start": 940.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cuando sea su d\u00eda de vacunaci\u00f3n",
            "start": 943.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rquese pero al mismo tiempo si de una",
            "start": 946.03,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fila muy larga",
            "start": 949.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no se angustie hay vacuna para todas y",
            "start": 950.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos la vacuna que se ha mandado est\u00e1",
            "start": 953.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para alcance que alcance a todas y todos",
            "start": 955.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las personas trabajadoras de la",
            "start": 958.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se sabe cu\u00e1ntas son y hay",
            "start": 960.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacuna suficiente de hecho hay un poco",
            "start": 962.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las personas de 50 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 964.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 calculado cu\u00e1nto se",
            "start": 967.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "necesita y siempre existe la posibilidad",
            "start": 970.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de que en un remoto caso de que alguien",
            "start": 972.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no logr\u00f3 vacunarse tenga una nueva",
            "start": 975.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oportunidad de vacunarse en un siguiente",
            "start": 977.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciclo de vacunaci\u00f3n hay que aprovecharlo",
            "start": 979.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahora pero tambi\u00e9n no angustiarse hay",
            "start": 983.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacuna para todas las personas la",
            "start": 985.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 988.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa m\u00e1s de 20 millones",
            "start": 991.059,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "20 millones y medio 20 millones 450 mil",
            "start": 993.609,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "830 dosis de vacuna han sido aplicadas",
            "start": 997.799,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y lo que podemos ver en esta",
            "start": 1000.569,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que pocas veces la hemos",
            "start": 1003.269,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "retomado para recordarles que significa",
            "start": 1005.779,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es la velocidad a la que se",
            "start": 1008.729,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacuna en este periodo inicial fue una",
            "start": 1010.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "baja velocidad porque fue el periodo de",
            "start": 1013.769,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n recordar\u00e1n cuando anunciamos",
            "start": 1016.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el inicio del periodo de r\u00e1pida",
            "start": 1019.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n del programa despu\u00e9s de la",
            "start": 1021.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n fue aqu\u00ed y se puede ver la",
            "start": 1023.969,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida expansi\u00f3n del programa entre m\u00e1s",
            "start": 1026.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inclinada hacia arriba est\u00e1 esta l\u00ednea",
            "start": 1029.419,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "quiere decir que estamos vacunando a",
            "start": 1031.529,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mayor velocidad esto lo que se ve",
            "start": 1033.569,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justamente aqu\u00ed estar\u00e1 la velocidad a la",
            "start": 1035.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que ocurr\u00eda y ahora est\u00e1 en esta y ahora",
            "start": 1037.949,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en esto cada vez vacunamos m\u00e1s",
            "start": 1039.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente la siguiente por favor",
            "start": 1042.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "13 millones 715 mil 159 personas han",
            "start": 1047.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sido vacunadas y esta historia ha",
            "start": 1051.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "registrado y esto lo que nos permite es",
            "start": 1053.38,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "estar en el 11% de la poblaci\u00f3n nacional",
            "start": 1056.26,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "alrededor del 11% y tenemos personal de",
            "start": 1060.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "salud que seguimos vacunando hasta el",
            "start": 1064.39,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea",
            "start": 1065.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "independientemente si trabaja en",
            "start": 1067.289,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas o en",
            "start": 1069.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "organizaciones privadas o corporaciones",
            "start": 1071.59,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "privadas personal educativo 1.233.490",
            "start": 1073.929,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "personas personas decente y m\u00e1s esta",
            "start": 1078.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cifra como ya hemos comentado varias",
            "start": 1082.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "veces se ha quedado ah\u00ed congelada es la",
            "start": 1084.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cifra referencial de las personas que",
            "start": 1086.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quedaron registradas nominalmente en el",
            "start": 1089.049,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajo de campo sabemos que llegamos a",
            "start": 1091.51,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 11 millones 11 millones 300 y la",
            "start": 1093.37,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana tenemos una actualizaci\u00f3n",
            "start": 1097.299,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "de este n\u00famero en la medida en que todos",
            "start": 1098.649,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "esos datos ya son verificados como",
            "start": 1100.69,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "identidades espec\u00edficas quienes se",
            "start": 1104.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 1106.899,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "y personas de 50 a 59 745 mil 264 tres",
            "start": 1108.2,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "cuartas partes de un mill\u00f3n de las",
            "start": 1115.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas ya vacunadas esta semana vamos",
            "start": 1117.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a verlo de manera gr\u00e1fica en tres mapas",
            "start": 1119.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esta vacunaci\u00f3n a personal",
            "start": 1121.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "educativo la agregaci\u00f3n es estatal",
            "start": 1124.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no lo distribuimos por",
            "start": 1126.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "municipio en cada una de estas entidades",
            "start": 1128.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federativas se han asignado puntos de",
            "start": 1130.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n correspondientes a lo que es",
            "start": 1133.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s factible para vacunar al personal",
            "start": 1135.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "educativo se desplaza el personal a esos",
            "start": 1138.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puntos de vacunaci\u00f3n hay suficientes",
            "start": 1141.889,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puntos para que sea conveniente y con la",
            "start": 1144.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayuda desde luego de las distintas",
            "start": 1146.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "instituciones coordinadas por la",
            "start": 1148.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica es que",
            "start": 1150.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "logramos que se vacunen ha sido muy",
            "start": 1153.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "provechoso en una semana se logra cada",
            "start": 1155.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una de las entidades federativas que han",
            "start": 1158.75,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sido designadas veracruz aqu\u00ed el estado",
            "start": 1160.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de nuestro invitado el doctor ramon",
            "start": 1163.669,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n fue una de las entidades que se",
            "start": 1165.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "vacun\u00f3 en la primera instancia y no",
            "start": 1167.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obstante su complejidad geogr\u00e1fica y su",
            "start": 1169.909,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "amplio territorio logro",
            "start": 1172.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunar a todo su personal educativo de",
            "start": 1174.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "modo que tenemos 11 entidades",
            "start": 1177.38,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "federativas ya agregamos campeche que",
            "start": 1178.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido omitido en el mapa que",
            "start": 1180.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentamos hace unos d\u00edas ya est\u00e1",
            "start": 1182.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "campeche que fue la primera entidad",
            "start": 1184.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federativa en vacunar a sus maestros y",
            "start": 1186.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "maestras y dem\u00e1s personal educativo en",
            "start": 1189.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este momento hay seis activos morelos y",
            "start": 1192.679,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n colima guanajuato san luis",
            "start": 1195.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y durango est\u00e1n en este momento",
            "start": 1200.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "activos para ustedes que jalisco y nuevo",
            "start": 1203.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le\u00f3n ya concluyeron de modo que nos",
            "start": 1206.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quedan solamente 15 entidades",
            "start": 1208.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "federativas que estar\u00e1n programadas para",
            "start": 1211.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la siguiente semana y una m\u00e1s llegando",
            "start": 1213.169,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "alrededor del 20 de mayo habremos",
            "start": 1215.809,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "terminado de vacunar a estas personas",
            "start": 1218.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que trabajan en la educaci\u00f3n la",
            "start": 1221.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1222.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el otro bloque es el de 60 y m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 1224.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la distribuci\u00f3n territorial de lo",
            "start": 1227.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que hemos comentado y tenemos 1800",
            "start": 1229.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n concluidos 116 que",
            "start": 1232.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "permanecen activos recordar que tambi\u00e9n",
            "start": 1236.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las segundas dosis aqu\u00ed estamos",
            "start": 1238.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poniendo primera y segunda dosis hasta",
            "start": 1240.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que terminemos las dos dosis",
            "start": 1243.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consideramos que ya est\u00e1 completamente",
            "start": 1244.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "terminado el trabajo y hay 84 que est\u00e1n",
            "start": 1247.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en este momento programados 14",
            "start": 1250.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que son en municipios que de",
            "start": 1253.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manera aut\u00f3noma decidieron no vacunarse",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mayormente en el estado de chiapas",
            "start": 1260.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y 2 en el estado de oaxaca la siguiente",
            "start": 1262.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "primeras dosis en personas de 50 a 59 es",
            "start": 1268.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en lo que estamos ahorita recientemente",
            "start": 1271.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n esta misma semana",
            "start": 1273.669,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta es la fase 2 la etapa 2 del plan y",
            "start": 1276.94,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tenemos 9 concluidos 96 activos 66",
            "start": 1280.059,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "programados y 2.299 que est\u00e1n en estado",
            "start": 1284.379,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de pendiente la siguiente",
            "start": 1288.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hoy se liber\u00f3 por parte de cofepris 470",
            "start": 1291.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "mil 490 dosis de la vacuna convivencia",
            "start": 1295.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la empresa china cancino que se",
            "start": 1300.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embasa aqui en mexico y esto ya nos",
            "start": 1303.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permite enviarla a las entidades",
            "start": 1306.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federativas para la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 1308.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personal educativo que arranca la",
            "start": 1310.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siguiente semana tercera semana",
            "start": 1312.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consecutiva la siguiente por favor vemos",
            "start": 1313.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de lo que hemos recibido",
            "start": 1317.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta el momento actualizada ya con esas",
            "start": 1319.06,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "dosis 27 millones 93 mil 685 desde el 23",
            "start": 1321.49,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de diciembre cuando recibimos el primer",
            "start": 1327.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embarque cada una de las vacunas est\u00e1",
            "start": 1329.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "identificada aqu\u00ed en las cantidades",
            "start": 1332.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibidas la siguiente por favor",
            "start": 1333.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el calendario de distribuci\u00f3n",
            "start": 1337.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacemos la aclaraci\u00f3n porque notar\u00e1n la",
            "start": 1339.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferencia esta cifra es menor a la que",
            "start": 1342.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemos venido presentando cu\u00e1l es la",
            "start": 1344.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n uno de los lotes no fue todav\u00eda",
            "start": 1346.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "liberado le falta terminar el ciclo",
            "start": 1348.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de algunas de las pruebas y no",
            "start": 1351.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fue liberado esto lo comunicamos con",
            "start": 1354.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "absoluta claridad tambi\u00e9n para destacar",
            "start": 1356.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la importancia de la regulaci\u00f3n",
            "start": 1358.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sanitaria aunque necesitamos vacunas en",
            "start": 1360.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ninguna situaci\u00f3n cofepris va a ser",
            "start": 1364.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "complaciente o inexacta en su",
            "start": 1367.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su responsabilidad toda",
            "start": 1370.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna sale para ser usada en la",
            "start": 1373.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n exclusivamente cuando se",
            "start": 1376.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demuestra en todos los casos su",
            "start": 1378.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad y ya ha sido previamente",
            "start": 1381.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demostrada su eficacia para las pruebas",
            "start": 1383.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de liberaci\u00f3n son 15 pruebas que todas",
            "start": 1385.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las vacunas reciben algunas por su",
            "start": 1388.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n qu\u00edmica podr\u00edan tener",
            "start": 1390.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "algunas pruebas adicionales y si no",
            "start": 1392.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasan esas 15 pruebas o las adicionales",
            "start": 1395.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no salen para",
            "start": 1397.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sencillamente no sale en este caso no es",
            "start": 1399.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se hayan encontrado en mal estado",
            "start": 1402.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sencillamente no se termin\u00f3 el proceso",
            "start": 1404.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico hay algunos procesos que se",
            "start": 1406.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instalan y requieren en ciertas",
            "start": 1409.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reacciones biol\u00f3gicas o qu\u00edmicas y es",
            "start": 1413.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesario esperar a que concluya ese",
            "start": 1416.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciclo y se queda retenido y en los",
            "start": 1418.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos pocos d\u00edas ya cofepris nos dir\u00e1",
            "start": 1421.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si se libera y en donde lo usaremos ya",
            "start": 1424.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo comentaremos en donde los haremos es",
            "start": 1429.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "posible que el calendario que",
            "start": 1431.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "originalmente ten\u00edamos contemplado",
            "start": 1432.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tengamos que hacer ajustes y alguna",
            "start": 1434.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entidad federativa se posponga",
            "start": 1436.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posiblemente para la siguiente semana",
            "start": 1438.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto es para la vacunaci\u00f3n a personal",
            "start": 1439.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "educativo es la vacuna cancino las dem\u00e1s",
            "start": 1442.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunas que se est\u00e1n usando para 50-59",
            "start": 1445.3,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "son las mismas pzifer astra z\u00e9neca en",
            "start": 1448.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este momento sputnik y tambi\u00e9n la vacuna",
            "start": 1453.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sinovac y este embarque lo coment\u00e1bamos",
            "start": 1456.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayer de un mill\u00f3n de dosis es",
            "start": 1459.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "principalmente las segundas dosis de las",
            "start": 1462.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas que recibe",
            "start": 1464.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la vacuna sino el \u00faltimo es un",
            "start": 1466.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "recordatorio",
            "start": 1469.179,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "hay un n\u00famero de consultas 55 36 84 03",
            "start": 1471.24,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "70 55 36 84 03 70 para hacer cualquier",
            "start": 1476.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "consulta pregunta solicitud de",
            "start": 1482.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre vacunas vacunas cobit",
            "start": 1485.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra si es tan",
            "start": 1488.24,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "amable el doctor roberto ramos valor",
            "start": 1490.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para que nos cuente la much\u00edsimos",
            "start": 1493.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1503.4,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "saludamos",
            "start": 1518.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con un efecto a todo el auditorio y",
            "start": 1520.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre todo a ustedes medios de",
            "start": 1524.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y bueno pues aqu\u00ed estamos",
            "start": 1526.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 la invitaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1529.78,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "nos hicieron muy puntualmente para",
            "start": 1533.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y comentar con ustedes",
            "start": 1539.309,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "de la experiencia",
            "start": 1541.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo hemos afrontado la pandemia de",
            "start": 1543.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este virus letal que tanto da\u00f1o ha hecho",
            "start": 1548.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y este la experiencia de ese",
            "start": 1551.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pedacito de patria que sabe un rey de",
            "start": 1556.14,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "cantar en veracruz y nos preguntamos lo",
            "start": 1559.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que ha hecho veracruz como enfrentado",
            "start": 1563.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "veracruz a la pandemia",
            "start": 1566.68,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "un estado complejo en su orograf\u00eda en su",
            "start": 1569.84,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "territorio extenso en su densidad de",
            "start": 1575.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de ocho millones y medio de",
            "start": 1578.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1581.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y enfrentarnos",
            "start": 1582.99,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de manera frontal y directa al problema",
            "start": 1585.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "miren ustedes",
            "start": 1588.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "quise resumir",
            "start": 1592.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en una curva que le llamamos hist\u00f3rica",
            "start": 1595.63,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de veracruz donde all\u00ed interpretamos",
            "start": 1598.54,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todos toda esta evoluci\u00f3n en la l\u00ednea de",
            "start": 1604.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiempo que ha tenido kobe en territorio",
            "start": 1608.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "veracruzano y vean ustedes algo",
            "start": 1611.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "interesante que podemos extraer de esta",
            "start": 1613.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "curva primero bueno pues en las",
            "start": 1617.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ordenadas ven ustedes el tiempo en las",
            "start": 1622.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "abscisas y el n\u00famero de infectados y una",
            "start": 1624.16,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "curva so generis' que se correlaciona",
            "start": 1630.37,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con el momento en que llega el virus a",
            "start": 1633.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "veracruz en el momento en el tiempo de",
            "start": 1638.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n en que el momento en el",
            "start": 1641.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se presenta la dispersi\u00f3n",
            "start": 1644.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunitaria y finalmente ya el fen\u00f3meno",
            "start": 1646.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico epid\u00e9mico",
            "start": 1650.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y quiero comentarles por qu\u00e9 esta curva",
            "start": 1654.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si usted es la venta no presenta",
            "start": 1656.83,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos bruscos con v\u00e9rtices muy",
            "start": 1660.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "agudos que presentar\u00eda otro tipo de",
            "start": 1665.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "curvas que le mostrar\u00e9 un ejemplo",
            "start": 1668.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1672.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esto es precisamente una curva aplanada",
            "start": 1674.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 1678.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no sea accidental",
            "start": 1681.69,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desde el momento en que aparece la",
            "start": 1684.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primera neumon\u00eda y juzgan y que la",
            "start": 1685.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidad internacional",
            "start": 1688.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos informan que hay un virus nuevo en",
            "start": 1690.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de china en ese momento",
            "start": 1694.17,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1697.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "prende sus focos rojos e iniciamos un",
            "start": 1699.789,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "trabajo preventivo de contenci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 1702.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1708.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "constituy\u00e9ndonos en el comit\u00e9",
            "start": 1711.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en salud",
            "start": 1714.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integrado por gente de ciencia",
            "start": 1716.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud epidemi\u00f3logos",
            "start": 1721.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sanitaristas doctores en ciencias",
            "start": 1724.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "especialistas en biolog\u00eda molecular que",
            "start": 1728.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entend\u00eda muy bien",
            "start": 1731.34,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "este proceso en cuanto a su",
            "start": 1733.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "etiopatogenia del coronavirus como",
            "start": 1735.909,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 1738.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1740.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "firmemente",
            "start": 1741.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos coordinamos",
            "start": 1744.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con la federaci\u00f3n",
            "start": 1746.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siguiendo las pautas porque est\u00e1bamos",
            "start": 1748.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "convencidos",
            "start": 1753.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y hoy lo comprobamos como tesis que as\u00ed",
            "start": 1754.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "era as\u00ed era el comportamiento",
            "start": 1759.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico del virus y as\u00ed era la",
            "start": 1761.7,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "ruta a seguir en este pa\u00eds",
            "start": 1765.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y en veracruz lo hicimos propio pero",
            "start": 1768.429,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o matizamos con la experiencia y",
            "start": 1772.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el comportamiento del virus veracruzana",
            "start": 1775.749,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "e instalamos tambi\u00e9n",
            "start": 1781.389,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n entre medios",
            "start": 1784.34,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n entre pueblo para",
            "start": 1788.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "informarles a partir de esta informaci\u00f3n",
            "start": 1792.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo iban llegando como iba",
            "start": 1795.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acumul\u00e1ndose la informaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 1797.89,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sobre el virus y la enfermedad y eso lo",
            "start": 1800.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "transmitimos todos los d\u00edas yo viera",
            "start": 1804.289,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "atronadora compa\u00f1era est\u00e1bamos ah\u00ed",
            "start": 1807.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole nuestro pueblo el pulso de",
            "start": 1810.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la pandemia y as\u00ed nuestra gente se iba",
            "start": 1813.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "informando de informaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1818.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica veraz y de primera mano",
            "start": 1820.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aparejado a esto",
            "start": 1826.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por supuesto que ten\u00edamos que iniciar",
            "start": 1829.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con estrategias f\u00edsicas objetivas",
            "start": 1831.11,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "directamente con la gente y se emitieron",
            "start": 1835.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "21 decretos publicados en la gaceta",
            "start": 1838.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oficial del estado en el que ustedes",
            "start": 1841.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueden revisarlos y estos decretos el",
            "start": 1844.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de estos secretos estaban",
            "start": 1849.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dirigidos a nuestro pueblo para evitar",
            "start": 1851.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n del virus la movilidad el",
            "start": 1854.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contagio",
            "start": 1858.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y as\u00ed cerramos los centros de los",
            "start": 1860.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s importantes donde",
            "start": 1864.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "percibimos que estos fen\u00f3menos de",
            "start": 1866.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "contagio se estaban dando as\u00ed cerramos",
            "start": 1870.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas",
            "start": 1873.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y por supuesto manten\u00edamos el v\u00ednculo a",
            "start": 1877.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del comit\u00e9 de salud veracruzano",
            "start": 1881.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que incluye a todos los municipios del",
            "start": 1884.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estado 212 e igual de igual manera en",
            "start": 1887.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estrecha comunicaci\u00f3n con los cabildos",
            "start": 1892.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con los presidentes municipales y por",
            "start": 1893.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "supuesto con las comunidades de los",
            "start": 1897.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1901.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y quiero decirles aqu\u00ed que efectivamente",
            "start": 1903.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todas estas son las acciones que",
            "start": 1908.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veracruz hizo pero lo que llama la",
            "start": 1911.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de aqu\u00ed a lo que yo quiero",
            "start": 1913.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es extraer de esta est\u00e1 gr\u00e1fica",
            "start": 1915.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1920.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es una curva muy sui generis drama o",
            "start": 1923.08,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tendencia al plano",
            "start": 1927.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1931.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno nos permiti\u00f3 planear",
            "start": 1934.02,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicamente dise\u00f1ar organizarnos",
            "start": 1938.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "coordinarnos",
            "start": 1943.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para enfrentar el virus de una manera",
            "start": 1945.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sistematizada y as\u00ed y simios",
            "start": 1949.09,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "iniciamos las estrategias que evitaban",
            "start": 1953.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los decretos",
            "start": 1957.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y que la propia pandemia no los iba",
            "start": 1959.2,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "diciendo la siguiente por favor",
            "start": 1962.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hoy veracruz efectivamente",
            "start": 1967.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el sem\u00e1foro",
            "start": 1972.72,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "federal es verde y vamos coincidiendo ya",
            "start": 1975.26,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con el la colorimetr\u00eda estatal",
            "start": 1980.429,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tiene un matiz veracruzano la",
            "start": 1988.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de sem\u00e1foro local como",
            "start": 1991.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justamente lo han dicho nuestras",
            "start": 1994.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "autoridades federales que le planteamos",
            "start": 1996.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de los indicadores estatales",
            "start": 2002.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para poder ubicar tambi\u00e9n los colores",
            "start": 2005.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque hay municipios que no podemos",
            "start": 2007.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pintar los de verde o en este momento",
            "start": 2009.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero que vamos siguiendo el",
            "start": 2012.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comportamiento de la dispersi\u00f3n viral de",
            "start": 2015.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manera que como ven ustedes",
            "start": 2020.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2022.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta nueva color y met\u00eda el sem\u00e1foro",
            "start": 2025.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 2029.18,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2030.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno epidemiol\u00f3gico esperado por",
            "start": 2032.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros los veracruzanos porque",
            "start": 2034.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesitamos volver a la normalidad",
            "start": 2036.94,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "porque necesitamos reactivar nuestra",
            "start": 2038.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "econom\u00eda porque necesitamos reactivar la",
            "start": 2040.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividad cultural y acad\u00e9mica y",
            "start": 2043.79,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de nuestro estado y esto como",
            "start": 2045.59,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 2049.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica anterior",
            "start": 2051.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es lo que explica finalmente est\u00e1 este",
            "start": 2053.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "color porque adem\u00e1s les aclaro es un el",
            "start": 2057.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "primer estado",
            "start": 2060.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en pintarse de verde y alguien dir\u00eda",
            "start": 2063.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dir\u00edan ustedes pero est\u00e1n otros si nada",
            "start": 2066.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la densidad de poblaci\u00f3n es",
            "start": 2069.65,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "misma no comparamos un estado de un",
            "start": 2071.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio contra ocho millones y",
            "start": 2072.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "medio que tiene nuestro territorio la",
            "start": 2074.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2079.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dentro de estas estrategias",
            "start": 2083.429,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y gan\u00e1ndole el tiempo cuando estaban",
            "start": 2087.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apenas en la importaci\u00f3n de virus",
            "start": 2091.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros ya est\u00e1bamos en la dispersi\u00f3n y",
            "start": 2093.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "portaban el espacio ya est\u00e1bamos",
            "start": 2096.119,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nosotros en el fen\u00f3meno siguiente \u00edbamos",
            "start": 2097.41,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "adelant\u00e1ndonos con nuestro trabajo",
            "start": 2101.329,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y as\u00ed",
            "start": 2104.539,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "percib\u00edamos que el problema fundamental",
            "start": 2107.77,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de esta pandemia era la mortalidad del",
            "start": 2112.86,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "virus y que habr\u00eda que enfrentarlos",
            "start": 2117.67,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "con espacios hospitalarios con unidades",
            "start": 2121.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de terapia intensiva equipadas con un",
            "start": 2125.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de recursos humanos formados",
            "start": 2129.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por m\u00e9dicos y enfermeras con insumos con",
            "start": 2131.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medicamentos con tecnolog\u00eda con",
            "start": 2133.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "equipamientos y por supuesto con la",
            "start": 2135.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de la cultura de",
            "start": 2139.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n para nuestro pueblo",
            "start": 2143.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y esto que ustedes ven aqu\u00ed",
            "start": 2146.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "resulta interesante porque miren este",
            "start": 2150.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "espacio que vi\u00e9ndolo",
            "start": 2153.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "parecer\u00eda un flamante hospital",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con sus secciones privadas con sus",
            "start": 2160.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cub\u00edculos",
            "start": 2164.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "era una unidad deportiva en el puerto de",
            "start": 2167.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2171.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esto fue la conversi\u00f3n los centros de",
            "start": 2173.19,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la expandida que nos",
            "start": 2177.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "permit\u00eda nosotros disponer de camas",
            "start": 2180.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suficientes nos dimos a la tarea de",
            "start": 2183.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "integrar una red de hospitales comit\u00e9",
            "start": 2187.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desde cuatro cuartos",
            "start": 2191.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hasta costa rica",
            "start": 2194.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "igualmente para lograr tener los",
            "start": 2200.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suficientes espacios y all\u00ed quiero",
            "start": 2203.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decirles a ustedes que no nos falt\u00f3",
            "start": 2205.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ventiladores mec\u00e1nicos",
            "start": 2208.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n do traqueales monitores",
            "start": 2210.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2213.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todos fuimos programando los y",
            "start": 2215.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizando los en nuestras inversiones",
            "start": 2219.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 2220.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vean ustedes un carro rojo que en",
            "start": 2223.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos m\u00e9dicos significa una unidad",
            "start": 2225.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "donde hay todos los medicamentos para",
            "start": 2227.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuando la vida de un paciente est\u00e1 en",
            "start": 2229.72,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "peligro",
            "start": 2231.13,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "equipados completos",
            "start": 2232.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s interesante",
            "start": 2234.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "si algo cuidamos en veracruz",
            "start": 2238.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es precisamente los compa\u00f1eros y",
            "start": 2240.64,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras que est\u00e1n en la primera l\u00ednea",
            "start": 2243.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los quinto van a un paciente los que",
            "start": 2244.589,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "exploran a un paciente contaminado con",
            "start": 2247.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comida los que hacen la historia cl\u00ednica",
            "start": 2249.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la enfermera que canaliza una vena esos",
            "start": 2250.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "son la primera l\u00ednea y esos se los",
            "start": 2254.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "muestro aqu\u00ed",
            "start": 2256.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "debidamente protegidos personalmente el",
            "start": 2258.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "secretario anduvo revisando a los",
            "start": 2261.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospitales que no hund\u00edan no permit\u00edamos",
            "start": 2264.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que un m\u00e9dico una enfermera entrada a un",
            "start": 2267.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de kobe sin este equipo",
            "start": 2269.359,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "reglamentario con un protocolo estricto",
            "start": 2271.79,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y eso se\u00f1oras se\u00f1ores familia mexicana",
            "start": 2275.47,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "esto son los logros que fuimos",
            "start": 2280.95,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "obteniendo en veracruz la siguiente si",
            "start": 2284.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "me llegan a un poquito de por favor",
            "start": 2286.599,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2288.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2291.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como ven ustedes",
            "start": 2301.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este esta transparencia",
            "start": 2304.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muestra lo que es el trabajo de",
            "start": 2306.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n despu\u00e9s de esta lucha frontal",
            "start": 2309.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "contra este virus atendiendo la",
            "start": 2313.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mortalidad de los contagios el trabajo",
            "start": 2316.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 2318.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "segu\u00ed a esta otra tarea por cierto una",
            "start": 2320.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tarea inmensa aumento humana que",
            "start": 2324.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "representa vacunar porque recuerden",
            "start": 2327.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ustedes que en kobe no hab\u00eda nada para",
            "start": 2329.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "combatir el virus directamente no hab\u00eda",
            "start": 2333.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un f\u00e1rmaco que vaya directamente al",
            "start": 2336.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "virus como lo hay con la tifoidea o con",
            "start": 2338.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la tuberculosis",
            "start": 2339.88,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "con virus con el virus de la corona",
            "start": 2341.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vieron el incierto y lo \u00fanico que",
            "start": 2343.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quedaba la medida de protecci\u00f3n y que",
            "start": 2345.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1 a los hermanos m\u00e9dicos y",
            "start": 2349.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfermeras en una sala de terapia",
            "start": 2351.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intensiva con un ventilador mec\u00e1nico",
            "start": 2353.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso era nuestro pueblo nos preguntaba en",
            "start": 2355.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros recorridos angustiados",
            "start": 2359.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desesperados porque percib\u00edan que lo",
            "start": 2361.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "\u00fanico que quedaba era la vacuna sobre",
            "start": 2364.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo cuando nos quedaba muy clarito que",
            "start": 2367.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las terapias intensivas de 10 pacientes",
            "start": 2370.11,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nueve ten\u00edan edad arriba de los 60 a\u00f1os",
            "start": 2372.83,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y el mayor de ellos intubados",
            "start": 2377.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y nos dimos a la tarea por eso",
            "start": 2381.64,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "por eso entendimos muy bien desde la",
            "start": 2385.039,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que hab\u00eda que ser organizado",
            "start": 2388.669,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por grupos etarios por grupos",
            "start": 2390.949,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vulnerables y uno de los grupos m\u00e1s",
            "start": 2393.799,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vulnerables por supuesto son los adultos",
            "start": 2396.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mayores de nuestro pa\u00eds a los que tanto",
            "start": 2399.289,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amamos pero tambi\u00e9n eran vulnerable los",
            "start": 2402.709,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y las enfermeras porque",
            "start": 2405.769,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente que nos iba a atender en las",
            "start": 2407.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "terapias intensivas en las salas de",
            "start": 2409.729,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "urgencias en las salas de trias y",
            "start": 2411.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "respiratorio pues que los m\u00e9dicos no nos",
            "start": 2413.359,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "equivocamos no se equivoc\u00f3 la federaci\u00f3n",
            "start": 2416.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en programar de esa manera y seguimos",
            "start": 2418.489,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con un maestros nuestros queridos",
            "start": 2421.819,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "maestros veracruzanos hoy pr\u00e1cticamente",
            "start": 2423.919,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vacunados todos nuestros nuestros",
            "start": 2427.039,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "maestros y seguimos y seguimos 50-60 y",
            "start": 2430.369,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "seguramente 40 50 esta es la tarea las",
            "start": 2435.979,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes son evidentes adultos mayores",
            "start": 2441.049,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nuestros abuelitos nuestras abuelitas",
            "start": 2444.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestros equipos",
            "start": 2447.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n con todo el",
            "start": 2450.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "protocolo",
            "start": 2453.55,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sus equipos t\u00e9rmicos todo no falt\u00f3 ni un",
            "start": 2455.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "insumo todo lo ten\u00edamos y vacunas",
            "start": 2460.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suficiente por supuesto en todo el",
            "start": 2463.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "territorio veracruzano la siguiente",
            "start": 2465.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hubieron dos periodos",
            "start": 2470.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no hacemos la atenci\u00f3n y tenemos que",
            "start": 2472.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "plante\u00e1rselo tambi\u00e9n a todos ustedes",
            "start": 2475.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dos periodos que ten\u00edan que ver con los",
            "start": 2479.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "movimientos ciudadanos de las \u00e9pocas de",
            "start": 2482.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "semana santa de las visitas a las playas",
            "start": 2486.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y olvid\u00e1ndose de todos los principios",
            "start": 2488.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que hemos estado nosotros impulsando",
            "start": 2491.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para protegernos y lo otro relacionado",
            "start": 2494.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por supuesto con las fiestas de fin de",
            "start": 2498.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1o navidad donde tambi\u00e9n",
            "start": 2499.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lamentablemente somos un un pa\u00eds y un",
            "start": 2503.34,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estado emotivo en esas festividades el",
            "start": 2506.77,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "d\u00eda de muertos estos fen\u00f3menos y era lo",
            "start": 2511.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que yo me refer\u00eda al principio que la",
            "start": 2514.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que nuestra curva en general de veracruz",
            "start": 2516.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no es esto porque estas curvas",
            "start": 2519.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "representan algunos pa\u00edses y algunos",
            "start": 2522.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estados y esto representa crisis",
            "start": 2524.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "representa un problema grave",
            "start": 2528.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "precisamente en estos momentos no da",
            "start": 2531.03,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "tiempo a",
            "start": 2533.53,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "expandirse",
            "start": 2536.059,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "localizar obtener m\u00e1s camas",
            "start": 2539.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitalarias",
            "start": 2541.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y todo lo que implica el proceso de",
            "start": 2544.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad",
            "start": 2546.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esto equivale a crisis nosotros en",
            "start": 2550.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento tuvimos crisis",
            "start": 2553.339,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "eso es un logro que a nosotros",
            "start": 2555.83,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "veracruzanos nos tienen muy satisfechos",
            "start": 2559.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y en este momento que estamos ahorita ya",
            "start": 2564.72,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en estas estas semanas",
            "start": 2569.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuevamente al ver estas condiciones pero",
            "start": 2572.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2576.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al mostrarnos uno",
            "start": 2578.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un estado en verde que en ocasiones para",
            "start": 2581.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "algunas gentes equivale a tirar el",
            "start": 2586.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cubreboca pas\u00e1rsela la pachanga a",
            "start": 2589.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuevamente volver pr\u00e1cticamente como si",
            "start": 2591.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no hubiera virus nosotros decimos en",
            "start": 2594.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nuestra diaria conferencia informativa",
            "start": 2597.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "decimos pueblo veracruzano",
            "start": 2601.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estamos en verdes pero no te conf\u00edes",
            "start": 2604.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuida tu salud hoy mismo lo estamos",
            "start": 2607.49,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "haciendo en nuestras conferencias",
            "start": 2610.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diarias porque precisamente esto es lo",
            "start": 2611.64,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que lo que esperamos de nuestra gente y",
            "start": 2615.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "miren ustedes hay algo que nos queda",
            "start": 2620.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "claro todo esto que yo les he venido a",
            "start": 2623.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "platicar a ustedes",
            "start": 2627.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo vemos en nuestra gente",
            "start": 2629.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias a nuestro pueblo",
            "start": 2633.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hemos caminado de acero verde y nada m\u00e1s",
            "start": 2636.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la muestra del bot\u00f3n hoy nos sentimos",
            "start": 2639.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy a gusto recorrer nuestro estado y",
            "start": 2642.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ver que el ama de casa va al mercado",
            "start": 2644.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "popular a los centros de abastos para",
            "start": 2647.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sus defensas con su core boca impiden la",
            "start": 2650.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sana distancia en la tortiller\u00eda",
            "start": 2653.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es decir han adoptado una cultura de la",
            "start": 2656.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y del cuidado esto finalmente",
            "start": 2659.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es tan dif\u00edcil en una sociedad",
            "start": 2661.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y en veracruz",
            "start": 2667.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es esta es la explicaci\u00f3n porque estamos",
            "start": 2670.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "verdes y porque nuestra mortalidad o",
            "start": 2673.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque los hospitales tienen una",
            "start": 2676.809,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n m\u00ednima y todav\u00eda nos",
            "start": 2680.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "permitimos solidariamente enviar a 23",
            "start": 2683.99,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras a echarle en la",
            "start": 2687.77,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mano a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 2692.809,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del hospital general de la",
            "start": 2694.849,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico es un momento en su",
            "start": 2697.039,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s dram\u00e1tico de mortalidad de",
            "start": 2699.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria de all\u00ed vinieron",
            "start": 2701.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "23 26 m\u00e9dicos",
            "start": 2704.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que sab\u00edan que no estaban",
            "start": 2706.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunados que sab\u00edan que entraban a",
            "start": 2709.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "territorio de contagio viral sin embargo",
            "start": 2711.74,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "cumplieron hicieron un buen pero un buen",
            "start": 2715.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "papel ya est\u00e1n en veracruz ya est\u00e1n en",
            "start": 2719.589,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "veracruz casi cuatro meses ayudando a",
            "start": 2722.44,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "los hospitales de la ciudad de mexico y",
            "start": 2727.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso es el medio tambi\u00e9n precisamente a",
            "start": 2731.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este trabajo organizativo y de",
            "start": 2734.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica con todos los a",
            "start": 2735.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las aristas que tiene o que tuvo esta",
            "start": 2738.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pandemia la que sigue por favor",
            "start": 2740.56,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y bueno pues quiero concluir con esto no",
            "start": 2745.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pod\u00eda obviar lo",
            "start": 2748.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "yo creo que el esp\u00edritu desde trabajo",
            "start": 2751.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dicos enfrentarnos al combate",
            "start": 2754.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "frontal de un virus letal",
            "start": 2758.6,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y alg\u00fan trabajo humanitario de",
            "start": 2761.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la mortalidad a nuestros",
            "start": 2763.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seres queridos con las vacunas creo que",
            "start": 2766.14,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu es incre\u00edblemente hermoso",
            "start": 2768.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "esto compa\u00f1eras y compa\u00f1eros ciudadanos",
            "start": 2774.88,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ciudadanas",
            "start": 2778.15,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "son im\u00e1genes",
            "start": 2781.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ver\u00eddicas reales de hace unos meses",
            "start": 2783.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "equipos especiales para nuestros",
            "start": 2786.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "conciudadanos con discapacidades",
            "start": 2789.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 2792.27,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios fueron un",
            "start": 2795.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "privilegio para nosotros",
            "start": 2797.98,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "lo primero que tenemos que hacer cuidar",
            "start": 2800.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos originarios a esta",
            "start": 2803.589,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una hermana ind\u00edgena papanteca",
            "start": 2806.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recibiendo su vacuna vean qu\u00e9 orgullo se",
            "start": 2808.499,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "siente hacer este acto humanitario con",
            "start": 2811.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta con nuestra gente de nuestro pueblo",
            "start": 2813.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni las altas temperaturas del sur m\u00e1s de",
            "start": 2816.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "40 grados ni los pantanos ni los r\u00edos",
            "start": 2819.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos imped\u00edan",
            "start": 2823.41,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ir a buscar a los pacientes y a",
            "start": 2825.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vacunarlos donde estaban postrados",
            "start": 2828.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una ven ustedes un chal\u00e1n as\u00ed le",
            "start": 2830.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decimos nosotros en uno de nuestros r\u00edos",
            "start": 2833.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cruzando hacia un pueblo que estaba",
            "start": 2835.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "allende de esta de este lugar y vean",
            "start": 2839.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed va una unidad de sesver",
            "start": 2843.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cargadas de de vacunas le llamamos red",
            "start": 2847.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de le llamamos termoking que forman",
            "start": 2851.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de nuestras redes fr\u00edas que hoy",
            "start": 2854.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por hoy nos sentimos orgullosos de",
            "start": 2856.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contar con esta refri a que habla de la",
            "start": 2859.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calidad de los biol\u00f3gicos para nuestro",
            "start": 2862.11,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2863.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante tambi\u00e9n y que nos",
            "start": 2864.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llena tambi\u00e9n de mucha sensibilidad es",
            "start": 2868.72,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ver miren las fuerzas armadas",
            "start": 2871.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atravesando un r\u00edo",
            "start": 2876.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cuidando las vacunas para que finalmente",
            "start": 2878.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lleguen a su destino esa es y as\u00ed yo veo",
            "start": 2881.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y siento que eso es lo que nos movi\u00f3 a",
            "start": 2885.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos porque si el ingrato no reconocer",
            "start": 2888.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que en veracruz",
            "start": 2891.17,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito una estructura de gente que",
            "start": 2895.3,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nos organizamos para sacar adelante",
            "start": 2900.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sedena",
            "start": 2903.059,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina bienestar",
            "start": 2905.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud el instituto",
            "start": 2911.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social las",
            "start": 2913.839,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "instituciones como la universidad",
            "start": 2916.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "veracruzana que iban los muchachos",
            "start": 2917.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pasantes de medicina a ayudarnos a",
            "start": 2921.01,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "vacunar a darles la bienvenida a nuestro",
            "start": 2923.619,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "pueblo y lo m\u00e1s lo m\u00e1s hermoso sociedad",
            "start": 2927.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2931.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que iban y levantaron la mano aqu\u00ed",
            "start": 2933.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estamos para ir a ayudar aunque sea",
            "start": 2936.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empujar la silla de ruedas de los",
            "start": 2938.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pacientes o repartir el pan porque",
            "start": 2942.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero decir a ustedes que no",
            "start": 2943.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos nosotros olvidarnos de las",
            "start": 2946.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tradiciones de nuestro pueblo ya todos",
            "start": 2948.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esos viejitos tempranito les d\u00e1bamos un",
            "start": 2949.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pancito y su caf\u00e9 caliente",
            "start": 2951.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues yo creo que es un punto m\u00e1s del",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiempo pero este",
            "start": 2959.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 2963.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor roberto ram\u00f3n",
            "start": 2966.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salor secretario de salud del hermoso",
            "start": 2969.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estado de veracruz por este relato estos",
            "start": 2971.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "relatos como hemos estado comentando lo",
            "start": 2975.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que queremos es que se conozca la",
            "start": 2979.07,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "diversidad de las intervenciones",
            "start": 2980.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estatales en el manejo de la epidemia de",
            "start": 2982.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "kobe 19 y tambi\u00e9n en este nuevo segmento",
            "start": 2985.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n y en cada entidad",
            "start": 2987.73,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "federativa hay much\u00edsimos elementos de",
            "start": 2991.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "riqueza much\u00edsimas decisiones locales",
            "start": 2994.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 2997.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprendizaje que podemos tener para el",
            "start": 3000.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "manejo de la pandemia como mexicanas",
            "start": 3003.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como mexicanos como gobiernos como",
            "start": 3005.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sociedad como un estado nacional para",
            "start": 3007.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta y las siguientes experiencias que",
            "start": 3010.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "indudablemente como cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 3012.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podemos tener en el manejo de epidemias",
            "start": 3015.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho al doctor vamos a",
            "start": 3017.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lord porque efectivamente adem\u00e1s de",
            "start": 3019.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "compartir nos los elementos concretos de",
            "start": 3021.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo manejaron la epidemia ya dec\u00edamos a",
            "start": 3023.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n esta capacidad de",
            "start": 3025.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convocatoria que tiene el gobierno de",
            "start": 3028.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veracruz el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda",
            "start": 3031.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el secretario ramos alor todo su equipo",
            "start": 3033.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1 este componente humano",
            "start": 3036.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "veracruz es uno de los estados que tiene",
            "start": 3038.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "grandes diversidades en todos los",
            "start": 3042.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sentidos territoriales geogr\u00e1ficas",
            "start": 3045.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sociales culturales y obviamente esto",
            "start": 3047.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "representa retos inmensos para el manejo",
            "start": 3050.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de un fen\u00f3meno tan complejo como una",
            "start": 3053.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "epidemia pero el resultado est\u00e1 a la",
            "start": 3054.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vista la curva epid\u00e9mica de veracruz es",
            "start": 3057.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica en muchos sentidos como",
            "start": 3059.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo es cada una de las 32 curvas",
            "start": 3061.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "estatales y lo que notamos aqu\u00ed lo puede",
            "start": 3063.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "volver es que se present\u00f3 la segunda ola",
            "start": 3066.119,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica igual que en todas las",
            "start": 3068.519,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "entidades pero de una intensidad menor a",
            "start": 3069.869,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "la primera incluso",
            "start": 3072.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "contrasta con la curva nacional y no hay",
            "start": 3077.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "duda que si un aumento es muy probable",
            "start": 3081.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ha contribuido a que la segundo",
            "start": 3084.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "impacto lo pide me haya sido menor",
            "start": 3087.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias doctor realmente",
            "start": 3088.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sobre la auto gracias por mujeres",
            "start": 3092.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y muy estimulante",
            "start": 3093.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "gracias gracias aplauso dije perfecto",
            "start": 3096.1,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3100.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias a usted ya todo su equipo",
            "start": 3103.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y pasar de la palabra a libia de nuevo",
            "start": 3107.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le puso saludable enseguida usted nuria",
            "start": 3109.95,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "nos vamos por aqu\u00ed tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 3111.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "quedan pendientes de ayer buenas noches",
            "start": 3113.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana nobles y",
            "start": 3118.349,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "saludables doctor es la primera vez que",
            "start": 3119.759,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "me toca ver a alguien que se expresa",
            "start": 3121.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n felicidades y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 3123.93,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "usted no est\u00e1 al frente de la secretar\u00eda",
            "start": 3125.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de salud y hay que copiar hay que hacer",
            "start": 3128.519,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "copias social y yo quisiera preguntarle",
            "start": 3130.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en ese sentido c\u00f3mo se logra el \u00e9xito",
            "start": 3132.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "usted dec\u00eda al implementar una cultura",
            "start": 3134.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de la prevenci\u00f3n y el cuidado de que",
            "start": 3137.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "echaron mano para lograr este \u00e9xito",
            "start": 3139.619,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed por supuesto con mucho gusto",
            "start": 3141.48,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "es decir lo que es muy complicado",
            "start": 3148.369,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "modificar la conducta en t\u00e9rminos de",
            "start": 3150.549,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "higiene preventiva y de medicina",
            "start": 3153.499,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "preventiva sin embargo est\u00e1 esta",
            "start": 3156.319,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3161.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y sirvi\u00f3 mucho de mucho",
            "start": 3162.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y nos permiti\u00f3 conocer nuestras",
            "start": 3165.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debilidades y fortalezas una de las",
            "start": 3167.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fortalezas radica precisamente en",
            "start": 3169.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo que es un pueblo",
            "start": 3172.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3176.43,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "trabajador y comprometido colaborador y",
            "start": 3179.16,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "sent\u00edamos que este trabajo diario de",
            "start": 3184.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llevar el pulso de la pandemia en",
            "start": 3188.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos sencillos familiares casi un",
            "start": 3190.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo familiar inclusive yo home",
            "start": 3193.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me atrev\u00ed a iniciar mi conferencia",
            "start": 3196.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diciendo querida familia veracruzana",
            "start": 3199.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como un di\u00e1logo familiar y desde ah\u00ed",
            "start": 3201.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transmit\u00edamos lo que los investigadores",
            "start": 3206.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y los expertos en epidemiolog\u00eda en",
            "start": 3208.64,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "medicina preventiva nos estaban dando y",
            "start": 3213.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "finalmente fue fue permeando en la",
            "start": 3216.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociedad fue terminando pero tambi\u00e9n",
            "start": 3218.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hubo algo que impact\u00f3 en nuestro pueblo",
            "start": 3221.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la mortalidad de nuestros seres queridos",
            "start": 3223.7,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de saber que un vecino un amigo un",
            "start": 3226.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hermano y asia \u00e1vido por coronavirus los",
            "start": 3229.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hizo reflexionar para entender las",
            "start": 3231.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medidas pero lo m\u00e1s importante es que se",
            "start": 3234.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dieron cuenta que no cont\u00e1bamos con",
            "start": 3237.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ning\u00fan f\u00e1rmaco espec\u00edfico para",
            "start": 3239.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "combatirlo",
            "start": 3241.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y esto que les digo lo multiplicamos lo",
            "start": 3242.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "difundimos en unidades que nosotros",
            "start": 3247.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "utilizamos quiz\u00e1s un poquito fuera de",
            "start": 3250.39,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "tiempo pero que no la experiencia nos ha",
            "start": 3254.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "demostrado que es bueno el boxeo en los",
            "start": 3257.599,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "barrios en las colonias con el boxeo",
            "start": 3259.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este vecino vecina de esta colonia",
            "start": 3263.39,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed mira estoy de tal",
            "start": 3265.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n las estad\u00edsticas y todos los",
            "start": 3267.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "d\u00edas en 11 jurisdicciones sanitarias que",
            "start": 3270.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "son es un ej\u00e9rcito de trabajadores de la",
            "start": 3273.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "salud y yo siento que premio premio en",
            "start": 3275.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las escuelas de manera virtual los",
            "start": 3281.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3283.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y creo que finalmente esta sociedad",
            "start": 3285.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 recibiendo los beneficios",
            "start": 3290.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de haber adoptado esta cultura de la",
            "start": 3293.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud y bueno es el reto porque tenemos",
            "start": 3295.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que fijarnos de ah\u00ed anclarnos y",
            "start": 3298.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "continuar porque esa esa es la",
            "start": 3300.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estrategia se\u00f1oras y se\u00f1ores la medicina",
            "start": 3303.29,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "preventiva y se llama atenci\u00f3n primaria",
            "start": 3306.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la salud que es el modelo de salud",
            "start": 3309.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veracruzano donde el privilegio va a",
            "start": 3311.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estar en nuestros centros de salud",
            "start": 3314.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed va nuestro pueblo a recibir",
            "start": 3315.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay necesitamos y ah\u00ed vamos a estar",
            "start": 3317.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando y ayudamos en impulsar todo",
            "start": 3319.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo que es la medicina preventiva todo el",
            "start": 3322.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "proceso de detecci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 3325.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que finalmente no barro tenemos los",
            "start": 3328.119,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "grandes hospitales que es un es un",
            "start": 3330.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "drenaje aparte de corrupci\u00f3n de nunca",
            "start": 3334.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "acabar de tantos gastos por ah\u00ed va esa",
            "start": 3339.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no s\u00e9 si me explique pero",
            "start": 3342.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "finalmente es la capacidad y la sencilla",
            "start": 3344.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo de adaptar estas",
            "start": 3347.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "medidas que se lo est\u00e1 diciendo gente",
            "start": 3349.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que conoce del tema y querer ser pero",
            "start": 3351.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s saben que se lo hacemos",
            "start": 3355.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bien intencionados de coraz\u00f3n muchas",
            "start": 3357.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3361.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es una constante para",
            "start": 3367.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3370.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro mire primero recordar que se\u00e1is",
            "start": 3376.17,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "una fecha que los mexicanos y los",
            "start": 3379.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "veracruzanos m\u00e1s esperamos con muchas",
            "start": 3382.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ansias es el 10 de mayo yo creo que",
            "start": 3385.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo y el mensaje es",
            "start": 3388.059,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 3390.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen con las medidas de",
            "start": 3393.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que durante todo este tiempo",
            "start": 3396.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de 380 conferencias hemos dado aqu\u00ed",
            "start": 3399.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "precisamente en nuestro estimado doctor",
            "start": 3403.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez antelo ha dicho y que ha",
            "start": 3406.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impactado en la gente no nos queda duda",
            "start": 3409.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que lo van a adquirir pero al final yo",
            "start": 3412.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en un decreto que la iniciativa",
            "start": 3416.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or gobernador es decir no te",
            "start": 3421.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "conf\u00edes",
            "start": 3424.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuida tu salud y el no te conf\u00edes les",
            "start": 3426.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "penetra cuando saben de la mortalidad y",
            "start": 3430.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del altar que este virus por ah\u00ed yo",
            "start": 3433.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entiendo y explicaci\u00f3n esta distinguida",
            "start": 3436.31,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "periodista gracias muchas gracias doctor",
            "start": 3439.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nuria fern\u00e1ndez es de la caracola por",
            "start": 3442.579,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3444.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "bueno hola a todos ya todas y much\u00edsimas",
            "start": 3446.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gracias por la exposici\u00f3n realmente",
            "start": 3450.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de esta semana estuvo presente",
            "start": 3454.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una doctora del instituto de seguridad",
            "start": 3458.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de salud p\u00fablica por su estaba",
            "start": 3460.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el doctor ricardo cortez y un compa\u00f1ero",
            "start": 3464.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del grupo basta le hizo mi pregunta la",
            "start": 3468.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pregunta era qu\u00e9 puede aportar la",
            "start": 3471.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "experiencia de este pa\u00eds al mundo en",
            "start": 3475.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del tratamiento del cobi y ella",
            "start": 3479.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 que dos cosas la participaci\u00f3n",
            "start": 3482.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadana y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3485.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "interinstitucional sin embargo yo hoy",
            "start": 3488.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "creo que es un d\u00eda",
            "start": 3492.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hemos pasado d\u00edas muy dif\u00edciles y creo",
            "start": 3494.93,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que hoy hay un momento de celebraci\u00f3n",
            "start": 3498.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "porque el hecho de que la ciudad pase",
            "start": 3502.059,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "amarillo para nosotros es muy importante",
            "start": 3504.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y el hecho de ver el mapa as\u00ed es tan",
            "start": 3506.809,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "importante entonces aunque tenemos que",
            "start": 3511.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguir haciendo todo lo que estamos",
            "start": 3513.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo es muy importante tener este",
            "start": 3515.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respiro de celebraci\u00f3n entonces en ese",
            "start": 3519.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sentido la pregunta que quiero hacer son",
            "start": 3521.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dos pero la primera es",
            "start": 3524.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que yo creo que hay que a\u00f1adir algo m\u00e1s",
            "start": 3527.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a lo que dijo la doctora del instituto",
            "start": 3531.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica y es que ha habido un",
            "start": 3533.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tratamiento eficiente dentro de lo que",
            "start": 3536.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se pueda de la epidemia",
            "start": 3540.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en este momento en el mundo hay una",
            "start": 3543.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n grav\u00edsima casi 800 y tantos",
            "start": 3545.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mil casos diarios",
            "start": 3549.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nosotros podemos decir aqu\u00ed se ha",
            "start": 3552.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vacunado correctamente y se est\u00e1",
            "start": 3555.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avanzando y creo que hay que hacer un",
            "start": 3558.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reconocimiento en ese sentido al equipo",
            "start": 3561.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1 haciendo porque s\u00f3lo ha",
            "start": 3563.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habido ataques cuestionamientos mucha",
            "start": 3566.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n y creo que hay que hacer este",
            "start": 3568.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento y dentro de esto la",
            "start": 3571.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pregunta todo lo que se ha hecho sienta",
            "start": 3573.83,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las bases para un nuevo sistema de salud",
            "start": 3578.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y es en un sistema de salud ya lo dice",
            "start": 3581.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el doctor alor lo han dicho todos muchas",
            "start": 3584.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veces va a basarse en la atenci\u00f3n",
            "start": 3586.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primaria para la salud pero as\u00ed como",
            "start": 3588.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inventaron el sem\u00e1foro ya susana",
            "start": 3592.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distancia y muchas cosas que eran muy",
            "start": 3594.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "claras para la poblaci\u00f3n creo que es",
            "start": 3596.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante la atenci\u00f3n primaria para la",
            "start": 3599.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "salud saber de qu\u00e9 c\u00e9lula vamos a partir",
            "start": 3602.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la c\u00e9lula es una cl\u00ednica de medicina",
            "start": 3605.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "familiar es una brigada de atenci\u00f3n",
            "start": 3608.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comunitaria es un m\u00e9dico que est\u00e1 en el",
            "start": 3612.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "campo con enfermeras y enfermeros y",
            "start": 3615.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 3618.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la c\u00e9lula de la atenci\u00f3n",
            "start": 3620.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "primaria para la salud esa ser\u00eda mi",
            "start": 3621.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primera pregunta gracias muchas gracias",
            "start": 3624.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuria perd\u00f3n desde la caracola por las",
            "start": 3627.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generosas palabras y tambi\u00e9n por esta",
            "start": 3629.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pregunta la respuesta es todas las",
            "start": 3631.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "anteriores pero efectivamente estamos en",
            "start": 3633.75,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "una vez que hemos tenido una epidemia en",
            "start": 3638.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "su etapa m\u00e1s intensa durante 2020",
            "start": 3642.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y hoy en 2021 podemos retomar sobre el",
            "start": 3645.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "rumbo de la transformaci\u00f3n del sistema",
            "start": 3649.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de salud con el enfoque de",
            "start": 3651.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud en una",
            "start": 3654.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "frase no solamente para que la quienes",
            "start": 3656.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos escuchan lo tengan presente desde",
            "start": 3658.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 este gobierno en el nivel",
            "start": 3660.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "federal y tambi\u00e9n en varias entidades",
            "start": 3663.859,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "federativas definitivamente veracruz es",
            "start": 3666.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s relevantes en este",
            "start": 3668.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esfuerzo definimos el modelo a seguir el",
            "start": 3671.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modelo se llama atenci\u00f3n primaria de la",
            "start": 3674.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud este es un modelo que desde hace",
            "start": 3675.81,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os se ha venido empujando en el",
            "start": 3679.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mundo como el modelo m\u00e1s conveniente",
            "start": 3682.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "para lograr de la manera m\u00e1s eficiente",
            "start": 3686.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sostenible y m\u00e1s cercana a la gente",
            "start": 3689.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la provisi\u00f3n de servicios de salud",
            "start": 3692.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preventivos curativos de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3695.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera servicios integrales y por eso",
            "start": 3698.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "adoptamos ese modelo el recuerdo les",
            "start": 3701.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "recuerdo que en abril de 2019 cuando",
            "start": 3705.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "acab\u00e1bamos de empezar la organizaci\u00f3n",
            "start": 3709.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mundial de la salud",
            "start": 3711.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 m\u00e9xico para que fuera el punto",
            "start": 3712.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de arranque de la presentaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3716.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del informe precisamente a 40 a\u00f1os de la",
            "start": 3718.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conferencia de alma at\u00e1 que fue la",
            "start": 3722.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conferencia en donde en lo que hoy se",
            "start": 3725.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llama casa gastan se estableci\u00f3 el",
            "start": 3727.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consenso mundial sobre atenci\u00f3n primaria",
            "start": 3730.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de salud y la raz\u00f3n por la que eligi\u00f3",
            "start": 3732.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es precisamente porque identific\u00f3",
            "start": 3734.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en mexico en las mejores posibilidades",
            "start": 3737.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds de este nivel de ingresos de",
            "start": 3739.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este tama\u00f1o de esta complejidad el",
            "start": 3742.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento de la transformaci\u00f3n de un",
            "start": 3745.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sistema entonces en eso estamos hoy es",
            "start": 3746.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de 20 debemos dar demasiado tiempo para",
            "start": 3749.28,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "comentarlo pero conforme vayamos",
            "start": 3751.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "avanzando algunos elementos concretos",
            "start": 3753.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a todo el equipo que",
            "start": 3755.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "participa en ello est\u00e1 el in sabe est\u00e1n",
            "start": 3758.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las entidades federativas est\u00e1",
            "start": 3760.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "definitivamente el link celeste pemex y",
            "start": 3762.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre c\u00f3mo vamos en el",
            "start": 3764.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "avance de este de esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3768.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desaprobar que son las 8 de la noche se",
            "start": 3770.69,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el tiempo y pues como son las",
            "start": 3773.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa s\u00f3lo tenemos una",
            "start": 3776.069,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 3777.569,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el lunes nos vemos ma\u00f1ana y pasado",
            "start": 3778.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordar que a partir de la semana",
            "start": 3781.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "previa s\u00e1bado y domingo son conferencias",
            "start": 3783.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "virtuales y cabe un mayor n\u00famero de",
            "start": 3785.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reporteras y reporteros los que ya no",
            "start": 3789.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "les gusta venir aqu\u00ed pero que est\u00e1n en",
            "start": 3792.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sus casas prestan atenci\u00f3n y lo sabemos",
            "start": 3794.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque escriben notas todos los d\u00edas",
            "start": 3796.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero si no ven personas nos vemos en y",
            "start": 3799.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "les agradecemos nuevamente al doctor",
            "start": 3801.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "roberto ramos alor secretario de salud",
            "start": 3803.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de veracruz a todo su equipo al",
            "start": 3805.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobernador de bower garc\u00eda por esta",
            "start": 3807.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 3810.03,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias a estos dos gracias",
            "start": 3811.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias",
            "start": 3812.73,
            "duration": 4.13
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] padre adelante de todos por favor gracias muy bien pues muy buenas noches hoy es viernes 7 de mayo de 2021 son las 19 horas con un minuto vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus ars con 2 hoy como hacemos una o dos veces a la semana tenemos una sesi\u00f3n que nos da mucho gusto y nos da mucho gusto porque tenemos el privilegio de que nos acompa\u00f1e un secretario de salud de una entidad federativa en este caso nuestro querido y respetado amigo el doctor roberto ramos alor quien es el secretario de salud de veracruz y director general de los servicios estatales de veracruz y de salud de veracruz nos otorgamos al orfis neum\u00f3logo pediatra y ha estado al frente de la secretar\u00eda de salud de veracruz desde que inici\u00f3 el periodo de gobierno del gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda quien tambi\u00e9n le mandamos un saludo a nuestro querido amigo gobernador de agua garc\u00eda y hoy nos va a compartir en el segmento tem\u00e1tico correspondiente inmediatamente despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n del panorama epidemiol\u00f3gico del sem\u00e1foro hoy es viernes de sem\u00e1foro y de la situaci\u00f3n de las vacunas tendremos la oportunidad de escuchar al doctor ram\u00f3n salud estar\u00e1 hablando de la experiencia veracruzana del manejo de la epidemia hemos tenido en general una apreciaci\u00f3n muy positiva sobre lo que se hace en veracruz c\u00f3mo se maneja de manera muy organizada la vigilancia tecnol\u00f3gica la promoci\u00f3n de la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica c\u00f3mo se hizo de manera muy eficiente la expansi\u00f3n y la reconversi\u00f3n hospitalarias c\u00f3mo se ha pegado muy claramente el gobierno del estado en los ritmos del sem\u00e1foro de riesgo coves y las consecuencias est\u00e1n a la vista son muy positivas veracruz fue el tercer estado en pasar a sem\u00e1foro verde y lo ha mantenido en ese estado en esa condici\u00f3n de sem\u00e1foro verde el sem\u00e1foro verde desde luego todo mundo est\u00e1 familiarizado que significa a bajo riesgo baja transmisi\u00f3n m\u00e1s actividad epid\u00e9mica y eso s\u00f3lo puede ser consecuencia de un trabajo coordinado de un trabajo efectivo y por eso nos da mucho gusto que hoy podamos escuchar cu\u00e1les son las actividades y las modalidades del trabajo en veracruz muy bienvenido doctor ramos a much\u00edsimas gracias doctor hugo l\u00f3pez gatell muchas gracias doctor muchas gracias gracias much\u00edsimas gracias de comunicaci\u00f3n muchas gracias por su presencia le pido entonces al doctor ricardo cortez si es tan amable de presentar el informe de la epidemia el sem\u00e1foro y posteriormente yo me levantar\u00eda para presentar las vacunas y le daremos la palabra el doctor ram\u00f3n sala por favor con mucho gusto doctor o pecera tel much\u00edsimas gracias doctor ramo salor bienvenido bienvenido est\u00e1 su casa vamos a revisar la primera diapositiva de todos los d\u00edas la curva epid\u00e9mica que tiene dos curvas valga la redundancia uno de los casos estimados que el azul claro y el azul m\u00e1s oscuro que es la de las personas que se han recuperado es importante aqu\u00ed observar la diferencia que hay entre la semana 16 y 15 del presente a\u00f1o en donde a\u00fan mantenemos una disminuci\u00f3n del 9 por ciento esto es importante probablemente todos debemos de recordar que esta disminuci\u00f3n al inicio de la semana epidemiol\u00f3gica el domingo pasado era mayor en la reducci\u00f3n y ha habido un incremento en la notificaci\u00f3n de casos afortunadamente hoy viernes estando en menos 9% ma\u00f1ana se cierra la semana epidemiol\u00f3gica y lo m\u00e1s seguro es que se mantenga en ese 9% o que se reduzca un poco pero afortunadamente esto no no no no mostrar\u00e1 un incremento sino que continuamos con una curva epid\u00e9mica en descenso actualmente contamos con un total de 2 millones 548 mil 676 personas que se estima tengan o hayan tenido la infecci\u00f3n por el virus sars core 2 de las cuales poco menos del 1 por ciento que son 21 mil 706 personas son las que representan la epidemia activa son las que al momento tienen su infecci\u00f3n activa de acuerdo a los an\u00e1lisis de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda desafortunadamente 18 mil 657 personas han perdido la vida en nuestro pa\u00eds y han tenido un resultado positivo al virus sars co2 o a trav\u00e9s del proceso de dictaminaci\u00f3n se ha tomado estas defunciones que no han tenido una un resultado positivo que a lo mejor no se les tom\u00f3 una muestra por la forma en que haya llegado a recibir atenci\u00f3n hospitalaria pero que toda la presentaci\u00f3n de las caracter\u00edsticas o inclusive alguna asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica entre alg\u00fan caso positivo y la persona que desafortunadamente pierde la vida se dictamina que es una defunci\u00f3n positiva al virus sars gordos hay que recordar que como muchos otros pa\u00edses en m\u00e9xico tenemos un grupo interinstitucional de an\u00e1lisis del exceso de mortalidad y este exceso de mortalidad es superior el total de funciones que hemos tenido pero que son de m\u00faltiples de todas las causas y por lo tanto tenemos este informe este informe quincenal sobre el exceso de mortalidad que se puede descargar desde el sitio coronavirus punto com.mx y que es de mucha utilidad para obtener la informaci\u00f3n correcta y precisa para poder hacer este an\u00e1lisis y toma de decisiones finalmente pues me parece que la mejor noticia no es que m\u00e1s all\u00e1 m\u00e1s de 9 millones de personas de hecho 9 millones 92 mil 249 personas en nuestro pa\u00eds tienen un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra el virus a les corts 29 millones 92 mil 249 personas en nuestro pa\u00eds ya tienen su esquema completo est\u00e1n protegidas contra este virus a los kurdos conforme vayamos incrementando este n\u00famero y por lo tanto implementando la cobertura de vacunaci\u00f3n de las personas que pueden vacunar podremos ir avanzando tambi\u00e9n en el control de la epidemia con todas las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n como el lavado frecuente de manos el uso de barreras como el cubreboca el cuidado de nuestra salud y el uso o en la asistencia a espacios que est\u00e9n ventilados correctamente la siguiente por favor 82 por ciento 82 por ciento es la reducci\u00f3n que se ha observado desde el punto m\u00e1ximo de la segunda ola del pico del pico de la segunda ola epid\u00e9mica hasta el momento en donde estamos inclusive en niveles de hospitalizaci\u00f3n m\u00e1s por debajo de cuando inici\u00f3 este registro de la red viral esto es importante porque lo que podemos ver es c\u00f3mo las la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 en 11 por ciento de camas generales esto es de las personas que tienen infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero que no requieren de cuidados cr\u00edticos que no requieren de un respirador mec\u00e1nico y el 16 por ciento de camas est\u00e1n ocupadas de las camas que tienen un respirador mec\u00e1nico 11 y 16 esto es muy importante porque esto quiere decir que tenemos una ocupa una disponibilidad hospitalaria sumamente amplia y qu\u00e9 en lo que es en lo que se traduce el control de la epidemia la reducci\u00f3n en los indicadores del sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico y hablando del sem\u00e1foro de riesgo t\u00e9cnico este es el resultado de la estimaci\u00f3n al momento que ya se ha entregado a todas las entidades federativas a todas las personas titulares de los gobiernos de los estados tenemos tres estados en naranja en el nivel alto de riesgo ninguno en el nivel m\u00e1ximo no hay rojos ahorita hay tres en el nivel alto que son chihuahua tabasco y quintana roo tenemos 15 en nivel amarillo este nivel de riesgo epid\u00e9mico representado por la esperanza de regresar a una nueva a una normalidad una nueva normalidad este amarillo incluye la zona metropolitana de la ciudad de mexico y todo el estado de m\u00e9xico tenemos 14 entidades federativas como lo coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell incluyendo al hermoso y muy grande estado de veracruz 14 entidades federativas est\u00e1n en nivel verde es el nivel m\u00e1s bajo de riesgo siempre hay que recordar nivel bajo de riesgo no es cero siempre hay un riesgo porque el virus sigue existiendo el virus lleg\u00f3 para quedarse y por lo tanto si el virus lleg\u00f3 para quedarse entonces las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n tambi\u00e9n deben debieron de haber llegado a su casa para quedarse much\u00edsimas gracias gracias doctor ricardo cortez director general de promoci\u00f3n de la salud de la secretar\u00eda de salud vamos a hablar de vacunas vacunemos seguimos vacunando hay buen avance del programa de vacunaci\u00f3n kobe de la estrategia de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra mujeres con dos vamos a ver los n\u00fameros ayer 6 de mayo hasta las 21 horas a las 9 de la noche hab\u00edamos logrado vacunar en un dia 589 mil 712 personas te seguimos recomendando de cuando en cuando que revisen los n\u00fameros ustedes personas comunicadoras y comunicadores desde luego pueden hacerlo tambi\u00e9n desde sus domicilios si tienen curiosidad toda esta informaci\u00f3n aparece en la p\u00e1gina coronavirus punto salud por perd\u00f3n con ahora virus punto gob.mx el portal \u00fanico del gobierno donde tenemos toda la informaci\u00f3n de cuando en cuando hacemos modificaciones a nuestro informe t\u00e9cnico y algunos elementos los pasamos ya a que est\u00e9n disponibles ah\u00ed aunque no los presentemos en la conferencia para poder hacer m\u00e1s eficiente el uso del tiempo en la conferencia 589 1712 es una cifra semejante a la de ayer alrededor de 600.000 que esto nos permite garantizar una eficiencia m\u00e1s r\u00e1pida de la vacunaci\u00f3n aprovechamos para recordarle a usted y la entidad federativa donde vive esta semana redujimos el n\u00famero de d\u00edas para vacunar por semana cuando llega la vacunaci\u00f3n a su entidad federativa a su estado la semana anterior lo hab\u00edamos dejado a siete d\u00edas esta semana cuatro d\u00edas porque porque observamos que si lo abrimos a siete d\u00edas las personas empiezan a esperar esperar esperar la semana pasada tuvimos centros de vacunaci\u00f3n en donde hubo tiempos poco aprovechados porque no llegaba la gente a los centros de vacunaci\u00f3n esta semana de los redujimos a cuatro y tenemos una vacunaci\u00f3n m\u00e1s eficiente recomendaci\u00f3n para usted no deje pasar el tiempo cuando sea su d\u00eda de vacunaci\u00f3n ac\u00e9rquese pero al mismo tiempo si de una fila muy larga no se angustie hay vacuna para todas y todos la vacuna que se ha mandado est\u00e1 para alcance que alcance a todas y todos las personas trabajadoras de la educaci\u00f3n se sabe cu\u00e1ntas son y hay vacuna suficiente de hecho hay un poco m\u00e1s las personas de 50 a\u00f1os y m\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1 calculado cu\u00e1nto se necesita y siempre existe la posibilidad de que en un remoto caso de que alguien no logr\u00f3 vacunarse tenga una nueva oportunidad de vacunarse en un siguiente ciclo de vacunaci\u00f3n hay que aprovecharlo ahora pero tambi\u00e9n no angustiarse hay vacuna para todas las personas la siguiente en forma acumulativa m\u00e1s de 20 millones 20 millones y medio 20 millones 450 mil 830 dosis de vacuna han sido aplicadas en el pa\u00eds y lo que podemos ver en esta gr\u00e1fica que pocas veces la hemos retomado para recordarles que significa b\u00e1sicamente es la velocidad a la que se vacuna en este periodo inicial fue una baja velocidad porque fue el periodo de calibraci\u00f3n recordar\u00e1n cuando anunciamos el inicio del periodo de r\u00e1pida expansi\u00f3n del programa despu\u00e9s de la calibraci\u00f3n fue aqu\u00ed y se puede ver la r\u00e1pida expansi\u00f3n del programa entre m\u00e1s inclinada hacia arriba est\u00e1 esta l\u00ednea quiere decir que estamos vacunando a mayor velocidad esto lo que se ve justamente aqu\u00ed estar\u00e1 la velocidad a la que ocurr\u00eda y ahora est\u00e1 en esta y ahora est\u00e1 en esto cada vez vacunamos m\u00e1s r\u00e1pidamente la siguiente por favor 13 millones 715 mil 159 personas han sido vacunadas y esta historia ha registrado y esto lo que nos permite es estar en el 11% de la poblaci\u00f3n nacional alrededor del 11% y tenemos personal de salud que seguimos vacunando hasta el personal de primera l\u00ednea independientemente si trabaja en instituciones p\u00fablicas o en organizaciones privadas o corporaciones privadas personal educativo 1.233.490 personas personas decente y m\u00e1s esta cifra como ya hemos comentado varias veces se ha quedado ah\u00ed congelada es la cifra referencial de las personas que quedaron registradas nominalmente en el trabajo de campo sabemos que llegamos a m\u00e1s de 11 millones 11 millones 300 y la pr\u00f3xima semana tenemos una actualizaci\u00f3n de este n\u00famero en la medida en que todos esos datos ya son verificados como identidades espec\u00edficas quienes se vacunar y personas de 50 a 59 745 mil 264 tres cuartas partes de un mill\u00f3n de las personas ya vacunadas esta semana vamos a verlo de manera gr\u00e1fica en tres mapas aqu\u00ed esta vacunaci\u00f3n a personal educativo la agregaci\u00f3n es estatal porque aqu\u00ed no lo distribuimos por municipio en cada una de estas entidades federativas se han asignado puntos de vacunaci\u00f3n correspondientes a lo que es m\u00e1s factible para vacunar al personal educativo se desplaza el personal a esos puntos de vacunaci\u00f3n hay suficientes puntos para que sea conveniente y con la ayuda desde luego de las distintas instituciones coordinadas por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica es que logramos que se vacunen ha sido muy provechoso en una semana se logra cada una de las entidades federativas que han sido designadas veracruz aqu\u00ed el estado de nuestro invitado el doctor ramon sal\u00f3n fue una de las entidades que se vacun\u00f3 en la primera instancia y no obstante su complejidad geogr\u00e1fica y su amplio territorio logro vacunar a todo su personal educativo de modo que tenemos 11 entidades federativas ya agregamos campeche que hab\u00eda sido omitido en el mapa que presentamos hace unos d\u00edas ya est\u00e1 campeche que fue la primera entidad federativa en vacunar a sus maestros y maestras y dem\u00e1s personal educativo en este momento hay seis activos morelos y michoac\u00e1n colima guanajuato san luis potos\u00ed y durango est\u00e1n en este momento activos para ustedes que jalisco y nuevo le\u00f3n ya concluyeron de modo que nos quedan solamente 15 entidades federativas que estar\u00e1n programadas para la siguiente semana y una m\u00e1s llegando alrededor del 20 de mayo habremos terminado de vacunar a estas personas que trabajan en la educaci\u00f3n la siguiente el otro bloque es el de 60 y m\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 la distribuci\u00f3n territorial de lo que hemos comentado y tenemos 1800 municipios que est\u00e1n concluidos 116 que permanecen activos recordar que tambi\u00e9n est\u00e1n en las segundas dosis aqu\u00ed estamos poniendo primera y segunda dosis hasta que terminemos las dos dosis consideramos que ya est\u00e1 completamente terminado el trabajo y hay 84 que est\u00e1n en este momento programados 14 recordar\u00e1n que son en municipios que de manera aut\u00f3noma decidieron no vacunarse est\u00e1n mayormente en el estado de chiapas y 2 en el estado de oaxaca la siguiente primeras dosis en personas de 50 a 59 es en lo que estamos ahorita recientemente empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n esta misma semana esta es la fase 2 la etapa 2 del plan y tenemos 9 concluidos 96 activos 66 programados y 2.299 que est\u00e1n en estado de pendiente la siguiente hoy se liber\u00f3 por parte de cofepris 470 mil 490 dosis de la vacuna convivencia de la empresa china cancino que se embasa aqui en mexico y esto ya nos permite enviarla a las entidades federativas para la vacunaci\u00f3n del personal educativo que arranca la siguiente semana tercera semana consecutiva la siguiente por favor vemos la distribuci\u00f3n de lo que hemos recibido hasta el momento actualizada ya con esas dosis 27 millones 93 mil 685 desde el 23 de diciembre cuando recibimos el primer embarque cada una de las vacunas est\u00e1 identificada aqu\u00ed en las cantidades recibidas la siguiente por favor y aqu\u00ed el calendario de distribuci\u00f3n hacemos la aclaraci\u00f3n porque notar\u00e1n la diferencia esta cifra es menor a la que hemos venido presentando cu\u00e1l es la raz\u00f3n uno de los lotes no fue todav\u00eda liberado le falta terminar el ciclo t\u00e9cnico de algunas de las pruebas y no fue liberado esto lo comunicamos con absoluta claridad tambi\u00e9n para destacar la importancia de la regulaci\u00f3n sanitaria aunque necesitamos vacunas en ninguna situaci\u00f3n cofepris va a ser complaciente o inexacta en su cumplimiento de su responsabilidad toda vacuna sale para ser usada en la poblaci\u00f3n exclusivamente cuando se demuestra en todos los casos su seguridad y ya ha sido previamente demostrada su eficacia para las pruebas de liberaci\u00f3n son 15 pruebas que todas las vacunas reciben algunas por su composici\u00f3n qu\u00edmica podr\u00edan tener algunas pruebas adicionales y si no pasan esas 15 pruebas o las adicionales no salen para sencillamente no sale en este caso no es que se hayan encontrado en mal estado sencillamente no se termin\u00f3 el proceso t\u00e9cnico hay algunos procesos que se instalan y requieren en ciertas reacciones biol\u00f3gicas o qu\u00edmicas y es necesario esperar a que concluya ese ciclo y se queda retenido y en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas ya cofepris nos dir\u00e1 si se libera y en donde lo usaremos ya lo comentaremos en donde los haremos es posible que el calendario que originalmente ten\u00edamos contemplado tengamos que hacer ajustes y alguna entidad federativa se posponga posiblemente para la siguiente semana esto es para la vacunaci\u00f3n a personal educativo es la vacuna cancino las dem\u00e1s vacunas que se est\u00e1n usando para 50-59 son las mismas pzifer astra z\u00e9neca en este momento sputnik y tambi\u00e9n la vacuna sinovac y este embarque lo coment\u00e1bamos ayer de un mill\u00f3n de dosis es principalmente las segundas dosis de las personas que recibe la vacuna sino el \u00faltimo es un recordatorio hay un n\u00famero de consultas 55 36 84 03 70 55 36 84 03 70 para hacer cualquier consulta pregunta solicitud de informaci\u00f3n sobre vacunas vacunas cobit vamos a darle la palabra si es tan amable el doctor roberto ramos valor para que nos cuente la much\u00edsimos [M\u00fasica] saludamos con un efecto a todo el auditorio y sobre todo a ustedes medios de comunicaci\u00f3n y bueno pues aqu\u00ed estamos atendi\u00f3 la invitaci\u00f3n qu\u00e9 nos hicieron muy puntualmente para y comentar con ustedes de la experiencia y de c\u00f3mo hemos afrontado la pandemia de este virus letal que tanto da\u00f1o ha hecho al pa\u00eds y este la experiencia de ese pedacito de patria que sabe un rey de cantar en veracruz y nos preguntamos lo que ha hecho veracruz como enfrentado veracruz a la pandemia un estado complejo en su orograf\u00eda en su territorio extenso en su densidad de poblaci\u00f3n de ocho millones y medio de habitantes y enfrentarnos de manera frontal y directa al problema miren ustedes quise resumir en una curva que le llamamos hist\u00f3rica de veracruz donde all\u00ed interpretamos todos toda esta evoluci\u00f3n en la l\u00ednea de tiempo que ha tenido kobe en territorio veracruzano y vean ustedes algo interesante que podemos extraer de esta curva primero bueno pues en las ordenadas ven ustedes el tiempo en las abscisas y el n\u00famero de infectados y una curva so generis' que se correlaciona con el momento en que llega el virus a veracruz en el momento en el tiempo de la importaci\u00f3n en que el momento en el que se presenta la dispersi\u00f3n comunitaria y finalmente ya el fen\u00f3meno epidemiol\u00f3gico epid\u00e9mico y quiero comentarles por qu\u00e9 esta curva si usted es la venta no presenta fen\u00f3menos bruscos con v\u00e9rtices muy agudos que presentar\u00eda otro tipo de curvas que le mostrar\u00e9 un ejemplo adelante esto es precisamente una curva aplanada en veracruz y no sea accidental desde el momento en que aparece la primera neumon\u00eda y juzgan y que la comunidad internacional nos informan que hay un virus nuevo en la rep\u00fablica de china en ese momento veracruz prende sus focos rojos e iniciamos un trabajo preventivo de contenci\u00f3n y as\u00ed iniciamos constituy\u00e9ndonos en el comit\u00e9 t\u00e9cnico en salud integrado por gente de ciencia de la secretar\u00eda de salud epidemi\u00f3logos sanitaristas doctores en ciencias especialistas en biolog\u00eda molecular que entend\u00eda muy bien este proceso en cuanto a su etiopatogenia del coronavirus como enfermedad y as\u00ed firmemente nos coordinamos con la federaci\u00f3n siguiendo las pautas porque est\u00e1bamos convencidos y hoy lo comprobamos como tesis que as\u00ed era as\u00ed era el comportamiento epidemiol\u00f3gico del virus y as\u00ed era la ruta a seguir en este pa\u00eds y en veracruz lo hicimos propio pero tambi\u00e9n o matizamos con la experiencia y el comportamiento del virus veracruzana e instalamos tambi\u00e9n un v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n entre medios de comunicaci\u00f3n entre pueblo para informarles a partir de esta informaci\u00f3n de c\u00f3mo iban llegando como iba acumul\u00e1ndose la informaci\u00f3n cient\u00edfica sobre el virus y la enfermedad y eso lo transmitimos todos los d\u00edas yo viera atronadora compa\u00f1era est\u00e1bamos ah\u00ed inform\u00e1ndole nuestro pueblo el pulso de la pandemia y as\u00ed nuestra gente se iba informando de informaci\u00f3n t\u00e9cnica cient\u00edfica veraz y de primera mano aparejado a esto por supuesto que ten\u00edamos que iniciar con estrategias f\u00edsicas objetivas directamente con la gente y se emitieron 21 decretos publicados en la gaceta oficial del estado en el que ustedes pueden revisarlos y estos decretos el esp\u00edritu de estos secretos estaban dirigidos a nuestro pueblo para evitar la dispersi\u00f3n del virus la movilidad el contagio y as\u00ed cerramos los centros de los municipios m\u00e1s importantes donde percibimos que estos fen\u00f3menos de contagio se estaban dando as\u00ed cerramos estas \u00e1reas y por supuesto manten\u00edamos el v\u00ednculo a trav\u00e9s del comit\u00e9 de salud veracruzano que incluye a todos los municipios del estado 212 e igual de igual manera en estrecha comunicaci\u00f3n con los cabildos con los presidentes municipales y por supuesto con las comunidades de los municipios y quiero decirles aqu\u00ed que efectivamente todas estas son las acciones que veracruz hizo pero lo que llama la atenci\u00f3n de aqu\u00ed a lo que yo quiero tambi\u00e9n es extraer de esta est\u00e1 gr\u00e1fica es que es una curva muy sui generis drama o tendencia al plano y este fen\u00f3meno nos permiti\u00f3 planear estrat\u00e9gicamente dise\u00f1ar organizarnos coordinarnos para enfrentar el virus de una manera sistematizada y as\u00ed y simios iniciamos las estrategias que evitaban los decretos y que la propia pandemia no los iba diciendo la siguiente por favor hoy veracruz efectivamente de acuerdo con el sem\u00e1foro federal es verde y vamos coincidiendo ya con \u00e9l con el la colorimetr\u00eda estatal tiene un matiz veracruzano la interpretaci\u00f3n de sem\u00e1foro local como justamente lo han dicho nuestras autoridades federales que le planteamos en funci\u00f3n de los indicadores estatales para poder ubicar tambi\u00e9n los colores porque hay municipios que no podemos pintar los de verde o en este momento pero que vamos siguiendo el comportamiento de la dispersi\u00f3n viral de manera que como ven ustedes est\u00e1 esta nueva color y met\u00eda el sem\u00e1foro verde es un fen\u00f3meno epidemiol\u00f3gico esperado por nosotros los veracruzanos porque necesitamos volver a la normalidad porque necesitamos reactivar nuestra econom\u00eda porque necesitamos reactivar la actividad cultural y acad\u00e9mica y cient\u00edfica de nuestro estado y esto como ven la gr\u00e1fica anterior es lo que explica finalmente est\u00e1 este color porque adem\u00e1s les aclaro es un el primer estado en pintarse de verde y alguien dir\u00eda dir\u00edan ustedes pero est\u00e1n otros si nada m\u00e1s que la densidad de poblaci\u00f3n es misma no comparamos un estado de un mill\u00f3n y medio contra ocho millones y medio que tiene nuestro territorio la siguiente por favor dentro de estas estrategias y gan\u00e1ndole el tiempo cuando estaban apenas en la importaci\u00f3n de virus nosotros ya est\u00e1bamos en la dispersi\u00f3n y portaban el espacio ya est\u00e1bamos nosotros en el fen\u00f3meno siguiente \u00edbamos adelant\u00e1ndonos con nuestro trabajo estrat\u00e9gico y as\u00ed percib\u00edamos que el problema fundamental de esta pandemia era la mortalidad del virus y que habr\u00eda que enfrentarlos con espacios hospitalarios con unidades de terapia intensiva equipadas con un ej\u00e9rcito de recursos humanos formados por m\u00e9dicos y enfermeras con insumos con medicamentos con tecnolog\u00eda con equipamientos y por supuesto con la educaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de la cultura de la prevenci\u00f3n para nuestro pueblo y esto que ustedes ven aqu\u00ed resulta interesante porque miren este espacio que vi\u00e9ndolo parecer\u00eda un flamante hospital con sus secciones privadas con sus cub\u00edculos era una unidad deportiva en el puerto de veracruz esto fue la conversi\u00f3n los centros de atenci\u00f3n de la expandida que nos permit\u00eda nosotros disponer de camas suficientes nos dimos a la tarea de integrar una red de hospitales comit\u00e9 desde cuatro cuartos hasta costa rica igualmente para lograr tener los suficientes espacios y all\u00ed quiero decirles a ustedes que no nos falt\u00f3 ventiladores mec\u00e1nicos rub\u00e9n do traqueales monitores medicamentos todos fuimos programando los y organizando los en nuestras inversiones financieras vean ustedes un carro rojo que en t\u00e9rminos m\u00e9dicos significa una unidad donde hay todos los medicamentos para cuando la vida de un paciente est\u00e1 en peligro equipados completos y lo m\u00e1s interesante si algo cuidamos en veracruz es precisamente los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que est\u00e1n en la primera l\u00ednea los quinto van a un paciente los que exploran a un paciente contaminado con comida los que hacen la historia cl\u00ednica la enfermera que canaliza una vena esos son la primera l\u00ednea y esos se los muestro aqu\u00ed debidamente protegidos personalmente el secretario anduvo revisando a los hospitales que no hund\u00edan no permit\u00edamos que un m\u00e9dico una enfermera entrada a un \u00e1rea de kobe sin este equipo reglamentario con un protocolo estricto y eso se\u00f1oras se\u00f1ores familia mexicana esto son los logros que fuimos obteniendo en veracruz la siguiente si me llegan a un poquito de por favor muchas gracias muchas gracias como ven ustedes este esta transparencia muestra lo que es el trabajo de vacunaci\u00f3n despu\u00e9s de esta lucha frontal contra este virus atendiendo la mortalidad de los contagios el trabajo comunitario segu\u00ed a esta otra tarea por cierto una tarea inmensa aumento humana que representa vacunar porque recuerden ustedes que en kobe no hab\u00eda nada para combatir el virus directamente no hab\u00eda un f\u00e1rmaco que vaya directamente al virus como lo hay con la tifoidea o con la tuberculosis con virus con el virus de la corona vieron el incierto y lo \u00fanico que quedaba la medida de protecci\u00f3n y que nos ayudar\u00e1 a los hermanos m\u00e9dicos y enfermeras en una sala de terapia intensiva con un ventilador mec\u00e1nico eso era nuestro pueblo nos preguntaba en nuestros recorridos angustiados desesperados porque percib\u00edan que lo \u00fanico que quedaba era la vacuna sobre todo cuando nos quedaba muy clarito que las terapias intensivas de 10 pacientes nueve ten\u00edan edad arriba de los 60 a\u00f1os y el mayor de ellos intubados y nos dimos a la tarea por eso por eso entendimos muy bien desde la federaci\u00f3n que hab\u00eda que ser organizado por grupos etarios por grupos vulnerables y uno de los grupos m\u00e1s vulnerables por supuesto son los adultos mayores de nuestro pa\u00eds a los que tanto amamos pero tambi\u00e9n eran vulnerable los m\u00e9dicos y las enfermeras porque finalmente que nos iba a atender en las terapias intensivas en las salas de urgencias en las salas de trias y respiratorio pues que los m\u00e9dicos no nos equivocamos no se equivoc\u00f3 la federaci\u00f3n en programar de esa manera y seguimos con un maestros nuestros queridos maestros veracruzanos hoy pr\u00e1cticamente est\u00e1n vacunados todos nuestros nuestros maestros y seguimos y seguimos 50-60 y seguramente 40 50 esta es la tarea las im\u00e1genes son evidentes adultos mayores nuestros abuelitos nuestras abuelitas nuestros equipos los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n con todo el protocolo sus equipos t\u00e9rmicos todo no falt\u00f3 ni un insumo todo lo ten\u00edamos y vacunas suficiente por supuesto en todo el territorio veracruzano la siguiente hubieron dos periodos que no hacemos la atenci\u00f3n y tenemos que plante\u00e1rselo tambi\u00e9n a todos ustedes dos periodos que ten\u00edan que ver con los movimientos ciudadanos de las \u00e9pocas de semana santa de las visitas a las playas y olvid\u00e1ndose de todos los principios que hemos estado nosotros impulsando para protegernos y lo otro relacionado por supuesto con las fiestas de fin de a\u00f1o navidad donde tambi\u00e9n lamentablemente somos un un pa\u00eds y un estado emotivo en esas festividades el d\u00eda de muertos estos fen\u00f3menos y era lo que yo me refer\u00eda al principio que la que nuestra curva en general de veracruz no es esto porque estas curvas representan algunos pa\u00edses y algunos estados y esto representa crisis representa un problema grave precisamente en estos momentos no da tiempo a expandirse localizar obtener m\u00e1s camas hospitalarias y todo lo que implica el proceso de atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad esto equivale a crisis nosotros en ning\u00fan momento tuvimos crisis eso es un logro que a nosotros veracruzanos nos tienen muy satisfechos y en este momento que estamos ahorita ya en estas estas semanas nuevamente al ver estas condiciones pero sobre todo al mostrarnos uno un estado en verde que en ocasiones para algunas gentes equivale a tirar el cubreboca pas\u00e1rsela la pachanga a nuevamente volver pr\u00e1cticamente como si no hubiera virus nosotros decimos en nuestra diaria conferencia informativa decimos pueblo veracruzano estamos en verdes pero no te conf\u00edes cuida tu salud hoy mismo lo estamos haciendo en nuestras conferencias diarias porque precisamente esto es lo que lo que esperamos de nuestra gente y miren ustedes hay algo que nos queda claro todo esto que yo les he venido a platicar a ustedes lo vemos en nuestra gente gracias a nuestro pueblo hemos caminado de acero verde y nada m\u00e1s la muestra del bot\u00f3n hoy nos sentimos muy a gusto recorrer nuestro estado y ver que el ama de casa va al mercado popular a los centros de abastos para sus defensas con su core boca impiden la sana distancia en la tortiller\u00eda es decir han adoptado una cultura de la prevenci\u00f3n y del cuidado esto finalmente es tan dif\u00edcil en una sociedad y en veracruz es esta es la explicaci\u00f3n porque estamos verdes y porque nuestra mortalidad o porque los hospitales tienen una ocupaci\u00f3n m\u00ednima y todav\u00eda nos permitimos solidariamente enviar a 23 m\u00e9dicos y enfermeras a echarle en la mano a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras m\u00e9dicos del hospital general de la ciudad de mexico es un momento en su momento m\u00e1s dram\u00e1tico de mortalidad de ocupaci\u00f3n hospitalaria de all\u00ed vinieron 23 26 m\u00e9dicos m\u00e9dicos que sab\u00edan que no estaban vacunados que sab\u00edan que entraban a territorio de contagio viral sin embargo cumplieron hicieron un buen pero un buen papel ya est\u00e1n en veracruz ya est\u00e1n en veracruz casi cuatro meses ayudando a los hospitales de la ciudad de mexico y eso es el medio tambi\u00e9n precisamente a este trabajo organizativo y de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica con todos los a las aristas que tiene o que tuvo esta pandemia la que sigue por favor y bueno pues quiero concluir con esto no pod\u00eda obviar lo yo creo que el esp\u00edritu desde trabajo como m\u00e9dicos enfrentarnos al combate frontal de un virus letal y alg\u00fan trabajo humanitario de prevenci\u00f3n de la mortalidad a nuestros seres queridos con las vacunas creo que el esp\u00edritu es incre\u00edblemente hermoso esto compa\u00f1eras y compa\u00f1eros ciudadanos ciudadanas son im\u00e1genes ver\u00eddicas reales de hace unos meses equipos especiales para nuestros conciudadanos con discapacidades diferentes los pueblos originarios fueron un privilegio para nosotros lo primero que tenemos que hacer cuidar a nuestros pueblos originarios a esta una hermana ind\u00edgena papanteca recibiendo su vacuna vean qu\u00e9 orgullo se siente hacer este acto humanitario con esta con nuestra gente de nuestro pueblo ni las altas temperaturas del sur m\u00e1s de 40 grados ni los pantanos ni los r\u00edos nos imped\u00edan ir a buscar a los pacientes y a vacunarlos donde estaban postrados aqu\u00ed una ven ustedes un chal\u00e1n as\u00ed le decimos nosotros en uno de nuestros r\u00edos cruzando hacia un pueblo que estaba allende de esta de este lugar y vean ustedes aqu\u00ed va una unidad de sesver cargadas de de vacunas le llamamos red de le llamamos termoking que forman parte de nuestras redes fr\u00edas que hoy por hoy nos sentimos orgullosos de contar con esta refri a que habla de la calidad de los biol\u00f3gicos para nuestro pueblo y lo m\u00e1s importante tambi\u00e9n y que nos llena tambi\u00e9n de mucha sensibilidad es ver miren las fuerzas armadas atravesando un r\u00edo cuidando las vacunas para que finalmente lleguen a su destino esa es y as\u00ed yo veo y siento que eso es lo que nos movi\u00f3 a todos porque si el ingrato no reconocer aqu\u00ed que en veracruz un ej\u00e9rcito una estructura de gente que nos organizamos para sacar adelante sedena la secretaria de marina bienestar la secretaria de salud el instituto mexicano del seguro social las instituciones como la universidad veracruzana que iban los muchachos pasantes de medicina a ayudarnos a vacunar a darles la bienvenida a nuestro pueblo y lo m\u00e1s lo m\u00e1s hermoso sociedad civil que iban y levantaron la mano aqu\u00ed estamos para ir a ayudar aunque sea empujar la silla de ruedas de los pacientes o repartir el pan porque adem\u00e1s quiero decir a ustedes que no pod\u00edamos nosotros olvidarnos de las tradiciones de nuestro pueblo ya todos esos viejitos tempranito les d\u00e1bamos un pancito y su caf\u00e9 caliente pues yo creo que es un punto m\u00e1s del tiempo pero este es otra cosa much\u00edsimas gracias doctor roberto ram\u00f3n salor secretario de salud del hermoso estado de veracruz por este relato estos relatos como hemos estado comentando lo que queremos es que se conozca la diversidad de las intervenciones estatales en el manejo de la epidemia de kobe 19 y tambi\u00e9n en este nuevo segmento de la vacunaci\u00f3n y en cada entidad federativa hay much\u00edsimos elementos de riqueza much\u00edsimas decisiones locales much\u00edsimas aprendizaje que podemos tener para el manejo de la pandemia como mexicanas como mexicanos como gobiernos como sociedad como un estado nacional para esta y las siguientes experiencias que indudablemente como cualquier otro pa\u00eds podemos tener en el manejo de epidemias le agradecemos mucho al doctor vamos a lord porque efectivamente adem\u00e1s de compartir nos los elementos concretos de c\u00f3mo manejaron la epidemia ya dec\u00edamos a la introducci\u00f3n esta capacidad de convocatoria que tiene el gobierno de veracruz el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda el secretario ramos alor todo su equipo adem\u00e1s est\u00e1 este componente humano veracruz es uno de los estados que tiene grandes diversidades en todos los sentidos territoriales geogr\u00e1ficas sociales culturales y obviamente esto representa retos inmensos para el manejo de un fen\u00f3meno tan complejo como una epidemia pero el resultado est\u00e1 a la vista la curva epid\u00e9mica de veracruz es caracter\u00edstica en muchos sentidos como lo es cada una de las 32 curvas estatales y lo que notamos aqu\u00ed lo puede volver es que se present\u00f3 la segunda ola epid\u00e9mica igual que en todas las entidades pero de una intensidad menor a la primera incluso contrasta con la curva nacional y no hay duda que si un aumento es muy probable que ha contribuido a que la segundo impacto lo pide me haya sido menor entonces muchas gracias doctor realmente sobre la auto gracias por mujeres integraci\u00f3n y muy estimulante gracias gracias aplauso dije perfecto [Aplausos] muchas gracias a usted ya todo su equipo y pasar de la palabra a libia de nuevo le puso saludable enseguida usted nuria nos vamos por aqu\u00ed tambi\u00e9n ustedes quedan pendientes de ayer buenas noches buenas noches liliana nobles y saludables doctor es la primera vez que me toca ver a alguien que se expresa tambi\u00e9n felicidades y qu\u00e9 bueno que usted no est\u00e1 al frente de la secretar\u00eda de salud y hay que copiar hay que hacer copias social y yo quisiera preguntarle en ese sentido c\u00f3mo se logra el \u00e9xito usted dec\u00eda al implementar una cultura de la prevenci\u00f3n y el cuidado de que echaron mano para lograr este \u00e9xito gracias s\u00ed por supuesto con mucho gusto es decir lo que es muy complicado modificar la conducta en t\u00e9rminos de higiene preventiva y de medicina preventiva sin embargo est\u00e1 esta pandemia y sirvi\u00f3 mucho de mucho y nos permiti\u00f3 conocer nuestras debilidades y fortalezas una de las fortalezas radica precisamente en nuestro pueblo que es un pueblo e trabajador y comprometido colaborador y sent\u00edamos que este trabajo diario de llevar el pulso de la pandemia en t\u00e9rminos sencillos familiares casi un di\u00e1logo familiar inclusive yo home me atrev\u00ed a iniciar mi conferencia diciendo querida familia veracruzana como un di\u00e1logo familiar y desde ah\u00ed transmit\u00edamos lo que los investigadores y los expertos en epidemiolog\u00eda en medicina preventiva nos estaban dando y finalmente fue fue permeando en la sociedad fue terminando pero tambi\u00e9n hubo algo que impact\u00f3 en nuestro pueblo la mortalidad de nuestros seres queridos de saber que un vecino un amigo un hermano y asia \u00e1vido por coronavirus los hizo reflexionar para entender las medidas pero lo m\u00e1s importante es que se dieron cuenta que no cont\u00e1bamos con ning\u00fan f\u00e1rmaco espec\u00edfico para combatirlo y esto que les digo lo multiplicamos lo difundimos en unidades que nosotros utilizamos quiz\u00e1s un poquito fuera de tiempo pero que no la experiencia nos ha demostrado que es bueno el boxeo en los barrios en las colonias con el boxeo este vecino vecina de esta colonia estamos aqu\u00ed mira estoy de tal informaci\u00f3n las estad\u00edsticas y todos los d\u00edas en 11 jurisdicciones sanitarias que son es un ej\u00e9rcito de trabajadores de la salud y yo siento que premio premio en las escuelas de manera virtual los maestros y creo que finalmente esta sociedad ahorita est\u00e1 recibiendo los beneficios de haber adoptado esta cultura de la salud y bueno es el reto porque tenemos que fijarnos de ah\u00ed anclarnos y continuar porque esa esa es la estrategia se\u00f1oras y se\u00f1ores la medicina preventiva y se llama atenci\u00f3n primaria a la salud que es el modelo de salud veracruzano donde el privilegio va a estar en nuestros centros de salud porque ah\u00ed va nuestro pueblo a recibir hay necesitamos y ah\u00ed vamos a estar trabajando y ayudamos en impulsar todo lo que es la medicina preventiva todo el proceso de detecci\u00f3n de enfermedades para que finalmente no barro tenemos los grandes hospitales que es un es un drenaje aparte de corrupci\u00f3n de nunca acabar de tantos gastos por ah\u00ed va esa situaci\u00f3n no s\u00e9 si me explique pero finalmente es la capacidad y la sencilla de nuestro pueblo de adaptar estas medidas que se lo est\u00e1 diciendo gente que conoce del tema y querer ser pero adem\u00e1s saben que se lo hacemos bien intencionados de coraz\u00f3n muchas gracias es una constante para tambi\u00e9n claro mire primero recordar que se\u00e1is una fecha que los mexicanos y los veracruzanos m\u00e1s esperamos con muchas ansias es el 10 de mayo yo creo que estamos de acuerdo y el mensaje es precisamente que contin\u00faen con las medidas de protecci\u00f3n que durante todo este tiempo de 380 conferencias hemos dado aqu\u00ed precisamente en nuestro estimado doctor hugo l\u00f3pez antelo ha dicho y que ha impactado en la gente no nos queda duda que lo van a adquirir pero al final yo dec\u00eda en un decreto que la iniciativa del se\u00f1or gobernador es decir no te conf\u00edes cuida tu salud y el no te conf\u00edes les penetra cuando saben de la mortalidad y del altar que este virus por ah\u00ed yo entiendo y explicaci\u00f3n esta distinguida periodista gracias muchas gracias doctor nuria fern\u00e1ndez es de la caracola por favor bueno hola a todos ya todas y much\u00edsimas gracias por la exposici\u00f3n realmente un d\u00eda de esta semana estuvo presente una doctora del instituto de seguridad p\u00fablica de salud p\u00fablica por su estaba el doctor ricardo cortez y un compa\u00f1ero del grupo basta le hizo mi pregunta la pregunta era qu\u00e9 puede aportar la experiencia de este pa\u00eds al mundo en t\u00e9rminos del tratamiento del cobi y ella respondi\u00f3 que dos cosas la participaci\u00f3n ciudadana y la coordinaci\u00f3n interinstitucional sin embargo yo hoy creo que es un d\u00eda hemos pasado d\u00edas muy dif\u00edciles y creo que hoy hay un momento de celebraci\u00f3n porque el hecho de que la ciudad pase amarillo para nosotros es muy importante y el hecho de ver el mapa as\u00ed es tan importante entonces aunque tenemos que seguir haciendo todo lo que estamos haciendo es muy importante tener este respiro de celebraci\u00f3n entonces en ese sentido la pregunta que quiero hacer son dos pero la primera es que yo creo que hay que a\u00f1adir algo m\u00e1s a lo que dijo la doctora del instituto de salud p\u00fablica y es que ha habido un tratamiento eficiente dentro de lo que se pueda de la epidemia en este momento en el mundo hay una situaci\u00f3n grav\u00edsima casi 800 y tantos mil casos diarios nosotros podemos decir aqu\u00ed se ha vacunado correctamente y se est\u00e1 avanzando y creo que hay que hacer un reconocimiento en ese sentido al equipo que lo est\u00e1 haciendo porque s\u00f3lo ha habido ataques cuestionamientos mucha confusi\u00f3n y creo que hay que hacer este reconocimiento y dentro de esto la pregunta todo lo que se ha hecho sienta las bases para un nuevo sistema de salud y es en un sistema de salud ya lo dice el doctor alor lo han dicho todos muchas veces va a basarse en la atenci\u00f3n primaria para la salud pero as\u00ed como inventaron el sem\u00e1foro ya susana distancia y muchas cosas que eran muy claras para la poblaci\u00f3n creo que es importante la atenci\u00f3n primaria para la salud saber de qu\u00e9 c\u00e9lula vamos a partir la c\u00e9lula es una cl\u00ednica de medicina familiar es una brigada de atenci\u00f3n comunitaria es un m\u00e9dico que est\u00e1 en el campo con enfermeras y enfermeros y m\u00e9dicas cu\u00e1l es la c\u00e9lula de la atenci\u00f3n primaria para la salud esa ser\u00eda mi primera pregunta gracias muchas gracias nuria perd\u00f3n desde la caracola por las generosas palabras y tambi\u00e9n por esta pregunta la respuesta es todas las anteriores pero efectivamente estamos en una vez que hemos tenido una epidemia en su etapa m\u00e1s intensa durante 2020 y hoy en 2021 podemos retomar sobre el rumbo de la transformaci\u00f3n del sistema nacional de salud con el enfoque de atenci\u00f3n primaria de la salud en una frase no solamente para que la quienes nos escuchan lo tengan presente desde que empez\u00f3 este gobierno en el nivel federal y tambi\u00e9n en varias entidades federativas definitivamente veracruz es una de las m\u00e1s relevantes en este esfuerzo definimos el modelo a seguir el modelo se llama atenci\u00f3n primaria de la salud este es un modelo que desde hace 40 a\u00f1os se ha venido empujando en el mundo como el modelo m\u00e1s conveniente para lograr de la manera m\u00e1s eficiente m\u00e1s sostenible y m\u00e1s cercana a la gente la provisi\u00f3n de servicios de salud preventivos curativos de rehabilitaci\u00f3n etc\u00e9tera servicios integrales y por eso adoptamos ese modelo el recuerdo les recuerdo que en abril de 2019 cuando acab\u00e1bamos de empezar la organizaci\u00f3n mundial de la salud decidi\u00f3 m\u00e9xico para que fuera el punto de arranque de la presentaci\u00f3n p\u00fablica del informe precisamente a 40 a\u00f1os de la conferencia de alma at\u00e1 que fue la conferencia en donde en lo que hoy se llama casa gastan se estableci\u00f3 el consenso mundial sobre atenci\u00f3n primaria de salud y la raz\u00f3n por la que eligi\u00f3 m\u00e9xico es precisamente porque identific\u00f3 en mexico en las mejores posibilidades en un pa\u00eds de este nivel de ingresos de este tama\u00f1o de esta complejidad el momento de la transformaci\u00f3n de un sistema entonces en eso estamos hoy es de 20 debemos dar demasiado tiempo para comentarlo pero conforme vayamos avanzando algunos elementos concretos vamos a invitar a todo el equipo que participa en ello est\u00e1 el in sabe est\u00e1n las entidades federativas est\u00e1 definitivamente el link celeste pemex y vamos a comentar sobre c\u00f3mo vamos en el avance de este de esta transformaci\u00f3n desaprobar que son las 8 de la noche se acab\u00f3 el tiempo y pues como son las conferencias de prensa s\u00f3lo tenemos una hora el lunes nos vemos ma\u00f1ana y pasado recordar que a partir de la semana previa s\u00e1bado y domingo son conferencias virtuales y cabe un mayor n\u00famero de reporteras y reporteros los que ya no les gusta venir aqu\u00ed pero que est\u00e1n en sus casas prestan atenci\u00f3n y lo sabemos porque escriben notas todos los d\u00edas pero si no ven personas nos vemos en y les agradecemos nuevamente al doctor roberto ramos alor secretario de salud de veracruz a todo su equipo al gobernador de bower garc\u00eda por esta presentaci\u00f3n muchas gracias a estos dos gracias muchas gracias gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:30.305065"
}