{
    "video_id": "d9U2EgWh4Ec",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/d9U2EgWh4Ec/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBQWT8xgSq7fw1Y-rPraWd52XKZxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=d9U2EgWh4Ec",
    "video_title": "200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de 1824 y creaci\u00f3n de la Armada de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 5444,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nacional se dirige hacia las escoltas de",
            "start": 0.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bandera de Cadetes de la heroica escuela",
            "start": 2.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "naval militar del heroico colegio",
            "start": 4.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "militar y del colegio del aire para",
            "start": 6.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "efectuar el saludo correspondiente a la",
            "start": 8.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 11.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional la ciudadana presidenta de los",
            "start": 12.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandanta",
            "start": 14.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas se",
            "start": 18.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "traslada al presidium",
            "start": 20.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "damos inicio a la ceremonia del",
            "start": 55.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal",
            "start": 57.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 60.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 62.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los honores plenos a la doctora",
            "start": 65.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Claudia Shan bardo presidenta de los",
            "start": 68.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandanta",
            "start": 71.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas",
            "start": 73.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "honores",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.81,
            "duration": 12.099
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 118.84,
            "duration": 38.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 121.01,
            "duration": 36.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.59,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 164.93,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 179.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 180.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sean tan amables en tomar asiento",
            "start": 201.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preside los eventos",
            "start": 213.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conmemorativos la doctora Claudia sh",
            "start": 215.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bardo presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 218.879,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 222.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 225.48,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "armadas le acompa\u00f1an en el presidio",
            "start": 234.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 241.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 243.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 252.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 256.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 259.32,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mexicanos hlu Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador",
            "start": 268.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 272.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Veracruz ingeniera Norma Roc\u00edo nale",
            "start": 280.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda gobernadora electa del Estado de",
            "start": 283.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Veracruz licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 294.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 297.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 barradas cobos",
            "start": 306.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 309.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Marina general de divisi\u00f3n Enrique",
            "start": 317.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cobarrubias L\u00f3pez subsecretario de la",
            "start": 320.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 322.919,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n Enrique Mart\u00ednez",
            "start": 330.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez oficial mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 332.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 335.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nacional almirante Francisco Guillermo",
            "start": 342.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "Escamilla C\u00e1zares oficial mayor de",
            "start": 346.08,
            "duration": 12.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 349.87,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "Marina Inspector y contralor general de",
            "start": 358.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Marina general de divisi\u00f3n Jaime",
            "start": 368.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor",
            "start": 371.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 373.56,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea Licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del",
            "start": 382.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "real y Aguilera asesor pol\u00edtico de la",
            "start": 385.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 391.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica tambi\u00e9n les acompa\u00f1an",
            "start": 400.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares y",
            "start": 402.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "navales agradecemos la asistencia de los",
            "start": 415.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representantes medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 418.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an damas y caballeros",
            "start": 421.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sean todos cordialmente",
            "start": 425.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienvenidos prosigue este evento con la",
            "start": 437.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lectura de una rese\u00f1a hist\u00f3rica del",
            "start": 440.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal",
            "start": 442.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 444.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico a",
            "start": 447.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cargo del licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez",
            "start": 450.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "real y Aguilera asesor pol\u00edtico de lacia",
            "start": 453.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 456.52,
            "duration": 2.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con su Venia se\u00f1ora presidenta",
            "start": 461.4,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con La venia del se\u00f1or gobernador y la",
            "start": 465.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gobernadora electa de los altos mandos",
            "start": 468.879,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de el ej\u00e9rcito mexicano y de la armada",
            "start": 472.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ciudadanas y",
            "start": 476.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del tres veces Heroico Puerto de",
            "start": 480.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Veracruz el 4 de octubre de",
            "start": 484.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "1821 el emperador Agust\u00edn de turbide",
            "start": 488.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el Ministerio de guerra y Marina y",
            "start": 492.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 al teniente de nav\u00edo Antonio de",
            "start": 497.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Medina Miranda para hacerse cargo de la",
            "start": 501.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 505.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Poco despu\u00e9s de la destituci\u00f3n",
            "start": 506.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del emperador una de las grandes",
            "start": 510.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preocupaciones de la junta gubernativa",
            "start": 514.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fue siempre mantener a la marina armada",
            "start": 517.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico como uno de las grandes",
            "start": 521.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "instituciones de la",
            "start": 525.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n el 4 de octubre de hace 200 a\u00f1os",
            "start": 527.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en torno al templo de San Pedro y San",
            "start": 532.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pablo de la capital de la naciente",
            "start": 534.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana se emiti\u00f3 el el",
            "start": 536.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "solemne decreto de promulgaci\u00f3n de",
            "start": 539.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra primera constituci\u00f3n como naci\u00f3n",
            "start": 542.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "independiente como Rep\u00fablica Federal",
            "start": 545.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "integrada por 19 estados cinco",
            "start": 548.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "territorios y el Distrito Federal y con",
            "start": 552.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la instauraci\u00f3n de los poderes ejecutivo",
            "start": 555.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "legislativo y judicial como columna",
            "start": 560.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vertebral de este pacto social el",
            "start": 563.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "solemne acto",
            "start": 567.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el arduo trabajo iniciado el 7 de",
            "start": 569.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 571.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1823 por los 114 diputados",
            "start": 573.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constituyentes entre ellos los",
            "start": 577.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "veracruzanos Manuel Arg\u00fcelles y Jos\u00e9",
            "start": 580.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 583.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Becerra",
            "start": 584.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para elaborar y aprobar el acta",
            "start": 586.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "constitutiva de la Federaci\u00f3n Mexicana",
            "start": 589.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tarea a la que fueron convocados por la",
            "start": 592.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "junta gubernativa conformada Por Don",
            "start": 595.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s Bravo Don Guadalupe Victoria y",
            "start": 599.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "don Pedro Celestino",
            "start": 602.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Negrete nuestra primera constituci\u00f3n",
            "start": 604.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica estipul\u00f3 con firmeza nuestra",
            "start": 607.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "libertad e",
            "start": 611.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "independencia del gobierno espa\u00f1ol y de",
            "start": 612.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cualquier otra potencia determin\u00f3",
            "start": 615.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "establecer una Rep\u00fablica representativa",
            "start": 619.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "popular y federal dividida en tres",
            "start": 622.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poderes legislativo ejecutivo y Judicial",
            "start": 625.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y estableci\u00f3 con toda Claridad que ni en",
            "start": 630.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los Estados ni en la federaci\u00f3n nunca",
            "start": 634.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podr\u00edan reunirse dos o m\u00e1s de estos",
            "start": 637.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "poderes en una corporaci\u00f3n o persona",
            "start": 641.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os Don Guadalupe Victoria",
            "start": 645.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "como presidente de la junta gubernativa",
            "start": 649.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ese hombre que tanto am\u00f3 a Veracruz",
            "start": 652.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que los autores de la instituci\u00f3n",
            "start": 656.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llenaron su Augusto encargo de un modo",
            "start": 660.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tan admirable y circunspecto que sin",
            "start": 662.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "traspasar una l\u00ednea de sus atribuciones",
            "start": 665.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dejaron levantado el edificio que para",
            "start": 669.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "su consolidaci\u00f3n y hermosura necesita de",
            "start": 672.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestros trabajos y de la continuaci\u00f3n",
            "start": 675.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de nuestros esfuerzos y defendi\u00f3 de la",
            "start": 679.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "malsana cr\u00edtica al trabajo legislativo",
            "start": 683.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con estas palabras que suenan tan en un",
            "start": 686.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "momento dado actuales si cre\u00edan que",
            "start": 689.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 693.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "legisladores destituidos de previsi\u00f3n o",
            "start": 695.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "arrebatados si se quiere de un torrente",
            "start": 698.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de ideas peligrosas envolv\u00edan a los",
            "start": 701.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblos en los desastres de la anarqu\u00eda",
            "start": 705.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todo lo contrario los llamaban a la",
            "start": 707.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n social los mexicanos",
            "start": 711.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "connatural ados con lo bueno lo grande",
            "start": 715.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "lo perfecto burlaron estos vaticinios de",
            "start": 718.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "la ignorancia y tal vez de La Mala Fe el",
            "start": 722.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "contento universal la adhesi\u00f3n a las",
            "start": 726.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "leyes el respeto a las m\u00e1ximas de",
            "start": 730.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestra existencia pol\u00edtica todo viene",
            "start": 734.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en apoyo de la sabidur\u00eda y del profundo",
            "start": 737.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo de los legisladores",
            "start": 740.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicanos ni duda cabe de que nuestra",
            "start": 744.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "primera constituci\u00f3n aport\u00f3 muchas",
            "start": 746.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "novedades y deton\u00f3 el desarrollo",
            "start": 749.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "constitucional de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 752.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndola a Tono con el desarrollo",
            "start": 756.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Mundial de la \u00e9poca al asumirse",
            "start": 759.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como Rep\u00fablica moderna no excenta por",
            "start": 762.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tanto de principios liberales e",
            "start": 765.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "individualistas lo que le permiti\u00f3",
            "start": 769.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "romper con los c\u00e1nones centenarios del",
            "start": 771.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "viejo r\u00e9gimen mon\u00e1rquico y colonial En",
            "start": 774.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este acto de memoria en honor al trabajo",
            "start": 778.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de los constituyentes de",
            "start": 781.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1824 lo es tambi\u00e9n al General Jos\u00e9",
            "start": 784.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Miguel Ram\u00f3n adauto Fern\u00e1ndez y F\u00e9lix",
            "start": 787.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quien desde",
            "start": 790.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "1815 renunci\u00f3 a su nombre y linaje se",
            "start": 792.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "invisibilizado y se asumi\u00f3 como",
            "start": 796.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guadalupe en honor al popular movimiento",
            "start": 799.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "independentista de los guadalupes Por",
            "start": 802.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cierto auspiciado por mujeres de la",
            "start": 805.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "talla de leona Vicario y adoptando el",
            "start": 808.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "apellido Victoria para rubricar as\u00ed la",
            "start": 811.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima aspiraci\u00f3n del movimiento",
            "start": 814.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "libertador en este contexto adicional Y",
            "start": 818.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gracias al mandato popular resulta muy",
            "start": 822.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "relevante que este evento C\u00edvico se",
            "start": 826.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "encuentre presidido por la primera mujer",
            "start": 829.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 833.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos la doctora Claudia",
            "start": 835.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuyo compromiso indeclinable por",
            "start": 841.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fortalecer a la Rep\u00fablica alegada por",
            "start": 844.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los constituyentes de",
            "start": 848.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1824 se manifiesta en las acciones",
            "start": 851.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cotidianas de un gobierno a favor de un",
            "start": 855.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblo que apost\u00f3 a consolidar un pa\u00eds",
            "start": 857.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "paritario igualitario y pr\u00f3spero y a la",
            "start": 861.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n cotidiana de la paz con",
            "start": 865.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justicia social que impulsa la cuarta",
            "start": 869.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds tal y como lo",
            "start": 872.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mandatar el pasado 2 de junio en esa",
            "start": 875.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica jornada en la que con",
            "start": 879.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contundencia se expresaron los",
            "start": 881.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n mexicana del",
            "start": 884.639,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "siglo XXI viva Don Guadalupe",
            "start": 887.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Victoria vivan los constituyentes de",
            "start": 892.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "1824 viv Viva M\u00e9xico viva gracias",
            "start": 897.04,
            "duration": 17.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 902.3,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "prosigue esta ceremonia con el discurso",
            "start": 932.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del almirante Raimundo Pedro Morales",
            "start": 934.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles secretario de Marina y alto",
            "start": 937.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mando de la armada de",
            "start": 940.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a solo unos d\u00edas de haberse",
            "start": 950.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "promulgado la Constituci\u00f3n Federal de",
            "start": 954.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 956.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "4 de octubre de",
            "start": 959.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "1824 en su juramento como primer",
            "start": 961.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de la",
            "start": 964.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el general Guadalupe Victoria",
            "start": 966.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dijo que la nave del Estado ha de surcar",
            "start": 969.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un mar tempestuoso y dif\u00edcil que la",
            "start": 973.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vigilancia y las fuerzas del piloto no",
            "start": 976.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alcanzan a contener el \u00edmpeto de los",
            "start": 978.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vientos que existen aver\u00edas en el casco",
            "start": 981.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y el norte es desconocido peligros no",
            "start": 984.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 987.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "son las circunstancias y solo El poder",
            "start": 989.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del regulador de los destinos la ciencia",
            "start": 991.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y previsi\u00f3n de los representantes del",
            "start": 994.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo conducir\u00e1n esta nuve al puerto de",
            "start": 996.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 999.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "felicidad doctora Claudia chamb un pardo",
            "start": 1000.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 1004.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de",
            "start": 1006.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas agradecemos su",
            "start": 1008.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presencia En este significativo acto",
            "start": 1011.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para las y los marinos navales de",
            "start": 1013.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 1015.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 1019.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1021.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 1023.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacional distinguidos representantes del",
            "start": 1025.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder legislativo ingeniero cuitlagua",
            "start": 1027.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador constitucional",
            "start": 1030.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del Estado de",
            "start": 1032.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Veracruz autoridades civiles militares y",
            "start": 1034.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "navales que nos acompa\u00f1an en el presidio",
            "start": 1037.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estimadas invitados e invitadas",
            "start": 1040.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especiales as\u00ed como agregados navales",
            "start": 1042.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "navales y a\u00e9reos acreditados en este",
            "start": 1044.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds personal de la secar\u00eda de Marina",
            "start": 1046.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico representantes de los",
            "start": 1049.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n querido pueblo",
            "start": 1052.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "veracruzano se\u00f1oras y se\u00f1ores Muy buenas",
            "start": 1055.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tardes Hoy a 200 a\u00f1os del hist\u00f3rico",
            "start": 1059.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suceso que signific\u00f3 promulgar nuestra",
            "start": 1063.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primera carta manga y que marcar\u00eda el",
            "start": 1066.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inicio de la Rep\u00fablica Federal mexicana",
            "start": 1069.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que conocemos en la actualidad me hemos",
            "start": 1070.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "refrendada la voluntad del pueblo de",
            "start": 1073.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer valer su derecho constitucional al",
            "start": 1075.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "voto un derecho que como ciudadan\u00eda nos",
            "start": 1077.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permite elegir libre y democr\u00e1ticamente",
            "start": 1082.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a nuestros representantes quienes habr\u00e1n",
            "start": 1084.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Gar los destinos de nuestra",
            "start": 1087.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y es precisamente en el marco de",
            "start": 1090.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esta Magna celebraci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 1093.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rememoramos un aniversario m\u00e1s de",
            "start": 1095.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nuestra muy querida armada de",
            "start": 1097.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el estado mexicano como naci\u00f3n",
            "start": 1100.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "libre y",
            "start": 1103.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "soberana emprendi\u00f3 su recorrido en",
            "start": 1104.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "septiembre de 1821 un a escasos d\u00edas de",
            "start": 1107.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haberse consumado nuestra independencia",
            "start": 1110.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la incipiente patria mexicana comenz\u00f3 a",
            "start": 1112.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "organizarse para hacer frente a los",
            "start": 1115.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "retos a\u00fan pendientes y aquellos",
            "start": 1116.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "venideros el 4 de octubre de",
            "start": 1119.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1821 se crea por decreto la secretar\u00eda",
            "start": 1122.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de guerra y Marina y fue designado un",
            "start": 1125.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Marino como primer secretario el",
            "start": 1128.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "teniente de nav\u00edo Antonio de menda",
            "start": 1131.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Miranda hace 203 a\u00f1os se crea la armada",
            "start": 1134.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1137.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como toda naci\u00f3n",
            "start": 1139.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "incipiente M\u00e9xico transcurri\u00f3 por un",
            "start": 1141.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "periodo de ajustes sobre la mejor forma",
            "start": 1143.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de gobierno establecer sobre el mejor",
            "start": 1145.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "camino a seguir para el beneficio de",
            "start": 1148.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todas y todos y nuestra Armada la armada",
            "start": 1150.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los mexicanos contin\u00faa organiz\u00e1ndose",
            "start": 1154.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y alist\u00e1ndose para la defensa de la",
            "start": 1157.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "libertad reci\u00e9n",
            "start": 1159.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conquistada tan solo 3 a\u00f1os despu\u00e9s la",
            "start": 1161.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ilustre labor de los representantes de",
            "start": 1165.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toda la federaci\u00f3n que conformar El",
            "start": 1167.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Congreso Constituyente el 4 de octubre",
            "start": 1169.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hace exactamente 200 a\u00f1os nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1172.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tuvo a bien promulgar su primera carta",
            "start": 1176.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "magna la Constituci\u00f3n Federal de los",
            "start": 1178.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 1181.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1824 de esta manera tambi\u00e9n se hace",
            "start": 1184.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oficial por primera vez la forma de",
            "start": 1187.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gobierno republicana as\u00ed como la",
            "start": 1190.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de poderes legislativo judicial",
            "start": 1192.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y ejecutivo este \u00faltimo ser\u00eda",
            "start": 1195.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "representado por el primer presidente de",
            "start": 1198.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe Victoria con este",
            "start": 1200.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico nuestra naci\u00f3n como Rep\u00fablica",
            "start": 1204.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "concret\u00f3 un proceso social y abri\u00f3 las",
            "start": 1207.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puertas a una nueva dimensi\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1209.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que hoy est\u00e1 m\u00e1s vigente Y m\u00e1s viva que",
            "start": 1212.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nunca desde su creaci\u00f3n la armada de",
            "start": 1215.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entendi\u00f3 la noble misi\u00f3n que le",
            "start": 1219.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 1221.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "encomendada pero fue en la Constituci\u00f3n",
            "start": 1222.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Federal de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1224.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1225.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "1824 que qued\u00f3 plasmado su papel",
            "start": 1227.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fundamental en favor de la soberan\u00eda",
            "start": 1229.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nacional fue en su Art\u00edculo 110 fracci\u00f3n",
            "start": 1232.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima que establece como atribuci\u00f3n del",
            "start": 1235.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente representante del supremo",
            "start": 1238.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo de la federaci\u00f3n",
            "start": 1241.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "disponer de la Fuerza Armada permanente",
            "start": 1243.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de mar y tierra y de la milicia activa",
            "start": 1245.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para la seguridad interior y defensa",
            "start": 1248.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "exterior de la",
            "start": 1250.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hoy a dos siglos de haber",
            "start": 1251.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "emprendido esta traves\u00eda la armada de",
            "start": 1254.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los mexicanos contin\u00faa ofrendando su",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lealtad a la investidura presidencial su",
            "start": 1259.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lealtad a la voluntad del pueblo",
            "start": 1261.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicano su lealtad a la naci\u00f3n somos",
            "start": 1263.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una armada de mar aire y tierra somos",
            "start": 1267.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una Armada Defensores de la patria somos",
            "start": 1270.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una Armada cercana a las necesidades de",
            "start": 1273.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "su pueblo en esta fecha no solo Tenemos",
            "start": 1275.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la oportunidad de recordar nuestro",
            "start": 1279.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pasado hist\u00f3rico sino de comprender la",
            "start": 1280.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importancia de recordar desde el",
            "start": 1283.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presente un presente posible gracias a",
            "start": 1286.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la consecuci\u00f3n de hechos Gloriosos",
            "start": 1289.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegadas a cabo por mexicanas y",
            "start": 1291.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicanos quienes jam\u00e1s dudaron en ser",
            "start": 1293.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los art\u00edfices y constructores de la",
            "start": 1296.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "patria que hoy",
            "start": 1298.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vivimos en esta ocasi\u00f3n seremos testigos",
            "start": 1299.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de un desfile conmemorativo que nos",
            "start": 1303.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Recuerda que pasado y presente",
            "start": 1304.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacionales est\u00e1n unidos por las acciones",
            "start": 1306.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de su pueblo y tambi\u00e9n por la habitac",
            "start": 1308.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cor naval ante nosotros veremos un",
            "start": 1310.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ejercicio naval desfilar un contingente",
            "start": 1313.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Y seremos testigos de una parada a\u00e9rea",
            "start": 1316.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la armada de M\u00e9xico que representa",
            "start": 1317.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nuestras acciones m\u00e1s relevantes de mar",
            "start": 1319.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aire y tierra de esta forma hacemos un",
            "start": 1322.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recuento del cumplimiento de nuestra",
            "start": 1326.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n gracias a nuestro despliegue en",
            "start": 1327.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los mandos navales a lo largo y ancho",
            "start": 1329.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "del territorio nacional labores de",
            "start": 1331.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y de rescate y vigilancia",
            "start": 1333.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima el mantenimiento del Estado",
            "start": 1335.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "derecho el apoyo en tareas de seguridad",
            "start": 1337.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con nuestra Infanter\u00eda y Marina y El",
            "start": 1339.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n en Casos de",
            "start": 1341.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "emergencia acciones donde m\u00e1s de 18,000",
            "start": 1344.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mujeres navales tienen un papel",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fundamental en nuestras filas como desde",
            "start": 1349.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hace casi un",
            "start": 1351.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siglo Asimismo desfilan cadetes del",
            "start": 1352.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "heroico colegio milital y del colegio",
            "start": 1355.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del aire junto con el contingente",
            "start": 1357.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "representativo de los planteles",
            "start": 1360.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "educativos como un gesto de hermandad y",
            "start": 1361.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fortaleza de las fuerzas",
            "start": 1364.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia sh pardo",
            "start": 1367.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comandante Suprema de las fuerzas",
            "start": 1370.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "armadas los historiadores coinciden en",
            "start": 1371.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afirmar que la constituci\u00f3n de",
            "start": 1374.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "1824 es un Punto de partida a nuestra",
            "start": 1377.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hacia un mejor futuro basado en",
            "start": 1379.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una nueva organizaci\u00f3n pol\u00edtica una era",
            "start": 1383.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cambios fue develada desde entonces",
            "start": 1386.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "orgullosamente junto con nuestro pa\u00eds",
            "start": 1389.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n se ha forjado siguiendo",
            "start": 1391.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la misma ruta durante m\u00e1s de 200 a\u00f1os la",
            "start": 1393.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico las y los marinos hemos",
            "start": 1397.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado presentes en todo momento con",
            "start": 1400.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especial \u00e9nfasis en los episodios m\u00e1s",
            "start": 1403.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "coyunturales de la patria destacan estos",
            "start": 1405.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pasajes hist\u00f3ricos fechas de suma",
            "start": 1408.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "relevancia como el 23 de noviembre de",
            "start": 1411.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1825 cuando la primera escuadrilla naval",
            "start": 1413.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comandada por el c\u00e9lebre capit\u00e1n de",
            "start": 1416.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fragata Pedro Sainz de varanda logr\u00f3 la",
            "start": 1418.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "capitulaci\u00f3n del fuerte de San Juan de",
            "start": 1421.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ul\u00faa en este Puerto de Veracruz en el",
            "start": 1423.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que se encontraban situadas las \u00faltimas",
            "start": 1425.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tropas colonialistas que pretend\u00edan",
            "start": 1427.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconquistar nuestro territorio nacional",
            "start": 1429.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aquella gesta consolid\u00f3 para siempre la",
            "start": 1432.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico y llen\u00f3 de",
            "start": 1434.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "orgullo a nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 1437.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de igual manera el 21 de abril de",
            "start": 1439.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "1914 el suelo nacional se cubri\u00f3 de",
            "start": 1443.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Gloria en aquella fecha el pueblo",
            "start": 1445.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "veracruzano junto con j\u00f3venes Cadetes de",
            "start": 1449.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la entonces escuela naval militar",
            "start": 1451.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "defendieron la independencia y la",
            "start": 1453.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pueblo de la",
            "start": 1455.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de fuerzas",
            "start": 1456.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "extranjeras fue una Clara muestra de la",
            "start": 1458.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidad nacional una gloriosa p\u00e1gina de",
            "start": 1461.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico de grandes",
            "start": 1463.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dimensiones hacia 1917",
            "start": 1465.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los constitucionalistas mexicanos",
            "start": 1469.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "establecieron el art\u00edculo 32 de nuestra",
            "start": 1470.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Carta Magna las bases legales que",
            "start": 1472.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "derivaron en la nacionalizaci\u00f3n de",
            "start": 1475.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestra Marina una reforma inspirada en",
            "start": 1476.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s puro alto Patriotismo que",
            "start": 1479.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "establece por definici\u00f3n que el mar de",
            "start": 1482.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n es por entero para las y los",
            "start": 1484.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mexicanos como la historia demuestra",
            "start": 1487.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo sabe del gran amor que le",
            "start": 1490.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos a nuestra naci\u00f3n Y que nuestro",
            "start": 1492.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "deber es su bienestar tal como ocurre",
            "start": 1495.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora en y en Oaxaca porque no est\u00e1n",
            "start": 1497.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "solos mi comandanta Suprema tal como ha",
            "start": 1500.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sido en estos dos siglos hoy siempre la",
            "start": 1505.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico habr\u00e1 de actuar con",
            "start": 1507.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honor realizando acciones meritorias",
            "start": 1509.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dirigidas al bien com\u00fan siendo fieles a",
            "start": 1512.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestra propia palabra y conciencia con",
            "start": 1514.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "deber como la virtud que nos impulsa a",
            "start": 1517.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proceder con la rectitud seg\u00fan los",
            "start": 1520.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "principios de la moral y la legalidad",
            "start": 1521.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con lealtad exaltando el principio",
            "start": 1524.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundamental de una convicci\u00f3n de",
            "start": 1527.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fidelidad hacia la naci\u00f3n y a nuestra",
            "start": 1528.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con Patriotismo como valor",
            "start": 1530.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "supremo que hace que todos los dem\u00e1s",
            "start": 1533.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "valores fundamentales est\u00e9n vinculados",
            "start": 1535.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con el servicio a M\u00e9xico somos y",
            "start": 1537.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Seguiremos siendo una Armada Leal y con",
            "start": 1540.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 1542.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "humanista Seguiremos trabajando",
            "start": 1543.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "arduamente para consolidar un poret",
            "start": 1545.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo nacional con una visi\u00f3n",
            "start": 1547.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sostenible y sustentable",
            "start": 1549.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "potenciando potenciando el desarrollo de",
            "start": 1552.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los intereses mar\u00edtimos en las zonas",
            "start": 1554.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "marinas mexicanas y en la franja costera",
            "start": 1556.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "protegiendo con un poder naval que sea",
            "start": 1560.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capaz de garantizar la seguridad y",
            "start": 1562.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de nuestros mares como estado",
            "start": 1564.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "naval como estado de Puerto como estado",
            "start": 1566.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de bandera y como poder militar del pa\u00eds",
            "start": 1569.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con igualdad sustantiva y de respeto a",
            "start": 1572.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos anteponiendo la",
            "start": 1574.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "voluntad y la victoria de nuestro pueblo",
            "start": 1576.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1578.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1588.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico hist\u00f3ricamente",
            "start": 1607.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejecuta operaciones de b\u00fasqueda y",
            "start": 1609.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rescate y vigilancia mar\u00edtima empleando",
            "start": 1611.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buques embarcaciones aeronaves",
            "start": 1614.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "optimizando dichas operaciones para que",
            "start": 1617.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de manera sistematizada y con los medios",
            "start": 1620.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adecuados responda a la demanda",
            "start": 1622.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "creciente de auxilio mar\u00edtimo para",
            "start": 1624.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mostrar la manera en que se realizan",
            "start": 1627.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estas acciones se invita respetuosamente",
            "start": 1630.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la doctora Claudia Shane bardo",
            "start": 1633.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 1636.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de",
            "start": 1639.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y a la amable",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "concurrencia a observar el deso de un",
            "start": 1645.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejercicio ejecutado por una estaci\u00f3n",
            "start": 1649.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia",
            "start": 1652.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima de Veracruz quienes ante una",
            "start": 1655.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "llamada de emergencia recibida al",
            "start": 1660.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono 800 Marina 1 simular\u00e1n un",
            "start": 1662.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "rescate en altaar de tres personas que",
            "start": 1667.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "debido al mal tiempo su embarcaci\u00f3n",
            "start": 1671.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 un percance provocando que se",
            "start": 1674.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pantoque ara es es decir se volteara",
            "start": 1676.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ocasionando heridas graves en uno de los",
            "start": 1679.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tripulantes por lo que ser\u00e1 necesaria su",
            "start": 1682.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n",
            "start": 1687.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmediata sistema de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 1691.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del Armada de M\u00e9xico con personal",
            "start": 1693.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "altamente capacitado trabaja los",
            "start": 1696.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "365 d\u00edas del a\u00f1o las 24 horas para",
            "start": 1698.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "proteger lo m\u00e1s importante tu vida",
            "start": 1702.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos observar que un helic\u00f3ptero",
            "start": 1706.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobrevuela el \u00e1rea de rescate a una",
            "start": 1708.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "altura aproximada de 20 m las se\u00f1ales de",
            "start": 1710.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "emergencia son un aviso normativo en la",
            "start": 1715.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mar y estas facilitan la localizaci\u00f3n de",
            "start": 1717.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "una embarcaci\u00f3n en caso de que solicite",
            "start": 1720.12,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1723.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ayuda podemos observar C\u00f3mo se posiciona",
            "start": 1733.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero Panther",
            "start": 1736.48,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1740.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al desplegarse el",
            "start": 1746.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nadador este realiza la aproximaci\u00f3n",
            "start": 1749.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacia la v\u00edctima",
            "start": 1753.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1759.03,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1774.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el nadador de rescate verifica la",
            "start": 1782.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "integridad de la v\u00edctima y determina el",
            "start": 1784.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dispositivo de rescate que",
            "start": 1786.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "emplear\u00e1 en este ejercicio",
            "start": 1789.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de las operaciones de",
            "start": 1799.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y",
            "start": 1801.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "rescate el",
            "start": 1809.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "personal es entrenado",
            "start": 1811.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "arduamente y es capacitado en la escuela",
            "start": 1815.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y",
            "start": 1818.32,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "rescate en el cual su adiestramiento",
            "start": 1822.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "consta de 2 horas diarias",
            "start": 1825.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el dispositivo de rescate",
            "start": 1833.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se emplear\u00e1 en esta ocasi\u00f3n es",
            "start": 1836.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conocido como eslinga o arn\u00e9s de",
            "start": 1839.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rescate en este tipo de dispositivo de",
            "start": 1849.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "rescate se destaca que la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1854.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "con nador y la aeronave ser\u00e1 a trav\u00e9s de",
            "start": 1857.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1as es importante",
            "start": 1864.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mencionar que el personal que",
            "start": 1867.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "realiza funciones de nadadores de",
            "start": 1874.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rescate recibe una capacitaci\u00f3n durante",
            "start": 1881.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se meses en la escuela de busqu y buceo",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la armada M\u00e9xico ubicada en el puerto",
            "start": 1887.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Acapulco",
            "start": 1889.76,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "Guerrero al evaluar la situaci\u00f3n del",
            "start": 1893.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobreviviente el rescatista realiza una",
            "start": 1896.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1al con El pulgar hacia arriba",
            "start": 1898.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "indicando que est\u00e1 listo para ser",
            "start": 1900.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "isado desde el helic\u00f3ptero se baja el",
            "start": 1903.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arn\u00e9s a trav\u00e9s de un torno para evitar",
            "start": 1906.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un golpe que entorpezca El auxilio a la",
            "start": 1908.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edctima el nadador debe esperar a que el",
            "start": 1911.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gancho toque completamente la superficie",
            "start": 1913.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del agua antes de",
            "start": 1916.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "enganchado es importante mencionar que",
            "start": 1922.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para ser rescatista se debe realizar un",
            "start": 1924.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrenamiento con dos horas diarias de",
            "start": 1926.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejercicio f\u00edsico es una capacitaci\u00f3n",
            "start": 1929.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constante ya que su condici\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1931.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debe estar en excelente",
            "start": 1934.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1939.83,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "estado desde un helic\u00f3ptero Existen tres",
            "start": 1942.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "procedimientos para extraer una v\u00edctima",
            "start": 1945.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por medio de una camilla canastilla o",
            "start": 1948.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arl\u00e9s de rescate esto depender\u00e1 de las",
            "start": 1950.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "condiciones en las que se encuentra el",
            "start": 1952.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "individuo cuando el rescatista ya",
            "start": 1954.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 los broches correspondientes",
            "start": 1956.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "golpea tres veces el gancho de rescate",
            "start": 1958.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "manteniendo una mano extendida se\u00f1al de",
            "start": 1960.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontrarse listo para ser elevado ya en",
            "start": 1963.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero la v\u00edctima es trasladada",
            "start": 1966.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a tierra donde",
            "start": 1968.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 atenci\u00f3n por personal m\u00e9dico de",
            "start": 1971.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1975.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la extracci\u00f3n en helic\u00f3ptero",
            "start": 1980.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "se aproxima una embarcaci\u00f3n tipo",
            "start": 1982.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defender y una moto acu\u00e1tica las cuales",
            "start": 1984.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectuar\u00e1n el rescate del resto de la",
            "start": 1987.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n la embarcaci\u00f3n clase",
            "start": 1989.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "defender est\u00e1 dise\u00f1ada para desarrollar",
            "start": 1992.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "velocidades de hasta 50 nudos 74 km porh",
            "start": 1994.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aproximadamente y cuenta con tres",
            "start": 1998.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "motores fuera de borda de 300 caballos",
            "start": 2000.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de fuerza contando con una autonom\u00eda de",
            "start": 2002.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta 8 horas puede navegar con vientos",
            "start": 2004.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos de hasta 30 nudos esto quiere",
            "start": 2007.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decir que son 55 km por h",
            "start": 2010.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aproximadamente y con olas de hasta 3",
            "start": 2014.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Met de altura las motos acu\u00e1ticas de",
            "start": 2017.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate por su gran",
            "start": 2019.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "versatilidad sirven para asegurar una",
            "start": 2021.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata en Casos de",
            "start": 2024.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "emergencia mar\u00edtima a\u00fan en lugares poco",
            "start": 2025.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "accesibles con el fin de cuadar en la",
            "start": 2028.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salvaguarda de las personas que trabajan",
            "start": 2030.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o realizan cualquier tipo de actividad",
            "start": 2032.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en las costas mexicanas",
            "start": 2035.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al ser rescatadas las v\u00edctimas son",
            "start": 2038.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trasladadas a tierra para ser revisadas",
            "start": 2040.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y atendidas por personal de sanidad",
            "start": 2043.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naval actualmente la armada de M\u00e9xico",
            "start": 2051.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuenta con 34 estaciones navales de",
            "start": 2054.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate en ambos litorales",
            "start": 2056.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 10 clases a cco en el Pac\u00edfico",
            "start": 2059.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y cinco en el golfo 24 clase B 18 en el",
            "start": 2062.879,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y se en el Golfo",
            "start": 2067.079,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2071.02,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2076.54,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.34,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2093.04,
            "duration": 16.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2111.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "y con esto concluimos el ejercicio",
            "start": 2118.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ejecutado por la estaci\u00f3n naval de",
            "start": 2120.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima",
            "start": 2122.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 2125.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2139.93,
            "duration": 19.24
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 2156.64,
            "duration": 29.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2159.17,
            "duration": 26.799
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2187.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2193.85,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2201.77,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2208.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2212.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2214.54,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2221.19,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2233.91,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor es momento de",
            "start": 2246.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuchar el discurso oficial en voz de",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia sh pardo presidenta",
            "start": 2250.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2254.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta supremo de las",
            "start": 2255.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2258.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2260.36,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "armadas Muchas",
            "start": 2269.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gracias Muy buenas tardes a todos a",
            "start": 2272.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2276.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 2278.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez gobernador",
            "start": 2281.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de",
            "start": 2283.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Veracruz ingeniera roc\u00eda on gobernadora",
            "start": 2286.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "electa del Estado de",
            "start": 2291.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Veracruz almirante Raimundo Pedro",
            "start": 2293.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 2297.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles secretario de",
            "start": 2298.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Marina general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 2301.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 2305.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional compa\u00f1eros compa\u00f1eras personal",
            "start": 2308.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "naval y militar que nos acompa\u00f1a y con",
            "start": 2312.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "mucho gusto al Heroico pueblo del Estado",
            "start": 2318.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2322.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Veracruz hoy 4 de",
            "start": 2331.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "octubre se celebra",
            "start": 2334.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por un lado el aniversario de la",
            "start": 2339.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico que como",
            "start": 2342.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2347.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "saben nuestro",
            "start": 2348.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hoy expresidente pero le decimos",
            "start": 2353.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2356.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "instaur\u00f3 la recuperaci\u00f3n de las fiestas",
            "start": 2359.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y de los actos c\u00edvicos porque es",
            "start": 2363.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2367.119,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2368.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recordar es muy importante la memoria",
            "start": 2369.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saber de d\u00f3nde venimos lo que ocurri\u00f3 en",
            "start": 2373.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2376.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para llegar al momento que estamos",
            "start": 2377.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "viviendo al mismo tiempo el d\u00eda de hoy",
            "start": 2381.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se celebra se",
            "start": 2385.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conmemora la promulgaci\u00f3n de la primera",
            "start": 2388.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2391.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la Constituci\u00f3n de 182",
            "start": 2393.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y hoy 4 de octubre del",
            "start": 2398.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "2024 significa que son 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2401.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la primera Constituci\u00f3n",
            "start": 2407.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2410.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica qu\u00e9 ten\u00eda este",
            "start": 2412.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "documento este documento establec\u00eda la",
            "start": 2416.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 2419.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno y establec\u00eda a M\u00e9xico como una",
            "start": 2421.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2424.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "independiente y",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "soberano es una carta magna la primera",
            "start": 2428.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2432.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que nace del anhelo de",
            "start": 2433.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "independencia de libertad y Justicia del",
            "start": 2437.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es decir la",
            "start": 2441.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2444.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "1824 puso los cimientos de un pa\u00eds libre",
            "start": 2447.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "soberano y tambi\u00e9n de un pa\u00eds",
            "start": 2452.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que Ori",
            "start": 2455.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "destino de nuestra",
            "start": 2458.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con la primera constituci\u00f3n del",
            "start": 2459.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente hace 200 a\u00f1os ah\u00ed",
            "start": 2462.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds toma el nombre de Estados",
            "start": 2467.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2470.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mexicanos se establece una Rep\u00fablica",
            "start": 2472.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Federal con",
            "start": 2477.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constituciones estatales por cada estado",
            "start": 2479.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica y divide por primera vez",
            "start": 2481.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los poderes en ejecutivo legislativo y",
            "start": 2485.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "judicial tanto a nivel Estatal como a",
            "start": 2491.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nivel Federal entre otras",
            "start": 2494.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contribuciones de la Constituci\u00f3n que se",
            "start": 2498.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "promulg\u00f3 hace 200",
            "start": 2501.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Por qu\u00e9 es importante que el pueblo",
            "start": 2503.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Recuerde la Constituci\u00f3n",
            "start": 2506.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "promulgada el 4 de octubre de",
            "start": 2509.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1824 por varias",
            "start": 2513.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "razones primero porque surge y hay que",
            "start": 2516.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recordarlo despu\u00e9s de que",
            "start": 2520.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Iturbide quiso imponerse como",
            "start": 2523.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "emperador despu\u00e9s de la consumaci\u00f3n de",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2530.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independencia Viene un periodo en donde",
            "start": 2532.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Iturbide decide desaparecer el entonces",
            "start": 2536.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "congreso y decide hacerse",
            "start": 2541.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "emperador es dec no solo provino de la",
            "start": 2545.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lucha por la independencia de la corona",
            "start": 2549.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola sino que viene de una",
            "start": 2552.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n en contra de un r\u00e9gimen que se",
            "start": 2555.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda",
            "start": 2558.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mon\u00e1rquico y recuper\u00f3 la esencia de lo",
            "start": 2559.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que fue antes de esta la llamada",
            "start": 2564.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n como una",
            "start": 2567.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 2570.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica porque como lo mencion\u00f3 hoy",
            "start": 2572.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana en nuestra",
            "start": 2574.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que estuvo una",
            "start": 2577.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "historiadora zacatecana Mariana Ter\u00e1n y",
            "start": 2580.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo dijo de forma muy po\u00e9tica por eso lo",
            "start": 2584.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "retomo tenemos un pasado com\u00fan como",
            "start": 2587.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos que nos ha hecho",
            "start": 2590.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Porque esa Constituci\u00f3n logr\u00f3",
            "start": 2594.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "armar una rep\u00fablica que fue capaz de",
            "start": 2597.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "integrar los suelos tostados de Veracruz",
            "start": 2600.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con el esplendoroso Desierto de Sonora",
            "start": 2604.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por esa constituci\u00f3n de",
            "start": 2607.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1824 uni\u00f3 lo que estaba a un paso de",
            "start": 2611.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "separarse y logr\u00f3 sobreponerse a",
            "start": 2614.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contrastes",
            "start": 2618.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "geograf\u00edas sociedades y",
            "start": 2620.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "culturas ven\u00edamos de un pasado",
            "start": 2623.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "virreinal donde la Nueva Espa\u00f1a era",
            "start": 2626.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parte de la monarqu\u00eda",
            "start": 2631.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola con la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 2633.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2635.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Imperio de Iturbide no logr\u00f3 formar",
            "start": 2638.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2640.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la monarqu\u00eda mexicana No",
            "start": 2641.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobrevivi\u00f3 gracias al pueblo de",
            "start": 2644.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el poder fue asumido por las",
            "start": 2648.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "provincias y esta se",
            "start": 2651.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "movilizar las provincias m\u00e1s radicales",
            "start": 2653.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de aquella \u00e9poca estaban en Oaxaca",
            "start": 2656.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Jalisco Veracruz y",
            "start": 2659.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Zacatecas Y decidieron que la forma de",
            "start": 2662.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2665.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ser la Rep\u00fablica Federal para asegurar",
            "start": 2667.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2670.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda en",
            "start": 2671.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1823 qued\u00f3 dibujado el federalismo con",
            "start": 2673.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el acta constitutiva del 31 de enero de",
            "start": 2677.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1824 y el 4 de octubre con la",
            "start": 2681.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2685.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1824 en un acto de visi\u00f3n y",
            "start": 2688.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "valent\u00eda pues los l\u00edderes de",
            "start": 2691.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Independencia entonces Guadalupe",
            "start": 2694.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Vicente Guerrero G\u00f3mez far\u00eda Ramos",
            "start": 2697.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arispe concibieron un documento que",
            "start": 2701.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reflejaba la voluntad de un pueblo por",
            "start": 2704.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "furj su propio",
            "start": 2707.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "destino Aunque la primera Rep\u00fablica",
            "start": 2709.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Federal no estuvo exenta de desaf\u00edos y",
            "start": 2712.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "conflictos que marcaron el siglo X de",
            "start": 2715.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n la constituci\u00f3n de",
            "start": 2719.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "1824 sent\u00f3 un precedente cru",
            "start": 2723.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de la diversidad",
            "start": 2728.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cultural y territorial de M\u00e9xico y la",
            "start": 2730.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos fundamentales",
            "start": 2734.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos y ciudadanas en un",
            "start": 2736.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "momento en que a\u00fan resonaban los Ecos de",
            "start": 2739.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la independencia del yugo",
            "start": 2743.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "colonial despu\u00e9s de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 2746.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1824 la de mayor",
            "start": 2751.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "relevancia es la que corresponde a",
            "start": 2753.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "launda",
            "start": 2755.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico encabezada por Benito Ju\u00e1rez y",
            "start": 2757.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los liberales mexicanos en donde tambi\u00e9n",
            "start": 2761.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Veracruz juega un papel",
            "start": 2764.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "fundamental esta constituci\u00f3n del 57",
            "start": 2767.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "establece un estado civil y entre otros",
            "start": 2771.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo constitucional que dice la",
            "start": 2775.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional reside esencial y",
            "start": 2780.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "originariamente en el",
            "start": 2785.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo poder p\u00fablico dimana del pueblo y",
            "start": 2788.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se instituye para beneficio del pueblo",
            "start": 2791.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "El pueblo tiene en todo tiempo el",
            "start": 2795.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inalienable derecho de alterar o",
            "start": 2798.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "modificar la forma de su",
            "start": 2801.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno este art\u00edculo se sostiene hasta",
            "start": 2804.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fecha y es",
            "start": 2807.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fundamental pues reconoce que nuestra",
            "start": 2808.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "democracia radica en El poder del pueblo",
            "start": 2812.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "por el pueblo y para el pueblo como lo",
            "start": 2815.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el",
            "start": 2818.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2822.839,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "nada ese",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "art\u00edculo es de suma",
            "start": 2834.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "relevancia y nos da garant\u00edas",
            "start": 2836.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas es lo que nos permite que",
            "start": 2840.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hoy se haya reformado",
            "start": 2843.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2847.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que sean electos los",
            "start": 2848.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados y los ministros",
            "start": 2851.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 2854.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "judicial la constituci\u00f3n de",
            "start": 2863.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1824 es producto de la guerra de",
            "start": 2867.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Independencia la de",
            "start": 2870.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "1857 de la guerra de reforma y la de",
            "start": 2872.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2878.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mexicana en los tres",
            "start": 2880.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "casos surgieron de mentes brillantes que",
            "start": 2882.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "representaban en ese momento los anhelos",
            "start": 2886.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico vale la pena sin",
            "start": 2890.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 2893.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mencionar que la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 2894.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sufre varias reformas en el periodo de",
            "start": 2897.839,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "1982 al a\u00f1o 2018",
            "start": 2903.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que en este caso surgieron de arriba",
            "start": 2907.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para abajo la gran mayor\u00eda de ellas en",
            "start": 2910.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contra de los intereses del pueblo y de",
            "start": 2914.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n pero en",
            "start": 2917.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2018 inicia la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2921.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y las reformas",
            "start": 2924.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a partir de entonces de la",
            "start": 2927.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n recupera nuevamente la",
            "start": 2930.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esencia social de la Constituci\u00f3n y",
            "start": 2932.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hacen M\u00e9xico un pa\u00eds m\u00e1s justo libre",
            "start": 2936.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 2942.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico soberano e",
            "start": 2943.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "igualitario nos da gusto el d\u00eda de hoy",
            "start": 2947.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 2949.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Veracruz porque la primera",
            "start": 2951.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n est\u00e1 \u00edntimamente ligada a",
            "start": 2953.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria quien a\u00fan cuando es",
            "start": 2957.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 2960.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "duranguense desarroll\u00f3 gran parte de su",
            "start": 2962.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Lucha como independentista en este bello",
            "start": 2965.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estado fue diputado senador gobernador",
            "start": 2969.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Veracruz y primer presidente del",
            "start": 2973.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente del 10 de octubre",
            "start": 2976.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2980.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1824 al 31 de marzo de",
            "start": 2981.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1829 el",
            "start": 2988.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pasado est\u00e1 contenido en nuestro",
            "start": 2990.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presente lo que somos como",
            "start": 2994.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es lo que hemos sido a lo largo de",
            "start": 2998.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2999.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "historia todo est\u00e1 cargado en la memoria",
            "start": 3001.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico es Ingenio de la",
            "start": 3005.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida y tambi\u00e9n de la",
            "start": 3008.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "historia M\u00e9xico tiene una historia",
            "start": 3011.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fecunda historia que nos moldea y nos da",
            "start": 3014.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuerzas para seguir",
            "start": 3018.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante hoy al recordar la valiosa",
            "start": 3021.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "herencia de la Constituci\u00f3n de 24",
            "start": 3023.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "renovamos nuestro compromiso como pueblo",
            "start": 3028.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "como gobierno junto con sus fuerzas",
            "start": 3032.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "armadas fuerzas armadas",
            "start": 3035.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "civilistas leales",
            "start": 3038.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disciplinadas que no solamente",
            "start": 3041.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representan al pueblo de M\u00e9xico sino que",
            "start": 3044.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dan su vida por el pueblo y por la",
            "start": 3047.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n vamos a seguir trabajando por",
            "start": 3050.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nuestra hermosa patria m\u00e1s justa libre",
            "start": 3054.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "soberana y democr\u00e1tica que viva",
            "start": 3059.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Veracruz Que viva la constituci\u00f3n de",
            "start": 3063.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "1824 que viva M\u00e9xico libre independiente",
            "start": 3068.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y soberano viva que viva",
            "start": 3072.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico viv",
            "start": 3075.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3089.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se invita a la amable concurrencia a",
            "start": 3095.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 3097.079,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "asiento damas y caballeros en breves",
            "start": 3103.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "momentos dar\u00e1 inicio el desfile",
            "start": 3106.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "conmemorativo al Bicentenario de la",
            "start": 3108.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3110.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de 1824",
            "start": 3112.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico por lo que el",
            "start": 3116.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contraalmirante Vladimir Delgadillo",
            "start": 3118.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez comandante de la columna del",
            "start": 3120.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "desfile se dirige a la presidenta",
            "start": 3123.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3125.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 3127.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas con el fin de",
            "start": 3129.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "solicitarle su superior autorizaci\u00f3n",
            "start": 3131.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3147.85,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 3155.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saludar ciudadana doctora Claudia pardo",
            "start": 3160.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 3165.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandanta de las",
            "start": 3168.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 3172.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "armadas Solicito autorizaci\u00f3n",
            "start": 3173.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dar inicio al desfile conmemorativo del",
            "start": 3176.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal",
            "start": 3180.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3183.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "1824 de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 3184.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3188.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico atenci\u00f3n",
            "start": 3192.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "saludar embrazando",
            "start": 3198.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3211.16,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3224.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3227.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3233.24,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3241.67,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n traig",
            "start": 3255.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se invita a los integrantes del presidio",
            "start": 3266.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a tomar asiento",
            "start": 3269.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3309.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "2 ah",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3356.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "damas y caballeros hacen acto de",
            "start": 3357.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presencia en este desfile conmemorativo",
            "start": 3361.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 3364.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3367.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3369.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1824 y la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3372.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el contingente de la armada de",
            "start": 3375.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la bandera",
            "start": 3378.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Monumental seguida de la bandera de",
            "start": 3381.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "torito",
            "start": 3384.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mejor conocida como bandera de proa o de",
            "start": 3386.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tajamar las banderas",
            "start": 3390.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conmemorativas al Bicentenario de la",
            "start": 3393.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3396.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3399.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "1824 y de la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3402.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3407.24,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3408.83,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 3417.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3419.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3421.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1824 y la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3424.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico integrada por",
            "start": 3426.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "2908 elementos al mando de la columna",
            "start": 3428.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "naval se encuentra el ciudadano",
            "start": 3432.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "contraalmirante Vladimir Delgadillo",
            "start": 3433.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez comandante de la fuerza de",
            "start": 3436.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tarea Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 3438.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3441.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 3444.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 3447.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "deber realdad",
            "start": 3449.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Patriotismo son los valores",
            "start": 3452.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "institucionales desde el aire se",
            "start": 3456.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aproximan los aviones texan con una",
            "start": 3458.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n Delta cerrada es una",
            "start": 3460.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de aeronaves en tri\u00e1ngulo",
            "start": 3462.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "donde un avi\u00f3n l\u00edder se encuentra en la",
            "start": 3464.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "punta y los otros aviones se colocan",
            "start": 3466.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s y a los lados formando un patr\u00f3n",
            "start": 3468.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Delta en esta formaci\u00f3n los aviol",
            "start": 3471.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vuelan en estrecha proximidad",
            "start": 3474.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "podemos observar una representaci\u00f3n de",
            "start": 3476.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3478.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3480.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "1824 a su lado se encuentra la",
            "start": 3483.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de Guadalupe Victoria",
            "start": 3486.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico cuyo",
            "start": 3488.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "liderazgo y visi\u00f3n ayudaron a dar forma",
            "start": 3491.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds en sus primeros a\u00f1os ante",
            "start": 3495.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nosotros desfila el contingente",
            "start": 3499.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3503.06,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "deios unidades de superficie Goleta",
            "start": 3505.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Iguala ca\u00f1onero Potos\u00ed destructor",
            "start": 3508.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuitlaguac buque escuela",
            "start": 3512.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuautemoc patrulla oce\u00e1nica Tabasco y",
            "start": 3515.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "patrulla oce\u00e1nica de largo alcance",
            "start": 3518.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Benito cues observamos en este momento",
            "start": 3521.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la columna naval que muestra la Goleta",
            "start": 3524.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Iguala y una secci\u00f3n de elementos",
            "start": 3526.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "portando el uniforme que la tripulaci\u00f3n",
            "start": 3529.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "empleaba el 17 de abril de 1822",
            "start": 3531.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fecha en la que este buque arrib\u00f3 al",
            "start": 3536.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puerto de Alvarado Veracruz siendo el",
            "start": 3538.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primer buque de guerra de la marina",
            "start": 3541.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nacional que hizo la bandera de M\u00e9xico",
            "start": 3543.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "buque ca\u00f1onero Guanajuato con una",
            "start": 3546.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del uniforme de la",
            "start": 3548.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n este buque de guerra fue",
            "start": 3550.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construido en",
            "start": 3553.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1934 en Galicia escolt\u00f3 al transporte de",
            "start": 3554.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guerra Durango para la recepci\u00f3n y",
            "start": 3558.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "traslado del fuego ol\u00edmpico de la",
            "start": 3560.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "olimpiada M\u00e9xico 68 adem\u00e1s tras su tras",
            "start": 3563.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "su baja de la armada de M\u00e9xico en 2001",
            "start": 3567.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este barco se convirti\u00f3 en el primer",
            "start": 3570.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "museo flotante de Veracruz observamos al",
            "start": 3572.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "destructor cuitlagua de la clase",
            "start": 3575.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fletcher construido en",
            "start": 3578.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "1942 en Texas Estados Unidos tomando el",
            "start": 3581.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nombre del Se\u00f1or de Iztapalapa itl tuani",
            "start": 3585.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de tenostitlan form\u00f3 parte de la armada",
            "start": 3588.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "norteamericana y caus\u00f3 alta en la armada",
            "start": 3591.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en",
            "start": 3593.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hace su aparici\u00f3n El incansable",
            "start": 3598.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caballero de los mares buque",
            "start": 3602.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escuela fue construido en Astilleros de",
            "start": 3606.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Celaya en Bilbao Espa\u00f1a y entregado el",
            "start": 3609.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "29 de julio de",
            "start": 3612.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1982 en el muelle de Santander siendo su",
            "start": 3615.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "primer Comandante el capit\u00e1n de nav\u00edo",
            "start": 3619.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3627.57,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "contin\u00faa este desfile con la patrulla",
            "start": 3632.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oce\u00e1nica Tabasco este buque fue",
            "start": 3635.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construido en El Astillero de Marina",
            "start": 3638.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "n\u00famero do en Tampico Tamaulipas y dada",
            "start": 3641.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de alta en la armada de M\u00e9xico en el a\u00f1o",
            "start": 3644.599,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "2018 es de opes conic",
            "start": 3649.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3654.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n observamos al contingente",
            "start": 3660.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "perteneciente a la tercera regi\u00f3n naval",
            "start": 3662.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por personal de los",
            "start": 3666.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diferentes cuerpos y servicios oficiales",
            "start": 3668.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "portando El sable de mando as\u00ed como",
            "start": 3672.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "clases y mariner\u00eda portando fusil",
            "start": 3675.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico ligero las regiones navales",
            "start": 3678.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sonas",
            "start": 3682.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3682.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "geoestrat\u00e9gicas comandanta Suprema con",
            "start": 3684.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de realizar operaciones",
            "start": 3687.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para el cumplimiento de la misi\u00f3n y",
            "start": 3690.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "atribuciones asignadas a la armada de",
            "start": 3693.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la fuerza de tarea",
            "start": 3698.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 3700.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3702.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3704.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1824 y la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3707.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3710.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "2908 elementos despidan ante nosotros",
            "start": 3711.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 3717.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros el contingente de b\u00fasqueda y",
            "start": 3717.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rescate observaremos ahora la maniobra",
            "start": 3720.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "over que es un giro en el que el avi\u00f3n",
            "start": 3724.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asciende y realiza una rotaci\u00f3n suave",
            "start": 3726.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hacia un lado y luego desciende Esta",
            "start": 3728.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "maniobra es eficiente y elegante usando",
            "start": 3730.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en acrobacias y maniobras",
            "start": 3733.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticas el helic\u00f3ptero md 902 es un",
            "start": 3736.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aeronave con borero que para su",
            "start": 3739.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n Necesita uno o dos",
            "start": 3742.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pilotos podemos observar la embarcaci\u00f3n",
            "start": 3744.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gator Tail este tipo de embarcaciones",
            "start": 3748.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "proporcionan ventajas t\u00e1cticas en las",
            "start": 3750.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operaciones que el personal realiza en",
            "start": 3753.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la continua vigilancia de las costas y",
            "start": 3755.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de la soberan\u00eda",
            "start": 3757.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n observamos veh\u00edculo con",
            "start": 3760.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "moto acu\u00e1tica estos veh\u00edculos son",
            "start": 3763.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empleados durante la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 3766.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "operaciones salvavidas principalmente en",
            "start": 3769.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los periodos de semana santa y",
            "start": 3772.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacaciones de verano o invierno ante",
            "start": 3774.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nosotros usar Marina constituido por",
            "start": 3777.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres navales comprometidos",
            "start": 3781.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y con un alto grado de evocaci\u00f3n es el",
            "start": 3783.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano con",
            "start": 3786.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estructuras colapsadas binomios caninos",
            "start": 3788.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rescate vertical y sistema de comando de",
            "start": 3791.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "incidentes observamos en este desfile",
            "start": 3794.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3796.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "embarcaciones tipo defender que son",
            "start": 3797.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "parte de las unidades quean con el",
            "start": 3801.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3803.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3811.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ardar la vida humana en la mar y",
            "start": 3813.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fortalecer el cuidado y protecci\u00f3n del",
            "start": 3816.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3818.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ambiente nosotros las fuerzas y regiones",
            "start": 3820.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "navales orgullosos de ser Guardianes de",
            "start": 3824.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 3828.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional se encuentra integrado por",
            "start": 3834.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mando y Estado Mayor",
            "start": 3837.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pancartas guiones banda de guerra as\u00ed",
            "start": 3839.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "como tres secciones la armada de M\u00e9xico",
            "start": 3844.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como Marina de guerra se conforma por",
            "start": 3847.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dos fuerzas navales una en el golfo de",
            "start": 3849.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con sede en tuxp Veracruz y una",
            "start": 3852.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el Pac\u00edfico con sede en Manzanillo",
            "start": 3855.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Colima estos mandos constituyen la",
            "start": 3859.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea de defensa mar\u00edtima en",
            "start": 3862.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "altamar en ambos",
            "start": 3864.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "litorales con la capacidad de ejecutar",
            "start": 3866.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "diversos tipos de operaciones anfibias",
            "start": 3870.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de superficie as\u00ed como",
            "start": 3872.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aeronavales tenemos ante nosotros un",
            "start": 3875.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "modelo escala de la patrulla oce\u00e1nica de",
            "start": 3878.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "largo alcance Armada Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 3881.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez buque destinado a la",
            "start": 3885.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "defensa exterior del espacio mar\u00edtimo",
            "start": 3888.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3892.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los pilotos",
            "start": 3897.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aeronavales tienen como misi\u00f3n coordinar",
            "start": 3898.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ejecutar y supervisar las operaciones",
            "start": 3903.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeronavales as\u00ed como brindar el apoyo",
            "start": 3907.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "log\u00edstico y administrativo de las",
            "start": 3909.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aeronaves adscritas y destacadas en los",
            "start": 3911.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintos escuadrones las tripulaciones",
            "start": 3914.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de vuelo que conforman a los escuadrones",
            "start": 3916.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aeronavales opes",
            "start": 3921.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n y de las atribuciones de la",
            "start": 3933.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico pilotos aeronavales",
            "start": 3936.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desfilan ante",
            "start": 3940.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros en esta fuerza de",
            "start": 3942.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tarea del Bicentenario de la",
            "start": 3944.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal",
            "start": 3946.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 3948.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "1824 y la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 3951.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3954.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "una Armada Leal y con sentido",
            "start": 3956.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3961.61,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "humanista observamos en estos momentos",
            "start": 3964.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "la embarcaci\u00f3n de respuesta inmediata er",
            "start": 3969.039,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n e ingenier\u00eda",
            "start": 3973.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Mexicana va embarcada en un buque oco y",
            "start": 3977.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desca cada misi\u00f3n especial de alcanzar y",
            "start": 3984.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de tener objetivos que est\u00e9n violando la",
            "start": 3988.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3992.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicana y apreciamos a dos camiones",
            "start": 3993.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tipo Comando que integran el",
            "start": 3996.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "agrupamiento del Estado de derecho y con",
            "start": 3998.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ellos a bordo los binomios canidos",
            "start": 4002.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especializados en la b\u00fasqueda y en",
            "start": 4004.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rescate de personas atrapadas en",
            "start": 4006.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estructuras colapsadas as\u00ed como la",
            "start": 4009.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de explosivos realan ejercios",
            "start": 4011.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "DEA Infanter\u00eda de Marina todo por la",
            "start": 4019.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "patria un Infante de Marina es un",
            "start": 4024.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "combatiente disciplinado con una",
            "start": 4027.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "excelente moral inteligencia",
            "start": 4030.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "automotivaci\u00f3n Leal a la instituci\u00f3n a",
            "start": 4034.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su cuerpo y a sus",
            "start": 4037.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tradiciones celoso centinela de la",
            "start": 4039.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y de lases que",
            "start": 4043.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Eme inflexible con los infractores de",
            "start": 4046.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ley respetuoso de los derechos humanos",
            "start": 4049.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la familia si la patria",
            "start": 4053.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo reclama cumplir\u00e1 con la",
            "start": 4057.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n donde la patria nos requiera hace",
            "start": 4059.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presencia la unidad de operaciones",
            "start": 4062.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especiales las operaciones que realiza",
            "start": 4065.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta unidad son operaciones de comandos",
            "start": 4068.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "integradas por personal de Infanter\u00eda de",
            "start": 4072.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Marina dotado con material y equipo",
            "start": 4074.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especial que le permite desplegarse en",
            "start": 4077.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e1reas tras las l\u00edneas enemigas",
            "start": 4080.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaciones urbanas planeadas y",
            "start": 4082.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejecutadas como acciones directas ya sea",
            "start": 4084.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "diurnas o nocturnas operaciones con",
            "start": 4086.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equipo t\u00e1ctico de infiltraci\u00f3n que la",
            "start": 4090.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "unidad de operaciones especiales ejecuta",
            "start": 4092.839,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con busos t\u00e1cticos trae consigo equipo",
            "start": 4095.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de buceo de ox\u00edgeno a circuito cerrado",
            "start": 4098.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "operaciones cont terrorismo realizadas",
            "start": 4101.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poral de",
            "start": 4103.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4108.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tiradores selectos tienen la misi\u00f3n de",
            "start": 4110.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efectuar disparos de alta precisi\u00f3n",
            "start": 4113.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre objetivos clave y a larga",
            "start": 4115.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "distancia y operaciones Rivas y",
            "start": 4118.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas est\u00e1 integrado por personal de",
            "start": 4122.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina dotado con material",
            "start": 4125.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y equipo especial que les permita ser",
            "start": 4128.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desplegados en",
            "start": 4131.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00e1reas yas desarrollando operaciones en",
            "start": 4133.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diversos cuerpos de agua y v\u00edas",
            "start": 4136.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas navegables Y ante nosotros la",
            "start": 4139.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del equipo de b\u00fasqueda",
            "start": 4144.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de",
            "start": 4146.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos mejor conocido",
            "start": 4148.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como blae el cual tiene como misi\u00f3n",
            "start": 4151.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ejecutar operaciones de b\u00fasqueda",
            "start": 4155.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de",
            "start": 4157.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos antibombas",
            "start": 4159.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empleando los equipos y medios",
            "start": 4161.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos nei a minimizar las",
            "start": 4163.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "amenazas que pongan en riesgo los",
            "start": 4166.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "intereses nacionales ante nosotros el",
            "start": 4168.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "equipo de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de",
            "start": 4172.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Laboratorios",
            "start": 4175.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "clandestinos es un grupo que cuenta con",
            "start": 4176.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las capacidades t\u00e1cticas y habilidades",
            "start": 4179.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especializadas para buscar localizar y",
            "start": 4182.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "neutralizar laboratorios clandestinos",
            "start": 4186.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que son \u00e1reas empleadas para producir",
            "start": 4188.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ilegalmente drogas sint\u00e9ticas Y ante",
            "start": 4191.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nosotros el veh\u00edculo blindado buv",
            "start": 4194.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "te estos",
            "start": 4198.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos son de transporte de personal",
            "start": 4200.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de combate as\u00ed como de reconocimiento",
            "start": 4204.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son veh\u00edculos blindados tipo b",
            "start": 4208.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vte Somos la Secretar\u00eda de Marina armada",
            "start": 4212.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4216.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sigue esta exhibici\u00f3n con",
            "start": 4218.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos operativos",
            "start": 4221.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "militares veh\u00edculos",
            "start": 4224.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito de alta movilidad conaje",
            "start": 4226.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nivel c capaz de soportar impactos de",
            "start": 4230.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "armas Calibre 50 cent\u00e9simos de pulgada",
            "start": 4234.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos incrementan la movilidad",
            "start": 4238.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y poder de choque de las unidades de",
            "start": 4241.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de",
            "start": 4245.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Marina a continuaci\u00f3n observamos",
            "start": 4247.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos operativos de Infanter\u00eda de",
            "start": 4250.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Marina con sistema de disparo remoto",
            "start": 4252.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la secretar",
            "start": 4260.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Y ante nosotros observamos veh\u00edculos",
            "start": 4262.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "operativos de la Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 4266.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "f250 y",
            "start": 4269.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "F150 \u00faltimo modelo mismos que",
            "start": 4272.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "incrementan su movilidad y",
            "start": 4275.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desplazamiento estos veh\u00edculos son",
            "start": 4278.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ampliamente utilizados en labores de",
            "start": 4281.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patrullaje y reconocimiento terrestre en",
            "start": 4284.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00e1reas urbanas cuach chuando en el",
            "start": 4287.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mantenimiento del Estado de derecho en",
            "start": 4290.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puertos y ciudades adem\u00e1s podemos",
            "start": 4293.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "apreciar c\u00f3m algunos de ellos pueden ser",
            "start": 4297.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "utilizados para el emplazamiento de",
            "start": 4300.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "armas de apoyo como el caso de la",
            "start": 4302.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ametralladora autom\u00e1tica Browning m2",
            "start": 4305.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Calibre 50 cent\u00e9simos de pulgada esta",
            "start": 4308.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ametralladora pesada tiene un alcance",
            "start": 4312.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 4314.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo F150 con emplazamiento de",
            "start": 4317.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ametralladora m134 D dylon minigun dylon",
            "start": 4320.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aero son veh\u00edculos de Infanter\u00eda de",
            "start": 4325.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Marina adaptados recientemente para la",
            "start": 4327.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de este tipo de",
            "start": 4330.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ametralladoras que poseen un elevado",
            "start": 4331.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "volumen de fuego a trav\u00e9s de sus seis",
            "start": 4333.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones rotativos de Calibre",
            "start": 4335.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "7.62 por 51 mm Esta ametralladora tiene",
            "start": 4337.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un alcance efectivo de 100 m y una",
            "start": 4342.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cadencia de 3000 disparos por minuto es",
            "start": 4345.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de destacarse que esta ametralladora",
            "start": 4349.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuenta con un sistema de disparo",
            "start": 4351.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "accionado por un motor el\u00e9ctrico",
            "start": 4353.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conectado a una bater\u00eda externa desfilan",
            "start": 4355.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ante nosotros veh\u00edculos operativos",
            "start": 4359.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "camionetas operativas tipo pickup con",
            "start": 4362.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doble cabina con tracci\u00f3n 4 por4",
            "start": 4365.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "utilizados para el transporte de",
            "start": 4368.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personal de manera r\u00e1pida y con la",
            "start": 4370.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "capacidad de fuego veh\u00edculos",
            "start": 4372.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "unimoc con misiles igla se ocupan para",
            "start": 4377.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "apoyo de grupo usar manida siendo un",
            "start": 4381.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medio eficaz todo terreno utilizado para",
            "start": 4383.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transporte de personal as\u00ed como el",
            "start": 4385.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo operativo con embarcaci\u00f3n tipo",
            "start": 4387.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "RIP realizan vigilancia en aguas",
            "start": 4392.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "interiores permiten transportar hasta",
            "start": 4395.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dos elementos y por sus caracter\u00edsticas",
            "start": 4397.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de dise\u00f1o esta embarcaci\u00f3n puede",
            "start": 4400.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "realizar abordajes de manera f\u00e1cil y",
            "start": 4402.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "segura equipo femenino antimot\u00edn la",
            "start": 4406.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina cuenta con una",
            "start": 4411.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda antimot\u00edn",
            "start": 4414.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrada",
            "start": 4416.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exclusivamente por mujeres mexicanas",
            "start": 4418.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "portan equipo t\u00e1ctico de seguridad",
            "start": 4422.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adiestradas capacitadas y equipadas en",
            "start": 4425.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el empleo de las t\u00e1cticas y t\u00e9cnicas",
            "start": 4428.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antimot\u00edn las cuales son aplicables para",
            "start": 4431.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dispar o disuadir a un tumulto de",
            "start": 4436.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "personas que generan un disturbio civil",
            "start": 4438.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n vemos una representaci\u00f3n",
            "start": 4442.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del personal que participa en el plan",
            "start": 4444.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Marina est\u00e1n equipados con herramientas",
            "start": 4447.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en",
            "start": 4450.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e1reas afectadas por inundaciones",
            "start": 4452.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "realizar actividades de rescate y",
            "start": 4454.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n sin Ingresar a estructuras",
            "start": 4456.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "colapsadas en Casos de sismos combates a",
            "start": 4458.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incendio",
            "start": 4462.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as evacuaci\u00f3n de personas sin penetrar",
            "start": 4464.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al incendio actualmente el plan Marina",
            "start": 4467.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se encuentra activado brindando apoyo a",
            "start": 4469.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n civil por las operaciones",
            "start": 4471.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n John en costas del Pac\u00edfico",
            "start": 4473.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el Estado de Guerrero Michoac\u00e1n y",
            "start": 4476.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Oaxaca y el n en el mar Caribe los",
            "start": 4478.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de diferentes capacidades del",
            "start": 4482.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plan Marina como frigor\u00edficos",
            "start": 4484.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ambulancias plantas potabilizadoras de",
            "start": 4486.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "agua cocinas comunitarias pipas y",
            "start": 4488.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tortilladoras se encuentran brindando",
            "start": 4491.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "apoyos a nuestros hermanos afectados por",
            "start": 4493.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos fen\u00f3menos y observamos en estos",
            "start": 4496.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "momentos el agrupamiento del sistema",
            "start": 4499.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educativo naval contingente integrado",
            "start": 4501.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la autoridad educativa naval as\u00ed",
            "start": 4504.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como por docentes y decentes de los",
            "start": 4507.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "establecimientos",
            "start": 4511.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "educativos navales la rector\u00eda de la",
            "start": 4513.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "universidad naval rige la educaci\u00f3n",
            "start": 4516.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "naval en la Secretar\u00eda de Marina armada",
            "start": 4519.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4524.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "heroica escuela naval militar noble por",
            "start": 4527.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "La pureza de sus tradiciones heroica por",
            "start": 4529.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los hechos Gloriosos de sus hijos al",
            "start": 4532.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mando su director vicealmirante",
            "start": 4535.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Alejandro Sosa Rodr\u00edguez la heroica",
            "start": 4537.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "escuela naval militar tiene como misi\u00f3n",
            "start": 4539.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "formar de manera integral oficiales para",
            "start": 4541.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico con los principios",
            "start": 4544.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "doctrinarios navales as\u00ed como con los",
            "start": 4546.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conocimientos habilidades y destrezas",
            "start": 4548.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inherentes a la profesi\u00f3n naval militar",
            "start": 4551.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene como objetivos principales",
            "start": 4555.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proporcionar a las y Los Cadetes",
            "start": 4557.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conocimientos navales militares",
            "start": 4560.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "profesionales y doctrinarios as\u00ed como",
            "start": 4562.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inculcar en ellos los valores humanos de",
            "start": 4566.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "disciplina honor deber lealtad",
            "start": 4569.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Patriotismo liderazgo honradez y",
            "start": 4572.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo que permitan su",
            "start": 4575.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n desarrollo profesional y",
            "start": 4579.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 4582.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4585.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estm de la armada de M\u00e9xico las carreras",
            "start": 4586.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que en ella se imparten tienen una",
            "start": 4591.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de 4 a\u00f1os y se ofrece a j\u00f3venes",
            "start": 4593.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que hayan desarrollado",
            "start": 4596.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las competencias gen\u00e9ricas y",
            "start": 4599.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "disciplinarias que constituyen el marco",
            "start": 4601.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "curricular com\u00fan del Sistema Nacional de",
            "start": 4603.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bachillerato as\u00ed como contar con",
            "start": 4606.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n para el servicio de armas",
            "start": 4608.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fortaleza f\u00edsica yo est de",
            "start": 4610.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Prim ante DEA naval regra con su",
            "start": 4618.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 4622.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tlacotalpan Veracruz el 14 de enero de",
            "start": 4624.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "1825 con solo 20 elementos los cuales",
            "start": 4629.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "formaron el pie veterano de dicha",
            "start": 4632.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n m\u00e1s tarde el general Antonio",
            "start": 4635.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez de Santana decretara el",
            "start": 4638.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "establecimiento de una escuela naval en",
            "start": 4640.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Isla del Carmen Campeche",
            "start": 4642.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "187 por \u00f3rdenes del presidente Ignacio",
            "start": 4645.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comf se establecer\u00edan dos colegios",
            "start": 4648.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "navales en San Juan de Ul\u00faa Veracruz y",
            "start": 4650.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el otro en Mazatl\u00e1n",
            "start": 4654.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Sinaloa una Armada Leal y consentido",
            "start": 4656.32,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "humanista heroica escuela naval",
            "start": 4662.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "militar el 21 de abril de 1914 al Puerto",
            "start": 4666.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Veracruz el 20 de diciembre de",
            "start": 4670.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "1949 decret\u00f3 ante poner el calificativo",
            "start": 4673.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de heroica a la escuela natal militar",
            "start": 4676.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desfile ante ustedes el heroico colegio",
            "start": 4678.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "militar junque forjador de mujeres y",
            "start": 4681.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hombres con valores y virtudes militares",
            "start": 4684.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "plantel insigne del sistema educativo",
            "start": 4688.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "militar fundado el 11 de octubre de",
            "start": 4692.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "1823 teniendo como primera sede la",
            "start": 4696.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fortaleza de Perote Veracruz su misi\u00f3n",
            "start": 4699.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es formar oficiales de las armas de",
            "start": 4705.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 4707.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada",
            "start": 4708.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "zapadores y servicios de intendencia y",
            "start": 4712.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Militar quienes comandar\u00e1 las",
            "start": 4715.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as unidades del ej\u00e9rcito y Guardia",
            "start": 4719.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nacional acreditando las licenciaturas",
            "start": 4724.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n militar y seguridad",
            "start": 4727.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4731.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4735.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m y ante nosotros el centro de estudios",
            "start": 4737.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "navales en ciencias de la salud plantel",
            "start": 4740.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "educativo que se inaugur\u00f3 el 24 de",
            "start": 4743.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "agosto de 2018 para la formaci\u00f3n de",
            "start": 4745.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personal de sanidad aval acorde a las",
            "start": 4748.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "exigencias institucionales y nacionales",
            "start": 4752.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este establecimiento educativo cuenta",
            "start": 4756.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con biblioteca laboratorios y centro de",
            "start": 4758.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 4762.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ples navales a nivel profesional por la",
            "start": 4770.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "escuela m\u00e9dico naval y escuela de",
            "start": 4775.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda naval Asimismo uno de nivel",
            "start": 4778.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de posgrados escuela de posgrados en",
            "start": 4782.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sanidad naval y el instituto de",
            "start": 4785.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en ciencias de la salud de",
            "start": 4787.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 4791.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "centro de estudios navales en ciencias",
            "start": 4796.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4799.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud el sistema educativo naval les",
            "start": 4800.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "prepara y otorga t\u00edtulo y c\u00e9dula",
            "start": 4803.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "profesional con reconocimiento oficial",
            "start": 4805.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 4808.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Asimismo ser\u00e1n incorporados para laborar",
            "start": 4811.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en unidades y dependencias de las",
            "start": 4814.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regiones zonas sectores navales como",
            "start": 4817.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "oficiales responsables de cargos",
            "start": 4820.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "subalternos",
            "start": 4823.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos Con principios de la",
            "start": 4827.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 4829.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Marina es importante mantener en",
            "start": 4830.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestras diarias actividades los",
            "start": 4832.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos de valores y virtudes",
            "start": 4834.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inherentes a la profesi\u00f3n naal escuela",
            "start": 4837.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda naval ciencia humanismo y",
            "start": 4841.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lealtad al servicio de",
            "start": 4845.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en este Centro Educativo naval se",
            "start": 4848.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "forman profesionistas una s\u00f3lida",
            "start": 4852.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para el cuidado de la salud",
            "start": 4855.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las y los militares y sus derecho",
            "start": 4859.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "habientes",
            "start": 4861.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "desde una",
            "start": 4862.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica inculcando",
            "start": 4865.199,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos valores de honor deber",
            "start": 4870.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "lealtad y Patriotismo que contribuyen al",
            "start": 4875.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la misi\u00f3n de la",
            "start": 4879.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 4882.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la escuela de enfermer\u00eda naval es un",
            "start": 4887.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "honorable recinto que durante m\u00e1s de",
            "start": 4890.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "medio siglo ha forjado hombres y mujeres",
            "start": 4892.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "observamos los establecimientos",
            "start": 4896.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educativos navales nivel t\u00e9cnico",
            "start": 4898.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "profesional de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 4901.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico que son parte esencial",
            "start": 4904.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del sistema educativo naval egresando",
            "start": 4907.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres \u00edntegros para",
            "start": 4911.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las atribuciones de la",
            "start": 4914.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n una de estas escuelas es la",
            "start": 4917.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escuela de intendencia naval que forma",
            "start": 4920.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "personal con conocimiento administrativo",
            "start": 4923.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de contabilidad y log\u00edstica para",
            "start": 4925.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de sus funciones en las",
            "start": 4927.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidades y establecimientos navales as\u00ed",
            "start": 4929.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "como la escuela de electr\u00f3nica naval la",
            "start": 4932.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuela de escala de mar la escuela de",
            "start": 4935.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "maquinaria naval y el centro de",
            "start": 4939.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y adestramento",
            "start": 4941.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "especializado de Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 4943.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mejor conocido como",
            "start": 4946.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "senem desfilan ante nosotros escuelas",
            "start": 4948.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "n\u00e1uticas",
            "start": 4951.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "marcantes la primera escuela n\u00e1utica de",
            "start": 4953.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Marina marcante naci\u00f3 en la isla del",
            "start": 4956.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Carmen Campeche en",
            "start": 4958.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1822 en ellas descansan el",
            "start": 4961.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "funcionamiento del Fidel comiso de",
            "start": 4964.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el",
            "start": 4966.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "personal de la marina",
            "start": 4969.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercante nacional",
            "start": 4972.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que tiene la misi\u00f3n de brindar servicios",
            "start": 4974.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "educativos especializados de evaluaci\u00f3n",
            "start": 4977.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y certificaci\u00f3n de competencias y",
            "start": 4980.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "servicios soy marino esta frase La han",
            "start": 4984.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "expresado los ni\u00f1os marinos honorarios a",
            "start": 4988.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes la Secretar\u00eda de Marina les da",
            "start": 4991.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este d\u00eda y siempre la bienvenida a sus",
            "start": 4993.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "filas es el turibus de ni\u00f1os marinos",
            "start": 4995.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honorarios la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 4999.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "preocupada por el futuro de estos ni\u00f1os",
            "start": 5001.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as contribuye a cumplir con sus",
            "start": 5003.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os y anhelos de portar un uniforme Y",
            "start": 5005.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ser marinos",
            "start": 5009.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "militares de esta manera culmina la",
            "start": 5011.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5015.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico reiterando el firme",
            "start": 5017.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos para servir a",
            "start": 5021.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5025.44,
            "duration": 23.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5027.16,
            "duration": 22.029
        },
        {
            "text": "y es as\u00ed como cierra el contingente de",
            "start": 5058.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 5061.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y culmina este desfile naval",
            "start": 5063.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conmemorativo al Bicentenario de la",
            "start": 5066.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 5068.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 5070.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "1824 y creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 5073.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desfile en el que con gallard\u00eda",
            "start": 5078.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "firmeza y disciplina cada uno de los",
            "start": 5081.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "elementos participantes hicieron muestra",
            "start": 5083.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica de lealtad de honor y del",
            "start": 5086.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "inmenso amor por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5091.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "secretaria de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 5096.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "orgullosos de servir a",
            "start": 5099.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico acto seguido el contraalmirante",
            "start": 5101.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Vladimir Delgadillo Mart\u00ednez comandante",
            "start": 5105.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile militar",
            "start": 5107.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "rendir\u00e1 el parte de Novedades a la",
            "start": 5109.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 5111.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 5113.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 5116.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a cortar el",
            "start": 5142.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 5147.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alto salud",
            "start": 5152.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ciudadana doctora Claudia shean pardo",
            "start": 5159.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 5162.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante Suprema de",
            "start": 5164.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas el presente desfile",
            "start": 5167.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conmemorativo estuvo integrado por un",
            "start": 5171.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "total de 34 banderas de",
            "start": 5174.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "guerra seis",
            "start": 5178.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estandartes 47",
            "start": 5180.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "guiones",
            "start": 5183.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "2816 efectivos de los cuales",
            "start": 5185.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "754 son",
            "start": 5189.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujeres 10",
            "start": 5191.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "embarcaciones 10",
            "start": 5194.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aeronaves 47 veh\u00edculos",
            "start": 5196.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "operativos siete veh\u00edculos de apoyo con",
            "start": 5200.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "remolque 14 caninos y un turib\u00fas con 30",
            "start": 5204.08,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y 30 tutores todo Sin novedad",
            "start": 5209.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saludar embrazando paso rol",
            "start": 5222.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se invita a todos los presentes a",
            "start": 5247.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar las",
            "start": 5249.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gloriosas estrofas del himno nacional",
            "start": 5251.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5254.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5261.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5278.76,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "reti su centr la Tierra al",
            "start": 5291.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sol c la Tierra",
            "start": 5299.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sin no patri mis celes de",
            "start": 5306.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "oliva la p El arc\u00e1ngel",
            "start": 5310.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "divin que en el cielo eterno",
            "start": 5314.159,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "destino por Elo de",
            "start": 5318.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5322.35,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "diosos enemigo profan con su planta",
            "start": 5324.52,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "suo Patria querida",
            "start": 5330.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un soldado en cada hijo de Dios un",
            "start": 5335.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo de",
            "start": 5339.28,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "Dios Mexicanos al grito de guerra",
            "start": 5342.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "elero y reti en su centros la Tierra al",
            "start": 5350.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5356.71,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "sol su tierra",
            "start": 5359.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5365.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5373.99,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con lo anterior damos por finalizados",
            "start": 5380.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estos eventos conmemorativos al",
            "start": 5383.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal",
            "start": 5386.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 5389.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 5392.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Agradeciendo su amable asistencia en",
            "start": 5397.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "especial a la doctora Claudia shinon",
            "start": 5400.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pardo presidenta constitucional de los",
            "start": 5403.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandanta",
            "start": 5407.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas",
            "start": 5410.36,
            "duration": 14.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5413.76,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "po",
            "start": 5425.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "nacional se dirige hacia las escoltas de bandera de Cadetes de la heroica escuela naval militar del heroico colegio militar y del colegio del aire para efectuar el saludo correspondiente a la bandera nacional la ciudadana presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas se traslada al presidium damos inicio a la ceremonia del Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico con los honores plenos a la doctora Claudia Shan bardo presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas honores [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [Risas] [M\u00fasica] sean tan amables en tomar asiento preside los eventos conmemorativos la doctora Claudia sh bardo presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas le acompa\u00f1an en el presidio secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos hlu Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz ingeniera Norma Roc\u00edo nale Garc\u00eda gobernadora electa del Estado de Veracruz licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n almirante Jos\u00e9 barradas cobos subsecretario de Marina general de divisi\u00f3n Enrique cobarrubias L\u00f3pez subsecretario de la defensa nacional general de divisi\u00f3n Enrique Mart\u00ednez L\u00f3pez oficial mayor de la secretar\u00eda de la defensa nacional almirante Francisco Guillermo Escamilla C\u00e1zares oficial mayor de [Aplausos] Marina Inspector y contralor general de Marina general de divisi\u00f3n Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea Licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del real y Aguilera asesor pol\u00edtico de la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de presidencia de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n les acompa\u00f1an autoridades civiles militares y navales agradecemos la asistencia de los representantes medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an damas y caballeros sean todos cordialmente bienvenidos prosigue este evento con la lectura de una rese\u00f1a hist\u00f3rica del Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico a cargo del licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez real y Aguilera asesor pol\u00edtico de lacia de M\u00e9xico con su Venia se\u00f1ora presidenta con La venia del se\u00f1or gobernador y la gobernadora electa de los altos mandos de el ej\u00e9rcito mexicano y de la armada de M\u00e9xico ciudadanas y del tres veces Heroico Puerto de Veracruz el 4 de octubre de 1821 el emperador Agust\u00edn de turbide cre\u00f3 el Ministerio de guerra y Marina y destac\u00f3 al teniente de nav\u00edo Antonio de Medina Miranda para hacerse cargo de la armada de M\u00e9xico Poco despu\u00e9s de la destituci\u00f3n del emperador una de las grandes preocupaciones de la junta gubernativa fue siempre mantener a la marina armada de M\u00e9xico como uno de las grandes instituciones de la naci\u00f3n el 4 de octubre de hace 200 a\u00f1os en torno al templo de San Pedro y San Pablo de la capital de la naciente Rep\u00fablica Mexicana se emiti\u00f3 el el solemne decreto de promulgaci\u00f3n de nuestra primera constituci\u00f3n como naci\u00f3n independiente como Rep\u00fablica Federal integrada por 19 estados cinco territorios y el Distrito Federal y con la instauraci\u00f3n de los poderes ejecutivo legislativo y judicial como columna vertebral de este pacto social el solemne acto el arduo trabajo iniciado el 7 de noviembre de 1823 por los 114 diputados constituyentes entre ellos los veracruzanos Manuel Arg\u00fcelles y Jos\u00e9 Mar\u00eda Becerra para elaborar y aprobar el acta constitutiva de la Federaci\u00f3n Mexicana tarea a la que fueron convocados por la junta gubernativa conformada Por Don Nicol\u00e1s Bravo Don Guadalupe Victoria y don Pedro Celestino Negrete nuestra primera constituci\u00f3n pol\u00edtica estipul\u00f3 con firmeza nuestra libertad e independencia del gobierno espa\u00f1ol y de cualquier otra potencia determin\u00f3 establecer una Rep\u00fablica representativa popular y federal dividida en tres poderes legislativo ejecutivo y Judicial y estableci\u00f3 con toda Claridad que ni en los Estados ni en la federaci\u00f3n nunca podr\u00edan reunirse dos o m\u00e1s de estos poderes en una corporaci\u00f3n o persona hace 200 a\u00f1os Don Guadalupe Victoria como presidente de la junta gubernativa ese hombre que tanto am\u00f3 a Veracruz afirm\u00f3 que los autores de la instituci\u00f3n llenaron su Augusto encargo de un modo tan admirable y circunspecto que sin traspasar una l\u00ednea de sus atribuciones dejaron levantado el edificio que para su consolidaci\u00f3n y hermosura necesita de nuestros trabajos y de la continuaci\u00f3n de nuestros esfuerzos y defendi\u00f3 de la malsana cr\u00edtica al trabajo legislativo con estas palabras que suenan tan en un momento dado actuales si cre\u00edan que nuestros legisladores destituidos de previsi\u00f3n o arrebatados si se quiere de un torrente de ideas peligrosas envolv\u00edan a los pueblos en los desastres de la anarqu\u00eda todo lo contrario los llamaban a la perfecci\u00f3n social los mexicanos connatural ados con lo bueno lo grande lo perfecto burlaron estos vaticinios de la ignorancia y tal vez de La Mala Fe el contento universal la adhesi\u00f3n a las leyes el respeto a las m\u00e1ximas de nuestra existencia pol\u00edtica todo viene en apoyo de la sabidur\u00eda y del profundo c\u00e1lculo de los legisladores mexicanos ni duda cabe de que nuestra primera constituci\u00f3n aport\u00f3 muchas novedades y deton\u00f3 el desarrollo constitucional de la Rep\u00fablica Mexicana manteni\u00e9ndola a Tono con el desarrollo pol\u00edtico Mundial de la \u00e9poca al asumirse como Rep\u00fablica moderna no excenta por tanto de principios liberales e individualistas lo que le permiti\u00f3 romper con los c\u00e1nones centenarios del viejo r\u00e9gimen mon\u00e1rquico y colonial En este acto de memoria en honor al trabajo de los constituyentes de 1824 lo es tambi\u00e9n al General Jos\u00e9 Miguel Ram\u00f3n adauto Fern\u00e1ndez y F\u00e9lix quien desde 1815 renunci\u00f3 a su nombre y linaje se invisibilizado y se asumi\u00f3 como Guadalupe en honor al popular movimiento independentista de los guadalupes Por cierto auspiciado por mujeres de la talla de leona Vicario y adoptando el apellido Victoria para rubricar as\u00ed la m\u00e1xima aspiraci\u00f3n del movimiento libertador en este contexto adicional Y gracias al mandato popular resulta muy relevante que este evento C\u00edvico se encuentre presidido por la primera mujer presidenta de los Estados Unidos Mexicanos la doctora Claudia cuyo compromiso indeclinable por fortalecer a la Rep\u00fablica alegada por los constituyentes de 1824 se manifiesta en las acciones cotidianas de un gobierno a favor de un pueblo que apost\u00f3 a consolidar un pa\u00eds paritario igualitario y pr\u00f3spero y a la construcci\u00f3n cotidiana de la paz con justicia social que impulsa la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds tal y como lo mandatar el pasado 2 de junio en esa hist\u00f3rica jornada en la que con contundencia se expresaron los sentimientos de la naci\u00f3n mexicana del siglo XXI viva Don Guadalupe Victoria vivan los constituyentes de 1824 viv Viva M\u00e9xico viva gracias [Aplausos] prosigue esta ceremonia con el discurso del almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico a solo unos d\u00edas de haberse promulgado la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos 4 de octubre de 1824 en su juramento como primer presidente constitucional de la Rep\u00fablica el general Guadalupe Victoria dijo que la nave del Estado ha de surcar un mar tempestuoso y dif\u00edcil que la vigilancia y las fuerzas del piloto no alcanzan a contener el \u00edmpeto de los vientos que existen aver\u00edas en el casco y el norte es desconocido peligros no faltan son las circunstancias y solo El poder del regulador de los destinos la ciencia y previsi\u00f3n de los representantes del pueblo conducir\u00e1n esta nuve al puerto de la felicidad doctora Claudia chamb un pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas agradecemos su presencia En este significativo acto para las y los marinos navales de M\u00e9xico general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional distinguidos representantes del poder legislativo ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador constitucional del Estado de Veracruz autoridades civiles militares y navales que nos acompa\u00f1an en el presidio estimadas invitados e invitadas especiales as\u00ed como agregados navales navales y a\u00e9reos acreditados en este pa\u00eds personal de la secar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico representantes de los medios de comunicaci\u00f3n querido pueblo veracruzano se\u00f1oras y se\u00f1ores Muy buenas tardes Hoy a 200 a\u00f1os del hist\u00f3rico suceso que signific\u00f3 promulgar nuestra primera carta manga y que marcar\u00eda el inicio de la Rep\u00fablica Federal mexicana que conocemos en la actualidad me hemos refrendada la voluntad del pueblo de hacer valer su derecho constitucional al voto un derecho que como ciudadan\u00eda nos permite elegir libre y democr\u00e1ticamente a nuestros representantes quienes habr\u00e1n de Gar los destinos de nuestra naci\u00f3n y es precisamente en el marco de esta Magna celebraci\u00f3n que tambi\u00e9n rememoramos un aniversario m\u00e1s de nuestra muy querida armada de M\u00e9xico el estado mexicano como naci\u00f3n libre y soberana emprendi\u00f3 su recorrido en septiembre de 1821 un a escasos d\u00edas de haberse consumado nuestra independencia la incipiente patria mexicana comenz\u00f3 a organizarse para hacer frente a los retos a\u00fan pendientes y aquellos venideros el 4 de octubre de 1821 se crea por decreto la secretar\u00eda de guerra y Marina y fue designado un Marino como primer secretario el teniente de nav\u00edo Antonio de menda Miranda hace 203 a\u00f1os se crea la armada de M\u00e9xico como toda naci\u00f3n incipiente M\u00e9xico transcurri\u00f3 por un periodo de ajustes sobre la mejor forma de gobierno establecer sobre el mejor camino a seguir para el beneficio de todas y todos y nuestra Armada la armada de los mexicanos contin\u00faa organiz\u00e1ndose y alist\u00e1ndose para la defensa de la libertad reci\u00e9n conquistada tan solo 3 a\u00f1os despu\u00e9s la ilustre labor de los representantes de toda la federaci\u00f3n que conformar El Congreso Constituyente el 4 de octubre hace exactamente 200 a\u00f1os nuestra naci\u00f3n tuvo a bien promulgar su primera carta magna la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 de esta manera tambi\u00e9n se hace oficial por primera vez la forma de gobierno republicana as\u00ed como la divisi\u00f3n de poderes legislativo judicial y ejecutivo este \u00faltimo ser\u00eda representado por el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria con este hist\u00f3rico nuestra naci\u00f3n como Rep\u00fablica concret\u00f3 un proceso social y abri\u00f3 las puertas a una nueva dimensi\u00f3n pol\u00edtica que hoy est\u00e1 m\u00e1s vigente Y m\u00e1s viva que nunca desde su creaci\u00f3n la armada de M\u00e9xico entendi\u00f3 la noble misi\u00f3n que le ha sido encomendada pero fue en la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 que qued\u00f3 plasmado su papel fundamental en favor de la soberan\u00eda nacional fue en su Art\u00edculo 110 fracci\u00f3n d\u00e9cima que establece como atribuci\u00f3n del presidente representante del supremo poder ejecutivo de la federaci\u00f3n disponer de la Fuerza Armada permanente de mar y tierra y de la milicia activa para la seguridad interior y defensa exterior de la federaci\u00f3n hoy a dos siglos de haber emprendido esta traves\u00eda la armada de los mexicanos contin\u00faa ofrendando su lealtad a la investidura presidencial su lealtad a la voluntad del pueblo mexicano su lealtad a la naci\u00f3n somos una armada de mar aire y tierra somos una Armada Defensores de la patria somos una Armada cercana a las necesidades de su pueblo en esta fecha no solo Tenemos la oportunidad de recordar nuestro pasado hist\u00f3rico sino de comprender la importancia de recordar desde el presente un presente posible gracias a la consecuci\u00f3n de hechos Gloriosos llegadas a cabo por mexicanas y mexicanos quienes jam\u00e1s dudaron en ser los art\u00edfices y constructores de la patria que hoy vivimos en esta ocasi\u00f3n seremos testigos de un desfile conmemorativo que nos Recuerda que pasado y presente nacionales est\u00e1n unidos por las acciones de su pueblo y tambi\u00e9n por la habitac cor naval ante nosotros veremos un ejercicio naval desfilar un contingente Y seremos testigos de una parada a\u00e9rea de la armada de M\u00e9xico que representa nuestras acciones m\u00e1s relevantes de mar aire y tierra de esta forma hacemos un recuento del cumplimiento de nuestra misi\u00f3n gracias a nuestro despliegue en los mandos navales a lo largo y ancho del territorio nacional labores de b\u00fasqueda y de rescate y vigilancia mar\u00edtima el mantenimiento del Estado derecho el apoyo en tareas de seguridad con nuestra Infanter\u00eda y Marina y El auxilio a la poblaci\u00f3n en Casos de emergencia acciones donde m\u00e1s de 18,000 mujeres navales tienen un papel fundamental en nuestras filas como desde hace casi un siglo Asimismo desfilan cadetes del heroico colegio milital y del colegio del aire junto con el contingente representativo de los planteles educativos como un gesto de hermandad y fortaleza de las fuerzas armadas doctora Claudia sh pardo comandante Suprema de las fuerzas armadas los historiadores coinciden en afirmar que la constituci\u00f3n de 1824 es un Punto de partida a nuestra naci\u00f3n hacia un mejor futuro basado en una nueva organizaci\u00f3n pol\u00edtica una era de cambios fue develada desde entonces orgullosamente junto con nuestro pa\u00eds esta instituci\u00f3n se ha forjado siguiendo la misma ruta durante m\u00e1s de 200 a\u00f1os la armada de M\u00e9xico las y los marinos hemos estado presentes en todo momento con especial \u00e9nfasis en los episodios m\u00e1s coyunturales de la patria destacan estos pasajes hist\u00f3ricos fechas de suma relevancia como el 23 de noviembre de 1825 cuando la primera escuadrilla naval comandada por el c\u00e9lebre capit\u00e1n de fragata Pedro Sainz de varanda logr\u00f3 la capitulaci\u00f3n del fuerte de San Juan de Ul\u00faa en este Puerto de Veracruz en el que se encontraban situadas las \u00faltimas tropas colonialistas que pretend\u00edan reconquistar nuestro territorio nacional aquella gesta consolid\u00f3 para siempre la independencia de M\u00e9xico y llen\u00f3 de orgullo a nuestra instituci\u00f3n de igual manera el 21 de abril de 1914 el suelo nacional se cubri\u00f3 de Gloria en aquella fecha el pueblo veracruzano junto con j\u00f3venes Cadetes de la entonces escuela naval militar defendieron la independencia y la soberan\u00eda de nuestro pueblo de la invasi\u00f3n de fuerzas extranjeras fue una Clara muestra de la unidad nacional una gloriosa p\u00e1gina de la historia de M\u00e9xico de grandes dimensiones hacia 1917 los constitucionalistas mexicanos establecieron el art\u00edculo 32 de nuestra Carta Magna las bases legales que derivaron en la nacionalizaci\u00f3n de nuestra Marina una reforma inspirada en el m\u00e1s puro alto Patriotismo que establece por definici\u00f3n que el mar de esta naci\u00f3n es por entero para las y los mexicanos como la historia demuestra nuestro pueblo sabe del gran amor que le tenemos a nuestra naci\u00f3n Y que nuestro deber es su bienestar tal como ocurre ahora en y en Oaxaca porque no est\u00e1n solos mi comandanta Suprema tal como ha sido en estos dos siglos hoy siempre la armada de M\u00e9xico habr\u00e1 de actuar con honor realizando acciones meritorias dirigidas al bien com\u00fan siendo fieles a nuestra propia palabra y conciencia con deber como la virtud que nos impulsa a proceder con la rectitud seg\u00fan los principios de la moral y la legalidad con lealtad exaltando el principio fundamental de una convicci\u00f3n de fidelidad hacia la naci\u00f3n y a nuestra instituci\u00f3n con Patriotismo como valor supremo que hace que todos los dem\u00e1s valores fundamentales est\u00e9n vinculados con el servicio a M\u00e9xico somos y Seguiremos siendo una Armada Leal y con sentido humanista Seguiremos trabajando arduamente para consolidar un poret mar\u00edtimo nacional con una visi\u00f3n sostenible y sustentable potenciando potenciando el desarrollo de los intereses mar\u00edtimos en las zonas marinas mexicanas y en la franja costera protegiendo con un poder naval que sea capaz de garantizar la seguridad y protecci\u00f3n de nuestros mares como estado naval como estado de Puerto como estado de bandera y como poder militar del pa\u00eds con igualdad sustantiva y de respeto a los Derechos Humanos anteponiendo la voluntad y la victoria de nuestro pueblo Muchas gracias [Aplausos] la armada de M\u00e9xico hist\u00f3ricamente ejecuta operaciones de b\u00fasqueda y rescate y vigilancia mar\u00edtima empleando buques embarcaciones aeronaves optimizando dichas operaciones para que de manera sistematizada y con los medios adecuados responda a la demanda creciente de auxilio mar\u00edtimo para mostrar la manera en que se realizan estas acciones se invita respetuosamente a la doctora Claudia Shane bardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas y a la amable concurrencia a observar el deso de un ejercicio ejecutado por una estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de Veracruz quienes ante una llamada de emergencia recibida al tel\u00e9fono 800 Marina 1 simular\u00e1n un rescate en altaar de tres personas que debido al mal tiempo su embarcaci\u00f3n sufri\u00f3 un percance provocando que se pantoque ara es es decir se volteara ocasionando heridas graves en uno de los tripulantes por lo que ser\u00e1 necesaria su evacuaci\u00f3n inmediata sistema de b\u00fasqueda y rescate del Armada de M\u00e9xico con personal altamente capacitado trabaja los 365 d\u00edas del a\u00f1o las 24 horas para proteger lo m\u00e1s importante tu vida podemos observar que un helic\u00f3ptero sobrevuela el \u00e1rea de rescate a una altura aproximada de 20 m las se\u00f1ales de emergencia son un aviso normativo en la mar y estas facilitan la localizaci\u00f3n de una embarcaci\u00f3n en caso de que solicite [M\u00fasica] ayuda podemos observar C\u00f3mo se posiciona el helic\u00f3ptero Panther [M\u00fasica] al desplegarse el nadador este realiza la aproximaci\u00f3n hacia la v\u00edctima [M\u00fasica] [M\u00fasica] el nadador de rescate verifica la integridad de la v\u00edctima y determina el dispositivo de rescate que emplear\u00e1 en este ejercicio para el desarrollo de las operaciones de b\u00fasqueda y rescate el personal es entrenado arduamente y es capacitado en la escuela de b\u00fasqueda y rescate en el cual su adiestramiento consta de 2 horas diarias a continuaci\u00f3n el dispositivo de rescate que se emplear\u00e1 en esta ocasi\u00f3n es conocido como eslinga o arn\u00e9s de rescate en este tipo de dispositivo de rescate se destaca que la comunicaci\u00f3n con nador y la aeronave ser\u00e1 a trav\u00e9s de se\u00f1as es importante mencionar que el personal que realiza funciones de nadadores de rescate recibe una capacitaci\u00f3n durante se meses en la escuela de busqu y buceo de la armada M\u00e9xico ubicada en el puerto de Acapulco Guerrero al evaluar la situaci\u00f3n del sobreviviente el rescatista realiza una se\u00f1al con El pulgar hacia arriba indicando que est\u00e1 listo para ser isado desde el helic\u00f3ptero se baja el arn\u00e9s a trav\u00e9s de un torno para evitar un golpe que entorpezca El auxilio a la v\u00edctima el nadador debe esperar a que el gancho toque completamente la superficie del agua antes de enganchado es importante mencionar que para ser rescatista se debe realizar un entrenamiento con dos horas diarias de ejercicio f\u00edsico es una capacitaci\u00f3n constante ya que su condici\u00f3n f\u00edsica debe estar en excelente [M\u00fasica] estado desde un helic\u00f3ptero Existen tres procedimientos para extraer una v\u00edctima por medio de una camilla canastilla o arl\u00e9s de rescate esto depender\u00e1 de las condiciones en las que se encuentra el individuo cuando el rescatista ya asegur\u00f3 los broches correspondientes golpea tres veces el gancho de rescate manteniendo una mano extendida se\u00f1al de encontrarse listo para ser elevado ya en el helic\u00f3ptero la v\u00edctima es trasladada a tierra donde recibir\u00e1 atenci\u00f3n por personal m\u00e9dico de Marina despu\u00e9s de la extracci\u00f3n en helic\u00f3ptero se aproxima una embarcaci\u00f3n tipo defender y una moto acu\u00e1tica las cuales efectuar\u00e1n el rescate del resto de la tripulaci\u00f3n la embarcaci\u00f3n clase defender est\u00e1 dise\u00f1ada para desarrollar velocidades de hasta 50 nudos 74 km porh aproximadamente y cuenta con tres motores fuera de borda de 300 caballos de fuerza contando con una autonom\u00eda de hasta 8 horas puede navegar con vientos m\u00e1ximos de hasta 30 nudos esto quiere decir que son 55 km por h aproximadamente y con olas de hasta 3 Met de altura las motos acu\u00e1ticas de b\u00fasqueda y rescate por su gran versatilidad sirven para asegurar una respuesta inmediata en Casos de emergencia mar\u00edtima a\u00fan en lugares poco accesibles con el fin de cuadar en la salvaguarda de las personas que trabajan o realizan cualquier tipo de actividad en las costas mexicanas al ser rescatadas las v\u00edctimas son trasladadas a tierra para ser revisadas y atendidas por personal de sanidad naval actualmente la armada de M\u00e9xico cuenta con 34 estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate en ambos litorales del pa\u00eds 10 clases a cco en el Pac\u00edfico y cinco en el golfo 24 clase B 18 en el Pac\u00edfico y se en el Golfo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y con esto concluimos el ejercicio ejecutado por la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de Veracruz [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] su atenci\u00f3n por favor es momento de escuchar el discurso oficial en voz de la doctora Claudia sh pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas Muchas gracias Muy buenas tardes a todos a todas ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador constitucional del Estado de Veracruz ingeniera roc\u00eda on gobernadora electa del Estado de Veracruz almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional compa\u00f1eros compa\u00f1eras personal naval y militar que nos acompa\u00f1a y con mucho gusto al Heroico pueblo del Estado de Veracruz hoy 4 de octubre se celebra por un lado el aniversario de la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico que como ustedes saben nuestro hoy expresidente pero le decimos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instaur\u00f3 la recuperaci\u00f3n de las fiestas c\u00edvicas y de los actos c\u00edvicos porque es muy importante recordar es muy importante la memoria saber de d\u00f3nde venimos lo que ocurri\u00f3 en nuestro pa\u00eds para llegar al momento que estamos viviendo al mismo tiempo el d\u00eda de hoy se celebra se conmemora la promulgaci\u00f3n de la primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica la Constituci\u00f3n de 182 y hoy 4 de octubre del 2024 significa que son 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de la primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica qu\u00e9 ten\u00eda este documento este documento establec\u00eda la forma de gobierno y establec\u00eda a M\u00e9xico como una naci\u00f3n independiente y soberano es una carta magna la primera de la rep\u00fablica que nace del anhelo de independencia de libertad y Justicia del pueblo de M\u00e9xico es decir la constituci\u00f3n de 1824 puso los cimientos de un pa\u00eds libre soberano y tambi\u00e9n de un pa\u00eds democr\u00e1tico que Ori destino de nuestra naci\u00f3n con la primera constituci\u00f3n del M\u00e9xico independiente hace 200 a\u00f1os ah\u00ed nuestro pa\u00eds toma el nombre de Estados Unidos Mexicanos se establece una Rep\u00fablica Federal con constituciones estatales por cada estado de la Rep\u00fablica y divide por primera vez los poderes en ejecutivo legislativo y judicial tanto a nivel Estatal como a nivel Federal entre otras contribuciones de la Constituci\u00f3n que se promulg\u00f3 hace 200 a\u00f1os Por qu\u00e9 es importante que el pueblo de M\u00e9xico Recuerde la Constituci\u00f3n promulgada el 4 de octubre de 1824 por varias razones primero porque surge y hay que recordarlo despu\u00e9s de que Iturbide quiso imponerse como emperador despu\u00e9s de la consumaci\u00f3n de la independencia Viene un periodo en donde Iturbide decide desaparecer el entonces congreso y decide hacerse emperador es dec no solo provino de la lucha por la independencia de la corona espa\u00f1ola sino que viene de una rebeli\u00f3n en contra de un r\u00e9gimen que se pretend\u00eda mon\u00e1rquico y recuper\u00f3 la esencia de lo que fue antes de esta la llamada Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n como una Rep\u00fablica democr\u00e1tica porque como lo mencion\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana en nuestra conferencia de prensa que estuvo una historiadora zacatecana Mariana Ter\u00e1n y lo dijo de forma muy po\u00e9tica por eso lo retomo tenemos un pasado com\u00fan como mexicanas y mexicanos que nos ha hecho naci\u00f3n Porque esa Constituci\u00f3n logr\u00f3 armar una rep\u00fablica que fue capaz de integrar los suelos tostados de Veracruz con el esplendoroso Desierto de Sonora por esa constituci\u00f3n de 1824 uni\u00f3 lo que estaba a un paso de separarse y logr\u00f3 sobreponerse a contrastes geograf\u00edas sociedades y culturas ven\u00edamos de un pasado virreinal donde la Nueva Espa\u00f1a era parte de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola con la consumaci\u00f3n de la independencia el Imperio de Iturbide no logr\u00f3 formar una constituci\u00f3n la monarqu\u00eda mexicana No sobrevivi\u00f3 gracias al pueblo de M\u00e9xico el poder fue asumido por las provincias y esta se movilizar las provincias m\u00e1s radicales de aquella \u00e9poca estaban en Oaxaca Yucat\u00e1n Jalisco Veracruz y Zacatecas Y decidieron que la forma de gobierno ser la Rep\u00fablica Federal para asegurar su autonom\u00eda en 1823 qued\u00f3 dibujado el federalismo con el acta constitutiva del 31 de enero de 1824 y el 4 de octubre con la constituci\u00f3n de 1824 en un acto de visi\u00f3n y valent\u00eda pues los l\u00edderes de Independencia entonces Guadalupe Vicente Guerrero G\u00f3mez far\u00eda Ramos arispe concibieron un documento que reflejaba la voluntad de un pueblo por furj su propio destino Aunque la primera Rep\u00fablica Federal no estuvo exenta de desaf\u00edos y conflictos que marcaron el siglo X de nuestra naci\u00f3n la constituci\u00f3n de 1824 sent\u00f3 un precedente cru el reconocimiento de la diversidad cultural y territorial de M\u00e9xico y la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de los ciudadanos y ciudadanas en un momento en que a\u00fan resonaban los Ecos de la independencia del yugo colonial despu\u00e9s de la Constituci\u00f3n de 1824 la de mayor relevancia es la que corresponde a launda de M\u00e9xico encabezada por Benito Ju\u00e1rez y los liberales mexicanos en donde tambi\u00e9n Veracruz juega un papel fundamental esta constituci\u00f3n del 57 establece un estado civil y entre otros el art\u00edculo constitucional que dice la soberan\u00eda nacional reside esencial y originariamente en el todo poder p\u00fablico dimana del pueblo y se instituye para beneficio del pueblo El pueblo tiene en todo tiempo el inalienable derecho de alterar o modificar la forma de su gobierno este art\u00edculo se sostiene hasta la fecha y es fundamental pues reconoce que nuestra democracia radica en El poder del pueblo por el pueblo y para el pueblo como lo dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada ese art\u00edculo es de suma relevancia y nos da garant\u00edas democr\u00e1ticas es lo que nos permite que hoy se haya reformado la Constituci\u00f3n para que sean electos los jueces los magistrados y los ministros del poder judicial la constituci\u00f3n de 1824 es producto de la guerra de Independencia la de 1857 de la guerra de reforma y la de de la revoluci\u00f3n mexicana en los tres casos surgieron de mentes brillantes que representaban en ese momento los anhelos del pueblo de M\u00e9xico vale la pena sin embargo mencionar que la constituci\u00f3n del 17 sufre varias reformas en el periodo de 1982 al a\u00f1o 2018 que en este caso surgieron de arriba para abajo la gran mayor\u00eda de ellas en contra de los intereses del pueblo y de la naci\u00f3n pero en 2018 inicia la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y las reformas a partir de entonces de la Constituci\u00f3n recupera nuevamente la esencia social de la Constituci\u00f3n y hacen M\u00e9xico un pa\u00eds m\u00e1s justo libre independiente democr\u00e1tico soberano e igualitario nos da gusto el d\u00eda de hoy estar en Veracruz porque la primera Constituci\u00f3n est\u00e1 \u00edntimamente ligada a Guadalupe Victoria quien a\u00fan cuando es de origen duranguense desarroll\u00f3 gran parte de su Lucha como independentista en este bello estado fue diputado senador gobernador de Veracruz y primer presidente del M\u00e9xico independiente del 10 de octubre de 1824 al 31 de marzo de 1829 el pasado est\u00e1 contenido en nuestro presente lo que somos como es lo que hemos sido a lo largo de nuestra historia todo est\u00e1 cargado en la memoria del pueblo de M\u00e9xico es Ingenio de la vida y tambi\u00e9n de la historia M\u00e9xico tiene una historia fecunda historia que nos moldea y nos da fuerzas para seguir adelante hoy al recordar la valiosa herencia de la Constituci\u00f3n de 24 renovamos nuestro compromiso como pueblo como gobierno junto con sus fuerzas armadas fuerzas armadas civilistas leales disciplinadas que no solamente representan al pueblo de M\u00e9xico sino que dan su vida por el pueblo y por la naci\u00f3n vamos a seguir trabajando por nuestra hermosa patria m\u00e1s justa libre soberana y democr\u00e1tica que viva Veracruz Que viva la constituci\u00f3n de 1824 que viva M\u00e9xico libre independiente democr\u00e1tico y soberano viva que viva M\u00e9xico viv [Aplausos] se invita a la amable concurrencia a tomar asiento damas y caballeros en breves momentos dar\u00e1 inicio el desfile conmemorativo al Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 armada de M\u00e9xico por lo que el contraalmirante Vladimir Delgadillo Mart\u00ednez comandante de la columna del desfile se dirige a la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas con el fin de solicitarle su superior autorizaci\u00f3n [M\u00fasica] alto saludar ciudadana doctora Claudia pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta de las fuerzas armadas Solicito autorizaci\u00f3n dar inicio al desfile conmemorativo del Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de 1824 de los Estados Unidos Mexicanos y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico atenci\u00f3n saludar embrazando [Aplausos] [M\u00fasica] son [M\u00fasica] [M\u00fasica] perd\u00f3n traig se invita a los integrantes del presidio a tomar asiento [M\u00fasica] 2 ah [M\u00fasica] damas y caballeros hacen acto de presencia en este desfile conmemorativo al Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico el contingente de la armada de M\u00e9xico con la bandera Monumental seguida de la bandera de torito mejor conocida como bandera de proa o de tajamar las banderas conmemorativas al Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y de la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico [M\u00fasica] Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico integrada por 2908 elementos al mando de la columna naval se encuentra el ciudadano contraalmirante Vladimir Delgadillo Mart\u00ednez comandante de la fuerza de tarea Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos honor deber realdad Patriotismo son los valores institucionales desde el aire se aproximan los aviones texan con una formaci\u00f3n Delta cerrada es una disposici\u00f3n de aeronaves en tri\u00e1ngulo donde un avi\u00f3n l\u00edder se encuentra en la punta y los otros aviones se colocan detr\u00e1s y a los lados formando un patr\u00f3n de Delta en esta formaci\u00f3n los aviol vuelan en estrecha proximidad podemos observar una representaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 a su lado se encuentra la representaci\u00f3n de Guadalupe Victoria primer presidente de M\u00e9xico cuyo liderazgo y visi\u00f3n ayudaron a dar forma al pa\u00eds en sus primeros a\u00f1os ante nosotros desfila el contingente [M\u00fasica] deios unidades de superficie Goleta Iguala ca\u00f1onero Potos\u00ed destructor cuitlaguac buque escuela cuautemoc patrulla oce\u00e1nica Tabasco y patrulla oce\u00e1nica de largo alcance Benito cues observamos en este momento la columna naval que muestra la Goleta Iguala y una secci\u00f3n de elementos portando el uniforme que la tripulaci\u00f3n empleaba el 17 de abril de 1822 fecha en la que este buque arrib\u00f3 al puerto de Alvarado Veracruz siendo el primer buque de guerra de la marina nacional que hizo la bandera de M\u00e9xico buque ca\u00f1onero Guanajuato con una representaci\u00f3n del uniforme de la dotaci\u00f3n este buque de guerra fue construido en 1934 en Galicia escolt\u00f3 al transporte de guerra Durango para la recepci\u00f3n y traslado del fuego ol\u00edmpico de la olimpiada M\u00e9xico 68 adem\u00e1s tras su tras su baja de la armada de M\u00e9xico en 2001 este barco se convirti\u00f3 en el primer museo flotante de Veracruz observamos al destructor cuitlagua de la clase fletcher construido en 1942 en Texas Estados Unidos tomando el nombre del Se\u00f1or de Iztapalapa itl tuani de tenostitlan form\u00f3 parte de la armada norteamericana y caus\u00f3 alta en la armada de M\u00e9xico en hace su aparici\u00f3n El incansable caballero de los mares buque escuela fue construido en Astilleros de Celaya en Bilbao Espa\u00f1a y entregado el 29 de julio de 1982 en el muelle de Santander siendo su primer Comandante el capit\u00e1n de nav\u00edo [M\u00fasica] contin\u00faa este desfile con la patrulla oce\u00e1nica Tabasco este buque fue construido en El Astillero de Marina n\u00famero do en Tampico Tamaulipas y dada de alta en la armada de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2018 es de opes conic [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n observamos al contingente perteneciente a la tercera regi\u00f3n naval est\u00e1 integrado por personal de los diferentes cuerpos y servicios oficiales portando El sable de mando as\u00ed como clases y mariner\u00eda portando fusil autom\u00e1tico ligero las regiones navales sonas [Aplausos] geoestrat\u00e9gicas comandanta Suprema con el prop\u00f3sito de realizar operaciones para el cumplimiento de la misi\u00f3n y atribuciones asignadas a la armada de M\u00e9xico es la fuerza de tarea Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico 2908 elementos despidan ante nosotros ante nosotros el contingente de b\u00fasqueda y rescate observaremos ahora la maniobra over que es un giro en el que el avi\u00f3n asciende y realiza una rotaci\u00f3n suave hacia un lado y luego desciende Esta maniobra es eficiente y elegante usando en acrobacias y maniobras t\u00e1cticas el helic\u00f3ptero md 902 es un aeronave con borero que para su operaci\u00f3n Necesita uno o dos pilotos podemos observar la embarcaci\u00f3n gator Tail este tipo de embarcaciones proporcionan ventajas t\u00e1cticas en las operaciones que el personal realiza en la continua vigilancia de las costas y el mantenimiento de la soberan\u00eda nacional tambi\u00e9n observamos veh\u00edculo con moto acu\u00e1tica estos veh\u00edculos son empleados durante la aplicaci\u00f3n de las operaciones salvavidas principalmente en los periodos de semana santa y vacaciones de verano o invierno ante nosotros usar Marina constituido por mujeres y hombres navales comprometidos y con un alto grado de evocaci\u00f3n es el equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano con estructuras colapsadas binomios caninos rescate vertical y sistema de comando de incidentes observamos en este desfile las embarcaciones tipo defender que son parte de las unidades quean con el mantenimiento [Aplausos] ardar la vida humana en la mar y fortalecer el cuidado y protecci\u00f3n del medio ambiente nosotros las fuerzas y regiones navales orgullosos de ser Guardianes de la soberan\u00eda nacional se encuentra integrado por mando y Estado Mayor pancartas guiones banda de guerra as\u00ed como tres secciones la armada de M\u00e9xico como Marina de guerra se conforma por dos fuerzas navales una en el golfo de M\u00e9xico con sede en tuxp Veracruz y una en el Pac\u00edfico con sede en Manzanillo Colima estos mandos constituyen la primera l\u00ednea de defensa mar\u00edtima en altamar en ambos litorales con la capacidad de ejecutar diversos tipos de operaciones anfibias de superficie as\u00ed como aeronavales tenemos ante nosotros un modelo escala de la patrulla oce\u00e1nica de largo alcance Armada Rep\u00fablica Mexicana Benito Ju\u00e1rez buque destinado a la defensa exterior del espacio mar\u00edtimo nacional los pilotos aeronavales tienen como misi\u00f3n coordinar ejecutar y supervisar las operaciones aeronavales as\u00ed como brindar el apoyo log\u00edstico y administrativo de las aeronaves adscritas y destacadas en los distintos escuadrones las tripulaciones de vuelo que conforman a los escuadrones aeronavales opes Misi\u00f3n y de las atribuciones de la armada de M\u00e9xico pilotos aeronavales desfilan ante nosotros en esta fuerza de tarea del Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico una Armada Leal y con sentido [M\u00fasica] humanista observamos en estos momentos la embarcaci\u00f3n de respuesta inmediata er de construcci\u00f3n e ingenier\u00eda Mexicana va embarcada en un buque oco y desca cada misi\u00f3n especial de alcanzar y de tener objetivos que est\u00e9n violando la ley mexicana y apreciamos a dos camiones tipo Comando que integran el agrupamiento del Estado de derecho y con ellos a bordo los binomios canidos especializados en la b\u00fasqueda y en rescate de personas atrapadas en estructuras colapsadas as\u00ed como la detecci\u00f3n de explosivos realan ejercios DEA Infanter\u00eda de Marina todo por la patria un Infante de Marina es un combatiente disciplinado con una excelente moral inteligencia automotivaci\u00f3n Leal a la instituci\u00f3n a su cuerpo y a sus tradiciones celoso centinela de la Constituci\u00f3n y de lases que Eme inflexible con los infractores de ley respetuoso de los derechos humanos salvaguarda de la familia si la patria lo reclama cumplir\u00e1 con la misi\u00f3n donde la patria nos requiera hace presencia la unidad de operaciones especiales las operaciones que realiza esta unidad son operaciones de comandos integradas por personal de Infanter\u00eda de Marina dotado con material y equipo especial que le permite desplegarse en \u00e1reas tras las l\u00edneas enemigas operaciones urbanas planeadas y ejecutadas como acciones directas ya sea diurnas o nocturnas operaciones con equipo t\u00e1ctico de infiltraci\u00f3n que la unidad de operaciones especiales ejecuta con busos t\u00e1cticos trae consigo equipo de buceo de ox\u00edgeno a circuito cerrado operaciones cont terrorismo realizadas poral de [M\u00fasica] tiradores selectos tienen la misi\u00f3n de efectuar disparos de alta precisi\u00f3n sobre objetivos clave y a larga distancia y operaciones Rivas y mar\u00edtimas est\u00e1 integrado por personal de Infanter\u00eda de Marina dotado con material y equipo especial que les permita ser desplegados en \u00e1reas yas desarrollando operaciones en diversos cuerpos de agua y v\u00edas mar\u00edtimas navegables Y ante nosotros la representaci\u00f3n del equipo de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de artefactos explosivos mejor conocido como blae el cual tiene como misi\u00f3n ejecutar operaciones de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de artefactos explosivos antibombas empleando los equipos y medios tecnol\u00f3gicos nei a minimizar las amenazas que pongan en riesgo los intereses nacionales ante nosotros el equipo de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de Laboratorios clandestinos es un grupo que cuenta con las capacidades t\u00e1cticas y habilidades especializadas para buscar localizar y neutralizar laboratorios clandestinos que son \u00e1reas empleadas para producir ilegalmente drogas sint\u00e9ticas Y ante nosotros el veh\u00edculo blindado buv te estos veh\u00edculos son de transporte de personal de combate as\u00ed como de reconocimiento son veh\u00edculos blindados tipo b vte Somos la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico sigue esta exhibici\u00f3n con veh\u00edculos operativos militares veh\u00edculos multiprop\u00f3sito de alta movilidad conaje nivel c capaz de soportar impactos de armas Calibre 50 cent\u00e9simos de pulgada estos veh\u00edculos incrementan la movilidad y poder de choque de las unidades de Infanter\u00eda de Marina a continuaci\u00f3n observamos veh\u00edculos operativos de Infanter\u00eda de Marina con sistema de disparo remoto la secretar de Y ante nosotros observamos veh\u00edculos operativos de la Infanter\u00eda de Marina f250 y F150 \u00faltimo modelo mismos que incrementan su movilidad y desplazamiento estos veh\u00edculos son ampliamente utilizados en labores de patrullaje y reconocimiento terrestre en \u00e1reas urbanas cuach chuando en el mantenimiento del Estado de derecho en puertos y ciudades adem\u00e1s podemos apreciar c\u00f3m algunos de ellos pueden ser utilizados para el emplazamiento de armas de apoyo como el caso de la ametralladora autom\u00e1tica Browning m2 Calibre 50 cent\u00e9simos de pulgada esta ametralladora pesada tiene un alcance efectivo veh\u00edculo F150 con emplazamiento de ametralladora m134 D dylon minigun dylon aero son veh\u00edculos de Infanter\u00eda de Marina adaptados recientemente para la instalaci\u00f3n de este tipo de ametralladoras que poseen un elevado volumen de fuego a trav\u00e9s de sus seis ca\u00f1ones rotativos de Calibre 7.62 por 51 mm Esta ametralladora tiene un alcance efectivo de 100 m y una cadencia de 3000 disparos por minuto es de destacarse que esta ametralladora cuenta con un sistema de disparo accionado por un motor el\u00e9ctrico conectado a una bater\u00eda externa desfilan ante nosotros veh\u00edculos operativos camionetas operativas tipo pickup con doble cabina con tracci\u00f3n 4 por4 utilizados para el transporte de personal de manera r\u00e1pida y con la capacidad de fuego veh\u00edculos unimoc con misiles igla se ocupan para apoyo de grupo usar manida siendo un medio eficaz todo terreno utilizado para transporte de personal as\u00ed como el veh\u00edculo operativo con embarcaci\u00f3n tipo RIP realizan vigilancia en aguas interiores permiten transportar hasta dos elementos y por sus caracter\u00edsticas de dise\u00f1o esta embarcaci\u00f3n puede realizar abordajes de manera f\u00e1cil y segura equipo femenino antimot\u00edn la Infanter\u00eda de Marina cuenta con una compa\u00f1\u00eda antimot\u00edn integrada exclusivamente por mujeres mexicanas portan equipo t\u00e1ctico de seguridad adiestradas capacitadas y equipadas en el empleo de las t\u00e1cticas y t\u00e9cnicas antimot\u00edn las cuales son aplicables para dispar o disuadir a un tumulto de personas que generan un disturbio civil a continuaci\u00f3n vemos una representaci\u00f3n del personal que participa en el plan Marina est\u00e1n equipados con herramientas para auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en \u00e1reas afectadas por inundaciones realizar actividades de rescate y evacuaci\u00f3n sin Ingresar a estructuras colapsadas en Casos de sismos combates a incendio as evacuaci\u00f3n de personas sin penetrar al incendio actualmente el plan Marina se encuentra activado brindando apoyo a la poblaci\u00f3n civil por las operaciones del hurac\u00e1n John en costas del Pac\u00edfico en el Estado de Guerrero Michoac\u00e1n y Oaxaca y el n en el mar Caribe los veh\u00edculos de diferentes capacidades del plan Marina como frigor\u00edficos ambulancias plantas potabilizadoras de agua cocinas comunitarias pipas y tortilladoras se encuentran brindando apoyos a nuestros hermanos afectados por estos fen\u00f3menos y observamos en estos momentos el agrupamiento del sistema educativo naval contingente integrado por la autoridad educativa naval as\u00ed como por docentes y decentes de los establecimientos educativos navales la rector\u00eda de la universidad naval rige la educaci\u00f3n naval en la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico heroica escuela naval militar noble por La pureza de sus tradiciones heroica por los hechos Gloriosos de sus hijos al mando su director vicealmirante Alejandro Sosa Rodr\u00edguez la heroica escuela naval militar tiene como misi\u00f3n formar de manera integral oficiales para la armada de M\u00e9xico con los principios doctrinarios navales as\u00ed como con los conocimientos habilidades y destrezas inherentes a la profesi\u00f3n naval militar tiene como objetivos principales proporcionar a las y Los Cadetes conocimientos navales militares profesionales y doctrinarios as\u00ed como inculcar en ellos los valores humanos de disciplina honor deber lealtad Patriotismo liderazgo honradez y esp\u00edritu de cuerpo que permitan su integraci\u00f3n desarrollo profesional y militar y estm de la armada de M\u00e9xico las carreras que en ella se imparten tienen una duraci\u00f3n de 4 a\u00f1os y se ofrece a j\u00f3venes mujeres y hombres que hayan desarrollado las competencias gen\u00e9ricas y disciplinarias que constituyen el marco curricular com\u00fan del Sistema Nacional de bachillerato as\u00ed como contar con vocaci\u00f3n para el servicio de armas fortaleza f\u00edsica yo est de Prim ante DEA naval regra con su instalaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de tlacotalpan Veracruz el 14 de enero de 1825 con solo 20 elementos los cuales formaron el pie veterano de dicha instituci\u00f3n m\u00e1s tarde el general Antonio L\u00f3pez de Santana decretara el establecimiento de una escuela naval en Isla del Carmen Campeche 187 por \u00f3rdenes del presidente Ignacio comf se establecer\u00edan dos colegios navales en San Juan de Ul\u00faa Veracruz y el otro en Mazatl\u00e1n Sinaloa una Armada Leal y consentido humanista heroica escuela naval militar el 21 de abril de 1914 al Puerto de Veracruz el 20 de diciembre de 1949 decret\u00f3 ante poner el calificativo de heroica a la escuela natal militar desfile ante ustedes el heroico colegio militar junque forjador de mujeres y hombres con valores y virtudes militares plantel insigne del sistema educativo militar fundado el 11 de octubre de 1823 teniendo como primera sede la fortaleza de Perote Veracruz su misi\u00f3n es formar oficiales de las armas de Infanter\u00eda caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada zapadores y servicios de intendencia y Polic\u00eda Militar quienes comandar\u00e1 las peque\u00f1as unidades del ej\u00e9rcito y Guardia nacional acreditando las licenciaturas de administraci\u00f3n militar y seguridad p\u00fablica [M\u00fasica] m y ante nosotros el centro de estudios navales en ciencias de la salud plantel educativo que se inaugur\u00f3 el 24 de agosto de 2018 para la formaci\u00f3n de personal de sanidad aval acorde a las exigencias institucionales y nacionales este establecimiento educativo cuenta con biblioteca laboratorios y centro de simulaci\u00f3n cl\u00ednica ples navales a nivel profesional por la escuela m\u00e9dico naval y escuela de enfermer\u00eda naval Asimismo uno de nivel de posgrados escuela de posgrados en sanidad naval y el instituto de investigaci\u00f3n en ciencias de la salud de la Secretar\u00eda de Marina centro de estudios navales en ciencias de la salud el sistema educativo naval les prepara y otorga t\u00edtulo y c\u00e9dula profesional con reconocimiento oficial de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Asimismo ser\u00e1n incorporados para laborar en unidades y dependencias de las regiones zonas sectores navales como oficiales responsables de cargos subalternos elementos Con principios de la Secretar\u00eda de Marina es importante mantener en nuestras diarias actividades los principios b\u00e1sicos de valores y virtudes inherentes a la profesi\u00f3n naal escuela de enfermer\u00eda naval ciencia humanismo y lealtad al servicio de M\u00e9xico en este Centro Educativo naval se forman profesionistas una s\u00f3lida preparaci\u00f3n para el cuidado de la salud de las y los militares y sus derecho habientes desde una filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica inculcando los m\u00e1s altos valores de honor deber lealtad y Patriotismo que contribuyen al cumplimiento de la misi\u00f3n de la secretar\u00eda de la escuela de enfermer\u00eda naval es un honorable recinto que durante m\u00e1s de medio siglo ha forjado hombres y mujeres observamos los establecimientos educativos navales nivel t\u00e9cnico profesional de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico que son parte esencial del sistema educativo naval egresando mujeres y hombres \u00edntegros para cumplimiento de las atribuciones de la instituci\u00f3n una de estas escuelas es la escuela de intendencia naval que forma personal con conocimiento administrativo de contabilidad y log\u00edstica para desempe\u00f1o de sus funciones en las unidades y establecimientos navales as\u00ed como la escuela de electr\u00f3nica naval la escuela de escala de mar la escuela de maquinaria naval y el centro de capacitaci\u00f3n y adestramento especializado de Infanter\u00eda de Marina mejor conocido como senem desfilan ante nosotros escuelas n\u00e1uticas marcantes la primera escuela n\u00e1utica de Marina marcante naci\u00f3 en la isla del Carmen Campeche en 1822 en ellas descansan el funcionamiento del Fidel comiso de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el personal de la marina mercante nacional que tiene la misi\u00f3n de brindar servicios educativos especializados de evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de competencias y servicios soy marino esta frase La han expresado los ni\u00f1os marinos honorarios a quienes la Secretar\u00eda de Marina les da este d\u00eda y siempre la bienvenida a sus filas es el turibus de ni\u00f1os marinos honorarios la Secretar\u00eda de Marina preocupada por el futuro de estos ni\u00f1os y ni\u00f1as contribuye a cumplir con sus sue\u00f1os y anhelos de portar un uniforme Y ser marinos militares de esta manera culmina la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico reiterando el firme compromiso que tenemos para servir a M\u00e9xico [M\u00fasica] y es as\u00ed como cierra el contingente de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico y culmina este desfile naval conmemorativo al Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico desfile en el que con gallard\u00eda firmeza y disciplina cada uno de los elementos participantes hicieron muestra simb\u00f3lica de lealtad de honor y del inmenso amor por el pueblo de M\u00e9xico secretaria de Marina armada de M\u00e9xico orgullosos de servir a M\u00e9xico acto seguido el contraalmirante Vladimir Delgadillo Mart\u00ednez comandante de la columna del desfile militar rendir\u00e1 el parte de Novedades a la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas a cortar el paso alto salud ciudadana doctora Claudia shean pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante Suprema de las fuerzas armadas el presente desfile conmemorativo estuvo integrado por un total de 34 banderas de guerra seis estandartes 47 guiones 2816 efectivos de los cuales 754 son mujeres 10 embarcaciones 10 aeronaves 47 veh\u00edculos operativos siete veh\u00edculos de apoyo con remolque 14 caninos y un turib\u00fas con 30 ni\u00f1os y 30 tutores todo Sin novedad saludar embrazando paso rol se invita a todos los presentes a ponerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] reti su centr la Tierra al sol c la Tierra sin no patri mis celes de oliva la p El arc\u00e1ngel divin que en el cielo eterno destino por Elo de [M\u00fasica] diosos enemigo profan con su planta suo Patria querida un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios Mexicanos al grito de guerra elero y reti en su centros la Tierra al [M\u00fasica] sol su tierra [M\u00fasica] [M\u00fasica] con lo anterior damos por finalizados estos eventos conmemorativos al Bicentenario de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico Agradeciendo su amable asistencia en especial a la doctora Claudia shinon pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas [Aplausos] po",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 12 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:18.128910"
}