{
    "video_id": "d_0eubT5gmY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/d_0eubT5gmY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3i3zLyf1Vz27l4m8OEspghNjcbQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=d_0eubT5gmY",
    "video_title": "Crecimiento econ\u00f3mico 2024, obras y \u00faltimas reformas constitucionales. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9815,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1738.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acq i d INE",
            "start": 1741.399,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1745.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1749.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1752.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1755.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1758.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1760.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1763.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1766.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1768.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1770.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1773.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1776.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1781.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1783.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1786.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1788.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1790.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1794.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.9,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1813.43,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1840.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 1873.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1875.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Este",
            "start": 1877.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ya ya es",
            "start": 1880.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 1883.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Aunque para nosotros no hay fin de",
            "start": 1886.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "semana vamos",
            "start": 1889.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 1890.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "supervisar obras el",
            "start": 1894.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sureste tren malla y",
            "start": 1898.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "caminos los trabajos en zonas",
            "start": 1902.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas vamos a estar",
            "start": 1905.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en en Palenque en calacmul en la zona",
            "start": 1910.88,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y en",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "chichen no voy a asistir a",
            "start": 1921.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Guatemala va en",
            "start": 1926.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1930.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n Alicia B la secretaria de",
            "start": 1933.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "relaciones Qu\u00e9 bien que me",
            "start": 1939.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "preguntan",
            "start": 1942.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque me dan la la oportunidad de",
            "start": 1945.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enviar un saludo",
            "start": 1948.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy fraterno a todos nuestros hermanos",
            "start": 1950.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "guatemaltecos mujeres",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1957.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "felicitarlos",
            "start": 1959.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por haber",
            "start": 1961.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "resuelto en los mejores",
            "start": 1964.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos con el m\u00e9todo",
            "start": 1967.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico la",
            "start": 1971.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de",
            "start": 1974.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1977.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno la",
            "start": 1979.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llegada",
            "start": 1981.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de el nuevo",
            "start": 1983.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente Bernardo",
            "start": 1987.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo agradecer tambi\u00e9n todas las",
            "start": 1991.32,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "atenciones de el presidente",
            "start": 1997.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "yamatei",
            "start": 2003.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pudimos tener",
            "start": 2005.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh una muy buena",
            "start": 2008.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n nos",
            "start": 2013.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 en M\u00e9xico nos encontramos en el",
            "start": 2016.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dos tres veces aqu\u00ed en la capital y",
            "start": 2022.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en quintanar ro yo",
            "start": 2026.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estuve",
            "start": 2031.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2033.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "Guatemala y y no",
            "start": 2035.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tuvimos ning\u00fan",
            "start": 2040.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conflicto con su",
            "start": 2043.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2048.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos pues pendientes de la",
            "start": 2050.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de Guatemala",
            "start": 2053.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afortunadamente se",
            "start": 2056.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 respetando la voluntad del",
            "start": 2058.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2062.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Guatemala y va a tomar posesi\u00f3n",
            "start": 2064.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh Bernardo Ar\u00e9valo que es un hombre",
            "start": 2068.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 2074.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2076.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresista le",
            "start": 2082.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2086.079,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aseguro creo fielmente",
            "start": 2088.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que le va a ir muy bien",
            "start": 2094.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "al pueblo hermano de Guatemala con el",
            "start": 2097.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 2101.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente eh yo",
            "start": 2102.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tengo pues mucho trabajo en el pa\u00eds",
            "start": 2105.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mucho mucho trabajo porque",
            "start": 2110.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya me",
            "start": 2113.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quedan 8 meses y unos",
            "start": 2115.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2118.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 2120.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh terminando obras porque no queremos",
            "start": 2122.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 2126.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "obras en proceso",
            "start": 2127.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inconclusas y no solo es terminar",
            "start": 2129.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "obras en lo",
            "start": 2134.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2138.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sino si se termina un hospital hay que",
            "start": 2139.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "equiparlo tiene que haber m\u00e9dicos",
            "start": 2145.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "generales tien que haber especialistas",
            "start": 2148.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 2150.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2153.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2155.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inauguramos el otro tramo del tren Maya",
            "start": 2158.04,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "como estamos pensando de Canc\u00fan a",
            "start": 2162.88,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Palenque necesitamos que est\u00e9n las",
            "start": 2170.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estaciones que est\u00e9n todos los",
            "start": 2173.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trenes los",
            "start": 2177.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "operadores que est\u00e9 completamente",
            "start": 2180.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "terminada la",
            "start": 2183.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 2185.72,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2187.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "procesos que llevan tiempo para el",
            "start": 2188.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "funcionamiento para la",
            "start": 2191.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n se",
            "start": 2198.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inaugura",
            "start": 2201.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2203.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acueducto y hay que echar a andar las",
            "start": 2205.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bombas y hay que haber si no hay",
            "start": 2208.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fugas si ya",
            "start": 2212.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando cuando menos es un mes",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2220.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "meses en el caso de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 2222.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "bocas pues ya casi cumplimos un a\u00f1o de",
            "start": 2225.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pruebas y es",
            "start": 2231.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hasta el mes",
            "start": 2235.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que va a empezar",
            "start": 2238.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2241.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procesar pues ya a toda su",
            "start": 2245.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "capacidad pero lleva",
            "start": 2250.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tiempo imag\u00ednense tenemos que",
            "start": 2253.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "rehabilitar todos los tramos de",
            "start": 2259.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 2261.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afectados por los movimientos de",
            "start": 2263.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 2266.52,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para",
            "start": 2268.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2270.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la edificaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n del",
            "start": 2273.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 2277.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Maya nada m\u00e1s en la",
            "start": 2278.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "numeraria",
            "start": 2283.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fueron van a ser total 6",
            "start": 2286.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "millones de metros",
            "start": 2291.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de",
            "start": 2294.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "balastro movido",
            "start": 2297.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2301.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los hasta la pen\u00ednsula",
            "start": 2303.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2307.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 2308.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "carretera hoy si vamos",
            "start": 2310.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a des Esc\u00e1rcega a",
            "start": 2315.68,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "Tulum No exagero pero deben de estar",
            "start": 2321.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajando entre",
            "start": 2328.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas pesadas y",
            "start": 2330.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "volteos 3000 unid",
            "start": 2334.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2339.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2343.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2346.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hormigas mucho movimiento Entonces",
            "start": 2354.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2357.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2358.59,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "reparar",
            "start": 2360.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "carreteras y ya nos",
            "start": 2361.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quedan pues",
            "start": 2363.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "meses afortunadamente vamos bien Vamos a",
            "start": 2368.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 2372.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bien hay retos",
            "start": 2374.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no Les",
            "start": 2379.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comento tenemos que terminar la l\u00ednea de",
            "start": 2381.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ipec la ciudad",
            "start": 2385.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Hidalgo a los l\u00edmites con",
            "start": 2389.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Guatemala 450",
            "start": 2392.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "km 300",
            "start": 2395.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puentes y ya empezamos",
            "start": 2399.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero ya nos quedan 8",
            "start": 2402.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 2407.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "247 por",
            "start": 2413.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "semana y",
            "start": 2415.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed tengo el",
            "start": 2418.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compromiso y es todo un",
            "start": 2421.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 2431.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2433.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh lo merece la",
            "start": 2435.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente como lo merece nuestro",
            "start": 2438.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo el mejor sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2441.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2444.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mundo acepto el desaf\u00edo de mis",
            "start": 2449.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adversarios que se",
            "start": 2452.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "r\u00eden que cuando dije de que iba a ser un",
            "start": 2454.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica como el de",
            "start": 2459.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 2462.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este Lo bueno que",
            "start": 2464.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tienen todos tenemos sentido del",
            "start": 2467.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "humor y no va a ser como el de Dinamarca",
            "start": 2471.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2474.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "mejor me canso",
            "start": 2477.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 2482.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y pero hay que",
            "start": 2484.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguirle",
            "start": 2490.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "metiendo todos los d\u00edas todos los d\u00edas",
            "start": 2492.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas todos los d\u00edas todos los",
            "start": 2495.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas y vamos avanzando ya les vamos a",
            "start": 2497.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "informar esta semana que viene tengo una",
            "start": 2500.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con",
            "start": 2504.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadores y con todos los",
            "start": 2506.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "representantes de salud en los",
            "start": 2508.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estados para avanzar m\u00e1s en",
            "start": 2513.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eso Y muchas",
            "start": 2518.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2523.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "necesitamos terminar",
            "start": 2525.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2531.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "operar las",
            "start": 2533.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del",
            "start": 2535.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar ya",
            "start": 2539.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2542.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminadas 2000",
            "start": 2544.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "749 nos falta",
            "start": 2547.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2550.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construidas y la que nos",
            "start": 2551.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "falta en San Felipe de Baja California",
            "start": 2555.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2559.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estar en este",
            "start": 2560.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mes pero la operaci\u00f3n lleva",
            "start": 2562.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "tiempo el mes pr\u00f3ximo van a estar",
            "start": 2568.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 2571.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todas para dispersar todos los fondos",
            "start": 2572.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a dispersar por",
            "start": 2576.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh estas",
            "start": 2580.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 2583.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sucursales cerca de 800,000 millones de",
            "start": 2585.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos para los programas de",
            "start": 2588.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2591.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y no se debe de caer el",
            "start": 2593.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sistema y se tiene que llevar el",
            "start": 2596.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2601.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e transporte de",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 2607.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y tiene que funcionar el sistema",
            "start": 2609.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico eh el",
            "start": 2613.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "internet no pueden haber",
            "start": 2618.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "colas para adultos mayores por ejemplo",
            "start": 2621.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de todo un",
            "start": 2624.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2626.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2630.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Entonces estamos en eso pero",
            "start": 2631.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos vamos bien",
            "start": 2635.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh Me estoy",
            "start": 2637.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "reuniendo",
            "start": 2639.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con todos los",
            "start": 2641.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete con los",
            "start": 2643.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "equipos para ir",
            "start": 2647.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2650.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "cerrando obras que se van a inaugurar",
            "start": 2653.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh Hasta el 29 de",
            "start": 2661.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "febrero porque no se",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "puede luego empieza la",
            "start": 2668.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a marzo abril mayo",
            "start": 2671.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nada hasta",
            "start": 2675.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s si",
            "start": 2679.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya nos va a",
            "start": 2681.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 2684.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "junio casi completo",
            "start": 2686.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Julio agosto y",
            "start": 2690.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y adi\u00f3s",
            "start": 2696.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 2699.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed est\u00e1n las cosas Hoy salgo",
            "start": 2700.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "para esta gira que termino hasta hasta",
            "start": 2706.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2710.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "domingo y no",
            "start": 2712.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay ninguna exposici\u00f3n m\u00e1s que esta",
            "start": 2716.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica esta conversaci\u00f3n con ustedes no",
            "start": 2719.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tengan ustedes algo que preguntar",
            "start": 2723.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dicho todo pero a ver pues",
            "start": 2727.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 2733.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21",
            "start": 2736.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recientemente la suprema corte de",
            "start": 2740.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia le rechaz\u00f3 a la ministra lenia",
            "start": 2742.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "batres inscribirla al ise y tambi\u00e9n que",
            "start": 2745.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se redujera el sueldo qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 2749.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "merece la ministra dijo que pues va Va a",
            "start": 2752.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "continuar con esa l\u00f3gica de que no debe",
            "start": 2756.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ganar m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 2759.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero pues la suprema corte de",
            "start": 2761.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia pues lo est\u00e1 rechazando",
            "start": 2763.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presidente Bueno este ya hemos hablado",
            "start": 2766.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho de este",
            "start": 2770.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tema pienso que s\u00ed es una violaci\u00f3n a la",
            "start": 2772.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que no est\u00e1",
            "start": 2776.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "bien que den ese mal",
            "start": 2780.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ejemplo los ministros de la suprema",
            "start": 2784.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "corte porque es el \u00f3rgano superior del",
            "start": 2789.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2793.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "judicial y tiene como",
            "start": 2795.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encargo la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2800.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Entonces si",
            "start": 2803.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ellos no la",
            "start": 2806.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respetan",
            "start": 2810.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh en la letra y en el",
            "start": 2811.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la forma y en el",
            "start": 2820.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 2822.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y empiezan a a",
            "start": 2825.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "retorcer los ordenamientos",
            "start": 2833.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "legales como si se tratara de cualquier",
            "start": 2837.28,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "abogado con todo respeto wiis",
            "start": 2843.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chero pues no",
            "start": 2851.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 2854.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que se establezca un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2856.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "derecho ya ven en el discurso no la ley",
            "start": 2863.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es la ley el estado de",
            "start": 2868.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derecho ya",
            "start": 2874.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "debe hacerse a un lado la",
            "start": 2877.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y que de",
            "start": 2880.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "verdad haya un estado de",
            "start": 2884.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "derecho no de",
            "start": 2888.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 2892.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2894.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero ya conocen Cu\u00e1les son las",
            "start": 2896.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posturas va a ha la",
            "start": 2901.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "oportunidad vamos a",
            "start": 2904.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presentar esta",
            "start": 2907.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 2911.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "judicial una iniciativa de reforma al",
            "start": 2915.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2918.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "judicial y ah\u00ed vamos de nuevo a tratar",
            "start": 2919.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2924.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tema de que se respete la",
            "start": 2926.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que nadie gane m\u00e1s que lo",
            "start": 2929.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que obtiene el presidente de la",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como lo establece el art\u00edculo",
            "start": 2936.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "127 y si hace falta aclarar m\u00e1s para no",
            "start": 2939.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "dar pie a",
            "start": 2945.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 2947.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interesada",
            "start": 2950.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 2953.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues vamos a procurar que sea lo m\u00e1s",
            "start": 2955.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2959.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "posible yo creo que de esa manera ya se",
            "start": 2962.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "resuelve En definitiva este",
            "start": 2964.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "asunto lo otro pues",
            "start": 2969.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n",
            "start": 2973.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 2978.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si un ministro una ministra no quiere",
            "start": 2982.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 2985.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este eh m\u00e1s que el",
            "start": 2987.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "presidente Pues que haga sus cuentas",
            "start": 2991.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2998.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "devuelva el",
            "start": 3000.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dinero a",
            "start": 3003.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n creo que",
            "start": 3006.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso no se lo",
            "start": 3010.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede negar",
            "start": 3013.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nadie y que si quiere",
            "start": 3018.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ir al",
            "start": 3021.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pues que ella se",
            "start": 3026.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "inscriba y que no vaya a las cl\u00ednicas",
            "start": 3029.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "privadas donde ciertos",
            "start": 3036.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "personajes al menos me consta de uno del",
            "start": 3040.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poder judicial del m\u00e1s alto",
            "start": 3044.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nivel que con ese fondo de atenci\u00f3n",
            "start": 3047.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 3051.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "privada se hizo una cirug\u00eda",
            "start": 3053.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pl\u00e1s respingo la nariz ya no lo quiero",
            "start": 3060.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3065.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no el nombre viene en el libro que va a",
            "start": 3068.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "escribir est\u00e1 escribiendo el nombre de",
            "start": 3071.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este ministro va a venir en el texto que",
            "start": 3074.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a publicar no si lo trato en el libro",
            "start": 3076.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero digo",
            "start": 3079.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que se puede hacer la denuncia sin el",
            "start": 3080.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 3084.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por respeto a su",
            "start": 3086.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "familia Porque es",
            "start": 3090.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3094.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vergonzoso pero s\u00ed lo",
            "start": 3099.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trato nada m\u00e1s que sin decir qui\u00e9n \u00e9l",
            "start": 3103.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 3110.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este y a lo mejor este",
            "start": 3112.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues eh en su",
            "start": 3119.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "momento como muchas otras cosas",
            "start": 3121.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no se ven",
            "start": 3126.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "normales como se ve\u00eda",
            "start": 3128.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "normal la",
            "start": 3131.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n te",
            "start": 3138.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llegaba hasta aconsejar a los hijos",
            "start": 3140.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estudia para cuando seas grande",
            "start": 3143.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no en todos los casos desde luego no",
            "start": 3146.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3149.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed se pon\u00eda de ejemplo a un cacique",
            "start": 3150.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no a un Traficante de",
            "start": 3157.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influencia estudia para cu seas Grand",
            "start": 3165.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seas como Don fulano un reverendo",
            "start": 3167.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n porque sabes lo que que",
            "start": 3172.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 3176.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "establecer ese estilo de",
            "start": 3178.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3183.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3184.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "donde se triunfara sin escr\u00fapulos de",
            "start": 3186.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole en donde lo fundamental",
            "start": 3190.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo que se elevara a Rango",
            "start": 3194.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "supremo fuese lo material el",
            "start": 3198.24,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "dinero poderoso caballero Don",
            "start": 3203.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Dinero Eso era lo que",
            "start": 3209.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan y",
            "start": 3214.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eh se difund\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 3217.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 3223.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a",
            "start": 3225.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "penetrar",
            "start": 3229.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en la vida social en las familias",
            "start": 3230.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hasta con cuestiones",
            "start": 3240.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "extremas de pleitos de familia por",
            "start": 3243.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "herencias",
            "start": 3249.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tremendos por el",
            "start": 3251.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dinero por lo material estaban contando",
            "start": 3255.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hace unos",
            "start": 3259.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas una",
            "start": 3261.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pareja",
            "start": 3264.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este \u00e9l con c\u00e1ncer Ya a punto de",
            "start": 3265.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "morirse la esposa va y le dice c\u00f3mo s de",
            "start": 3269.92,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "tu testamento Pero adem\u00e1s los dos con",
            "start": 3275.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recursos por eso cuando dicen es que el",
            "start": 3280.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3283.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiene ya no necesita",
            "start": 3285.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se aplica mucho",
            "start": 3288.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esto para la elecci\u00f3n de autoridades",
            "start": 3291.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ese como tiene ya no va a",
            "start": 3295.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "robar se les olvida",
            "start": 3299.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dinero llama dinero cuando no hay",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "principios cuando no hay",
            "start": 3306.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ideales que no tienen",
            "start": 3308.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "llenadera",
            "start": 3312.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y le dice bueno Y a qui\u00e9n est\u00e1s dejando",
            "start": 3315.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3319.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "herencia a qui\u00e9n pusiste en el",
            "start": 3320.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "testamento Pues a nuestros",
            "start": 3324.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hijos la mitad para uno y la mitad para",
            "start": 3327.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el otro Y a m\u00ed",
            "start": 3330.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dice la",
            "start": 3332.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or No pues t\u00fa ya tienes pero es para",
            "start": 3335.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los hijos",
            "start": 3339.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "noces casi",
            "start": 3342.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "moribundo queriendo que cambiaran",
            "start": 3346.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el c\u00f3mo se llama",
            "start": 3351.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Testamento",
            "start": 3354.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y cosas",
            "start": 3356.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "peores por el",
            "start": 3359.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "dinero les contaba yo de un pleito claro",
            "start": 3362.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed de no",
            "start": 3367.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9 m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 3369.44,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "herencia pleito entre familiares",
            "start": 3374.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 3379.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y como le toca m\u00e1s a uno se muere el",
            "start": 3382.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y a quienes les toca menos se",
            "start": 3389.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "inconforman van con un",
            "start": 3393.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abogado Claro que hay especialistas en",
            "start": 3395.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3398.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 3402.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ganan mucho",
            "start": 3404.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dinero y saben que much\u00edsimo tiempo",
            "start": 3409.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 3415.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "judicial se dedica a",
            "start": 3417.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "resolver esas",
            "start": 3422.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "querellas en",
            "start": 3424.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vez dedicar el tiempo a que se le haga",
            "start": 3426.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "justicia al",
            "start": 3430.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "pueblo se lleva mucho tiempo en",
            "start": 3432.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eso Bueno en ese",
            "start": 3436.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caso acusan al que hab\u00eda recibido",
            "start": 3441.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3446.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3448.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 3450.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "o ten\u00edan",
            "start": 3452.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sospechas de que hab\u00eda envenenado al",
            "start": 3454.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y ah\u00ed van a desenterrar Al pobre",
            "start": 3457.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hombre al",
            "start": 3463.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 para hacerles",
            "start": 3465.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "prueba a ver si no este",
            "start": 3470.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3476.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "envenenado por el",
            "start": 3481.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dinero no eso no tiene nada que ver con",
            "start": 3487.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3490.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 3491.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Nada eso es",
            "start": 3493.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infelicidad la b\u00fasqueda de lo",
            "start": 3498.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 3503.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descompone a la",
            "start": 3507.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3509.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enferma la felicidad es estar bien con",
            "start": 3514.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3517.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra conciencia",
            "start": 3518.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y estar bien con el",
            "start": 3523.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3525.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 3530.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3533.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Creo",
            "start": 3536.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3537.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 3540.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que buscar vivir en una sociedad",
            "start": 3542.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mejor y tenemos que fortalecer valores",
            "start": 3549.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya los",
            "start": 3553.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tenemos nada m\u00e1s que esta mancha",
            "start": 3557.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negra esta Nube",
            "start": 3561.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Negra",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que ha querido",
            "start": 3565.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eclipsar de",
            "start": 3567.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3570.05,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "individualismo",
            "start": 3572.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmo fue",
            "start": 3578.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3580.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promovida pero Cu\u00e1nta fortaleza hay en",
            "start": 3583.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3587.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "culturas en nuestras",
            "start": 3588.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tradiciones nuestras",
            "start": 3591.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 3593.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la fraternidad en las",
            "start": 3595.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "familias que no",
            "start": 3598.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pudieron no",
            "start": 3602.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pudieron y por eso tenemos que",
            "start": 3603.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "exaltar nuestro",
            "start": 3607.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3610.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "glorioso qu\u00e9 nos dejaron nuestros",
            "start": 3613.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 3616.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejemplos de",
            "start": 3619.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "honestidad de solidar",
            "start": 3622.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de amor al",
            "start": 3627.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "trabajo por eso M\u00e9xico es pa\u00eds",
            "start": 3631.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinario lo",
            "start": 3634.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos con Los embajadores con los",
            "start": 3636.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules es representar a un pa\u00eds en el",
            "start": 3645.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "extranjero con un pueblo",
            "start": 3649.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por eso el cambio la",
            "start": 3658.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque la",
            "start": 3662.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "verdad est\u00e1bamos padeciendo",
            "start": 3665.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no de una",
            "start": 3669.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "crisis sino de una",
            "start": 3671.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "decadencia era un proceso de",
            "start": 3675.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 3679.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "progresiva Y c\u00f3mo enfrenta uno una",
            "start": 3681.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "decadencia con una",
            "start": 3686.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3694.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3696.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh ata\u00f1e A todo",
            "start": 3698.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a replantearnos muchas cosas en cuanto a",
            "start": 3703.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la corriente de pensamiento que",
            "start": 3707.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 3710.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fortalecer valores culturales Morales",
            "start": 3715.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "espirituales Porque no solo",
            "start": 3719.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que haya crecimiento",
            "start": 3721.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico incluso que haya empleo que",
            "start": 3724.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "haya bienestar",
            "start": 3727.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no no solo de pan vive el",
            "start": 3730.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hombre sino",
            "start": 3735.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh ser",
            "start": 3738.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "felices Buscar la felicidad del pueblo",
            "start": 3740.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es es es el objetivo de un buen",
            "start": 3744.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobierno y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 3749.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "haciendo Pero bueno vamos a esperar que",
            "start": 3752.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 3755.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 3758.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforme ya tiene fecha para dar a",
            "start": 3760.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conocer la reforma el documento",
            "start": 3763.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente de una vez les voy a dar a",
            "start": 3765.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3770.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que en esta ocasi\u00f3n no voy a",
            "start": 3772.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "asistir el 5 de febrero a",
            "start": 3776.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el d\u00eda de la",
            "start": 3781.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 3785.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "porque vamos a conmemorar ese d\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3788.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el recinto en donde se",
            "start": 3793.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de",
            "start": 3796.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 3803.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y voy a presentar ese",
            "start": 3805.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "d\u00eda todas las iniciativas de",
            "start": 3809.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma a la",
            "start": 3813.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 3816.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un paquete de iniciativas que",
            "start": 3823.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el",
            "start": 3827.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar que tiene que",
            "start": 3830.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3838.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 3841.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3843.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3847.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la reforma al poder",
            "start": 3852.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial la reforma electoral la",
            "start": 3859.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "democracia todo",
            "start": 3862.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 3865.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "5 de febrero desde luego la",
            "start": 3866.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 3872.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n va a representarnos en",
            "start": 3877.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro yo voy a ir a",
            "start": 3883.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3885.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes hoy voy a hablar por tel\u00e9fono con",
            "start": 3892.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3896.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador porque quiero",
            "start": 3899.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que estemos en Quer\u00e9taro en unos 10 d\u00edas",
            "start": 3902.0,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "vamos a estar con \u00e9l vamos a llevar a a",
            "start": 3907.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a cabo en",
            "start": 3912.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro una reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 3915.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "seguridad y una inform una conferencia",
            "start": 3921.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Desde",
            "start": 3925.799,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro pues",
            "start": 3928.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para que no se sienta que",
            "start": 3931.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no voy a estar voy a estar antes pero",
            "start": 3934.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3939.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que el acto para dar a conocer las",
            "start": 3942.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma a la",
            "start": 3946.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se lleve a cabo en el",
            "start": 3950.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "recinto donde se aprob\u00f3",
            "start": 3953.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3958.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 3960.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "liberal de",
            "start": 3962.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1856",
            "start": 3965.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "57 porque Considero que es",
            "start": 3970.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un recinto",
            "start": 3974.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico siempre hablamos de la",
            "start": 3979.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del",
            "start": 3982.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 3984.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero muchos de los fundamentos de la",
            "start": 3987.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 17",
            "start": 3989.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh se definieron en la Constituci\u00f3n",
            "start": 3993.88,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "liberal Incluso se mantuvieron muchos",
            "start": 3999.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de esa",
            "start": 4004.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 4011.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer en el recinto porque",
            "start": 4015.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 4018.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Palacio en ese",
            "start": 4019.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4024.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sesab",
            "start": 4025.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4027.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legisladores y aqu\u00ed estaba tambi\u00e9n en un",
            "start": 4032.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiempo el poder",
            "start": 4036.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial en",
            "start": 4038.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "palacio y el recinto",
            "start": 4040.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "donde se aprueba la constituci\u00f3n de",
            "start": 4045.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "1857 se",
            "start": 4049.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "incendi\u00f3",
            "start": 4055.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 4057.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "73 un a\u00f1o despu\u00e9s del",
            "start": 4062.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "fallecimiento del presidente Ju\u00e1rez muy",
            "start": 4067.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cerca de donde viv\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 4070.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4074.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "palacio entonces permaneci\u00f3",
            "start": 4077.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "abandonado y se",
            "start": 4080.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "rehabilit\u00f3 a principio de los a\u00f1os 70",
            "start": 4084.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 4088.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pasado y",
            "start": 4091.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pues muy",
            "start": 4095.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parecido como estaba en ese",
            "start": 4099.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4102.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y es un sitio poco",
            "start": 4104.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conocido del palacio y por la",
            "start": 4107.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente y ah\u00ed vamos a llevar a",
            "start": 4113.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 4117.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esta ceremonia de exposici\u00f3n de las",
            "start": 4119.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma a la",
            "start": 4124.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que el congreso",
            "start": 4129.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empiece",
            "start": 4132.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4135.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudiarlas y en su momento",
            "start": 4138.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4145.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se analicen se",
            "start": 4149.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "discutan se aprueben o",
            "start": 4153.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "no que sea El poder legislativo el Que",
            "start": 4157.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decida pero s\u00ed es",
            "start": 4162.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh un paquete de reformas",
            "start": 4165.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importantes en beneficio del pueblo de",
            "start": 4168.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es lo que pensamos nosotros",
            "start": 4173.08,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh va a ayudar a tener un marco",
            "start": 4178.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico acorde con los nuevos",
            "start": 4183.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempos que",
            "start": 4190.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4192.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facilite el que siga",
            "start": 4197.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "avanzando el proceso de",
            "start": 4202.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4205.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se haga realidad la",
            "start": 4207.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "democracia y que nunca m\u00e1s el gobierno",
            "start": 4210.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al",
            "start": 4214.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "servicio ni las",
            "start": 4215.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "leyes de una",
            "start": 4218.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 4222.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4226.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 4232.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reivindicar a los",
            "start": 4234.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajadores luego de esas reformas que",
            "start": 4237.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprobaron en el periodo",
            "start": 4241.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "neoliberal que son",
            "start": 4246.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "contrarias a los derechos",
            "start": 4251.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "laborales no s\u00e9",
            "start": 4258.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se aprob\u00f3 eso esta reforma de",
            "start": 4260.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 4267.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "donde un",
            "start": 4268.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4272.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "termina su",
            "start": 4275.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4277.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 4280.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4282.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4284.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n no es ni siquiera la",
            "start": 4288.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mitad de su",
            "start": 4292.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sueldo eso es lo que queremos",
            "start": 4304.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4307.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resolver hacia adelante del trabajador",
            "start": 4309.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4314.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jubile y",
            "start": 4314.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reciba como",
            "start": 4319.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n su",
            "start": 4320.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sueldo de Cu\u00e1ndo se",
            "start": 4322.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jubil\u00f3 el",
            "start": 4327.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "100% Qu\u00e9 pas\u00f3 fallaron las",
            "start": 4335.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "proyecciones los actuarios",
            "start": 4341.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hicieron mal las corridas",
            "start": 4344.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "financieras o era una pol\u00edtica",
            "start": 4348.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deliberada en",
            "start": 4353.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contra de los intereses de los",
            "start": 4356.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajadores y as\u00ed otras",
            "start": 4364.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4368.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya te contest\u00e9 presidente en otro tema",
            "start": 4378.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Quiero preguntarle ya no te voy a seguir",
            "start": 4383.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablando de otras cosas ya te has",
            "start": 4385.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llevado ya",
            "start": 4388.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4390.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno como es consentido",
            "start": 4391.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4397.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Bueno me p",
            "start": 4400.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nervioso Quiero preguntarle sobre esta",
            "start": 4402.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que hizo el partido",
            "start": 4405.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "revolucionario institucional el pri de",
            "start": 4406.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expulsar a dos diputadas locales por",
            "start": 4409.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "apoyar la ratificaci\u00f3n de Ernestina",
            "start": 4412.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Godoy Quiero saber su opini\u00f3n presidente",
            "start": 4415.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya no quiero opinar de eso Adem\u00e1s",
            "start": 4417.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4422.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ya la la nota",
            "start": 4424.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de de que vamos a a presentar las",
            "start": 4428.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "iniciativas el d\u00eda 5 de febrero",
            "start": 4431.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4434.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ya Muchas gracias",
            "start": 4436.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente son varias pero vamos a",
            "start": 4443.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esperarnos no a que",
            "start": 4446.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9n estamos pensando",
            "start": 4452.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh hacer la el lunes de este",
            "start": 4455.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lunes el",
            "start": 4459.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguiente 22 de enero Pero va a depender",
            "start": 4462.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de su agenda el gobernador curi se ha",
            "start": 4465.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "portado muy",
            "start": 4468.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien llevamos muy buena relaci\u00f3n tenemos",
            "start": 4471.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4474.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pendiente que tiene que ver con el",
            "start": 4476.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agua para Quer\u00e9taro y ya se est\u00e1",
            "start": 4479.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "llegando a un acuerdo a lo mejor ese d\u00eda",
            "start": 4483.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "firmamos un acuerdo entre la federaci\u00f3n",
            "start": 4489.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 4492.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para el agua en Quer\u00e9taro y otros",
            "start": 4494.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "temas S\u00ed hasta",
            "start": 4501.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Buenos d\u00edas presidente Liliana pi\u00f1",
            "start": 4510.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y",
            "start": 4513.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puentelibre.mx en",
            "start": 4515.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Juarez presidente termin\u00f3 el 2023 con",
            "start": 4518.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "muy buen a\u00f1o en panorama econ\u00f3mico esto",
            "start": 4522.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debido a que hubo",
            "start": 4526.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crecimiento baj\u00f3 la inflaci\u00f3n disminuy\u00f3",
            "start": 4528.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la pobreza disminuy\u00f3 la deuda y entre",
            "start": 4530.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "otras cosas m\u00e1s queda un poco menos de 9",
            "start": 4533.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "meses Cu\u00e1l es su panorama econ\u00f3mico que",
            "start": 4538.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tiene usted para estos \u00faltimos",
            "start": 4540.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "meses porque inici\u00f3 el a\u00f1o con una",
            "start": 4544.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de bonos burs\u00e1tiles tambi\u00e9n se",
            "start": 4547.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que banjico mantenga su tasa de",
            "start": 4550.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "intereses estima que haya crecimiento",
            "start": 4553.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para este 2024 y cu\u00e1l es el panorama que",
            "start": 4556.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ve usted",
            "start": 4560.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues veo bien la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 4563.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4568.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh No vemos ning\u00fan",
            "start": 4570.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "riesgo en lo",
            "start": 4574.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 4576.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tampoco ning\u00fan factor externo que",
            "start": 4579.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pueda llevarnos a una crisis en lo",
            "start": 4584.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero desde",
            "start": 4588.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "luego no sabemos qui\u00e9n iba a",
            "start": 4592.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "imaginar lo de la pandemia Por",
            "start": 4597.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ejemplo yo les",
            "start": 4606.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comento hablando de",
            "start": 4613.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 4616.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 4618.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4620.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del fondo de inversiones m\u00e1s importante",
            "start": 4625.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Black Rock",
            "start": 4629.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 4632.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vino en el",
            "start": 4634.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4639.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 4642.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4644.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eh unos meses antes de la",
            "start": 4646.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pandemia y me empez\u00f3 a",
            "start": 4650.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comentar de que se iba agravar la",
            "start": 4655.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la",
            "start": 4659.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pandemia cuando",
            "start": 4662.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hab\u00eda",
            "start": 4666.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y me habl\u00f3 de que se iban a cerrar las",
            "start": 4675.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "actividades productivas las escuelas que",
            "start": 4680.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no iba a haber",
            "start": 4683.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "olimpiadas cosas",
            "start": 4686.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed y apenas si ten\u00edamos nosotros eh un",
            "start": 4688.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4694.58,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4695.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4697.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de unos turistas",
            "start": 4699.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4705.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh estaban llegando a",
            "start": 4706.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cozumel con",
            "start": 4711.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "covid y que no los",
            "start": 4713.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejar que",
            "start": 4719.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh salieran",
            "start": 4724.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 4726.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "barco",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 4735.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4737.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "intervine era un crucero porque no los",
            "start": 4739.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejar saltar del barco en otros",
            "start": 4745.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lugares dije no que los atiendan C\u00f3mo",
            "start": 4749.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 4753.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pero no pens\u00e1bamos",
            "start": 4754.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realmente que iba a ser algo",
            "start": 4760.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4765.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Terrible y La",
            "start": 4767.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "re\u00ed s\u00ed ten\u00eda una",
            "start": 4773.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "idea ellos andan pues muy pendientes de",
            "start": 4778.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "todo que son los fondos de",
            "start": 4782.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y me qued\u00e9 callado No",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "escuch\u00e1ndolo si me preocup\u00f3",
            "start": 4796.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pero con la esperanza de que le fallara",
            "start": 4799.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4803.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico pues",
            "start": 4804.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4807.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 todo lo que",
            "start": 4811.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pronostic\u00f3 y miren lo que se o no se",
            "start": 4820.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 la econom\u00eda en el mundo y en M\u00e9xico",
            "start": 4824.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda",
            "start": 4828.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visto en d\u00e9cadas en",
            "start": 4830.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4833.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4836.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1933 no se hab\u00eda ca\u00eddo as\u00ed la econom\u00eda y",
            "start": 4839.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ni siquiera se cay\u00f3 tanto como en el",
            "start": 4842.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "20 o",
            "start": 4846.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sea 100",
            "start": 4848.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y nos",
            "start": 4851.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "levantamos pero nadie",
            "start": 4854.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ten\u00eda previsto que iba a",
            "start": 4859.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "suceder este hecho tan",
            "start": 4863.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lamentable yo no veo nada que nos pueda",
            "start": 4871.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "afectar nada nada la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 4876.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien Vamos a segir",
            "start": 4880.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diciendo mi pron\u00f3stico es que vamos a",
            "start": 4883.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "crecer este a\u00f1o",
            "start": 4885.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "3.5 eso fue lo que dije del a\u00f1o",
            "start": 4890.199,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "pasado me gan\u00e9 como dos tres",
            "start": 4895.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comidas",
            "start": 4901.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los economistas los t\u00e9cnicos",
            "start": 4905.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con la",
            "start": 4909.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influencia del modelo",
            "start": 4910.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "liberal son muy",
            "start": 4913.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pesimistas no s\u00e9 si se dan cuenta c\u00f3mo",
            "start": 4921.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4924.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manejan los pron\u00f3sticos de",
            "start": 4925.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crecimiento C\u00f3mo",
            "start": 4930.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "empiezan ustedes",
            "start": 4932.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ven lo que est\u00e1n",
            "start": 4934.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pronosticando eh las",
            "start": 4938.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corredur\u00edas las",
            "start": 4941.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calificadoras los bancos sobre el",
            "start": 4943.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "crecimiento en el pa\u00eds van a encontrar",
            "start": 4946.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4948.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dos puntos",
            "start": 4949.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2.5 entonces empiezan a",
            "start": 4952.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "subirle y a subir y a",
            "start": 4954.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "subir as\u00ed fue el a\u00f1o pasado pero as\u00ed ha",
            "start": 4959.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 4962.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siempre siempre La Apuesta",
            "start": 4964.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4968.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4971.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente Nosotros hemos crecido",
            "start": 4975.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que sus",
            "start": 4978.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos este a\u00f1o pienso que vamos a",
            "start": 4985.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 4989.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "3.5",
            "start": 4991.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "igual el a\u00f1o pasado o",
            "start": 4993.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea se lleva un estimado de 3 cu",
            "start": 5001.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero creo que vamos a cerrar en",
            "start": 5005.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "35 el",
            "start": 5012.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el 23 y",
            "start": 5014.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5018.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "35 tengo mi pron\u00f3stico de que a pesar de",
            "start": 5021.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "la pandemia esta terrible",
            "start": 5024.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tragedia vamos a lograr un imiento anual",
            "start": 5030.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el sexenio de",
            "start": 5033.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "1.3 que va a",
            "start": 5042.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ser una",
            "start": 5045.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a no",
            "start": 5047.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "solo porque vamos a",
            "start": 5049.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "crecer aunque sea",
            "start": 5052.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "poco 1.3 anual s no porque hay como dice",
            "start": 5057.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos una",
            "start": 5062.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "variable",
            "start": 5064.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "important\u00edsima que muchas veces ellos no",
            "start": 5067.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "toman en cuenta la mayor\u00eda de las veces",
            "start": 5069.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no se toma en cuenta esa variable es la",
            "start": 5073.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del",
            "start": 5077.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ingreso no solo es crecer sino",
            "start": 5081.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "distribuir y",
            "start": 5086.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora es much\u00edsimo mejor la distribuci\u00f3n",
            "start": 5089.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "del ingreso que",
            "start": 5092.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "antes no basta con",
            "start": 5096.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "crecer si se",
            "start": 5099.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acumula la riqueza en una",
            "start": 5103.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "minor\u00eda se puede",
            "start": 5108.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "crecer al tres al 5 al",
            "start": 5110.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "10 pero",
            "start": 5114.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arriba Lo importante es crecer",
            "start": 5119.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "con una distribuci\u00f3n justa de la riqueza",
            "start": 5124.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5127.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ingreso por eso dec\u00eda Don",
            "start": 5131.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Silva gerso Progreso sin justicia",
            "start": 5135.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5140.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "retroceso Es que nos vaya bien a",
            "start": 5146.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos y lo lo que hemos logrado con este",
            "start": 5150.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 5153.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "modelo es que abajo de la pir\u00e1mide",
            "start": 5155.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poblacional est\u00e1",
            "start": 5161.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 5163.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingresos antes el",
            "start": 5167.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 5171.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "neoliberal part\u00eda de que si les iba bien",
            "start": 5174.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a los de",
            "start": 5178.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "arriba les iba a ir bien a los de abajo",
            "start": 5181.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "si llov\u00eda fuerte arriba goteaba",
            "start": 5184.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abajo y ahora es distinto el modelo",
            "start": 5187.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro es",
            "start": 5192.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vamos apoyar",
            "start": 5194.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abajo para",
            "start": 5196.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "fortalecer el ingreso el consumo y",
            "start": 5199.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed reactivar la",
            "start": 5206.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el comercio",
            "start": 5209.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las Industrias todas las actividades",
            "start": 5213.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "productivas Y eso es lo que nos est\u00e1",
            "start": 5215.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "funcionando Gracias presidente en otro",
            "start": 5220.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tema La cofesa inici\u00f3 una investigaci\u00f3n",
            "start": 5223.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por monopolio contra Ferromex para",
            "start": 5226.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "incentivar en su caso determinar la",
            "start": 5228.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "probable existencia de barreras a la",
            "start": 5231.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "competencia en cuanto a los de carga",
            "start": 5233.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sabe usted algo sobre esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5235.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que surge ahora que quieren hacer el",
            "start": 5237.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto de los trenes de pasajeros qu\u00e9",
            "start": 5240.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda decir al respecto No no tengo",
            "start": 5243.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este sobre",
            "start": 5246.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso no creo Pues que",
            "start": 5251.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este que est\u00e9n haciendo algo as\u00ed",
            "start": 5253.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque ya llevan",
            "start": 5257.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "operando los",
            "start": 5261.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "trenes pues",
            "start": 5265.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desde el tiempo de",
            "start": 5267.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cedillo que se",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "concesionar los trenes para",
            "start": 5274.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "carga y desde",
            "start": 5277.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces en realidad se",
            "start": 5279.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entregaron las concesiones",
            "start": 5286.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 18 20,000",
            "start": 5289.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "km a dos",
            "start": 5293.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empresas en cuanto a",
            "start": 5299.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transcurrido desde",
            "start": 5303.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces 26",
            "start": 5309.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como hasta ahora se dan",
            "start": 5311.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuenta de que son",
            "start": 5317.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "monopolios est\u00e1 muy",
            "start": 5322.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "raro por eso no",
            "start": 5328.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5331.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 5333.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "problema y no tiene que ver con lo",
            "start": 5337.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de nosotros que es una",
            "start": 5341.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "iniciativa de las que voy",
            "start": 5345.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enviar son varias",
            "start": 5352.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "iniciativas una iniciativa tiene que ver",
            "start": 5355.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con la operaci\u00f3n de los trenes de",
            "start": 5359.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pasajer",
            "start": 5361.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "reactivar de",
            "start": 5364.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "nuevo el funcionamiento de los trenes de",
            "start": 5369.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasajeros en el",
            "start": 5371.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero",
            "start": 5374.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5377.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5379.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n porque est\u00e1 contemplado en",
            "start": 5382.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5385.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n son algunos cambios que se",
            "start": 5386.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 5388.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hacer las v\u00edas de carga se pueden",
            "start": 5390.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 5396.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "para trenes de",
            "start": 5398.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pasajeros desde luego hay que",
            "start": 5400.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "arreglarlas Pero se tiene todo el",
            "start": 5404.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 5407.119,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "via",
            "start": 5409.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que es de dominio",
            "start": 5411.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5415.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo el derecho de v\u00eda para trenes de",
            "start": 5417.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 5420.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se va a hacer gracias Y",
            "start": 5424.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en otro tema estuvo muy cerca",
            "start": 5427.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de ser nominado a los premios es 2024",
            "start": 5431.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5435.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "premios son muy reconocidos por los",
            "start": 5439.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "streamers en esta era de internet usted",
            "start": 5444.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "esperaba que tanto usted como la maera",
            "start": 5448.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en YouTube en Facebook y ahora en",
            "start": 5452.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiktok Pues la verdad",
            "start": 5455.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5458.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio",
            "start": 5460.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5464.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que Este di\u00e1logo",
            "start": 5468.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "circular se ha",
            "start": 5472.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "escuchado por",
            "start": 5475.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchos lo",
            "start": 5480.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos y tambi\u00e9n extranjeros",
            "start": 5483.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dice ah\u00ed est\u00e1n resultad eso es de los",
            "start": 5488.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero estaba yo",
            "start": 5493.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "propuesto o para ser",
            "start": 5496.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nominado para los premios hicieron una",
            "start": 5500.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 5506.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y perd\u00ed",
            "start": 5510.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "obtuve hicieron",
            "start": 5514.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dos se Ah s\u00ed Ah bueno pues yo vi la que",
            "start": 5516.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perdimos",
            "start": 5520.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "este 51 contra 49 pero Nos este nos",
            "start": 5522.0,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ganaron para que no fu\u00e9semos nominados",
            "start": 5528.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5532.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "en esta p\u00e1gina en este",
            "start": 5535.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sitio si tenemos el primer",
            "start": 5540.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lugar y son j\u00f3venes y son j\u00f3venes muy",
            "start": 5543.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "brillantes",
            "start": 5548.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos como",
            "start": 5549.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muchos lo que",
            "start": 5552.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 5555.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 5557.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que las conferencias de la ma\u00f1ana",
            "start": 5564.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son pues muy importantes",
            "start": 5569.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 5573.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de inter\u00e9s para mucha",
            "start": 5576.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5582.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que tener much\u00edsima m\u00e1s",
            "start": 5584.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "creatividad",
            "start": 5591.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si hay creatividad",
            "start": 5593.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero llevamos la ventaja de que tenemos",
            "start": 5596.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5600.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en el",
            "start": 5603.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5608.31,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por",
            "start": 5612.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eso se se ve mucho la",
            "start": 5614.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera otro hab",
            "start": 5618.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5622.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un mensaje de Aguilar cam\u00edn A ver p que",
            "start": 5626.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se quejaba de",
            "start": 5630.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo era posible",
            "start": 5634.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no porque H\u00e9ctor se qued\u00f3 en el",
            "start": 5637.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "almanaque de cuando \u00e9l era el",
            "start": 5642.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "influyente y \u00e9l",
            "start": 5645.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pontificar",
            "start": 5652.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando eran las",
            "start": 5654.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9lites las",
            "start": 5657.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5660.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dominaban la",
            "start": 5663.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llamada opini\u00f3n",
            "start": 5665.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y eso ya cambi\u00f3 pero \u00c9l",
            "start": 5668.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sigue este",
            "start": 5673.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndose c\u00f3mo es posible",
            "start": 5677.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que esta",
            "start": 5682.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "conferencia polarizante creo que",
            "start": 5685.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "dice y sin chiste",
            "start": 5689.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "simplona",
            "start": 5693.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aburrida con quien ni siquiera habla de",
            "start": 5697.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 5701.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 5704.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5707.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n a ver si lo encuentran me",
            "start": 5712.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 es",
            "start": 5717.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un donde dice que no las ma\u00f1aneras pero",
            "start": 5719.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las encuentro en todos lados no no no no",
            "start": 5722.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s que si qu\u00e9 pasa no",
            "start": 5725.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh tiene todo un comentario de las",
            "start": 5728.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras Ah ah\u00ed s\u00ed con todo respeto a",
            "start": 5731.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor no nos vamos a Pero entonces cu\u00e1l",
            "start": 5734.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es el a este a tragar todo",
            "start": 5738.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "No ese",
            "start": 5742.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "plato ma\u00f1ana tocan a suf\u00ed que entonces",
            "start": 5750.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5754.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e hay una s\u00edntesis creo que",
            "start": 5755.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5758.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este caricaturista Hern\u00e1ndez a ver si no",
            "start": 5760.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 5764.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez porque \u00e9l le contesta dice",
            "start": 5766.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Pues es que no acabas de entender o no",
            "start": 5770.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quieres aceptar que esto",
            "start": 5775.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 c\u00f3mo explicar",
            "start": 5777.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5781.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed me imagino que es nada m\u00e1s",
            "start": 5784.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un un fragmento S\u00ed es que sac\u00f3 como",
            "start": 5788.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siete tweets ah\u00ed dando a conocer su",
            "start": 5792.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "punto de",
            "start": 5794.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vista Pero las encuentra en todos lados",
            "start": 5795.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo el que vi fue el",
            "start": 5799.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5803.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9",
            "start": 5807.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 5810.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo explicar que una pieza",
            "start": 5823.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 5826.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "burda de",
            "start": 5829.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n como la de las",
            "start": 5832.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras haya tenido la fuerza y el",
            "start": 5835.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impacto de estos",
            "start": 5840.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 5849.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya trata \u00e9l de",
            "start": 5851.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "explicarlo es",
            "start": 5857.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que por ejemplo lo de",
            "start": 5859.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5863.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se",
            "start": 5865.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "expone",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5874.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de el convenio",
            "start": 5875.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5878.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de el pri Y el",
            "start": 5880.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pan d\u00f3nde se expone pues",
            "start": 5882.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la prensa",
            "start": 5888.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "escrita pero en la radio en la",
            "start": 5891.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5896.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no entonces aqu\u00ed como no hay",
            "start": 5900.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "censura pues la gente se entera de cosas",
            "start": 5908.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que en otros",
            "start": 5912.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medios no se dan a",
            "start": 5913.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5917.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o es una opini\u00f3n",
            "start": 5919.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "distinta Porque todo lo dem\u00e1s es un",
            "start": 5923.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coro",
            "start": 5927.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5930.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 5932.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "convencionales es lo",
            "start": 5934.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5936.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mismo es",
            "start": 5939.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como los tiempos de los",
            "start": 5941.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "boletines",
            "start": 5945.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se le\u00eda una nota en un peri\u00f3dico y",
            "start": 5947.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5951.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "misma en otro y en otro porque era un",
            "start": 5953.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn que enviaba el",
            "start": 5956.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5960.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5961.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siquiera lo cambiaban lo",
            "start": 5963.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "modificaban si no era",
            "start": 5968.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "textual y as\u00ed",
            "start": 5973.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 5975.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces por eso pues a la gente le",
            "start": 5978.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llama la",
            "start": 5982.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n lo de la",
            "start": 5983.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera ayer este",
            "start": 5989.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comentaba yo de que en el convenio este",
            "start": 5992.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no de las",
            "start": 5997.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "notar\u00edas el 40%",
            "start": 6002.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "20% del registro",
            "start": 6006.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "civil de las oficinas de",
            "start": 6008.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n s\u00ed de recaudaci\u00f3n",
            "start": 6015.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no no de receptor\u00eda de rentas as\u00ed se",
            "start": 6018.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "llama en los estados donde se cobran los",
            "start": 6023.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impuestos y dije nada m\u00e1s Lo aclaro para",
            "start": 6027.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que no vayan",
            "start": 6031.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6032.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estar pensando que",
            "start": 6034.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "invent\u00e9 este y que eso no est\u00e1 en el",
            "start": 6037.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "documento Claro que no est\u00e1 dije un lo",
            "start": 6041.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6045.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sea y les voy a contar por",
            "start": 6045.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porque una",
            "start": 6049.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vez Recib\u00ed una carta era yo dirigente de",
            "start": 6052.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un partido y alguien me ped\u00eda que",
            "start": 6056.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ser",
            "start": 6060.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diputado",
            "start": 6067.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plurinominal",
            "start": 6070.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o regidor",
            "start": 6072.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "plurinominal",
            "start": 6075.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 qu\u00e9 otra cosa pero me pon\u00eda al",
            "start": 6078.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "final u lo que",
            "start": 6081.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sea ya me qued\u00e9 con",
            "start": 6085.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso quiero ser senador quiero ser",
            "start": 6088.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "diputado quiero ser presidente",
            "start": 6091.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "municipal regidor",
            "start": 6094.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "plurinominal u lo que",
            "start": 6097.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sea este y lo de los ba\u00f1os p\u00fablicos",
            "start": 6101.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una",
            "start": 6106.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de que a un amigo le ofrece",
            "start": 6108.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dieron que este un",
            "start": 6111.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "intelectual ya",
            "start": 6117.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fallecido lo quiero mucho porque fueron",
            "start": 6120.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los que nos",
            "start": 6125.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ayudaron en momentos",
            "start": 6128.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "importantes de los intelectuales que",
            "start": 6135.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ayudar y lo quer\u00edan convencer para que",
            "start": 6139.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 6143.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "delegado aqu\u00ed en la ciudad en una",
            "start": 6148.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n y su",
            "start": 6155.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esposa amiga tambi\u00e9n de nosotros o sea",
            "start": 6158.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no t\u00fa",
            "start": 6162.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no sirves para",
            "start": 6164.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6167.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6169.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque pues su vida",
            "start": 6171.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era el trabajo",
            "start": 6174.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "intelectual Por",
            "start": 6176.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cierto de lo mejor del",
            "start": 6180.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como",
            "start": 6184.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 6190.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "admirado por",
            "start": 6192.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "monsi por",
            "start": 6194.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Carlos amigo Tambi\u00e9n de",
            "start": 6196.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 6199.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero pues con una vida distinta",
            "start": 6202.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6205.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como suele",
            "start": 6207.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasar ustedes son periodistas Y si les",
            "start": 6209.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dicen este van a ganar m\u00e1s",
            "start": 6212.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "dinero en esta otra ocupaci\u00f3n",
            "start": 6217.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "no decir No pues yo no Aunque yo pueda",
            "start": 6221.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s dinero no es mi",
            "start": 6226.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "oficio o no me siento bien o no trabajo",
            "start": 6229.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "por dinero trabajo si para tener mis",
            "start": 6234.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ingresos pero en lo que me",
            "start": 6238.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gusta Entonces",
            "start": 6241.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 6244.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esposa que",
            "start": 6246.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6249.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Encanto una mujer",
            "start": 6251.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "extraordinaria le dec\u00eda No t\u00fa no",
            "start": 6255.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "puedes C\u00f3mo vas a",
            "start": 6259.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacerle un hombre",
            "start": 6263.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tranquilo cuando te lleguen a",
            "start": 6266.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "protestar",
            "start": 6270.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 vas a",
            "start": 6274.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacer Pero pues siempre a los",
            "start": 6282.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "intelectuales los",
            "start": 6287.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 6289.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fascinado el",
            "start": 6291.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6299.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de",
            "start": 6301.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hasta un",
            "start": 6304.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "historiador brillante como Don Daniel",
            "start": 6308.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coso Villegas quiso en una",
            "start": 6311.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ser candidato a",
            "start": 6314.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 6319.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es el poder",
            "start": 6325.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fascina Entonces ese estaba",
            "start": 6331.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 6337.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "arrepinti\u00f3",
            "start": 6341.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda \u00e9l que convencer a",
            "start": 6343.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otros de que eh declinar a su",
            "start": 6349.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "favor y empez\u00f3 a",
            "start": 6355.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recibir algunos de los",
            "start": 6357.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aspirantes para ver si",
            "start": 6360.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este llegaba a un acuerdo y uno de ellos",
            "start": 6365.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "le dijo Bueno yo s\u00ed apoyo para que t\u00fa",
            "start": 6369.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seas yo",
            "start": 6375.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "declino pero tenemos que ponos de",
            "start": 6377.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuerdo as\u00ed como ayer",
            "start": 6379.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6382.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 me va a",
            "start": 6384.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tocar Y entonces este amigo me",
            "start": 6387.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "platicaba de que en la",
            "start": 6392.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "lista lo que m\u00e1s le llamaba la",
            "start": 6396.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n era que quer\u00eda la",
            "start": 6399.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los ba\u00f1os p\u00fablicos de",
            "start": 6403.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6406.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n Entonces eso no est\u00e1 ayer por",
            "start": 6407.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso dije no y los ba\u00f1os p\u00fablicos porque",
            "start": 6410.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6413.639,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 sea este c\u00f3mo se llaman los que",
            "start": 6415.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cobran en las calles o inspectores c\u00f3mo",
            "start": 6421.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se llama hay",
            "start": 6424.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "un v\u00eda p\u00fablica s\u00ed falt\u00f3 nada m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 6427.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este todos los de v\u00eda",
            "start": 6432.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6437.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica A",
            "start": 6439.32,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6442.77,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n amor y",
            "start": 6446.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "p No es que no es un asunto",
            "start": 6449.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "personal es un",
            "start": 6454.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "asunto de car\u00e1cter",
            "start": 6458.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es",
            "start": 6461.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aleccionador es para los",
            "start": 6464.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es que es muy dif\u00edcil tener una prueba",
            "start": 6471.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "documental de",
            "start": 6477.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6483.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tejemaneje de la pol\u00edtica o de la",
            "start": 6489.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 6493.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "eh en M\u00e9xico",
            "start": 6497.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el maestro que es lo que",
            "start": 6501.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6506.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este ni siquiera este saben lo aplican",
            "start": 6508.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "el maestro de la simulaci\u00f3n eraa",
            "start": 6515.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 6517.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y la pol\u00edtica en",
            "start": 6520.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre se",
            "start": 6523.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sustent\u00f3 hasta ahora que",
            "start": 6527.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se dan los cambios las",
            "start": 6531.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 6535.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6538.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n Entonces el gran maestro de",
            "start": 6543.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6545.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6548.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de que la Constituci\u00f3n se",
            "start": 6549.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetaba en la forma pero se violaba en",
            "start": 6552.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6555.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fondo era",
            "start": 6555.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 6559.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre pues",
            "start": 6566.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es democracia no y hab\u00eda",
            "start": 6570.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia divisi\u00f3n de",
            "start": 6576.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "poderes no hab\u00eda divisi\u00f3n de",
            "start": 6579.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poderes Qui\u00e9n era el poder de los",
            "start": 6583.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poderes El",
            "start": 6586.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ejecutivo todo era una",
            "start": 6589.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "farsa pero se respetaba la",
            "start": 6592.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 6595.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6597.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6599.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se entera",
            "start": 6602.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6604.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "uno de lo que realmente",
            "start": 6606.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "sucede por eso los",
            "start": 6610.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigadores de la ciencia pol\u00edtica de",
            "start": 6615.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la sociolog\u00eda",
            "start": 6618.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no alcanzan o no alcanzaban a comprender",
            "start": 6625.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era",
            "start": 6628.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6632.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque si se va a hacer una",
            "start": 6634.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y te vas a la",
            "start": 6637.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hemeroteca a los peri\u00f3dicos que es lo",
            "start": 6641.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que hacen los",
            "start": 6643.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigadores o los",
            "start": 6645.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "archivos pues no vas a encontrar",
            "start": 6649.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada o",
            "start": 6654.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no va a ser",
            "start": 6658.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6662.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6665.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "real qu\u00e9 pasa con el archivo de Porfirio",
            "start": 6669.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "D\u00edaz lo entregan",
            "start": 6674.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "familiares y lo",
            "start": 6678.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empiezan a",
            "start": 6681.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "clasificar est\u00e1 en",
            "start": 6684.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6689.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ivero",
            "start": 6693.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Pero lleg\u00f3 el momento en que ya se",
            "start": 6695.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "avanzaba muy poco en la clasificaci\u00f3n",
            "start": 6698.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed en ese",
            "start": 6702.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "archivo ah\u00ed hay",
            "start": 6704.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cosas que si",
            "start": 6708.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "retratan a porfilio",
            "start": 6714.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas que no est\u00e1n en los peri\u00f3dicos que",
            "start": 6718.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en su",
            "start": 6721.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "discurso por ejemplo El",
            "start": 6723.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "telegrama que no es tan textual",
            "start": 6726.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1talos en caliente est\u00e1 ah\u00ed en los",
            "start": 6729.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "archivos y otras cosas Entonces cuando",
            "start": 6738.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sale un documento",
            "start": 6742.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed para un",
            "start": 6744.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "investigador es oro",
            "start": 6747.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "molido O",
            "start": 6751.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sea hay que",
            "start": 6754.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "agradecerlo porque ayuda mucho a",
            "start": 6759.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entender Si alguien dice en un",
            "start": 6761.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "discurso un opositor un adversario",
            "start": 6765.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6771.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh hicieron un",
            "start": 6774.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enjuague no les importa el",
            "start": 6780.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo lo que",
            "start": 6783.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 6786.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es sacar provecho",
            "start": 6788.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "personal ya se pusieron de acuerdo y ya",
            "start": 6792.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "eh se repartieron las notar\u00edas",
            "start": 6796.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fa discurso S\u00ed s\u00ed es cierto y",
            "start": 6801.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "aplauso pero no se demuestra",
            "start": 6807.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nada pero un",
            "start": 6811.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 6814.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "firmado ya se repartieron seis",
            "start": 6817.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "notar\u00edas es todo",
            "start": 6826.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 6836.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6838.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6840.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este hay que agradecer pero no",
            "start": 6842.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh se subray\u00f3 lo",
            "start": 6847.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "suficiente a otro",
            "start": 6851.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nivel lo del convenio de G\u00f3mez",
            "start": 6854.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Mon secretario de gobernaci\u00f3n es",
            "start": 6858.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "igual de",
            "start": 6863.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "grave porque es un convenio que",
            "start": 6866.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hacen en ese entonces el pri Y el",
            "start": 6870.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pan y",
            "start": 6875.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "firma como testigo el secretario de",
            "start": 6877.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y el convenio es para",
            "start": 6883.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6886.55,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no se celebre una",
            "start": 6890.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "alianza a cambio",
            "start": 6895.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de que se aprobara el aumento al",
            "start": 6899.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iva nada m\u00e1s que",
            "start": 6906.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como est\u00e1s hablando una",
            "start": 6909.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "figura",
            "start": 6915.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 6918.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6920.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "igual no tan no tan los ba\u00f1os p\u00fablicos",
            "start": 6923.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pues pero",
            "start": 6928.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 6931.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6933.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6936.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "maniobra",
            "start": 6939.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de del m\u00e1s alto",
            "start": 6941.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nivel son normales esos acuerdos como",
            "start": 6945.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dice Marco Cort\u00e9s",
            "start": 6948.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice que son cuestiones normales en",
            "start": 6950.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las democracias del mundo Pues yo",
            "start": 6952.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quisiera ver uno",
            "start": 6955.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed en Estados Unidos en Inglaterra",
            "start": 6958.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Costa Rica a ver d\u00f3nde si son",
            "start": 6961.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "normales pero ya ese es otro asunto",
            "start": 6973.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero para los",
            "start": 6977.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6980.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "importante y sobre todo los que est\u00e1n",
            "start": 6982.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estudiando ciencias",
            "start": 6989.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sociales cualquiera de las",
            "start": 6992.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "carreras les ayuda",
            "start": 6996.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mucho y mucha gente que ni se",
            "start": 7004.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "imagina",
            "start": 7008.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que hay",
            "start": 7010.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de",
            "start": 7014.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estos acuerdos o alianzas",
            "start": 7016.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no y llama mucho la",
            "start": 7024.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 7027.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lo vean como algo normal por ejemplo",
            "start": 7032.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7036.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7038.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es cosa de preguntar Bueno",
            "start": 7044.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1s comprometiendo cargos de la",
            "start": 7047.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "universidad si se supone que la",
            "start": 7051.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "universidad es",
            "start": 7054.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma",
            "start": 7056.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo comprometes cargo de la",
            "start": 7059.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transparencia si es",
            "start": 7062.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma las",
            "start": 7066.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "notar\u00edas",
            "start": 7068.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 7071.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "judicial Pero hay",
            "start": 7074.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bueno las porque no hablan de",
            "start": 7077.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "candidaturas hablan de",
            "start": 7081.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gubernaturas de de de diputaciones de",
            "start": 7082.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7086.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "gubernatura",
            "start": 7090.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7092.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "apoyan en el Estado de",
            "start": 7094.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7098.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "apoyan al pri en el Estado de",
            "start": 7100.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 7102.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en y en",
            "start": 7104.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Coahuila no nos apoyan dicen los",
            "start": 7109.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "peristas en el Estado de M\u00e9xico y en",
            "start": 7112.599,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 7114.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7116.01,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y este a los panistas se les",
            "start": 7119.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoya en la ciudad de M\u00e9xico para la",
            "start": 7127.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno y en la presidencia",
            "start": 7130.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7134.079,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 7135.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Entonces firman el",
            "start": 7137.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "acuerdo y luego hacen una",
            "start": 7140.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "faramalla de a",
            "start": 7145.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 fue lo que ped\u00edan para",
            "start": 7148.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "requisitos que se inscribieran no firmas",
            "start": 7152.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no un mill\u00f3n de",
            "start": 7158.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "firmas abierto a",
            "start": 7160.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos y las",
            "start": 7163.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1as",
            "start": 7165.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y no lo sab\u00edan los del Pri que se",
            "start": 7167.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "inscribieron que",
            "start": 7171.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7174.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7176.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reservado para el pan la candidatura a",
            "start": 7177.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7181.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7182.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "o los",
            "start": 7185.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron como se",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7190.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "coloquialmente los",
            "start": 7193.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "chamaquearon clo es ni siquiera es",
            "start": 7196.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "chamaquear sea los chamacos",
            "start": 7201.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son este muy",
            "start": 7204.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7206.42,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "listos",
            "start": 7207.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya pero",
            "start": 7210.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "si y hacer Bueno pero enga\u00f1an a toda la",
            "start": 7214.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7218.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7221.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7223.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "medios a ver ya se inscribi\u00f3",
            "start": 7224.28,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "eh la se\u00f1ora Beatriz ya se",
            "start": 7230.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inscribi\u00f3 de la",
            "start": 7235.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Madrid ya se",
            "start": 7239.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "inscribieron Ah debates va a haber",
            "start": 7244.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "debates",
            "start": 7248.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "encuestas y empiezan a decir los de los",
            "start": 7254.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7258.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no los conductores de radio de",
            "start": 7259.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 7263.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9",
            "start": 7265.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "barbaridad tal",
            "start": 7269.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "persona est\u00e1 hasta las nubes en las",
            "start": 7272.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 7278.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces como est\u00e1 a las nubes en las",
            "start": 7280.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "encuestas mejor primo hermano",
            "start": 7283.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "declina empiezan a",
            "start": 7292.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "declinar pero ya",
            "start": 7297.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7300.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7303.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "planchado",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 7309.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "interesante porque es un acto de",
            "start": 7313.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y a lo",
            "start": 7317.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mejor pues hay gente que cree o que",
            "start": 7320.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 en",
            "start": 7325.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso y no merecen",
            "start": 7330.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no de esos",
            "start": 7335.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "enga\u00f1os",
            "start": 7337.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eso es todo o sea",
            "start": 7341.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no es m\u00e1s pero si ayuda que se",
            "start": 7343.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ventile por eso lo de las ma\u00f1aneras",
            "start": 7347.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7350.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque esto Pues",
            "start": 7353.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "solamente se da a conocer",
            "start": 7355.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de esa",
            "start": 7359.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "forma porque puede ser que sale la",
            "start": 7363.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 7366.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7367.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como ayer que vimos que s\u00ed",
            "start": 7369.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sali\u00f3",
            "start": 7371.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero no hay muchos comentarios ayer en",
            "start": 7374.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s hubieron",
            "start": 7377.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comentarios S\u00ed pero bueno pero si se",
            "start": 7380.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 el tema",
            "start": 7383.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque hasta mucha",
            "start": 7385.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7388.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de este bloque",
            "start": 7391.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "conservador rechaz\u00f3 las pr\u00e1cticas",
            "start": 7393.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estas se",
            "start": 7397.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deslindo Calder\u00f3n no se",
            "start": 7400.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deslindo Calder\u00f3n no se deslindo no Ah",
            "start": 7402.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l anda muy activo",
            "start": 7406.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este no creo no pero",
            "start": 7415.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno presidente muy buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 7422.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas A los compa\u00f1eros Ram\u00f3n Ram\u00edrez",
            "start": 7425.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez de noticieros el reloj",
            "start": 7426.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho que ha hecho por",
            "start": 7429.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Oaxaca este 2023 Oaxaca estamos",
            "start": 7430.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creciendo por ah\u00ed del 13 por creo que",
            "start": 7433.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podemos dejar de ser una carga para el",
            "start": 7435.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los oaxaque\u00f1os adem\u00e1s la pol\u00edtica",
            "start": 7437.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del gobierno Estatal de di\u00e1logo ha",
            "start": 7440.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funcionado en muchos conflictos agrarios",
            "start": 7442.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se han resuelto por ah\u00ed de 14 15",
            "start": 7445.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conflictos agrarios Aunque Todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 7447.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pendientes algunos otros y eso pues nos",
            "start": 7449.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hace dimensionar un mejor futuro para",
            "start": 7451.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Oaxaca y para todos los oaxaque\u00f1os Pero",
            "start": 7454.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "bueno presidente de la rep\u00fablica mi mi",
            "start": 7456.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta mi primera pregunta es acerca",
            "start": 7459.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de esta reforma de pensiones si va a",
            "start": 7461.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "incluir a los trabajadores del Iste",
            "start": 7463.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concretamente A qu\u00e9 me estoy refiriendo",
            "start": 7466.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh Por ah\u00ed los maestros el sector",
            "start": 7467.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "magisterial en eh el gobierno de Pe\u00f1a",
            "start": 7470.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Nieto les modific\u00f3 y despu\u00e9s de que se",
            "start": 7473.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pod\u00edan jubilar a los 30 a\u00f1os ahora se",
            "start": 7477.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen que jubilar hasta los 65 a\u00f1os",
            "start": 7479.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para muj para hombres y 63 o 62 a\u00f1os",
            "start": 7482.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para mujeres adem\u00e1s en este mismo sector",
            "start": 7486.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "magisterial eh aplauden mucho la el",
            "start": 7489.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incremento salarial que recibieron a",
            "start": 7492.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "finales del \u00faltimo a\u00f1o sin en cambio",
            "start": 7494.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente fue para lo que ellos le",
            "start": 7497.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llaman paes lo que son los personal de",
            "start": 7498.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "asistencia educativa y resulta que ahora",
            "start": 7501.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "un personal de asistencia educativa pues",
            "start": 7504.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gana un poquito m\u00e1s que lo que Gan que",
            "start": 7506.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que gana un maestro por ejemplo de",
            "start": 7508.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n ind\u00edgena no que que gana",
            "start": 7511.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "6300 6400 y un pa\u00eds gana 6500 6600 pesos",
            "start": 7513.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahorita a la quincena otra de las",
            "start": 7519.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "situaciones en este mismo sentido es de",
            "start": 7521.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que faltan los catedr\u00e1ticos en escuelas",
            "start": 7524.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de Oaxaca que se hab\u00edan prometido que se",
            "start": 7526.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "van a asignar en en en en este en estos",
            "start": 7528.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos periodos Esto es lo que tiene",
            "start": 7532.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que ver preguntarle concretamente de esa",
            "start": 7534.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reforma si lo va a considerar esta",
            "start": 7536.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reforma de a las pensiones el sector",
            "start": 7538.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "magisterial y y los trabajadores del",
            "start": 7540.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Iste S\u00ed es en general es tanto para",
            "start": 7542.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7547.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh que pertenecen",
            "start": 7549.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "al sistema del pensiones del seguro",
            "start": 7553.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "social como para los que est\u00e1n en el",
            "start": 7558.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Iste en los dos casos porque hubieron",
            "start": 7562.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7565.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reformas en lo relacionado con las",
            "start": 7567.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pensiones la",
            "start": 7571.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de los trabajadores del seguro Esa es la",
            "start": 7573.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7578.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 cuando",
            "start": 7580.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cedillo y luego fue una reforma con",
            "start": 7587.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y con la maestra el",
            "start": 7593.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vester sea para el caso de magisterio y",
            "start": 7596.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 7602.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 7603.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces lo que vamos a proponer",
            "start": 7605.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7610.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh tanto para trabajadores de el seguro",
            "start": 7611.639,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "como del ise en lo que tiene que ver con",
            "start": 7615.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 7622.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este con los",
            "start": 7624.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "montos para la jubilaci\u00f3n b\u00e1sicamente",
            "start": 7627.199,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7630.599,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7631.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n para qu\u00e9 porque ya he estado",
            "start": 7633.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "escuchando no",
            "start": 7637.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 7640.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n pensando",
            "start": 7643.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que bueno",
            "start": 7646.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Eh c\u00f3mo se llama",
            "start": 7651.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "este Sarmiento que es opositor a",
            "start": 7654.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nosotros y muy defensor",
            "start": 7658.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de de de los",
            "start": 7661.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "patrones est\u00e1 pensando",
            "start": 7666.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "creo que escribi\u00f3 de que lo que queremos",
            "start": 7669.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es quedarnos",
            "start": 7671.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nosotros con todos los ahorros con todas",
            "start": 7672.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7677.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 7678.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no no somos",
            "start": 7680.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ratas no somos corruptos este No no es",
            "start": 7684.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso incluso aqu\u00ed se habl\u00f3 sobre los",
            "start": 7693.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Afores y dijimos que no",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "era un asunto de qui\u00e9n",
            "start": 7704.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "administraba la pensi\u00f3n sino del",
            "start": 7708.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "monto de lo que reciben los",
            "start": 7715.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "jubilados qui\u00e9n se los entrega si es el",
            "start": 7719.719,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "gobierno o es una for ese es otro asunto",
            "start": 7724.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l ya est\u00e1",
            "start": 7729.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interpretando de que lo que queremos",
            "start": 7731.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nosotros es",
            "start": 7733.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quedarnos",
            "start": 7735.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con todos los",
            "start": 7737.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahorros de las Afores",
            "start": 7741.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso fue lo",
            "start": 7744.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 7746.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 pues no y lo otro",
            "start": 7748.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 7753.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando que vamos a",
            "start": 7755.559,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "eh presumir con sombrero",
            "start": 7761.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ajeno porque",
            "start": 7766.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh los fondos para la",
            "start": 7770.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n se integran con las",
            "start": 7773.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aportaciones de los",
            "start": 7775.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresarios y los",
            "start": 7779.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores el gobierno no",
            "start": 7784.199,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "aporta Y entonces ellos dicen es muy",
            "start": 7787.32,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7791.31,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil hacer un planteamiento para",
            "start": 7794.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7797.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este aporten m\u00e1s los empresarios Y eso",
            "start": 7802.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los pone",
            "start": 7807.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nerviosos y que aporten m\u00e1s los",
            "start": 7809.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadores Pero lo que m\u00e1s nerviosos",
            "start": 7811.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los pone es el que vayan a aportar m\u00e1s",
            "start": 7814.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 7817.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "bueno para tranquilidad de todos lo que",
            "start": 7820.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7824.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacer es que el gobierno va a ir",
            "start": 7826.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aportando lo que no ha aportado",
            "start": 7829.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7832.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudando para que",
            "start": 7834.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "progresivamente se",
            "start": 7838.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "logre que el trabajador",
            "start": 7841.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reciba cuando se",
            "start": 7844.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "jubile su sueldo y no la",
            "start": 7847.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mitad Entonces estamos",
            "start": 7852.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendo un an\u00e1lisis de Cu\u00e1nto tiene que",
            "start": 7855.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ir aportando el gobierno",
            "start": 7859.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 7861.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta eh lograr el",
            "start": 7863.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 7867.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "remediar el problema que",
            "start": 7869.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el",
            "start": 7872.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "neoliberalismo y con nombres y apellidos",
            "start": 7875.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ernesto",
            "start": 7879.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Cedillo y Calder\u00f3n en el caso de la",
            "start": 7882.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Reforma a la ley del ise que nosotros",
            "start": 7887.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estando en la",
            "start": 7891.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n presentamos",
            "start": 7894.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 7898.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y la suprema",
            "start": 7900.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "corte del derecho del chueco",
            "start": 7903.48,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "de lo chueco rechaz\u00f3 todos los",
            "start": 7909.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "amparos Entonces eso es lo que vamos a",
            "start": 7917.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tratar en cu\u00e1nto la edad presidente",
            "start": 7920.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1 los Aqu\u00ed",
            "start": 7922.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dice no sabemos qu\u00e9 reforma tratar\u00e1",
            "start": 7926.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de hacer pues si no",
            "start": 7929.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sabe para qu\u00e9",
            "start": 7932.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "opina no he le\u00eddo Lo dem\u00e1s nada",
            "start": 7937.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al sistema de pero al",
            "start": 7942.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "parecer quiere quedarse con el dinero de",
            "start": 7947.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las cuentas",
            "start": 7950.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "individuales y dejarle los problemas a",
            "start": 7953.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 7957.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "futuros c\u00f3mo voy a quedar con el",
            "start": 7965.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dinero si no soy",
            "start": 7969.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupto en cuanto a la edad presidente",
            "start": 7975.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "le digo antes eran 30 a\u00f1os de servicio",
            "start": 7977.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "para y ahora son 65 para eso no no este",
            "start": 7980.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no lo hemos analizado o sea este lo",
            "start": 7985.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estamos viendo hay equipos",
            "start": 7989.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7992.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este en todas las",
            "start": 7994.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 7996.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque incluye lo salarial incluye",
            "start": 8000.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pensiones lo de",
            "start": 8005.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bienestar lo",
            "start": 8009.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "electoral la reforma al poder",
            "start": 8012.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "judicial y otras",
            "start": 8015.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cosas insistir en lo de la",
            "start": 8021.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "austeridad en lo de Los sueldos",
            "start": 8025.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Los Altos",
            "start": 8028.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "funcionarios y en otros",
            "start": 8032.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aspectos ya se los presentamos en su",
            "start": 8036.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "momento y",
            "start": 8039.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8042.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no podemos",
            "start": 8046.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "como Sarmiento dice pues comprometer a",
            "start": 8049.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 8054.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "futuros tenos que cuidar",
            "start": 8056.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso pero s\u00ed hacer",
            "start": 8059.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "justicia S\u00ed este reparar el",
            "start": 8063.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 8070.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "causaron ser\u00eda bueno que explicaran",
            "start": 8075.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quienes hicieron esa",
            "start": 8078.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reforma qu\u00e9 los",
            "start": 8081.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a quedarse cortos",
            "start": 8084.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "deson las",
            "start": 8092.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "proyecciones lo que dec\u00eda no O era la",
            "start": 8095.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n que se pagara",
            "start": 8099.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "menos qu\u00e9 otra cosa planteaste la",
            "start": 8107.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del de los ingresos de los",
            "start": 8110.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "maestros en esta incremento salarial eso",
            "start": 8113.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 8116.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8118.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 una",
            "start": 8120.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 8123.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "general que ning\u00fan maestro ning\u00fan",
            "start": 8124.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 8129.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8131.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gane",
            "start": 8133.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menos que lo que gana en promedio un",
            "start": 8136.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 8140.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inscrito en el seguro",
            "start": 8142.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de de lo que",
            "start": 8150.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ganan los",
            "start": 8153.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "trabajadores de la econom\u00eda formal los",
            "start": 8157.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n inscritos en",
            "start": 8160.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el Es que qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 8162.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 andaban muy poco los",
            "start": 8169.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maestros en general y los trabajadores",
            "start": 8173.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8177.719,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y fue",
            "start": 8180.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8182.75,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "creciendo el",
            "start": 8184.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "salario el m\u00ednimo y el salario general",
            "start": 8186.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 8190.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajadores y se quedaron los maestros",
            "start": 8192.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchos maestros por",
            "start": 8195.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abajo de lo que gana un trabajador en",
            "start": 8197.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "promedio del sector formal entonces la",
            "start": 8200.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n fue Nadie puede ganar ning\u00fan",
            "start": 8203.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "maestro puede ganar menos que lo que",
            "start": 8207.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gana un",
            "start": 8212.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajador de los 22 millones de",
            "start": 8216.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n inscritos en el",
            "start": 8219.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguro social Esa fue la",
            "start": 8222.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n entonces muchos maestros se",
            "start": 8224.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "beneficiaron porque",
            "start": 8229.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ganaban 12,000 pesos al mes",
            "start": 8233.719,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y ahora el m\u00ednimo es este",
            "start": 8238.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8243.129,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "16268 pero",
            "start": 8245.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "resulta que hab\u00eda maestros que",
            "start": 8248.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ganaban s\u00ed",
            "start": 8251.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "esto y",
            "start": 8256.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8259.599,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n paes le",
            "start": 8262.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "llam eh paes le llam bueno",
            "start": 8265.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ganaban",
            "start": 8269.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "12000 y ahora aumentan es Esos",
            "start": 8271.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trabajadores S\u00ed y los maestros",
            "start": 8276.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no porque tienen m\u00e1s",
            "start": 8279.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eh o sea s\u00ed aumentan pero no igual No en",
            "start": 8283.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 8287.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n Esa es la inconformidad que",
            "start": 8288.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "existe vamos a buscar c\u00f3mo lo",
            "start": 8292.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resolvemos pero Este es un m\u00ednimo para",
            "start": 8296.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 8298.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8300.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exist\u00eda o sea Ya nadie puede",
            "start": 8302.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ganar menos que",
            "start": 8306.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto Ese fue el",
            "start": 8309.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8312.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 8314.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh los que ganan m\u00e1s van a seguir",
            "start": 8317.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 8321.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aumentos pero",
            "start": 8322.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh De acuerdo",
            "start": 8325.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8328.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incremento de la inflaci\u00f3n",
            "start": 8329.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nunca por abajo de la",
            "start": 8333.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que esa es la otra",
            "start": 8337.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n que vamos a",
            "start": 8340.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hacer Pero eso es lo que est\u00e1 pasando y",
            "start": 8343.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed queremos corregir porque s\u00ed hay esta",
            "start": 8345.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inconformidad en",
            "start": 8348.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos maestros que de repente dice",
            "start": 8351.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo si yo soy Maestro ya gano igual",
            "start": 8354.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que un trabajador administrativo o de",
            "start": 8360.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servicios As\u00ed es presidente son muchas",
            "start": 8366.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las inquietudes a veces que recibe uno y",
            "start": 8370.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que le quieren externar usted le he",
            "start": 8372.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manifestado mucho la carretera que une",
            "start": 8374.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la autopista M\u00e9xico cuacnopalan Oaxaca",
            "start": 8377.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con con la mixteca oaxaque\u00f1a son 19 km",
            "start": 8380.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado ya se hab\u00edan aprobado 10",
            "start": 8384.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "km m\u00e1s los tres que ya estaban hechos",
            "start": 8386.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desafortunadamente aduce el el",
            "start": 8388.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constructor que la falta de presupuesto",
            "start": 8390.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no le ha permitido seguir en esta en",
            "start": 8392.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n \u00danicamente se lo informo",
            "start": 8394.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para que usted est\u00e9 enterado pero la",
            "start": 8397.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta hay en la comunidad",
            "start": 8399.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de la Cuenca del Papaloapan",
            "start": 8401.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "concretamente en Playa Vicente Veracruz",
            "start": 8403.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay una comunidad de afromexicanos",
            "start": 8405.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "denominada la Victoria ah\u00ed pasa un r\u00edo",
            "start": 8407.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "muy grande que se llama tesechoac\u00e1n",
            "start": 8409.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Lamentablemente hab\u00eda un un puente pero",
            "start": 8412.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este r\u00edo cambi\u00f3 su curso y dej\u00f3 al",
            "start": 8415.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puente obsoleto la gente tiene que pasar",
            "start": 8417.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con enfermos en una peque\u00f1a lancha eh la",
            "start": 8419.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que ellos plantean adem\u00e1s son",
            "start": 8422.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "productores de ma\u00edz le entregaron 3500",
            "start": 8424.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "me parece toneladas de ma\u00edz en este",
            "start": 8427.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00faltimo periodo a segalmex y son",
            "start": 8428.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "afromexicanos ellos le manifiestan la",
            "start": 8431.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "posibilidad de que llegue con agua pueda",
            "start": 8433.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ver supervisar la situaci\u00f3n de Qu\u00e9 se",
            "start": 8435.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puede hacer o regresar el cauce del R\u00edo",
            "start": 8437.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el el el r\u00edo a su cauce o o la",
            "start": 8440.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de construir otro puente",
            "start": 8443.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "porque no solamente los afecta a ellos",
            "start": 8445.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como comunidad de la Victoria sino",
            "start": 8446.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afecta a sueta afecta a tustepec afecta",
            "start": 8448.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a lom bonita y a todas estas comunidades",
            "start": 8451.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la Cuenca del papaloapa en el",
            "start": 8454.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "municipio de Playa Vicente s\u00ed le pedimos",
            "start": 8456.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a a Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua que vaya",
            "start": 8458.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 y s\u00ed en efecto en esa regi\u00f3n se",
            "start": 8462.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "produce mucho",
            "start": 8467.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ma\u00edz es como es como una",
            "start": 8468.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "isla este y tambi\u00e9n hay",
            "start": 8472.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n lechera son los l\u00edmites de",
            "start": 8477.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Oaxaca con",
            "start": 8479.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Veracruz este y vamos a que nos dejes",
            "start": 8482.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los datos a ver qu\u00e9 podemos",
            "start": 8487.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer mi \u00faltima pregunta mi \u00faltima",
            "start": 8489.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n presidente le he tocado",
            "start": 8492.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "algunos aspectos durante mi presencia",
            "start": 8494.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la matutina a lo que le",
            "start": 8496.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradezco infinitamente son la situaci\u00f3n",
            "start": 8498.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Ojal\u00e1 en estas reformas que usted",
            "start": 8500.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando la Constituci\u00f3n algunos",
            "start": 8503.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "temas por ejemplo las la situaci\u00f3n del",
            "start": 8505.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recibir recursos de forma directa de las",
            "start": 8508.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agencias municipales aunque ya hay una",
            "start": 8510.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una forma de recibirlos a las a las v\u00eda",
            "start": 8512.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "limpi pero son solamente recursos",
            "start": 8516.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "federales y de repente hay presidentes",
            "start": 8519.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "municipales Aunque no es la totalidad",
            "start": 8521.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que no le entregan todav\u00eda recursos",
            "start": 8524.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "municipales a sus agencias otra",
            "start": 8525.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es la situaci\u00f3n del voto en el",
            "start": 8527.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extranjero de los migrantes que pudiera",
            "start": 8529.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ser constitucional presidente de la",
            "start": 8531.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que a trav\u00e9s de cualquier",
            "start": 8533.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "documento puedan votar nuestros",
            "start": 8535.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "migrantes all\u00e1 en el extranjero sobre",
            "start": 8536.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo a veces les dificulta tener el INE",
            "start": 8538.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no tienen esta posibilidad de ejercer",
            "start": 8540.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su voto la situaci\u00f3n eh le vuelvo a",
            "start": 8542.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "repetir en Oaxaca ha funcionado mucho el",
            "start": 8545.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y ojal\u00e1 se pueda Elevar a Rango",
            "start": 8547.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucional la situaci\u00f3n de di\u00e1logo",
            "start": 8550.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para resolver problemas principalmente",
            "start": 8552.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agrarios resulta que a veces los",
            "start": 8554.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tribunales agrarios cuando dan una",
            "start": 8556.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en lugar de de solucionar el",
            "start": 8559.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conflicto lo agravan m\u00e1s hay digo",
            "start": 8561.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muertos hay heridos hay encono hay",
            "start": 8564.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "muchas situaciones no y otra situaci\u00f3n",
            "start": 8566.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "son los ojal\u00e1 se pueda tambi\u00e9n una",
            "start": 8569.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforma electoral para considerar",
            "start": 8571.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "candidatos independientes que tambi\u00e9n se",
            "start": 8573.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo he tocado y pues ya por \u00faltimo pues",
            "start": 8575.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las en los municipios creo que es el en",
            "start": 8577.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds los regidores y los",
            "start": 8580.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00edndicos van en una planilla sin en",
            "start": 8582.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambio Ya es hora de que tengan que sean",
            "start": 8585.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electos por voto directo no solamente",
            "start": 8587.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales sino todos",
            "start": 8589.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los integrantes de la planilla para que",
            "start": 8591.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no se den pues ciertas situaciones",
            "start": 8593.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vicios que se est\u00e1n dando",
            "start": 8595.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "digo No creo que Oaxaca sea la excepci\u00f3n",
            "start": 8597.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sino se dan en todo el pa\u00eds presidente",
            "start": 8599.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muy bien lo vemos todo",
            "start": 8601.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este te voy a",
            "start": 8606.52,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "a a dar una noticia para Oaxaca",
            "start": 8610.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh vamos a",
            "start": 8616.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "inaugurar la carretera de Oaxaca a",
            "start": 8618.64,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido el 4 de Febrero",
            "start": 8623.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "4 de",
            "start": 8632.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Febrero S\u00ed este pobres",
            "start": 8633.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "constructores porque le tienen",
            "start": 8640.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se tienen que",
            "start": 8643.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "apurar que hubieron unos",
            "start": 8646.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "deslaves y tienen que hacer un",
            "start": 8650.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "viaducto Pero son muy buenos",
            "start": 8654.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Entonces el 4 de Febrero domingo 4 de",
            "start": 8658.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Febrero inauguramos la",
            "start": 8660.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "carretera d\u00eda 2 de la",
            "start": 8666.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Candelaria vamos a estar",
            "start": 8668.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "viernes vamos a estar",
            "start": 8671.6,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "en el viernes vamos a estar en en",
            "start": 8674.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Villahermosa s\u00ed jueves s\u00ed si estamos",
            "start": 8683.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8686.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed no aqu\u00ed Ah pero vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 8689.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "porque nos vamos Eso s\u00ed desayunamos",
            "start": 8693.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "temprano la Candelaria",
            "start": 8698.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8701.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch pero yo no saqu\u00e9",
            "start": 8705.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mu\u00f1eco",
            "start": 8709.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este son los de",
            "start": 8711.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Oaxaca ser el viernes en la",
            "start": 8715.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana una pregunta nada m\u00e1s y",
            "start": 8718.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desayuno",
            "start": 8722.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8723.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed de",
            "start": 8728.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acuerdo nos quedamos nanc",
            "start": 8731.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8736.31,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8742.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pendiente una decisi\u00f3n en el contexto de",
            "start": 8745.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que a tamb\u00e9n",
            "start": 8748.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sear no tengo la informaci\u00f3n realmente",
            "start": 8750.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "voy voy a esperar",
            "start": 8755.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh nosotros lo que eh",
            "start": 8756.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "recomendamos es que se busque el di\u00e1logo",
            "start": 8760.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8766.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 8768.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "guerra en Israel gaza",
            "start": 8770.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh la franja de gaza eh Son muchos",
            "start": 8774.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muertos lo",
            "start": 8778.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lamentamos",
            "start": 8782.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo eh tiene que buscarse un",
            "start": 8783.84,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "acuerdo tiene que eh lograrse la",
            "start": 8790.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "paz sufre mucho la gente",
            "start": 8796.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "independientemente de las diferencias",
            "start": 8799.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas religiosas",
            "start": 8801.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas son seres",
            "start": 8805.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humanos ya en",
            "start": 8807.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh ese",
            "start": 8811.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfrentamiento pasa de 200.000 muertos y",
            "start": 8814.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8819.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inocentes mujeres",
            "start": 8820.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y lo mismo en el caso de",
            "start": 8822.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ucrania lo",
            "start": 8826.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mismo hay que",
            "start": 8830.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buscar el",
            "start": 8832.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y evitar la guerra que eso es lo",
            "start": 8834.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s irracional da mucha",
            "start": 8837.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tristeza yo Me",
            "start": 8843.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "informo diariamente y cuando me entrega",
            "start": 8846.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Jessie que es que me",
            "start": 8850.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 8856.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en estas",
            "start": 8859.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 8865.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me duele mucho ver lo que",
            "start": 8867.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pasa todos los",
            "start": 8871.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas S\u00ed",
            "start": 8875.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este se tiene",
            "start": 8879.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8881.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buscar un acuerdo general",
            "start": 8883.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mundial para una",
            "start": 8887.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tregua",
            "start": 8891.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que que du mucho",
            "start": 8894.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiempo para la protecci\u00f3n",
            "start": 8899.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 8901.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "civiles no es posible Pues un",
            "start": 8905.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bombardeo este",
            "start": 8909.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "indiscriminado y yo espero pues que se",
            "start": 8920.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pacifique el mundo",
            "start": 8925.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aunque los republicanos han dicho que",
            "start": 8927.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pudieran favorecer este apoo si hab\u00eda",
            "start": 8930.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medidas contra para la frontera con",
            "start": 8933.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos por eso le",
            "start": 8935.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comentaba sobre esta esta reuni\u00f3n que",
            "start": 8939.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvo ayer con los c\u00f3nsules y Embajadores",
            "start": 8941.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros No aceptamos este ning\u00fan",
            "start": 8943.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "condicionamiento es",
            "start": 8946.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8948.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestra libertad como pa\u00eds independiente",
            "start": 8951.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "soberano o sea",
            "start": 8954.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 8958.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podemos este ser moneda de",
            "start": 8960.439,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "cambio de nadie de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 8964.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "extranjero celebramos que se busque la",
            "start": 8973.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "paz que se busqu los",
            "start": 8976.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "acuerdos pero este",
            "start": 8981.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 8985.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8990.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culpa c\u00f3mo nos van a culpar a nosotros",
            "start": 8994.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "del fen\u00f3meno",
            "start": 8998.56,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "migratorio qu\u00e9 culpa",
            "start": 9003.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tenemos estamos ayudando cooperando s\u00ed",
            "start": 9006.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo saben cu\u00e1nto destinamos Cada",
            "start": 9012.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 9016.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "atender el fen\u00f3meno migratorio en",
            "start": 9017.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 4000 millones de",
            "start": 9021.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pesos no me",
            "start": 9033.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 4000 millones de",
            "start": 9037.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 9045.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hemos estado insistiendo insistiendo",
            "start": 9049.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que hay que atender las",
            "start": 9052.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "causas no me preocupa porque el",
            "start": 9057.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 9059.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Incluso el presidente",
            "start": 9062.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Trump fue respetuoso de la soberan\u00eda de",
            "start": 9066.56,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 9071.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9073.39,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 9075.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay quienes este en el congreso",
            "start": 9078.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 9083.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "partidos pueden estar este pidiendo",
            "start": 9084.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sanciones a M\u00e9xico",
            "start": 9088.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9091.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prosperan",
            "start": 9093.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ser\u00eda Injusto y no lo",
            "start": 9096.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edamos no hay nada son muy buenas",
            "start": 9103.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las relaciones que",
            "start": 9106.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tenemos van",
            "start": 9108.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh servidores p\u00fablicos de",
            "start": 9110.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en una semana en 10 d\u00edas a",
            "start": 9115.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Washington a darle continuidad a las",
            "start": 9119.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reuniones de los equipos que",
            "start": 9123.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando con muy buenos",
            "start": 9127.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resultados en el tema",
            "start": 9131.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 9135.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los integrantes de el gobierno de",
            "start": 9138.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y los integrantes del",
            "start": 9140.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 9142.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico van a estar en",
            "start": 9143.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Washington creo que dentro de 10",
            "start": 9148.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "d\u00edas y no hay problema No te hab\u00eda",
            "start": 9153.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entendido Yo yo pensaba que estabas",
            "start": 9156.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hablando de un acuerdo de",
            "start": 9159.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "paz laa Blanc di ya van a quitar van a",
            "start": 9162.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "retirar el apoyo militar a Ucrania que",
            "start": 9167.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si esto tambi\u00e9n pudiera favorecer el",
            "start": 9169.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conflicto que ha tenido con",
            "start": 9171.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rusia Ah s\u00ed pero no tiene que ver con",
            "start": 9173.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed si los republicanos est\u00e1n",
            "start": 9176.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tratando de negociar Ah S\u00ed pero eso es",
            "start": 9180.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no para poner medidas en la",
            "start": 9184.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "frontera de M\u00e9xico con Estados Unidos",
            "start": 9186.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l era su opini\u00f3n si Adem\u00e1s",
            "start": 9188.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de que retiraran este apoyo militar",
            "start": 9190.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque siempre M\u00e9xico ha pedido de que",
            "start": 9192.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no no se Esta carrera man entista no no",
            "start": 9195.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se apoy S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero no no tiene que",
            "start": 9200.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ver con nosotros no tiene que ver",
            "start": 9203.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "absolutamente nada con nosotros o sea no",
            "start": 9205.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no es a",
            "start": 9209.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cambio de medidas en contra de M\u00e9xico",
            "start": 9211.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este los republicanos Ah se sumar\u00edan a",
            "start": 9215.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la iniciativa de los dem\u00f3cratas",
            "start": 9219.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no no hay nada de eso",
            "start": 9222.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no hay nada de eso y es muy buena la",
            "start": 9226.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y tambi\u00e9n cuando se habla de",
            "start": 9229.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "republicanos no son",
            "start": 9232.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos los que tienen esa",
            "start": 9235.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "postura en contra de",
            "start": 9238.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9241.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9243.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "si el gobernador de Texas que quiere ser",
            "start": 9245.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vicepresidente y agarra eso",
            "start": 9252.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9255.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 9256.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y las alambradas en el",
            "start": 9259.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "r\u00edo modificar",
            "start": 9263.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "leyes en Texas para detener migrantes",
            "start": 9266.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mandarlos",
            "start": 9271.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a Estados dem\u00f3cratas",
            "start": 9273.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a donde viven los dirigentes del partido",
            "start": 9276.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas o integrantes del gobierno",
            "start": 9281.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata cosas as\u00ed",
            "start": 9284.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 9287.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 9289.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "temporada eso lo hizo",
            "start": 9293.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobernador de",
            "start": 9296.12,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Florida y le fue Rem no tienes una",
            "start": 9301.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 9307.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque la conferencia la ven tambi\u00e9n",
            "start": 9310.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 9313.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchos muchos paisanos pongo una",
            "start": 9317.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "encuesta para que",
            "start": 9319.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vea este c\u00f3mo le ha ido",
            "start": 9322.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a al gobernador de",
            "start": 9325.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Florida de",
            "start": 9328.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "santis estaba m\u00e1s o",
            "start": 9332.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "menos Y empez\u00f3 con sus medidas",
            "start": 9334.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 9341.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inhumanas",
            "start": 9344.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya no sigui\u00f3",
            "start": 9354.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "creciendo A lo mejor si tienen",
            "start": 9365.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alguna y es",
            "start": 9371.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9374.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cada al gobernador con todo respeto de",
            "start": 9376.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Texas es un tenga para que",
            "start": 9380.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aprenda que no agarre ese camino porque",
            "start": 9384.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no le va a ir",
            "start": 9387.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "bien Todav\u00eda est\u00e1 a",
            "start": 9390.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tiempo y es de sabios cambiar de",
            "start": 9394.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 9400.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9402.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 9404.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s es cosa de tiempo es que la",
            "start": 9407.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "verdad tengo la agenda llena",
            "start": 9410.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pero yo la estimo mucho",
            "start": 9416.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y s\u00ed s\u00ed s\u00ed s s",
            "start": 9420.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos vamos viendo siempre",
            "start": 9423.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la veo o sea que pasa",
            "start": 9427.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ahora que vinieron Los",
            "start": 9429.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Embajadores muchos amigos",
            "start": 9434.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9437.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 9441.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules Embajadores que quer\u00edan pues",
            "start": 9443.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "platicar adem\u00e1s muy interesante",
            "start": 9447.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "conocer sus puntos de vista",
            "start": 9451.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de lo que ellos est\u00e1n",
            "start": 9455.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sintiendo",
            "start": 9458.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero decid\u00ed pues",
            "start": 9460.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no atenderlos no recibir a nadie porque",
            "start": 9463.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh eran bastantes todos con derecho",
            "start": 9468.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos han ayudado",
            "start": 9472.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hasta en lo personal los",
            "start": 9474.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estimo los quiero No",
            "start": 9478.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho pero",
            "start": 9481.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estoy saturado o sea tengo mucho trabajo",
            "start": 9484.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9488.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verdad y",
            "start": 9490.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9494.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "decid\u00ed",
            "start": 9496.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no no verlos en esta",
            "start": 9498.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n pero estaba por ejemplo",
            "start": 9501.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9506.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seade",
            "start": 9511.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que ten\u00eda yo ganas de hablar con \u00e9l",
            "start": 9514.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l fue el que llev\u00f3 la",
            "start": 9517.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n de lo del",
            "start": 9519.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tratado es embajador en",
            "start": 9524.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "China es muy bueno tenido ganas de",
            "start": 9527.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hablar con",
            "start": 9530.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00e9l el embajador en el",
            "start": 9532.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Vaticano",
            "start": 9538.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Francisco por",
            "start": 9541.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ejemplo me iba a comentar algo sobre",
            "start": 9543.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9549.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora este les",
            "start": 9551.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "digo nombre es un",
            "start": 9554.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "baranco Barranco ch",
            "start": 9559.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es una gente de",
            "start": 9562.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 9565.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s conocedor del tema",
            "start": 9567.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "especialista y siempre",
            "start": 9571.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "me me manda este",
            "start": 9575.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "recados sobre opiniones del",
            "start": 9578.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y ahora quer\u00eda hablar conmigo sobre",
            "start": 9582.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9585.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero este y as\u00ed",
            "start": 9588.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "otros me",
            "start": 9593.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quer\u00eda est\u00e1 siempre invitado el papa",
            "start": 9596.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "papa es",
            "start": 9599.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consentido yo lo",
            "start": 9604.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considero el dirigente pol\u00edtico m\u00e1s",
            "start": 9607.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 9610.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mundo por eso siempre opongo",
            "start": 9612.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9618.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "buscar acuerdos conciliaci\u00f3n en",
            "start": 9620.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "guerras lo propuse a \u00e9l propuse al",
            "start": 9624.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "secretario general de la ONU y a Primer",
            "start": 9628.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ministro modi a los",
            "start": 9632.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tres para",
            "start": 9635.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh ayudar en la",
            "start": 9638.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n en la guerra de Rusia y",
            "start": 9642.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ucran",
            "start": 9645.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hicimos incluso la propuesta formal en",
            "start": 9648.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9650.64,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "ONU y lo mismo o sea Buscar",
            "start": 9654.439,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "este personalidades como \u00e9l que",
            "start": 9660.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ayuden en",
            "start": 9666.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la en la",
            "start": 9668.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n usted tambi\u00e9n se inclu",
            "start": 9673.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comis\u00f3n no no yo no puedo",
            "start": 9675.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no no puedo no no no lo tienes Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 9678.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m 4% S\u00ed este es el expresidente",
            "start": 9691.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Trump es del partido republicano o",
            "start": 9701.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sea as\u00ed cu\u00e1nto",
            "start": 9706.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trae 49",
            "start": 9709.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "49 y miren el",
            "start": 9713.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comportamiento ac\u00e1 des antis estaba",
            "start": 9715.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "arriba digo",
            "start": 9718.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no pero en vez de",
            "start": 9721.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "subir cuando empieza con sus",
            "start": 9724.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas inhumanas y modificaciones a",
            "start": 9728.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las leyes para eh afectar a migrantes",
            "start": 9732.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "miren lo que les",
            "start": 9737.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pasa cu\u00e1nto trae elente Trump 49 49 y",
            "start": 9744.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 9751.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "18 pero es",
            "start": 9755.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9764.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el gobernador de",
            "start": 9770.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Texas debe",
            "start": 9774.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 9776.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya este cayendo pol\u00edticamente",
            "start": 9778.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hablando electoralmente",
            "start": 9783.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hablando por todas las medidas que est\u00e1",
            "start": 9788.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 9794.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues muy",
            "start": 9802.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bien estamos pendient",
            "start": 9803.359,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9807.25,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9813.399,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] di buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n \u00e1nimo Este ya ya es viernes Aunque para nosotros no hay fin de semana vamos a a supervisar obras el sureste tren malla y caminos los trabajos en zonas arqueol\u00f3gicas vamos a estar en en Palenque en calacmul en la zona arqueol\u00f3gica y en chichen no voy a asistir a Guatemala va en nuestra representaci\u00f3n Alicia B la secretaria de relaciones Qu\u00e9 bien que me preguntan porque me dan la la oportunidad de enviar un saludo muy fraterno a todos nuestros hermanos guatemaltecos mujeres hombres felicitarlos por haber resuelto en los mejores t\u00e9rminos con el m\u00e9todo democr\u00e1tico la transici\u00f3n de el gobierno la llegada de el nuevo presidente Bernardo Ar\u00e9valo agradecer tambi\u00e9n todas las atenciones de el presidente yamatei pudimos tener eh una muy buena relaci\u00f3n nos visit\u00f3 en M\u00e9xico nos encontramos en el pa\u00eds dos tres veces aqu\u00ed en la capital y tambi\u00e9n en quintanar ro yo estuve [M\u00fasica] Guatemala y y no tuvimos ning\u00fan conflicto con su gobierno est\u00e1bamos pues pendientes de la situaci\u00f3n de Guatemala afortunadamente se resolvi\u00f3 respetando la voluntad del pueblo de Guatemala y va a tomar posesi\u00f3n eh Bernardo Ar\u00e9valo que es un hombre serio responsable progresista le eh aseguro creo fielmente que le va a ir muy bien al pueblo hermano de Guatemala con el nuevo presidente eh yo tengo pues mucho trabajo en el pa\u00eds mucho mucho trabajo porque ya me quedan 8 meses y unos d\u00edas y estamos eh terminando obras porque no queremos dejar obras en proceso inconclusas y no solo es terminar obras en lo civil sino si se termina un hospital hay que equiparlo tiene que haber m\u00e9dicos generales tien que haber especialistas tiene que haber medicamentos si inauguramos el otro tramo del tren Maya como estamos pensando de Canc\u00fan a Palenque necesitamos que est\u00e9n las estaciones que est\u00e9n todos los trenes los operadores que est\u00e9 completamente terminada la v\u00eda son procesos que llevan tiempo para el funcionamiento para la operaci\u00f3n se inaugura un acueducto y hay que echar a andar las bombas y hay que haber si no hay fugas si ya est\u00e1 funcionando cuando menos es un mes dos meses en el caso de la refiner\u00eda de dos bocas pues ya casi cumplimos un a\u00f1o de pruebas y es hasta el mes pr\u00f3ximo que va a empezar a procesar pues ya a toda su capacidad pero lleva tiempo imag\u00ednense tenemos que rehabilitar todos los tramos de carreteras afectados por los movimientos de materiales de construcci\u00f3n para [Aplausos] la edificaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n del tren Maya nada m\u00e1s en la numeraria fueron van a ser total 6 millones de metros c\u00fabicos de balastro movido desde los hasta la pen\u00ednsula por barcos carretera hoy si vamos a des Esc\u00e1rcega a Tulum No exagero pero deben de estar trabajando entre m\u00e1quinas pesadas y volteos 3000 unid es as\u00ed como hormigas mucho movimiento Entonces tenemos que [Aplausos] reparar carreteras y ya nos quedan pues meses afortunadamente vamos bien Vamos a cerrar bien hay retos no Les comento tenemos que terminar la l\u00ednea de ipec la ciudad Hidalgo a los l\u00edmites con Guatemala 450 km 300 puentes y ya empezamos pero ya nos quedan 8 meses 247 por semana y as\u00ed tengo el compromiso y es todo un desaf\u00edo funcionando como eh lo merece la gente como lo merece nuestro pueblo el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo acepto el desaf\u00edo de mis adversarios que se r\u00eden que cuando dije de que iba a ser un sistema de salud p\u00fablica como el de Dinamarca este Lo bueno que tienen todos tenemos sentido del humor y no va a ser como el de Dinamarca va a ser mejor me canso ganso y pero hay que seguirle metiendo todos los d\u00edas todos los d\u00edas todos los d\u00edas todos los d\u00edas todos los d\u00edas y vamos avanzando ya les vamos a informar esta semana que viene tengo una reuni\u00f3n con gobernadores y con todos los representantes de salud en los estados para avanzar m\u00e1s en eso Y muchas cosas necesitamos terminar de operar las 2750 sucursales del banco del bienestar ya llevamos terminadas 2000 749 nos falta una construidas y la que nos falta en San Felipe de Baja California va a estar en este mes pero la operaci\u00f3n lleva tiempo el mes pr\u00f3ximo van a estar operando todas para dispersar todos los fondos este a\u00f1o vamos a dispersar por eh estas 2750 sucursales cerca de 800,000 millones de pesos para los programas de bienestar y no se debe de caer el sistema y se tiene que llevar el dinero e transporte de valores y tiene que funcionar el sistema el\u00e9ctrico eh el internet no pueden haber colas para adultos mayores por ejemplo de todo un d\u00eda no Entonces estamos en eso pero vamos vamos bien eh Me estoy reuniendo con todos los integrantes del gabinete con los equipos para ir ya cerrando obras que se van a inaugurar eh Hasta el 29 de febrero porque no se puede luego empieza la campa\u00f1a marzo abril mayo nada hasta despu\u00e9s si ya nos va a quedar junio casi completo Julio agosto y septiembre y adi\u00f3s adi\u00f3s entonces as\u00ed est\u00e1n las cosas Hoy salgo para esta gira que termino hasta hasta el domingo y no hay ninguna exposici\u00f3n m\u00e1s que esta pl\u00e1tica esta conversaci\u00f3n con ustedes no s\u00e9 si tengan ustedes algo que preguntar ya est\u00e1 dicho todo pero a ver pues vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 recientemente la suprema corte de justicia le rechaz\u00f3 a la ministra lenia batres inscribirla al ise y tambi\u00e9n que se redujera el sueldo qu\u00e9 opini\u00f3n le merece la ministra dijo que pues va Va a continuar con esa l\u00f3gica de que no debe de ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica pero pues la suprema corte de justicia pues lo est\u00e1 rechazando presidente Bueno este ya hemos hablado mucho de este tema pienso que s\u00ed es una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n que no est\u00e1 bien que den ese mal ejemplo los ministros de la suprema corte porque es el \u00f3rgano superior del poder judicial y tiene como encargo la aplicaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Entonces si ellos no la respetan eh en la letra y en el esp\u00edritu en la forma y en el fondo y empiezan a a retorcer los ordenamientos legales como si se tratara de cualquier abogado con todo respeto wiis chero pues no ayuda a que se establezca un aut\u00e9ntico estado de derecho ya ven en el discurso no la ley es la ley el estado de derecho ya debe hacerse a un lado la simulaci\u00f3n y que de verdad haya un estado de derecho no de chueco [M\u00fasica] pero ya conocen Cu\u00e1les son las posturas va a ha la oportunidad vamos a presentar esta reforma al poder judicial una iniciativa de reforma al poder judicial y ah\u00ed vamos de nuevo a tratar el tema de que se respete la Constituci\u00f3n y que nadie gane m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica como lo establece el art\u00edculo 127 y si hace falta aclarar m\u00e1s para no dar pie a ninguna interesada interpretaci\u00f3n pues vamos a procurar que sea lo m\u00e1s claro posible yo creo que de esa manera ya se resuelve En definitiva este asunto lo otro pues es una cuesti\u00f3n voluntaria si un ministro una ministra no quiere ganar este eh m\u00e1s que el presidente Pues que haga sus cuentas y que devuelva el dinero a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n creo que eso no se lo puede negar nadie y que si quiere ir al Iste Pues que ella se inscriba y que no vaya a las cl\u00ednicas privadas donde ciertos personajes al menos me consta de uno del poder judicial del m\u00e1s alto nivel que con ese fondo de atenci\u00f3n m\u00e9dica privada se hizo una cirug\u00eda pl\u00e1s respingo la nariz ya no lo quiero decir no el nombre viene en el libro que va a escribir est\u00e1 escribiendo el nombre de este ministro va a venir en el texto que va a publicar no si lo trato en el libro pero digo que se puede hacer la denuncia sin el esc\u00e1ndalo y adem\u00e1s por respeto a su familia Porque es muy vergonzoso pero s\u00ed lo trato nada m\u00e1s que sin decir qui\u00e9n \u00e9l sabe este y a lo mejor este pues eh en su momento como muchas otras cosas no se ven normales como se ve\u00eda normal la corrupci\u00f3n te llegaba hasta aconsejar a los hijos estudia para cuando seas grande no en todos los casos desde luego no pero s\u00ed se pon\u00eda de ejemplo a un cacique no a un Traficante de influencia estudia para cu seas Grand seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n porque sabes lo que que quer\u00edan establecer ese estilo de vida [M\u00fasica] donde se triunfara sin escr\u00fapulos de ninguna \u00edndole en donde lo fundamental lo que se elevara a Rango supremo fuese lo material el dinero poderoso caballero Don Dinero Eso era lo que quer\u00edan y eh se difund\u00eda much\u00edsimo eso y lleg\u00f3 a penetrar en la vida social en las familias hasta con cuestiones extremas de pleitos de familia por herencias tremendos por el dinero por lo material estaban contando Hace unos d\u00edas una pareja este \u00e9l con c\u00e1ncer Ya a punto de morirse la esposa va y le dice c\u00f3mo s de tu testamento Pero adem\u00e1s los dos con recursos por eso cuando dicen es que el que tiene ya no necesita m\u00e1s se aplica mucho esto para la elecci\u00f3n de autoridades ese como tiene ya no va a robar se les olvida que dinero llama dinero cuando no hay principios cuando no hay ideales que no tienen llenadera y le dice bueno Y a qui\u00e9n est\u00e1s dejando la herencia a qui\u00e9n pusiste en el testamento Pues a nuestros hijos la mitad para uno y la mitad para el otro Y a m\u00ed qu\u00e9 le dice la se\u00f1or No pues t\u00fa ya tienes pero es para los hijos noces casi moribundo queriendo que cambiaran el c\u00f3mo se llama Testamento y cosas peores por el dinero les contaba yo de un pleito claro ah\u00ed s\u00ed de no s\u00e9 m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares de herencia pleito entre familiares hermanos y como le toca m\u00e1s a uno se muere el se\u00f1or y a quienes les toca menos se inconforman van con un abogado Claro que hay especialistas en eso abogados que ganan mucho dinero y saben que much\u00edsimo tiempo del poder judicial se dedica a resolver esas querellas en vez dedicar el tiempo a que se le haga justicia al pueblo se lleva mucho tiempo en eso Bueno en ese caso acusan al que hab\u00eda recibido de que eh pudo o ten\u00edan sospechas de que hab\u00eda envenenado al pap\u00e1 y ah\u00ed van a desenterrar Al pobre hombre al pap\u00e1 para hacerles prueba a ver si no este fue envenenado por el dinero no eso no tiene nada que ver con la felicidad Nada eso es infelicidad la b\u00fasqueda de lo material descompone a la gente enferma la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el [M\u00fasica] pr\u00f3jimo entonces Creo yo que se tiene que buscar vivir en una sociedad mejor y tenemos que fortalecer valores Adem\u00e1s ya los tenemos nada m\u00e1s que esta mancha negra esta Nube Negra que ha querido eclipsar de [M\u00fasica] individualismo ego\u00edsmo fue hasta promovida pero Cu\u00e1nta fortaleza hay en nuestras culturas en nuestras tradiciones nuestras costumbres la fraternidad en las familias que no pudieron no pudieron y por eso tenemos que exaltar nuestro pasado glorioso qu\u00e9 nos dejaron nuestros antepasados ejemplos de honestidad de solidar de amor al trabajo por eso M\u00e9xico es pa\u00eds excepcional extraordinario lo coment\u00e1bamos con Los embajadores con los c\u00f3nsules es representar a un pa\u00eds en el extranjero con un pueblo excepcional y por eso el cambio la transformaci\u00f3n porque la verdad est\u00e1bamos padeciendo no de una crisis sino de una decadencia era un proceso de degradaci\u00f3n progresiva Y c\u00f3mo enfrenta uno una decadencia con una transformaci\u00f3n que eh ata\u00f1e A todo a replantearnos muchas cosas en cuanto a la corriente de pensamiento que predomina a fortalecer valores culturales Morales espirituales Porque no solo es que haya crecimiento econ\u00f3mico incluso que haya empleo que haya bienestar no no solo de pan vive el hombre sino eh ser felices Buscar la felicidad del pueblo es es es el objetivo de un buen gobierno y eso es lo que se est\u00e1 haciendo Pero bueno vamos a esperar que el poder judicial este se reforme ya tiene fecha para dar a conocer la reforma el documento presidente de una vez les voy a dar a conocer que en esta ocasi\u00f3n no voy a asistir el 5 de febrero a Quer\u00e9taro el d\u00eda de la Constituci\u00f3n por qu\u00e9 porque vamos a conmemorar ese d\u00eda aqu\u00ed en el recinto en donde se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de 1857 y voy a presentar ese d\u00eda todas las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n aqu\u00ed es un paquete de iniciativas que tiene que ver con el bienestar que tiene que ver con salarios con pensiones con la reforma al poder judicial la reforma electoral la democracia todo el d\u00eda 5 de febrero desde luego la secretaria de gobernaci\u00f3n va a representarnos en Quer\u00e9taro yo voy a ir a Quer\u00e9taro antes hoy voy a hablar por tel\u00e9fono con el gobernador porque quiero que estemos en Quer\u00e9taro en unos 10 d\u00edas vamos a estar con \u00e9l vamos a llevar a a a cabo en Quer\u00e9taro una reuni\u00f3n del gabinete de seguridad y una inform una conferencia Desde Quer\u00e9taro pues para que no se sienta que no voy a estar voy a estar antes pero quiero que el acto para dar a conocer las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n se lleve a cabo en el recinto donde se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n liberal de 1856 57 porque Considero que es un recinto hist\u00f3rico siempre hablamos de la constituci\u00f3n del 17 pero muchos de los fundamentos de la constituci\u00f3n del 17 eh se definieron en la Constituci\u00f3n liberal Incluso se mantuvieron muchos art\u00edculos de esa Constituci\u00f3n de la Reforma y lo vamos a hacer en el recinto porque aqu\u00ed en Palacio en ese entonces sesab los legisladores y aqu\u00ed estaba tambi\u00e9n en un tiempo el poder judicial en palacio y el recinto donde se aprueba la constituci\u00f3n de 1857 se incendi\u00f3 18 73 un a\u00f1o despu\u00e9s del fallecimiento del presidente Ju\u00e1rez muy cerca de donde viv\u00ed aqu\u00ed en palacio entonces permaneci\u00f3 abandonado y se rehabilit\u00f3 a principio de los a\u00f1os 70 del siglo pasado y qued\u00f3 pues muy parecido como estaba en ese entonces y es un sitio poco conocido del palacio y por la gente y ah\u00ed vamos a llevar a cabo esta ceremonia de exposici\u00f3n de las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para que el congreso empiece a estudiarlas y en su momento se se analicen se discutan se aprueben o no que sea El poder legislativo el Que decida pero s\u00ed es eh un paquete de reformas importantes en beneficio del pueblo de M\u00e9xico es lo que pensamos nosotros eh va a ayudar a tener un marco jur\u00eddico acorde con los nuevos tiempos que eh facilite el que siga avanzando el proceso de transformaci\u00f3n que se haga realidad la democracia y que nunca m\u00e1s el gobierno est\u00e9 al servicio ni las leyes de una minor\u00eda que podamos reivindicar a los trabajadores luego de esas reformas que aprobaron en el periodo neoliberal que son contrarias a los derechos laborales no s\u00e9 c\u00f3mo se aprob\u00f3 eso esta reforma de pensiones donde un trabajador termina su vida laboral y su pensi\u00f3n no es ni siquiera la mitad de su sueldo eso es lo que queremos este resolver hacia adelante del trabajador se jubile y reciba como pensi\u00f3n su sueldo de Cu\u00e1ndo se jubil\u00f3 el 100% Qu\u00e9 pas\u00f3 fallaron las proyecciones los actuarios hicieron mal las corridas financieras o era una pol\u00edtica deliberada en contra de los intereses de los trabajadores y as\u00ed otras cosas entonces ya te contest\u00e9 presidente en otro tema Quiero preguntarle ya no te voy a seguir hablando de otras cosas ya te has llevado ya dos bueno como es consentido no Bueno me p nervioso Quiero preguntarle sobre esta decisi\u00f3n que hizo el partido revolucionario institucional el pri de expulsar a dos diputadas locales por apoyar la ratificaci\u00f3n de Ernestina Godoy Quiero saber su opini\u00f3n presidente ya no quiero opinar de eso Adem\u00e1s [M\u00fasica] ya la la nota de de que vamos a a presentar las iniciativas el d\u00eda 5 de febrero Bueno ya Muchas gracias presidente son varias pero vamos a esperarnos no a que est\u00e9n estamos pensando eh hacer la el lunes de este lunes el siguiente 22 de enero Pero va a depender de su agenda el gobernador curi se ha portado muy bien llevamos muy buena relaci\u00f3n tenemos un asunto pendiente que tiene que ver con el agua para Quer\u00e9taro y ya se est\u00e1 llegando a un acuerdo a lo mejor ese d\u00eda firmamos un acuerdo entre la federaci\u00f3n y el estado para el agua en Quer\u00e9taro y otros temas S\u00ed hasta ah\u00ed Buenos d\u00edas presidente Liliana pi\u00f1 tiempo.com.mx y puentelibre.mx en Juarez presidente termin\u00f3 el 2023 con muy buen a\u00f1o en panorama econ\u00f3mico esto debido a que hubo crecimiento baj\u00f3 la inflaci\u00f3n disminuy\u00f3 la pobreza disminuy\u00f3 la deuda y entre otras cosas m\u00e1s queda un poco menos de 9 meses Cu\u00e1l es su panorama econ\u00f3mico que tiene usted para estos \u00faltimos meses porque inici\u00f3 el a\u00f1o con una emisi\u00f3n de bonos burs\u00e1tiles tambi\u00e9n se prev\u00e9 que banjico mantenga su tasa de intereses estima que haya crecimiento para este 2024 y cu\u00e1l es el panorama que ve usted pues veo bien la econom\u00eda del pa\u00eds afortunadamente eh No vemos ning\u00fan riesgo en lo interno tampoco ning\u00fan factor externo que pueda llevarnos a una crisis en lo econ\u00f3mico pero desde luego no sabemos qui\u00e9n iba a imaginar lo de la pandemia Por ejemplo yo les e comento hablando de finanzas que el presidente del fondo de inversiones m\u00e1s importante Black Rock l vino en el 20 platicamos [M\u00fasica] eh unos meses antes de la pandemia y me empez\u00f3 a comentar de que se iba agravar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la pandemia cuando todav\u00eda no hab\u00eda nada y me habl\u00f3 de que se iban a cerrar las actividades productivas las escuelas que no iba a haber olimpiadas cosas as\u00ed y apenas si ten\u00edamos nosotros eh un [M\u00fasica] caso [M\u00fasica] de unos turistas que eh estaban llegando a Cozumel con covid y que no los quer\u00edan dejar que eh salieran de del barco y yo eh intervine era un crucero porque no los quer\u00edan dejar saltar del barco en otros lugares dije no que los atiendan C\u00f3mo van a estar ah\u00ed pero no pens\u00e1bamos realmente que iba a ser algo tan Terrible y La re\u00ed s\u00ed ten\u00eda una idea ellos andan pues muy pendientes de todo que son los fondos de inversi\u00f3n y me qued\u00e9 callado No escuch\u00e1ndolo si me preocup\u00f3 pero con la esperanza de que le fallara su pron\u00f3stico pues no se cumpli\u00f3 todo lo que pronostic\u00f3 y miren lo que se o no se cay\u00f3 la econom\u00eda en el mundo y en M\u00e9xico como no se hab\u00eda visto en d\u00e9cadas en M\u00e9xico desde 1933 no se hab\u00eda ca\u00eddo as\u00ed la econom\u00eda y ni siquiera se cay\u00f3 tanto como en el 20 o sea 100 a\u00f1os y nos levantamos pero nadie ten\u00eda previsto que iba a suceder este hecho tan lamentable yo no veo nada que nos pueda afectar nada nada la econom\u00eda est\u00e1 bien Vamos a segir diciendo mi pron\u00f3stico es que vamos a crecer este a\u00f1o 3.5 eso fue lo que dije del a\u00f1o pasado me gan\u00e9 como dos tres comidas porque los economistas los t\u00e9cnicos todav\u00eda con la influencia del modelo liberal son muy pesimistas no s\u00e9 si se dan cuenta c\u00f3mo se manejan los pron\u00f3sticos de crecimiento C\u00f3mo empiezan ustedes ven lo que est\u00e1n pronosticando eh las corredur\u00edas las calificadoras los bancos sobre el crecimiento en el pa\u00eds van a encontrar de que dos puntos 2.5 entonces empiezan a subirle y a subir y a subir as\u00ed fue el a\u00f1o pasado pero as\u00ed ha sido siempre siempre La Apuesta es y afortunadamente Nosotros hemos crecido m\u00e1s que sus pron\u00f3sticos este a\u00f1o pienso que vamos a crecer 3.5 igual el a\u00f1o pasado o sea se lleva un estimado de 3 cu pero creo que vamos a cerrar en 35 el a\u00f1o pasado el 23 y este 35 tengo mi pron\u00f3stico de que a pesar de la pandemia esta terrible tragedia vamos a lograr un imiento anual en el sexenio de 1.3 que va a ser una haza\u00f1a no solo porque vamos a crecer aunque sea poco 1.3 anual s no porque hay como dice t\u00e9cnicos una variable important\u00edsima que muchas veces ellos no toman en cuenta la mayor\u00eda de las veces no se toma en cuenta esa variable es la distribuci\u00f3n del ingreso no solo es crecer sino distribuir y ahora es much\u00edsimo mejor la distribuci\u00f3n del ingreso que antes no basta con crecer si se acumula la riqueza en una minor\u00eda se puede crecer al tres al 5 al 10 pero arriba Lo importante es crecer con una distribuci\u00f3n justa de la riqueza del ingreso por eso dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerso Progreso sin justicia es retroceso Es que nos vaya bien a todos y lo lo que hemos logrado con este nuevo modelo es que abajo de la pir\u00e1mide poblacional est\u00e1 llegando ingresos antes el modelo neoliberal part\u00eda de que si les iba bien a los de arriba les iba a ir bien a los de abajo si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo y ahora es distinto el modelo nuestro es vamos apoyar abajo para fortalecer el ingreso el consumo y as\u00ed reactivar la econom\u00eda el comercio las Industrias todas las actividades productivas Y eso es lo que nos est\u00e1 funcionando Gracias presidente en otro tema La cofesa inici\u00f3 una investigaci\u00f3n por monopolio contra Ferromex para incentivar en su caso determinar la probable existencia de barreras a la competencia en cuanto a los de carga sabe usted algo sobre esta investigaci\u00f3n que surge ahora que quieren hacer el proyecto de los trenes de pasajeros qu\u00e9 nos podr\u00eda decir al respecto No no tengo informaci\u00f3n este sobre eso no creo Pues que este que est\u00e9n haciendo algo as\u00ed porque ya llevan operando los trenes pues desde el tiempo de Cedillo que se concesionar los trenes para carga y desde entonces en realidad se entregaron las concesiones de 18 20,000 km a dos empresas en cuanto a transcurrido desde entonces 26 a\u00f1os como hasta ahora se dan cuenta de que son monopolios est\u00e1 muy raro por eso no creo que haya problema y no tiene que ver con lo de nosotros que es una iniciativa de las que voy enviar son varias iniciativas una iniciativa tiene que ver con la operaci\u00f3n de los trenes de pasajer reactivar de nuevo el funcionamiento de los trenes de pasajeros en el pa\u00eds pero eso no significa expropiaci\u00f3n porque est\u00e1 contemplado en la legislaci\u00f3n son algunos cambios que se tienen que hacer las v\u00edas de carga se pueden utilizar para trenes de pasajeros desde luego hay que arreglarlas Pero se tiene todo el derecho de via que es de dominio p\u00fablico todo el derecho de v\u00eda para trenes de pasajeros Y eso es lo que se va a hacer gracias Y por \u00faltimo en otro tema estuvo muy cerca de ser nominado a los premios es 2024 estos premios son muy reconocidos por los streamers en esta era de internet usted esperaba que tanto usted como la maera en YouTube en Facebook y ahora en tiktok Pues la verdad este es muy satisfactorio no que Este di\u00e1logo circular se ha escuchado por muchos lo muchos mexicanos y tambi\u00e9n extranjeros dice ah\u00ed est\u00e1n resultad eso es de los j\u00f3venes pero estaba yo propuesto o para ser nominado para los premios hicieron una encuesta y perd\u00ed obtuve hicieron dos se Ah s\u00ed Ah bueno pues yo vi la que perdimos este 51 contra 49 pero Nos este nos ganaron para que no fu\u00e9semos nominados pero en esta p\u00e1gina en este sitio si tenemos el primer lugar y son j\u00f3venes y son j\u00f3venes muy brillantes ellos como muchos lo que sucede es de que las conferencias de la ma\u00f1ana son pues muy importantes porque es informaci\u00f3n de inter\u00e9s para mucha gente Ellos tienen que tener much\u00edsima m\u00e1s creatividad aqu\u00ed si hay creatividad pero llevamos la ventaja de que tenemos informaci\u00f3n de lo que sucede en el [M\u00fasica] pa\u00eds y por eso se se ve mucho la ma\u00f1anera otro hab un un mensaje de Aguilar cam\u00edn A ver p que se quejaba de que c\u00f3mo era posible no porque H\u00e9ctor se qued\u00f3 en el almanaque de cuando \u00e9l era el influyente y \u00e9l pontificar cuando eran las \u00e9lites las que dominaban la llamada opini\u00f3n p\u00fablica y eso ya cambi\u00f3 pero \u00c9l sigue este pregunt\u00e1ndose c\u00f3mo es posible que esta conferencia polarizante creo que dice y sin chiste simplona aburrida con quien ni siquiera habla de corrido tenga tanta aceptaci\u00f3n a ver si lo encuentran me equivoqu\u00e9 es un donde dice que no las ma\u00f1aneras pero las encuentro en todos lados no no no no es nada m\u00e1s que si qu\u00e9 pasa no eh tiene todo un comentario de las ma\u00f1aneras Ah ah\u00ed s\u00ed con todo respeto a H\u00e9ctor no nos vamos a Pero entonces cu\u00e1l es el a este a tragar todo No ese plato ma\u00f1ana tocan a suf\u00ed que entonces no e hay una s\u00edntesis creo que del este caricaturista Hern\u00e1ndez a ver si no est\u00e1 en Hern\u00e1ndez porque \u00e9l le contesta dice Pues es que no acabas de entender o no quieres aceptar que esto ya cambi\u00f3 c\u00f3mo explicar [M\u00fasica] S\u00ed s\u00ed me imagino que es nada m\u00e1s un un fragmento S\u00ed es que sac\u00f3 como siete tweets ah\u00ed dando a conocer su punto de vista Pero las encuentra en todos lados por ejemplo el que vi fue el de Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez Aqu\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo explicar que una pieza tan burda de polarizaci\u00f3n como la de las ma\u00f1aneras haya tenido la fuerza y el impacto de estos a\u00f1os y ya trata \u00e9l de explicarlo es que por ejemplo lo de ayer d\u00f3nde se expone lo de el convenio este de el pri Y el pan d\u00f3nde se expone pues ah\u00ed la prensa escrita pero en la radio en la televisi\u00f3n no entonces aqu\u00ed como no hay censura pues la gente se entera de cosas que en otros medios no se dan a conocer o es una opini\u00f3n distinta Porque todo lo dem\u00e1s es un coro todo en los medios convencionales es lo [M\u00fasica] mismo es como los tiempos de los boletines que se le\u00eda una nota en un peri\u00f3dico y la misma en otro y en otro porque era un bolet\u00edn que enviaba el gobierno ni siquiera lo cambiaban lo modificaban si no era textual y as\u00ed sucede entonces por eso pues a la gente le llama la atenci\u00f3n lo de la ma\u00f1anera ayer este comentaba yo de que en el convenio este no de las notar\u00edas el 40% 20% del registro civil de las oficinas de recaudaci\u00f3n s\u00ed de recaudaci\u00f3n no no de receptor\u00eda de rentas as\u00ed se llama en los estados donde se cobran los impuestos y dije nada m\u00e1s Lo aclaro para que no vayan a estar pensando que invent\u00e9 este y que eso no est\u00e1 en el documento Claro que no est\u00e1 dije un lo que sea y les voy a contar por qu\u00e9 porque una vez Recib\u00ed una carta era yo dirigente de un partido y alguien me ped\u00eda que quer\u00eda ser diputado plurinominal o regidor plurinominal o no s\u00e9 qu\u00e9 otra cosa pero me pon\u00eda al final u lo que sea ya me qued\u00e9 con eso quiero ser senador quiero ser diputado quiero ser presidente municipal regidor plurinominal u lo que sea este y lo de los ba\u00f1os p\u00fablicos tambi\u00e9n es una an\u00e9cdota de que a un amigo le ofrece dieron que este un intelectual ya fallecido lo quiero mucho porque fueron de los que nos ayudaron en momentos importantes de los intelectuales que ayudar y lo quer\u00edan convencer para que fuese delegado aqu\u00ed en la ciudad en una delegaci\u00f3n y su esposa amiga tambi\u00e9n de nosotros o sea no t\u00fa no sirves para eso c\u00f3mo porque pues su vida era el trabajo intelectual Por cierto de lo mejor del pa\u00eds como intelectual admirado por monsi por Carlos amigo Tambi\u00e9n de Carlos pero pues con una vida distinta no como suele pasar ustedes son periodistas Y si les dicen este van a ganar m\u00e1s dinero en esta otra ocupaci\u00f3n no decir No pues yo no Aunque yo pueda ganar m\u00e1s dinero no es mi oficio o no me siento bien o no trabajo por dinero trabajo si para tener mis ingresos pero en lo que me gusta Entonces este la esposa que es un Encanto una mujer extraordinaria le dec\u00eda No t\u00fa no puedes C\u00f3mo vas a hacerle un hombre tranquilo cuando te lleguen a protestar este qu\u00e9 vas a hacer Pero pues siempre a los intelectuales los ha fascinado el poder s\u00e9 de c\u00f3mo hasta un historiador brillante como Don Daniel coso Villegas quiso en una ocasi\u00f3n ser candidato a senador porque es el poder fascina Entonces ese estaba pero se arrepinti\u00f3 porque ten\u00eda \u00e9l que convencer a otros de que eh declinar a su favor y empez\u00f3 a recibir algunos de los aspirantes para ver si este llegaba a un acuerdo y uno de ellos le dijo Bueno yo s\u00ed apoyo para que t\u00fa seas yo declino pero tenemos que ponos de acuerdo as\u00ed como ayer pues este qu\u00e9 me va a tocar Y entonces este amigo me platicaba de que en la lista lo que m\u00e1s le llamaba la atenci\u00f3n era que quer\u00eda la administraci\u00f3n de los ba\u00f1os p\u00fablicos de la delegaci\u00f3n Entonces eso no est\u00e1 ayer por eso dije no y los ba\u00f1os p\u00fablicos porque me acord\u00e9 sea este c\u00f3mo se llaman los que cobran en las calles o inspectores c\u00f3mo se llama hay un v\u00eda p\u00fablica s\u00ed falt\u00f3 nada m\u00e1s ah\u00ed este todos los de v\u00eda [M\u00fasica] p\u00fablica A [M\u00fasica] qui\u00e9n amor y p No es que no es un asunto personal es un asunto de car\u00e1cter p\u00fablico es aleccionador es para los j\u00f3venes es que es muy dif\u00edcil tener una prueba documental de eh el tejemaneje de la pol\u00edtica o de la politiquer\u00eda eh en M\u00e9xico el maestro que es lo que estos este ni siquiera este saben lo aplican el maestro de la simulaci\u00f3n eraa Porfirio D\u00edaz y la pol\u00edtica en M\u00e9xico siempre se sustent\u00f3 hasta ahora que se dan los cambios las transformaciones en la simulaci\u00f3n Entonces el gran maestro de la [M\u00fasica] simulaci\u00f3n de que la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma pero se violaba en el fondo era Porfirio siempre pues es democracia no y hab\u00eda democracia divisi\u00f3n de poderes no hab\u00eda divisi\u00f3n de poderes Qui\u00e9n era el poder de los poderes El Ejecutivo todo era una farsa pero se respetaba la forma Entonces [M\u00fasica] c\u00f3mo se entera [M\u00fasica] uno de lo que realmente sucede por eso los investigadores de la ciencia pol\u00edtica de la sociolog\u00eda no alcanzan o no alcanzaban a comprender C\u00f3mo era M\u00e9xico porque si se va a hacer una investigaci\u00f3n y te vas a la hemeroteca a los peri\u00f3dicos que es lo que hacen los investigadores o los archivos pues no vas a encontrar nada o no va a ser este siempre real qu\u00e9 pasa con el archivo de Porfirio D\u00edaz lo entregan familiares y lo empiezan a clasificar est\u00e1 en la ivero Pero lleg\u00f3 el momento en que ya se avanzaba muy poco en la clasificaci\u00f3n porque ah\u00ed en ese archivo ah\u00ed hay cosas que si retratan a porfilio d\u00edas que no est\u00e1n en los peri\u00f3dicos que no est\u00e1n en su discurso por ejemplo El telegrama que no es tan textual pero m\u00e1talos en caliente est\u00e1 ah\u00ed en los archivos y otras cosas Entonces cuando sale un documento as\u00ed para un investigador es oro molido O sea hay que agradecerlo porque ayuda mucho a entender Si alguien dice en un discurso un opositor un adversario es que eh hicieron un enjuague no les importa el pueblo lo que buscan es sacar provecho personal ya se pusieron de acuerdo y ya eh se repartieron las notar\u00edas ning\u00fa discurso S\u00ed s\u00ed es cierto y aplauso pero no se demuestra nada pero un escrito firmado ya se repartieron seis notar\u00edas es todo un acontecimiento Entonces ya este hay que agradecer pero no eh se subray\u00f3 lo suficiente a otro nivel lo del convenio de G\u00f3mez Mon secretario de gobernaci\u00f3n es igual de grave porque es un convenio que hacen en ese entonces el pri Y el pan y firma como testigo el secretario de gobernaci\u00f3n y el convenio es para [M\u00fasica] que no se celebre una alianza a cambio de que se aprobara el aumento al iva nada m\u00e1s que como est\u00e1s hablando una figura G\u00f3mez pero es igual no tan no tan los ba\u00f1os p\u00fablicos pues pero este pero pues es una maniobra de del m\u00e1s alto nivel son normales esos acuerdos como dice Marco Cort\u00e9s \u00e9l dice que son cuestiones normales en las democracias del mundo Pues yo quisiera ver uno as\u00ed en Estados Unidos en Inglaterra Costa Rica a ver d\u00f3nde si son normales pero ya ese es otro asunto pero para los es muy importante y sobre todo los que est\u00e1n estudiando ciencias sociales cualquiera de las carreras les ayuda mucho y mucha gente que ni se imagina lo que hay detr\u00e1s de estos acuerdos o alianzas no y llama mucho la atenci\u00f3n que lo vean como algo normal por ejemplo que esto es cosa de preguntar Bueno c\u00f3mo est\u00e1s comprometiendo cargos de la universidad si se supone que la universidad es Aut\u00f3noma C\u00f3mo comprometes cargo de la transparencia si es Aut\u00f3noma las notar\u00edas el poder judicial Pero hay bueno las porque no hablan de candidaturas hablan de gubernaturas de de de diputaciones de una gubernatura ustedes apoyan en el Estado de M\u00e9xico apoyan al pri en el Estado de M\u00e9xico y en y en Coahuila no nos apoyan dicen los peristas en el Estado de M\u00e9xico y en Coahuila [M\u00fasica] y este a los panistas se les apoya en la ciudad de M\u00e9xico para la jefatura de gobierno y en la presidencia de la Rep\u00fablica Entonces firman el acuerdo y luego hacen una faramalla de a ver qu\u00e9 fue lo que ped\u00edan para requisitos que se inscribieran no firmas no un mill\u00f3n de firmas abierto a todos y las precampa\u00f1as y no lo sab\u00edan los del Pri que se inscribieron que ya estaba reservado para el pan la candidatura a la presidencia o los enga\u00f1aron como se dice coloquialmente los chamaquearon clo es ni siquiera es chamaquear sea los chamacos son este muy [Aplausos] listos ya pero si y hacer Bueno pero enga\u00f1an a toda la gente a los [M\u00fasica] medios a ver ya se inscribi\u00f3 eh la se\u00f1ora Beatriz ya se inscribi\u00f3 de la Madrid ya se inscribieron Ah debates va a haber debates encuestas y empiezan a decir los de los medios no los conductores de radio de televisi\u00f3n no qu\u00e9 barbaridad tal persona est\u00e1 hasta las nubes en las encuestas Entonces como est\u00e1 a las nubes en las encuestas mejor primo hermano declina empiezan a declinar pero ya estaba todo planchado por eso es interesante porque es un acto de simulaci\u00f3n y a lo mejor pues hay gente que cree o que crey\u00f3 en eso y no merecen no de esos enga\u00f1os Eso es todo o sea no no es m\u00e1s pero si ayuda que se ventile por eso lo de las ma\u00f1aneras [M\u00fasica] porque esto Pues solamente se da a conocer aqu\u00ed de esa forma porque puede ser que sale la noticia no como ayer que vimos que s\u00ed sali\u00f3 pero no hay muchos comentarios ayer en el d\u00eda s hubieron comentarios S\u00ed pero bueno pero si se trat\u00f3 el tema porque hasta mucha gente de este bloque conservador rechaz\u00f3 las pr\u00e1cticas estas se deslindo Calder\u00f3n no se deslindo Calder\u00f3n no se deslindo no Ah porque \u00e9l anda muy activo este no creo no pero bueno presidente muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas A los compa\u00f1eros Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de noticieros el reloj agradecerle mucho que ha hecho por Oaxaca este 2023 Oaxaca estamos creciendo por ah\u00ed del 13 por creo que podemos dejar de ser una carga para el pa\u00eds los oaxaque\u00f1os adem\u00e1s la pol\u00edtica del gobierno Estatal de di\u00e1logo ha funcionado en muchos conflictos agrarios se han resuelto por ah\u00ed de 14 15 conflictos agrarios Aunque Todav\u00eda est\u00e1n pendientes algunos otros y eso pues nos hace dimensionar un mejor futuro para Oaxaca y para todos los oaxaque\u00f1os Pero bueno presidente de la rep\u00fablica mi mi pregunta mi primera pregunta es acerca de esta reforma de pensiones si va a incluir a los trabajadores del Iste concretamente A qu\u00e9 me estoy refiriendo eh Por ah\u00ed los maestros el sector magisterial en eh el gobierno de Pe\u00f1a Nieto les modific\u00f3 y despu\u00e9s de que se pod\u00edan jubilar a los 30 a\u00f1os ahora se tienen que jubilar hasta los 65 a\u00f1os para muj para hombres y 63 o 62 a\u00f1os para mujeres adem\u00e1s en este mismo sector magisterial eh aplauden mucho la el incremento salarial que recibieron a finales del \u00faltimo a\u00f1o sin en cambio \u00fanicamente fue para lo que ellos le llaman paes lo que son los personal de asistencia educativa y resulta que ahora un personal de asistencia educativa pues gana un poquito m\u00e1s que lo que Gan que lo que gana un maestro por ejemplo de Educaci\u00f3n ind\u00edgena no que que gana 6300 6400 y un pa\u00eds gana 6500 6600 pesos ahorita a la quincena otra de las situaciones en este mismo sentido es de que faltan los catedr\u00e1ticos en escuelas de Oaxaca que se hab\u00edan prometido que se van a asignar en en en en este en estos pr\u00f3ximos periodos Esto es lo que tiene que ver preguntarle concretamente de esa reforma si lo va a considerar esta reforma de a las pensiones el sector magisterial y y los trabajadores del Iste S\u00ed es en general es tanto para trabajadores eh que pertenecen al sistema del pensiones del seguro social como para los que est\u00e1n en el Iste en los dos casos porque hubieron dos reformas en lo relacionado con las pensiones la de los trabajadores del seguro Esa es la reforma que se aprob\u00f3 cuando Cedillo y luego fue una reforma con Calder\u00f3n y con la maestra el vester sea para el caso de magisterio y de los Trabajadores al Servicio del Estado entonces lo que vamos a proponer son eh tanto para trabajadores de el seguro como del ise en lo que tiene que ver con pensi\u00f3n este con los montos para la jubilaci\u00f3n b\u00e1sicamente sobre [M\u00fasica] eso tambi\u00e9n para qu\u00e9 porque ya he estado escuchando no eh de quienes est\u00e1n pensando que bueno Eh c\u00f3mo se llama este Sarmiento que es opositor a nosotros y muy defensor de de de los patrones est\u00e1 pensando creo que escribi\u00f3 de que lo que queremos es quedarnos Nosotros con todos los ahorros con todas las pensiones no no somos ratas no somos corruptos este No no es eso incluso aqu\u00ed se habl\u00f3 sobre los Afores y dijimos que no era un asunto de qui\u00e9n administraba la pensi\u00f3n sino del monto de lo que reciben los jubilados qui\u00e9n se los entrega si es el gobierno o es una for ese es otro asunto Pero \u00e9l ya est\u00e1 interpretando de que lo que queremos nosotros es quedarnos con todos los ahorros de las Afores S\u00ed eso fue lo que \u00e9l manifest\u00f3 pues no y lo otro tambi\u00e9n es que est\u00e1n pensando que vamos a eh presumir con sombrero ajeno porque eh los fondos para la jubilaci\u00f3n se integran con las aportaciones de los empresarios y los trabajadores el gobierno no aporta Y entonces ellos dicen es muy [M\u00fasica] f\u00e1cil hacer un planteamiento para que este aporten m\u00e1s los empresarios Y eso los pone nerviosos y que aporten m\u00e1s los trabajadores Pero lo que m\u00e1s nerviosos los pone es el que vayan a aportar m\u00e1s los empresarios bueno para tranquilidad de todos lo que vamos a hacer es que el gobierno va a ir aportando lo que no ha aportado antes ayudando para que progresivamente se logre que el trabajador reciba cuando se jubile su sueldo y no la mitad Entonces estamos haciendo un an\u00e1lisis de Cu\u00e1nto tiene que ir aportando el gobierno ayudando hasta eh lograr el equilibrio remediar el problema que dej\u00f3 el neoliberalismo y con nombres y apellidos Ernesto Cedillo y Calder\u00f3n en el caso de la Reforma a la ley del ise que nosotros estando en la oposici\u00f3n presentamos amparos y la suprema corte del derecho del chueco de lo chueco rechaz\u00f3 todos los amparos Entonces eso es lo que vamos a tratar en cu\u00e1nto la edad presidente regresar\u00e1 los Aqu\u00ed est\u00e1 dice no sabemos qu\u00e9 reforma tratar\u00e1 de hacer pues si no sabe para qu\u00e9 opina no he le\u00eddo Lo dem\u00e1s nada m\u00e1s al sistema de pero al parecer quiere quedarse con el dinero de las cuentas individuales y dejarle los problemas a los gobiernos futuros c\u00f3mo voy a quedar con el dinero si no soy corrupto en cuanto a la edad presidente le digo antes eran 30 a\u00f1os de servicio para y ahora son 65 para eso no no este no lo hemos analizado o sea este lo estamos viendo hay equipos trabajando este en todas las reformas porque incluye lo salarial incluye pensiones lo de bienestar lo electoral la reforma al poder judicial y otras cosas insistir en lo de la austeridad en lo de Los sueldos de Los Altos funcionarios y en otros aspectos ya se los presentamos en su momento y [M\u00fasica] tambi\u00e9n no podemos como Sarmiento dice pues comprometer a los gobiernos futuros tenos que cuidar eso pero s\u00ed hacer justicia S\u00ed este reparar el da\u00f1o que causaron ser\u00eda bueno que explicaran quienes hicieron esa reforma qu\u00e9 los llev\u00f3 a quedarse cortos deson las proyecciones lo que dec\u00eda no O era la intenci\u00f3n que se pagara menos qu\u00e9 otra cosa planteaste la situaci\u00f3n del de los ingresos de los maestros en esta incremento salarial eso lo vamos a es que se tom\u00f3 una decisi\u00f3n general que ning\u00fan maestro ning\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n gane menos que lo que gana en promedio un trabajador inscrito en el seguro social Por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de de lo que ganan los trabajadores de la econom\u00eda formal los que est\u00e1n inscritos en el Es que qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 andaban muy poco los maestros en general y los trabajadores de la educaci\u00f3n y fue [M\u00fasica] creciendo el salario el m\u00ednimo y el salario general de todos los trabajadores y se quedaron los maestros muchos maestros por abajo de lo que gana un trabajador en promedio del sector formal entonces la decisi\u00f3n fue Nadie puede ganar ning\u00fan maestro puede ganar menos que lo que gana un trabajador de los 22 millones de trabajadores que est\u00e1n inscritos en el seguro social Esa fue la decisi\u00f3n entonces muchos maestros se beneficiaron porque ganaban 12,000 pesos al mes y ahora el m\u00ednimo es este [M\u00fasica] 16268 pero resulta que hab\u00eda maestros que ganaban s\u00ed esto y eh trabajadores de la educaci\u00f3n paes le llam eh paes le llam bueno ganaban 12000 y ahora aumentan es Esos trabajadores S\u00ed y los maestros no porque tienen m\u00e1s eh o sea s\u00ed aumentan pero no igual No en la misma proporci\u00f3n Esa es la inconformidad que existe vamos a buscar c\u00f3mo lo resolvemos pero Este es un m\u00ednimo para todos los trabajadores de la educaci\u00f3n que no exist\u00eda o sea Ya nadie puede ganar menos que esto Ese fue el [M\u00fasica] avance eh los que ganan m\u00e1s van a seguir recibiendo aumentos pero eh De acuerdo al incremento de la inflaci\u00f3n nunca por abajo de la inflaci\u00f3n que esa es la otra modificaci\u00f3n que vamos a hacer Pero eso es lo que est\u00e1 pasando y s\u00ed queremos corregir porque s\u00ed hay esta inconformidad en algunos maestros que de repente dice c\u00f3mo si yo soy Maestro ya gano igual que un trabajador administrativo o de servicios As\u00ed es presidente son muchas las inquietudes a veces que recibe uno y que le quieren externar usted le he manifestado mucho la carretera que une la autopista M\u00e9xico cuacnopalan Oaxaca con con la mixteca oaxaque\u00f1a son 19 km el a\u00f1o pasado ya se hab\u00edan aprobado 10 km m\u00e1s los tres que ya estaban hechos desafortunadamente aduce el el constructor que la falta de presupuesto no le ha permitido seguir en esta en esta situaci\u00f3n \u00danicamente se lo informo para que usted est\u00e9 enterado pero la siguiente pregunta hay en la comunidad de la Cuenca del Papaloapan concretamente en Playa Vicente Veracruz hay una comunidad de afromexicanos denominada la Victoria ah\u00ed pasa un r\u00edo muy grande que se llama tesechoac\u00e1n Lamentablemente hab\u00eda un un puente pero este r\u00edo cambi\u00f3 su curso y dej\u00f3 al puente obsoleto la gente tiene que pasar con enfermos en una peque\u00f1a lancha eh la situaci\u00f3n que ellos plantean adem\u00e1s son productores de ma\u00edz le entregaron 3500 me parece toneladas de ma\u00edz en este \u00faltimo periodo a segalmex y son afromexicanos ellos le manifiestan la posibilidad de que llegue con agua pueda ver supervisar la situaci\u00f3n de Qu\u00e9 se puede hacer o regresar el cauce del R\u00edo el el el r\u00edo a su cauce o o la posibilidad de construir otro puente porque no solamente los afecta a ellos est\u00e1 como comunidad de la Victoria sino afecta a sueta afecta a tustepec afecta a lom bonita y a todas estas comunidades de la Cuenca del papaloapa en el municipio de Playa Vicente s\u00ed le pedimos a a Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua que vaya por all\u00e1 y s\u00ed en efecto en esa regi\u00f3n se produce mucho ma\u00edz es como es como una isla este y tambi\u00e9n hay producci\u00f3n lechera son los l\u00edmites de Oaxaca con Veracruz este y vamos a que nos dejes los datos a ver qu\u00e9 podemos hacer mi \u00faltima pregunta mi \u00faltima situaci\u00f3n presidente le he tocado algunos aspectos durante mi presencia aqu\u00ed en la matutina a lo que le agradezco infinitamente son la situaci\u00f3n de Ojal\u00e1 en estas reformas que usted est\u00e1 planteando la Constituci\u00f3n algunos temas por ejemplo las la situaci\u00f3n del recibir recursos de forma directa de las agencias municipales aunque ya hay una una forma de recibirlos a las a las v\u00eda limpi pero son solamente recursos federales y de repente hay presidentes municipales Aunque no es la totalidad que no le entregan todav\u00eda recursos municipales a sus agencias otra situaci\u00f3n es la situaci\u00f3n del voto en el extranjero de los migrantes que pudiera ser constitucional presidente de la rep\u00fablica que a trav\u00e9s de cualquier documento puedan votar nuestros migrantes all\u00e1 en el extranjero sobre todo a veces les dificulta tener el INE y no tienen esta posibilidad de ejercer su voto la situaci\u00f3n eh le vuelvo a repetir en Oaxaca ha funcionado mucho el di\u00e1logo y ojal\u00e1 se pueda Elevar a Rango constitucional la situaci\u00f3n de di\u00e1logo para resolver problemas principalmente agrarios resulta que a veces los tribunales agrarios cuando dan una resoluci\u00f3n en lugar de de solucionar el conflicto lo agravan m\u00e1s hay digo muertos hay heridos hay encono hay muchas situaciones no y otra situaci\u00f3n son los ojal\u00e1 se pueda tambi\u00e9n una reforma electoral para considerar candidatos independientes que tambi\u00e9n se lo he tocado y pues ya por \u00faltimo pues las en los municipios creo que es el en todo el pa\u00eds los regidores y los s\u00edndicos van en una planilla sin en cambio Ya es hora de que tengan que sean electos por voto directo no solamente los presidentes municipales sino todos los integrantes de la planilla para que no se den pues ciertas situaciones vicios que se est\u00e1n dando digo No creo que Oaxaca sea la excepci\u00f3n sino se dan en todo el pa\u00eds presidente muy bien lo vemos todo este te voy a a a dar una noticia para Oaxaca eh vamos a inaugurar la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido el 4 de Febrero 4 de Febrero S\u00ed este pobres constructores porque le tienen que se tienen que apurar que hubieron unos deslaves y tienen que hacer un viaducto Pero son muy buenos Entonces el 4 de Febrero domingo 4 de Febrero inauguramos la carretera d\u00eda 2 de la Candelaria vamos a estar viernes vamos a estar en el viernes vamos a estar en en Villahermosa s\u00ed jueves s\u00ed si estamos aqu\u00ed s\u00ed no aqu\u00ed Ah pero vamos a estar aqu\u00ed porque nos vamos Eso s\u00ed desayunamos temprano la Candelaria eh ch pero yo no saqu\u00e9 mu\u00f1eco este son los de Oaxaca ser el viernes en la ma\u00f1ana una pregunta nada m\u00e1s y desayuno Este s\u00ed de acuerdo nos quedamos nanc [M\u00fasica] [M\u00fasica] pendiente una decisi\u00f3n en el contexto de que a tamb\u00e9n sear no tengo la informaci\u00f3n realmente voy voy a esperar eh nosotros lo que eh recomendamos es que se busque el di\u00e1logo eh esta guerra en Israel gaza eh la franja de gaza eh Son muchos muertos lo lamentamos much\u00edsimo eh tiene que buscarse un acuerdo tiene que eh lograrse la paz sufre mucho la gente independientemente de las diferencias pol\u00edticas religiosas ideol\u00f3gicas son seres humanos ya en eh ese enfrentamiento pasa de 200.000 muertos y muchos inocentes mujeres ni\u00f1os y lo mismo en el caso de Ucrania lo mismo hay que buscar el di\u00e1logo y evitar la guerra que eso es lo m\u00e1s irracional da mucha tristeza yo Me informo diariamente y cuando me entrega Jessie que es que me ayuda en estas notas me duele mucho ver lo que pasa todos los d\u00edas S\u00ed este se tiene que buscar un acuerdo general mundial para una tregua que que du mucho tiempo para la protecci\u00f3n tambi\u00e9n de civiles no es posible Pues un bombardeo este indiscriminado y yo espero pues que se pacifique el mundo aunque los republicanos han dicho que pudieran favorecer este apoo si hab\u00eda medidas contra para la frontera con M\u00e9xico y Estados Unidos por eso le comentaba sobre esta esta reuni\u00f3n que tuvo ayer con los c\u00f3nsules y Embajadores nosotros No aceptamos este ning\u00fan condicionamiento es eh nuestra libertad como pa\u00eds independiente soberano o sea nosotros no podemos este ser moneda de cambio de nadie de ning\u00fan pa\u00eds extranjero celebramos que se busque la paz que se busqu los acuerdos pero este nosotros no tenemos culpa c\u00f3mo nos van a culpar a nosotros del fen\u00f3meno migratorio qu\u00e9 culpa tenemos estamos ayudando cooperando s\u00ed much\u00edsimo saben cu\u00e1nto destinamos Cada a\u00f1o atender el fen\u00f3meno migratorio en M\u00e9xico 4000 millones de pesos no me equivoqu\u00e9 4000 millones de d\u00f3lares y hemos estado insistiendo insistiendo que hay que atender las causas no me preocupa porque el presidente biden Incluso el presidente Trump fue respetuoso de la soberan\u00eda de M\u00e9xico los [M\u00fasica] dos entonces hay quienes este en el congreso en los partidos pueden estar este pidiendo sanciones a M\u00e9xico pero no prosperan Adem\u00e1s ser\u00eda Injusto y no lo aceptar\u00edamos no hay nada son muy buenas las relaciones que tenemos van eh servidores p\u00fablicos de M\u00e9xico en una semana en 10 d\u00edas a Washington a darle continuidad a las reuniones de los equipos que est\u00e1n trabajando con muy buenos resultados en el tema migratorio los integrantes de el gobierno de Estados Unidos y los integrantes del gobierno de M\u00e9xico van a estar en Washington creo que dentro de 10 d\u00edas y no hay problema No te hab\u00eda entendido Yo yo pensaba que estabas hablando de un acuerdo de paz laa Blanc di ya van a quitar van a retirar el apoyo militar a Ucrania que si esto tambi\u00e9n pudiera favorecer el conflicto que ha tenido con Rusia Ah s\u00ed pero no tiene que ver con nosotros s\u00ed si los republicanos est\u00e1n tratando de negociar Ah S\u00ed pero eso es S\u00ed pero no para poner medidas en la frontera de M\u00e9xico con Estados Unidos Entonces cu\u00e1l era su opini\u00f3n si Adem\u00e1s de que retiraran este apoyo militar porque siempre M\u00e9xico ha pedido de que no no se Esta carrera man entista no no se apoy S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero no no tiene que ver con nosotros no tiene que ver absolutamente nada con nosotros o sea no no es a cambio de medidas en contra de M\u00e9xico este los republicanos Ah se sumar\u00edan a la iniciativa de los dem\u00f3cratas no no no hay nada de eso no hay nada de eso y es muy buena la relaci\u00f3n y tambi\u00e9n cuando se habla de republicanos no son todos los que tienen esa postura en contra de M\u00e9xico afortunadamente si el gobernador de Texas que quiere ser vicepresidente y agarra eso de los migrantes y las alambradas en el r\u00edo modificar leyes en Texas para detener migrantes mandarlos a Estados dem\u00f3cratas a donde viven los dirigentes del partido dem\u00f3cratas o integrantes del gobierno dem\u00f3crata cosas as\u00ed politiquer\u00eda por la temporada eso lo hizo tambi\u00e9n el gobernador de Florida y le fue Rem no tienes una encuesta porque la conferencia la ven tambi\u00e9n muchos paisanos muchos muchos paisanos pongo una encuesta para que vea este c\u00f3mo le ha ido a al gobernador de Florida de santis estaba m\u00e1s o menos Y empez\u00f3 con sus medidas estas inhumanas y ya no sigui\u00f3 creciendo A lo mejor si tienen alguna y es este cada al gobernador con todo respeto de Texas es un tenga para que aprenda que no agarre ese camino porque no le va a ir bien Todav\u00eda est\u00e1 a tiempo y es de sabios cambiar de opini\u00f3n [M\u00fasica] pres S\u00ed nada m\u00e1s es cosa de tiempo es que la verdad tengo la agenda llena pero yo la estimo mucho y s\u00ed s\u00ed s\u00ed s s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos vamos viendo siempre la veo o sea que pasa que ahora que vinieron Los Embajadores muchos amigos eh amigas c\u00f3nsules Embajadores que quer\u00edan pues platicar adem\u00e1s muy interesante conocer sus puntos de vista de lo que ellos est\u00e1n sintiendo pero decid\u00ed pues no atenderlos no recibir a nadie porque eh eran bastantes todos con derecho todos han ayudado much\u00edsimo hasta en lo personal los estimo los quiero No mucho pero estoy saturado o sea tengo mucho trabajo la verdad y eh decid\u00ed no no verlos en esta ocasi\u00f3n pero estaba por ejemplo eh seade este que ten\u00eda yo ganas de hablar con \u00e9l porque \u00e9l fue el que llev\u00f3 la negociaci\u00f3n de lo del tratado es embajador en China es muy bueno tenido ganas de hablar con \u00e9l el embajador en el Vaticano Francisco por ejemplo me iba a comentar algo sobre eso ahora este les digo nombre es un baranco Barranco ch es una gente de primera Adem\u00e1s conocedor del tema especialista y siempre me me manda este recados sobre opiniones del pap\u00e1 y ahora quer\u00eda hablar conmigo sobre eso pero este y as\u00ed otros me quer\u00eda est\u00e1 siempre invitado el papa papa es consentido yo lo considero el dirigente pol\u00edtico m\u00e1s importante del mundo por eso siempre opongo para buscar acuerdos conciliaci\u00f3n en guerras lo propuse a \u00e9l propuse al secretario general de la ONU y a Primer Ministro modi a los tres para eh ayudar en la intermediaci\u00f3n en la guerra de Rusia y ucran hicimos incluso la propuesta formal en la ONU y lo mismo o sea Buscar este personalidades como \u00e9l que ayuden en la en la pacificaci\u00f3n usted tambi\u00e9n se inclu comis\u00f3n no no yo no puedo no no puedo no no no lo tienes Aqu\u00ed est\u00e1 m 4% S\u00ed este es el expresidente Trump es del partido republicano o sea as\u00ed cu\u00e1nto trae 49 49 y miren el comportamiento ac\u00e1 des antis estaba arriba digo no pero en vez de subir cuando empieza con sus pol\u00edticas inhumanas y modificaciones a las leyes para eh afectar a migrantes miren lo que les pasa cu\u00e1nto trae elente Trump 49 49 y ac\u00e1 18 pero es eso y el gobernador de Texas debe estar ya este cayendo pol\u00edticamente hablando electoralmente hablando por todas las medidas que est\u00e1 tomando Pues muy bien estamos pendient [M\u00fasica] s\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:02.586393"
}