{
    "video_id": "D_gQ8WO_oTA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D_gQ8WO_oTA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC6HRxkjBvz4HR6dD2r0GiaXI9dYg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D_gQ8WO_oTA",
    "video_title": "Hist\u00f3rico subsidio al IEPS mantiene estables precios de combustibles. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8482,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 887.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 892.74,
            "duration": 27.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 894.63,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 935.19,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "pues estamos iniciando la semana",
            "start": 1012.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1016.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "informar como siempre lo hacemos los",
            "start": 1019.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1022.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre los precios qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1023.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles y tambi\u00e9n",
            "start": 1026.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobre las remesas",
            "start": 1030.2,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan nuestros paisanos",
            "start": 1033.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 1037.209,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que nos ayuda mucho",
            "start": 1038.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s apoya la econom\u00eda popular",
            "start": 1043.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 1048.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1050.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1053.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para que nos informe a",
            "start": 1055.28,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ricardo safe",
            "start": 1057.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1059.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el arquitecto norman mailer",
            "start": 1062.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 1065.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 1067.94,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo urbano",
            "start": 1070.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1076.26,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1078.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ampl\u00eden y se construyan nuevos espacios",
            "start": 1079.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "deportivos",
            "start": 1083.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1086.35,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "va a informarnos sobre el avance",
            "start": 1089.69,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "este aspecto ya nos los pidieron ustedes",
            "start": 1094.37,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y por eso va a informar",
            "start": 1098.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "secreta de desarrollo que viene",
            "start": 1104.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de luis hern\u00e1ndez palacios",
            "start": 1106.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que es procurador agrario que tambi\u00e9n",
            "start": 1108.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros bueno pues que",
            "start": 1112.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 1114.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 1118.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 1121.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las",
            "start": 1122.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "gasolinas y del diesel en esta semana",
            "start": 1126.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que concluy\u00f3 al precio promedio en todo",
            "start": 1130.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue para la gasolina regular de",
            "start": 1133.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "21 pesos con 44 centavos de 23 pesos con",
            "start": 1136.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "30 centavos para la premium indi 22",
            "start": 1141.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos con 55 centavos por litro para el",
            "start": 1144.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diesel con corte el 10 de marzo el",
            "start": 1148.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "precio internacional de la mezcla",
            "start": 1151.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1153.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "102 d\u00f3lares con 49 centavos empieza una",
            "start": 1154.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ligera baja ojal\u00e1 se mantenga para bien",
            "start": 1158.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda mundial",
            "start": 1163.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque este es un problema que nos est\u00e1",
            "start": 1164.7,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "afectando a todos los pa\u00edses del mundo y",
            "start": 1167.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en esta semana es una situaci\u00f3n",
            "start": 1169.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por primera vez 100% de",
            "start": 1172.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal",
            "start": 1177.06,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "del 7 al",
            "start": 1179.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la premium a la regular y al dice la",
            "start": 1181.15,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos tenido un momento en que",
            "start": 1185.39,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "algunas de ellas hab\u00edan tenido este",
            "start": 1186.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "subsidio este incentivo fiscal por",
            "start": 1189.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente por",
            "start": 1192.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta din\u00e1mica en la cual por sus",
            "start": 1194.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instrucciones est\u00e1 buscando que el",
            "start": 1196.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "precio sea el precio de noviembre del",
            "start": 1199.039,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "2018 aplicando solamente la inflaci\u00f3n y",
            "start": 1202.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso se est\u00e1 logrando y claramente nos",
            "start": 1207.289,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "beneficia de manera directa e indirecta",
            "start": 1210.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de m\u00e9xico y aqu\u00ed",
            "start": 1213.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ustedes pueden notar esta situaci\u00f3n",
            "start": 1216.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los promedios por marcas la",
            "start": 1219.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las marcas est\u00e1n haciendo un",
            "start": 1222.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buen trabajo y en general est\u00e1n",
            "start": 1225.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reflejando lo en sus precios redco",
            "start": 1227.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chevron y akr\u00f3n ojal\u00e1 hicieran un",
            "start": 1230.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esfuerzo mayor son las tres marcas m\u00e1s",
            "start": 1233.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "caras la semana pasada mientras que",
            "start": 1236.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "repsol exxonmobil y orz\u00e1n son las tres",
            "start": 1239.539,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "marcas m\u00e1s baratas si nos vamos por rey",
            "start": 1242.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y es importante observar ahora varios",
            "start": 1245.929,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se han dado a la",
            "start": 1248.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarea de hacer an\u00e1lisis sobre este tema",
            "start": 1250.669,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las gasolinas y los combustibles qu\u00e9",
            "start": 1253.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bueno que nos empoderan con informaci\u00f3n",
            "start": 1255.889,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n est\u00e1 disponible en",
            "start": 1258.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "distintas fuentes como es la p\u00e1gina de",
            "start": 1260.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "profeco pueden ver la columna que creo",
            "start": 1262.49,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que es importante resaltar delatar la",
            "start": 1265.039,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "tar en cada regi\u00f3n es el precio promedio",
            "start": 1268.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ese es el precio al que vende pemex a",
            "start": 1271.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "los gasolineros en cada una de las",
            "start": 1274.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "regiones es diferente por tanto en cada",
            "start": 1277.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "una de las regiones tambi\u00e9n es diferente",
            "start": 1280.279,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 1282.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "promedio del producto al p\u00fablico y de",
            "start": 1284.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se saca gasolinera por gasolinera",
            "start": 1287.779,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el margen que tiene cada",
            "start": 1290.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "gasolinera y lo podemos saber con",
            "start": 1294.139,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n de las 12.500 gasolineras que",
            "start": 1296.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "operan en el pa\u00eds por eso esta",
            "start": 1300.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "gasolinera en particular como un ejemplo",
            "start": 1302.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es la que tiene el mayor margen 2 pesos",
            "start": 1304.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con 36",
            "start": 1308.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tiene esta gasolinera de pemex como",
            "start": 1310.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "margen en benito ju\u00e1rez quintana roo en",
            "start": 1313.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y tiene por tanto un precio",
            "start": 1316.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "promedio al p\u00fablico alto 23 pesos con 20",
            "start": 1318.75,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "centavos por litro para la gasolina",
            "start": 1322.919,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "regular en la m\u00e1s econ\u00f3mica como un",
            "start": 1324.799,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n aunque un ejemplo de la",
            "start": 1328.35,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica en cada una de las ocho",
            "start": 1330.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "regiones en que se divide el pa\u00eds para",
            "start": 1332.669,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "este tema es tambi\u00e9n de pemex es en",
            "start": 1335.429,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n veracruz con un precio al",
            "start": 1338.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos con 19 centavos 16",
            "start": 1339.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "centavos de margen ah\u00ed la gran",
            "start": 1343.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferencia esto es si est\u00e1n pensando en",
            "start": 1345.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los consumidores y luego tenemos la",
            "start": 1348.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gasolina premiun donde bp es el ejemplo",
            "start": 1350.85,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "del margen m\u00e1s alto 3 pesos con 87",
            "start": 1354.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "centavos estos angelitos en iztapalapa",
            "start": 1358.309,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico con un",
            "start": 1361.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico en consecuencia muy",
            "start": 1363.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alto de 26 pesos con 6 centavos por",
            "start": 1365.61,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "litro luego tenemos la m\u00e1s econ\u00f3mica con",
            "start": 1369.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un margen de 16 centavos es de",
            "start": 1373.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "franquicia en apaseo el grande",
            "start": 1375.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guanajuato all\u00e1 mis paisanos tienen a 22",
            "start": 1377.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pesos con 41 centavos el litro de la",
            "start": 1381.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gasolina premiun y en \u00e9l dice el de bp",
            "start": 1385.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s",
            "start": 1387.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alto en carmen campeche 24 pesos con 65",
            "start": 1390.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos preso al p\u00fablico por litro un",
            "start": 1394.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos con 14 centavos",
            "start": 1396.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mientras que franquicia pemex en san",
            "start": 1400.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal de las casas chiapas con un",
            "start": 1403.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precio de 22 pesos 37 centavos por litro",
            "start": 1405.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene un margen de 21 centavos y",
            "start": 1408.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "precisamente esta pol\u00edtica del gobierno",
            "start": 1411.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1414.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "obrador en relaci\u00f3n a los combustibles",
            "start": 1416.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como un factor important\u00edsimo para poder",
            "start": 1418.37,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mantener una inflaci\u00f3n baja y regular el",
            "start": 1422.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mercado en nuestro pa\u00eds en condiciones",
            "start": 1425.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy muy adversas por la pandemia y por",
            "start": 1427.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esta guerra en ucrania tenemos que",
            "start": 1430.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses que tiene el",
            "start": 1433.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "combustible m\u00e1s econ\u00f3mico en estos",
            "start": 1435.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "momentos para el p\u00fablico para el",
            "start": 1438.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consumidor para el pueblo en general",
            "start": 1441.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n ya tenemos el precio ya ha",
            "start": 1443.12,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "convertido a pesos por litro de 45 pesos",
            "start": 1446.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con 60 centavos el litro francia 43",
            "start": 1451.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pesos con 82 centavos espa\u00f1a 39 pesos",
            "start": 1455.37,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con 74 centavos y en espa\u00f1a sigue",
            "start": 1459.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "subiendo est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 1463.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "complicada eeuu convirti\u00e9ndolo de",
            "start": 1464.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "galones a litros y de d\u00f3lares",
            "start": 1467.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "norteamericanos a pesos 32 pesos con 62",
            "start": 1470.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "centavos todas las ciudades fronterizas",
            "start": 1474.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n pudiendo constatar d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1476.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda un incentivo especial a la zona",
            "start": 1481.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fronteriza ahora es mucho m\u00e1s marcado",
            "start": 1483.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con este 100 por ciento de subsidio al",
            "start": 1486.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "jets china 28 pesos con 61 centavos el",
            "start": 1489.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "litro y en m\u00e9xico el promedio de 22",
            "start": 1494.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos con 42 centavos esto es del cierre",
            "start": 1497.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la semana pasada",
            "start": 1501.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la gasolina de bajo",
            "start": 1504.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "octanaje",
            "start": 1507.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en acciones de verificaci\u00f3n y",
            "start": 1508.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comentarles que atendimos",
            "start": 1512.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "186 denuncias a lo largo de la semana la",
            "start": 1514.68,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos se concentraron en dos",
            "start": 1520.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gasolineras que verificamos en el estado",
            "start": 1522.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de mexico y aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1525.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 1528.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "154 visitas aunque con dos",
            "start": 1530.34,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "verificaciones atendemos la mayor\u00eda de",
            "start": 1533.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas denuncias",
            "start": 1536.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos una gasolinera que no se dej\u00f3",
            "start": 1537.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "verificar esta gasolinera es de fred",
            "start": 1540.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez flores en misantla veracruz",
            "start": 1544.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mister fred pues ya dejes de verificar",
            "start": 1548.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque ella si saca una multa de 800 mil",
            "start": 1551.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pesos y lo vamos a visitar como lo",
            "start": 1554.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hicimos hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1556.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de mexico lo vamos a visitar la cree la",
            "start": 1558.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cea y la profeco juntos como tambi\u00e9n no",
            "start": 1561.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se dejaron colocar sellos una gasolinera",
            "start": 1565.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en soledad de graciano s\u00e1nchez",
            "start": 1568.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el estado de san lu\u00eds potos\u00ed y otra en",
            "start": 1570.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n coahuila",
            "start": 1572.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estas dos gasolineras se hicieron",
            "start": 1574.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acreedores a sus pensiones y no",
            "start": 1576.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permitieron la colocaci\u00f3n de sellos lo",
            "start": 1578.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cual aparte es la comisi\u00f3n de un delito",
            "start": 1581.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y queremos platicar sobre estas",
            "start": 1584.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verificaciones que realizamos a una",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gasolinera en la ciudad de mexico en la",
            "start": 1589.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "colonia anzures de la alcald\u00eda miguel",
            "start": 1592.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hidalgo en donde la profeco inmoviliz\u00f3",
            "start": 1596.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "20 instrumentos de medici\u00f3n 20 bombas y",
            "start": 1600.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la acea que ven los temas de impacto",
            "start": 1603.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ambiental y de seguridad clausur\u00f3 la",
            "start": 1606.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gasolinera y la cree puso en suspensi\u00f3n",
            "start": 1609.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "su permiso para vender",
            "start": 1612.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gasolina est\u00e1 esta",
            "start": 1614.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gasolinera que se volvi\u00f3 muy popular",
            "start": 1618.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lamentablemente para mal en las redes",
            "start": 1621.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1624.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasar hicimos de rosca y pues ahora se",
            "start": 1625.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "van a divertir varios meses resolviendo",
            "start": 1628.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos los problemas que localizamos",
            "start": 1631.78,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tanto la cree la sea",
            "start": 1634.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la profeco y lo mismo sucedi\u00f3 con una",
            "start": 1636.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gasolinera en naucalpan de ju\u00e1rez en el",
            "start": 1639.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estado de mexico donde tambi\u00e9n",
            "start": 1642.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "encontramos serias irregularidades de",
            "start": 1643.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "parte de lo que cuidamos la hace a la",
            "start": 1646.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cree y la misma profeco cu\u00e1l es el",
            "start": 1648.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precio sin tomar en cuenta el margen m\u00e1s",
            "start": 1652.119,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico como lo pueden ustedes",
            "start": 1654.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "constatar en la app del litro por litro",
            "start": 1656.549,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata para la regular 1989 es de",
            "start": 1659.559,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "serv\u00ed f\u00e1cil en chinameca veracruz y 1989",
            "start": 1663.429,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 500 en minatitl\u00e1n veracruz las",
            "start": 1668.889,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras para la regular de franquicia",
            "start": 1672.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pemex 24 pesos con 26 centavos en",
            "start": 1675.669,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mascota jalisco otra vez estos se\u00f1ores",
            "start": 1678.669,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de mascota que siguen apareciendo ya",
            "start": 1681.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "casi dos meses aqu\u00ed y 23 pesos con 69",
            "start": 1683.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia pemex en",
            "start": 1687.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "arramberri en nuevo le\u00f3n esto es para la",
            "start": 1690.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gasolina regular sin tomar en cuenta el",
            "start": 1694.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "margen como aparece en la app del litro",
            "start": 1696.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por litro para la premi\u00f3 la m\u00e1s barata",
            "start": 1698.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "2149 de servi f\u00e1cil en centro tabasco y",
            "start": 1700.74,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "21 51 por litro de franquicia pemex en",
            "start": 1704.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz las m\u00e1s caras otra vez",
            "start": 1707.529,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ser para la premium en miguel hidalgo",
            "start": 1710.59,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico 30 pesos con 49",
            "start": 1713.799,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "centavos despu\u00e9s la semana pasada y 29",
            "start": 1717.669,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "99 de cel en quer\u00e9taro quer\u00e9taro este",
            "start": 1721.389,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la cel",
            "start": 1725.429,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que hay un dicho que dice",
            "start": 1728.59,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "kenneth ya la burra al trigo",
            "start": 1730.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se vuelvan solidarios los de cel",
            "start": 1732.539,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "particularmente en este combustible",
            "start": 1736.62,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ellos alegan que hace maravillas el",
            "start": 1738.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "combustible la verdad es uno m\u00e1s de los",
            "start": 1741.37,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "combustibles perfectamente sustituible",
            "start": 1743.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por el de cualquier otra franquicia",
            "start": 1746.379,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no es turbosina ni es nada por el estilo",
            "start": 1748.83,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "dice el m\u00e1s barato 20 70 de franquicia",
            "start": 1752.009,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pemex en san juan del r\u00edo quer\u00e9taro y",
            "start": 1755.649,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil 21 25 esto en p\u00e1nfilo natera en",
            "start": 1757.899,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "zacatecas las m\u00e1s caras 26 19 por litro",
            "start": 1762.429,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en tlalnepantla en el estado de mexico",
            "start": 1766.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el 26 25 60 por litro de franquicia",
            "start": 1769.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pemex otra vez en mascota jalisco y",
            "start": 1773.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguimos atendiendo el tema de que no",
            "start": 1776.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cobren los sanitarios de preferencia y",
            "start": 1780.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre todo que los mantengan limpios",
            "start": 1782.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos al gas lp tambi\u00e9n hay una ligera",
            "start": 1784.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja que ojal\u00e1 para bien",
            "start": 1787.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de toda la humanidad",
            "start": 1790.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "siga a la baja porque son r\u00e9cords",
            "start": 1792.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que se han alcanzado el 9 de",
            "start": 1794.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marzo si convertimos a kilos y a pesos",
            "start": 1797.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el precio internacional ser\u00eda de 33",
            "start": 1801.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos con 50 centavos por kilo mientras",
            "start": 1805.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que el promedio de las 145 regiones en",
            "start": 1808.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds fue de 24 pesos con 26",
            "start": 1811.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centavos por kilo si lo vemos para",
            "start": 1814.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tanque estacionarios en litros el precio",
            "start": 1817.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "internacional fue de 17 pesos con 88",
            "start": 1820.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "centavos y el precio promedio de las 145",
            "start": 1823.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en regiones en nuestro pa\u00eds 13 pesos con",
            "start": 1826.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "5 centavos un precio significativamente",
            "start": 1829.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por abajo de los promedios",
            "start": 1833.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacionales y seguimos encontrando varios",
            "start": 1835.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "expendedores de gas lp que dan por abajo",
            "start": 1838.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo todav\u00eda en cada estas",
            "start": 1841.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de estas regiones hay ejemplos en",
            "start": 1845.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tlaxcala en oaxaca en chiapas y en el",
            "start": 1848.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo grupo centuri\u00f3n en",
            "start": 1850.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tlaxcala tlaxcala 11 pesos con 68",
            "start": 1853.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centavos por litro cuando el precio",
            "start": 1857.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio en esa misma regi\u00f3n es de 12",
            "start": 1859.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pesos con 37 centavos y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1862.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ejemplos para cilindros de gas en los",
            "start": 1866.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados de oaxaca de ir algo de",
            "start": 1869.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guanajuato de jalisco de nuevo l\u00e9on y de",
            "start": 1871.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1874.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "1 flama azul en san andr\u00e9s en oaxaca 22",
            "start": 1875.72,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pesos con 7 centavos el kilo cuando el",
            "start": 1881.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "precio promedio es de 24 pesos con 48",
            "start": 1884.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "centavos por kilo y en verificaci\u00f3n de",
            "start": 1888.179,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "gases d realizamos 800 tres",
            "start": 1891.99,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "verificaciones",
            "start": 1894.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sancionamos a 10 porque tuvieron",
            "start": 1896.179,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "problemas con sus veh\u00edculos los",
            "start": 1899.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medidores de los veh\u00edculos los medidores",
            "start": 1901.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del gas por lo cual inmovilizamos 10",
            "start": 1903.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unidades que fue el 37 por ciento de las",
            "start": 1906.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unidades verificadas y encontramos un",
            "start": 1910.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porcentaje relativamente alto de",
            "start": 1912.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cilindros que sacamos del mercado por",
            "start": 1915.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estar en mal estado el 6.3 por ciento",
            "start": 1917.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos ahora al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los 21",
            "start": 1920.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "productos de la canasta b\u00e1sica los",
            "start": 1923.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "productos de la canasta b\u00e1sica estos 21",
            "start": 1927.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "productos en las 4 regiones y otra vez",
            "start": 1929.64,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 1932.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lamentablemente no son aliados de los",
            "start": 1934.669,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 1937.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soriana vuelve a ser el m\u00e1s caro en todo",
            "start": 1938.669,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en las 4 regiones en la zona",
            "start": 1942.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "centro de m\u00e9xico soriana hiper en lerma",
            "start": 1945.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico esta canasta la",
            "start": 1949.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tiene en mil 7 pesos con 50 centavos",
            "start": 1952.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mientras que en la central de abasto de",
            "start": 1956.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1959.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s barato de todo el pa\u00eds 806",
            "start": 1961.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pesos con 43 centavos los mismos 21",
            "start": 1964.92,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "productos precios al menudeo en la zona",
            "start": 1969.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "centro-norte soriana en tangamanga san",
            "start": 1973.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed mil 34 pesos",
            "start": 1977.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con 30 centavos esta canasta mientras",
            "start": 1981.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que la central de abastos de durango la",
            "start": 1983.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene en 795 pesos y por ejemplo",
            "start": 1986.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "chedraui en tonal\u00e1 jalisco en 917 pesos",
            "start": 1990.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con 60 centavos y en la zona norte",
            "start": 1994.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "soriana y per san nicol\u00e1s en san nicol\u00e1s",
            "start": 1998.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los garza en nuevo le\u00f3n tiene a mil",
            "start": 2001.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "10 pesos con 95 centavos esta canasta y",
            "start": 2004.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la central de abastos de monterrey nuevo",
            "start": 2008.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00e9on la misma canasta y ahora s\u00ed que",
            "start": 2010.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la misma zona",
            "start": 2012.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 2015.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "834 pesos con 30 centavos y por \u00faltimo",
            "start": 2017.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la zona sureste soriana y perd\u00ed",
            "start": 2021.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acapulco tiene a 991 pesos con 90",
            "start": 2024.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos esta canasta",
            "start": 2028.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "central de abastos de villahermosa",
            "start": 2031.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajo tabasco la tienen 842 pesos con",
            "start": 2032.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "10 centavos si le buscamos vamos a",
            "start": 2036.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontrar esos productos que necesitamos",
            "start": 2039.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en casa a precios bajos de proveedores",
            "start": 2042.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que s\u00ed sean conscientes de que deben de",
            "start": 2045.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "apoyar a los consumidores al pueblo",
            "start": 2049.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "donde viven vamos ahora las remesas esas",
            "start": 2052.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y hero\u00ednas que han estado",
            "start": 2056.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "enviando sus remesas en promedio de",
            "start": 2059.15,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "350 d\u00f3lares a sus familias ac\u00e1 en m\u00e9xico",
            "start": 2063.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "principalmente a mam\u00e1 ya esposa y",
            "start": 2067.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que se vuelve a superar",
            "start": 2072.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord en este a\u00f1o estuvimos 73 punto",
            "start": 2075.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "35 por ciento por arriba de las remesas",
            "start": 2079.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del 2018",
            "start": 2082.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "58 puntos 19 por ciento por arriba de",
            "start": 2084.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las del 2019",
            "start": 2088.22,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "49.98 por ciento por arriba del a\u00f1o 2020",
            "start": 2090.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "19.57 por ciento por arriba de las del",
            "start": 2096.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado si lo vemos en t\u00e9rminos",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sexenales lo tenemos all\u00ed el sexenio",
            "start": 2103.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "2006 2012 tuvo una ligera baja al final",
            "start": 2106.57,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "del sexenio sobre todo la segunda mitad",
            "start": 2111.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del sexenio luego con el sexenio de pe\u00f1a",
            "start": 2114.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nieto se duplicaron las remesas que",
            "start": 2118.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "enviaron esas hero\u00ednas y h\u00e9roes ac\u00e1 a",
            "start": 2121.119,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y en estos tres a\u00f1os del",
            "start": 2123.58,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2127.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se ha triplicado las",
            "start": 2129.609,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "remesas gracias a esas mexicanas",
            "start": 2132.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanos que son solidarios con sus",
            "start": 2135.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "familias con sus paisanos y que env\u00edan",
            "start": 2138.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en promedio 350 d\u00f3lares cada mes a mam\u00e1",
            "start": 2141.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "oa esposas y esas h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 2145.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de tomar siempre en cuenta cu\u00e1l",
            "start": 2148.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es el tipo de cambio que le da la",
            "start": 2151.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "remesadora que es una de las variables",
            "start": 2154.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que hay que tomar en cuenta y cu\u00e1l es la",
            "start": 2156.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que cobran o no",
            "start": 2159.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y precisamente la mejor opci\u00f3n para",
            "start": 2161.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "env\u00edo de efectivo en el mes de enero fue",
            "start": 2163.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "un link porque por",
            "start": 2169.24,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "350 d\u00f3lares nos dio 7 mil 385 pesos y",
            "start": 2172.5,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico y lo hizo porque no cobra",
            "start": 2178.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n es de 0 d\u00f3lares y el promedio",
            "start": 2181.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del tipo de cambio para ese mes fue de",
            "start": 2185.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "21 pesos con 10 centavos la peor opci\u00f3n",
            "start": 2187.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fue vuestro en uni\u00f3n para que lo eviten",
            "start": 2190.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque porque est\u00e1 cobrando ocho d\u00f3lares",
            "start": 2193.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de comisi\u00f3n y el tipo cambiario es mucho",
            "start": 2195.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo 20 pesos con 47 centavos y si",
            "start": 2198.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es dep\u00f3sito a cuenta un integral los",
            "start": 2203.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mismos siete mil 385 d\u00f3lares porque no",
            "start": 2207.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cobra comisi\u00f3n tiene el mismo tipo de",
            "start": 2211.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambio de 21 pesos con 10 centavos por",
            "start": 2213.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar mientras que la peor opci\u00f3n fue",
            "start": 2216.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cloud transfer services que cobr\u00f3 una",
            "start": 2219.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de 10 d\u00f3lares estos angelitos y",
            "start": 2221.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un tipo de cambio muy mal de 20 pesos",
            "start": 2225.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con 70 centavos por eso nos dieron 7 mil",
            "start": 2228.11,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "38 pesos por los 350 d\u00f3lares y ustedes",
            "start": 2231.52,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "all\u00e1 deciden a qui\u00e9n le van a mandar el",
            "start": 2237.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dinero pero tambi\u00e9n en donde lo va a ir",
            "start": 2241.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a recoger y telecom es una muy buena",
            "start": 2244.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n con",
            "start": 2247.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "1730 sucursales en todo el pa\u00eds cubre",
            "start": 2250.33,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mil 210 municipios el mejor horario lo",
            "start": 2254.63,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tiene oxxo con 19 mil 146",
            "start": 2258.77,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "opciones en donde ir y tambi\u00e9n hay la",
            "start": 2263.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "igual de condiciones en muchas otras",
            "start": 2268.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "opciones que tiene nuestro pa\u00eds pero lo",
            "start": 2270.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es la decisi\u00f3n que toman",
            "start": 2273.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en los eeuu porque ah\u00ed determinan el",
            "start": 2276.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tipo de cambio y la comisi\u00f3n a pagar ac\u00e1",
            "start": 2278.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos son iguales no cobran comisi\u00f3n y",
            "start": 2281.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tipo de cambiar y ya se defini\u00f3 en",
            "start": 2285.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los eeuu cuando hicieron la remesa aqu\u00ed",
            "start": 2287.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es solamente por ubicaci\u00f3n y por son",
            "start": 2290.57,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "municipios muy peque\u00f1os telecom tiene",
            "start": 2293.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las mejores ubicaciones muchas gracias",
            "start": 2295.849,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2310.299,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eros compa\u00f1eras",
            "start": 2311.89,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "daremos un breve resumen de los avances",
            "start": 2313.239,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del programa mejoramiento urbano con un",
            "start": 2315.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfoque en materia deportiva siguiente",
            "start": 2317.469,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina quisi\u00e9ramos recordar cu\u00e1les son",
            "start": 2319.929,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los tres objetivos el incremento de",
            "start": 2322.569,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "bienestar en las propias comunidades nos",
            "start": 2324.039,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hacemos las intervenciones segundo punto",
            "start": 2325.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la inversi\u00f3n de obra p\u00fablica y tercer",
            "start": 2327.489,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "punto la generaci\u00f3n de empleos cu\u00e1les",
            "start": 2329.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "son las cuatro vertientes del programa",
            "start": 2332.319,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la primera son infraestructuras y",
            "start": 2334.089,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos que unen sus",
            "start": 2335.679,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "componentes es la parte deportiva que es",
            "start": 2337.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la que vamos a hablar el d\u00eda de hoy el",
            "start": 2339.999,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "segundo apoyo directo de mejoramientos y",
            "start": 2341.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vivienda nueva por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 2344.4,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda el tercero entrega",
            "start": 2346.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de escrituras p\u00fablicas por parte del",
            "start": 2348.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituto nacional del suelo sustentable",
            "start": 2351.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo la actualizaci\u00f3n de los",
            "start": 2353.17,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo urbano",
            "start": 2355.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "municipales los que dictaminen que se",
            "start": 2356.709,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "debe de construir y que no se debe",
            "start": 2358.9,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "construir en cada uno los municipios",
            "start": 2360.699,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "siguiente en la mina estos son los datos",
            "start": 2362.529,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "globales que tenemos al d\u00eda de hoy m\u00e1s",
            "start": 2364.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de 100 municipios intervenidos en estos",
            "start": 2366.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "primeros tres a\u00f1os del programa 24",
            "start": 2369.609,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 2371.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "700 51 obras en total m\u00e1s de 191",
            "start": 2372.929,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "vivienda 71 planes municipales",
            "start": 2377.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "27 mil escrituras p\u00fablicas y un total de",
            "start": 2380.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 mil empleos generados a",
            "start": 2383.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa esto si lo",
            "start": 2385.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos nosotros poner en metros",
            "start": 2388.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuadrados estamos hablando de 7 puntos",
            "start": 2390.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 5.7 millones de metros cuadrados",
            "start": 2393.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo equivalente a m\u00e1s de 300 z\u00f3calos de",
            "start": 2395.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico con una poblaci\u00f3n",
            "start": 2398.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficiaria de 5.3 millones de personas",
            "start": 2400.99,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n",
            "start": 2404.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "750 metros de distancia de las",
            "start": 2406.349,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "intervenciones ese es el radio de",
            "start": 2409.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n que estamos tomando en",
            "start": 2411.609,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y hoy en d\u00eda tenemos un",
            "start": 2413.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "total de 28 reconocimientos y menciones",
            "start": 2415.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nacionales internacionales en materia de",
            "start": 2417.73,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o y proyectos arquitect\u00f3nicos",
            "start": 2420.309,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "siguiente la mina",
            "start": 2422.339,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "esta es una l\u00e1mina que nos resume en los",
            "start": 2424.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "primeros 3 a\u00f1os el total de los",
            "start": 2426.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "componentes de educaci\u00f3n y cultura",
            "start": 2428.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tenemos 145 intervenciones calles 193 en",
            "start": 2430.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "materia de salud 23 unidades en temas",
            "start": 2435.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "deportivos 126 espacios p\u00fablicos 222",
            "start": 2439.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto quiere decir mercados p\u00fablicos un",
            "start": 2443.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "total de 41 ahora est\u00e1 aqu\u00ed tenemos en",
            "start": 2446.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la mano derecha el total de",
            "start": 2449.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "canchas deportivas 21 m\u00f3dulos deportivos",
            "start": 2452.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "82 y unidades deportivas",
            "start": 2455.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "55 un total de 158 espacios que tienen",
            "start": 2458.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "diferentes componentes en materia",
            "start": 2463.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "deportiva 93 municipios 21 estados un",
            "start": 2465.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "total de inversi\u00f3n de 4 mil 300 millones",
            "start": 2469.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pesos o lo equivalente a 1.7 millones",
            "start": 2471.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de metros cuadrados en materia deportiva",
            "start": 2475.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina tenemos lo que",
            "start": 2477.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corresponde el primer a\u00f1o empezamos en",
            "start": 2480.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el 2019 con un enfoque particularmente",
            "start": 2482.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la frontera norte ten\u00edamos en ese",
            "start": 2485.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces 24 municipios 11 estados",
            "start": 2488.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos un m\u00ednimo de m\u00e1s de 1000",
            "start": 2490.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones de pesos casi un mill\u00f3n de",
            "start": 2493.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "metros cuadrados 17 canchas deportivas",
            "start": 2495.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "30 m\u00f3dulos 17 unidades deportivas un",
            "start": 2498.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "total de 66 espacios siguiente aqu\u00ed",
            "start": 2501.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos algunos ejemplos del tipo de",
            "start": 2504.97,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "equipamiento que realizamos en el primer",
            "start": 2506.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "a\u00f1o del programa un polideportivo",
            "start": 2508.33,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y centro deportivo en los cabos tenemos",
            "start": 2510.789,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en tijuana y una alberca",
            "start": 2513.939,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpica en ciudad acu\u00f1a siguiente en la",
            "start": 2516.219,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "mina 2020 en el 2020 dejamos lo que",
            "start": 2519.999,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corresponde a la frontera norte nos",
            "start": 2523.39,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "empezamos a concentrar m\u00e1s en el centro",
            "start": 2525.009,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sur del pa\u00eds 20 municipios 10 estados",
            "start": 2526.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1100 millones de pesos casi 600 mil",
            "start": 2529.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "metros cuadrados de equipamiento una",
            "start": 2533.049,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cancha deportiva 29 m\u00f3dulos deportivos y",
            "start": 2535.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "7 unidades un total de 37 espacios",
            "start": 2537.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recordar que cada nuestros espacios",
            "start": 2540.819,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tienen diferentes componentes deportivos",
            "start": 2542.349,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed algunos ejemplos",
            "start": 2544.469,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos campeche ecatepec texcoco",
            "start": 2546.729,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "progreso son diferentes",
            "start": 2550.739,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos unos ejemplos algunas",
            "start": 2553.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2555.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos el resumen de las acciones",
            "start": 2558.66,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "del 2021 el a\u00f1o pasado aqu\u00ed hubo un",
            "start": 2561.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incremento importante en materia de",
            "start": 2563.949,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n a trav\u00e9s del programa",
            "start": 2566.439,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y tambi\u00e9n obviamente",
            "start": 2567.729,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la parte deportiva 32 municipios dos",
            "start": 2569.829,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "estados 2200 millones de pesos y m\u00e1s dos",
            "start": 2573.969,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de metros cuadrados en materia",
            "start": 2577.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 2579.85,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "particularmente tenemos una",
            "start": 2580.98,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n importante en baja",
            "start": 2582.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "california sonora el estado de mexico en",
            "start": 2584.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las inmediaciones del aeropuerto felipe",
            "start": 2587.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles y lo que corresponde en las",
            "start": 2589.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inmediaciones del corredor del tren maya",
            "start": 2591.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tenemos estas tres canchas 23 m\u00f3dulos",
            "start": 2594.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "deportivos 29 unidades deportivas",
            "start": 2596.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos",
            "start": 2599.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos un parque lineal en tec\u00e1mac",
            "start": 2602.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos teapa tabasco el parque papagayo",
            "start": 2604.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ya lo lo entregamos con la",
            "start": 2607.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobernadora hace un par de semanas y lo",
            "start": 2609.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que corresponde el primer bachillerato",
            "start": 2612.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico en materia de b\u00e9isbol en",
            "start": 2614.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora siguiente l\u00e1mina ahora",
            "start": 2617.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que tenemos al d\u00eda de hoy son los",
            "start": 2620.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primeros ejercicios en el 2022 nos",
            "start": 2622.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos concentrando en el istmo de",
            "start": 2625.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tehuantepec es donde estamos haciendo",
            "start": 2627.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "las inversiones del programa",
            "start": 2628.84,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano en equipamiento",
            "start": 2630.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos acciones de vivienda",
            "start": 2631.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de los",
            "start": 2634.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "programas municipales es donde hoy en",
            "start": 2636.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda estamos ya trabajando tenemos un",
            "start": 2639.13,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "avance aproximadamente del 10 por ciento",
            "start": 2641.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de estas obras y estos equipamientos en",
            "start": 2643.359,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec en la siguiente",
            "start": 2645.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina tenemos ya una l\u00e1mina resumen",
            "start": 2648.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos digamos la l\u00e1mina m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 2651.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante tenemos un total de",
            "start": 2653.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2655.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "640 equipamientos deportivos en sus",
            "start": 2657.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferentes modalidades tenemos",
            "start": 2660.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "255 canchas de usos m\u00faltiples en",
            "start": 2663.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "atletismo 26 espacios en f\u00fatbol 160",
            "start": 2666.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "espacios pr\u00e1cticamente basquetbol 51",
            "start": 2670.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "voleibol 21 b\u00e9isbol 49 nataci\u00f3n 7",
            "start": 2673.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "equipamientos en ciclov\u00edas tenemos todo",
            "start": 2678.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un total de 10 skate parks tenemos 33",
            "start": 2681.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que es un deporte mucho en materia de",
            "start": 2684.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "digamos urbana y front\u00f3n tenemos 9",
            "start": 2686.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "equipamientos tenemos un total de 3",
            "start": 2690.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios tomando en",
            "start": 2692.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n un radio de",
            "start": 2694.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "750 metros lineales desde estos",
            "start": 2696.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "equipamientos deportivos las viviendas",
            "start": 2699.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que caben en este radio de de",
            "start": 2702.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "circunferencia son un total de 3",
            "start": 2706.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios",
            "start": 2708.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos logrando en este punto los 2",
            "start": 2710.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "millones de metros cuadrados de espacios",
            "start": 2712.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deportivos y bueno pues esto es digamos",
            "start": 2714.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el resumen que tendr\u00edamos de hoy un",
            "start": 2717.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resumen muy muy puntual del avance del",
            "start": 2719.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano y cu\u00e1les",
            "start": 2722.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "son los resultados que hemos tenido al",
            "start": 2724.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy a nivel nacional en materia",
            "start": 2726.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deportiva un total de 640 equipamientos",
            "start": 2728.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "dentro de los primeros tres a\u00f1os de",
            "start": 2733.089,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2735.849,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy sin m\u00e1s con esto",
            "start": 2737.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "terminar\u00eda un se\u00f1or presidente y un",
            "start": 2738.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "breve v\u00eddeo al respecto muchas gracias",
            "start": 2740.619,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "toda la ni\u00f1ez la juventud las nuevas",
            "start": 2757.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "generaciones aqu\u00ed van a tener un",
            "start": 2759.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desarrollo integral para que sean una",
            "start": 2761.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gente de grandes cualidades y",
            "start": 2763.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 2765.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos una super obra en el",
            "start": 2767.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cual hay que explotar y invitar a la",
            "start": 2769.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miel",
            "start": 2773.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la juventud inclusive a la gente adulta",
            "start": 2774.64,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "pues que haga deporte",
            "start": 2776.68,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y ahora con estas obras ha sido",
            "start": 2779.369,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incre\u00edble para nosotros para toda",
            "start": 2782.009,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad porque ya tenemos",
            "start": 2784.049,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "talleres mucha gente quiere venir a",
            "start": 2785.789,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacer deporte ser actividad a venirse a",
            "start": 2788.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recrear aqu\u00ed a la lija entonces muchos",
            "start": 2790.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "beneficios que estamos teniendo ahora ya",
            "start": 2793.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nos sentimos as\u00ed como de ya voltea",
            "start": 2796.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el mundo a vernos tambi\u00e9n a que la liga",
            "start": 2798.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es bueno nos beneficia a todos porque",
            "start": 2800.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este parque antes era un basurero est\u00e1",
            "start": 2803.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ahorita los dos muchachos que son",
            "start": 2805.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aprovechando para jugar el gobierno y",
            "start": 2807.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son de alg\u00fan espacios que totalmente no",
            "start": 2809.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "val\u00eda la pena un espacio muy bien",
            "start": 2812.279,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2817.21,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y concluimos",
            "start": 2823.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2825.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a abrir para preguntas y respuestas",
            "start": 2827.91,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed hay cuatro compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 2832.049,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "pendientes juana janet galindo",
            "start": 2836.599,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si est\u00e1",
            "start": 2842.589,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2847.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente janet galindo donde la chispa",
            "start": 2849.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el grupo transmedia la chispa",
            "start": 2852.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "campeche tabasco yucat\u00e1n",
            "start": 2855.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2858.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este ayer usted nos",
            "start": 2863.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 nos hizo favor de compartirnos",
            "start": 2865.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una carta que le envi\u00f3 su hom\u00f3logo de",
            "start": 2868.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 2871.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l le comenta que",
            "start": 2873.97,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno fortalecer el trabajo",
            "start": 2878.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "conjunto que ya vienen realizando sobre",
            "start": 2882.38,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "todo argentina brasil y m\u00e9xico",
            "start": 2887.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2891.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s igualdad y justicia a este a\u00fan",
            "start": 2893.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un continente que tenemos con tantas",
            "start": 2896.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "desigualdades",
            "start": 2899.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con respecto a lo econ\u00f3mico y despu\u00e9s de",
            "start": 2900.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tantos problemas que",
            "start": 2904.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hemos pasado con la pandemia",
            "start": 2906.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 2911.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "postura s\u00ed y si usted estar\u00eda dispuesto",
            "start": 2913.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a liderar y",
            "start": 2916.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "fortalecer este trabajo en conjunto",
            "start": 2919.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bueno pues este en efecto di a conocer",
            "start": 2924.68,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "una carta que es una respuesta a una",
            "start": 2927.41,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "misiva que le envi\u00e9 tambi\u00e9n amigo",
            "start": 2933.349,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 2937.119,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "presidente de argentina",
            "start": 2938.849,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 2943.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con mi esposa beatriz que me represento",
            "start": 2948.32,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en argentina y en chile",
            "start": 2952.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2957.98,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entrego esta carta",
            "start": 2959.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y considere",
            "start": 2961.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "importante darle a conocer",
            "start": 2966.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy bien escrita",
            "start": 2969.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "\u00e9l es muy sincero muy honesto",
            "start": 2975.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es una muy buena proclama pol\u00edtica",
            "start": 2981.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2990.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n coincido con \u00e9l",
            "start": 2992.869,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2996.79,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "casi todo",
            "start": 2999.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "solo pienso que independientemente de",
            "start": 3003.589,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta alianza en nuestra am\u00e9rica debe de",
            "start": 3006.559,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "buscarse",
            "start": 3011.269,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de toda am\u00e9rica",
            "start": 3013.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que he venido sosteniendo as\u00ed como",
            "start": 3018.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3022.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea'",
            "start": 3025.349,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que antes fue comunidad europea",
            "start": 3029.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed debes de",
            "start": 3032.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "integrarse todo el continente americano",
            "start": 3034.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 3040.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n en am\u00e9rica del norte",
            "start": 3044.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo a trav\u00e9s del",
            "start": 3048.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 3051.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con eeuu con canad\u00e1",
            "start": 3052.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todo tambi\u00e9n",
            "start": 3056.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 3058.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 3061.88,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en particular por el tema migratorio",
            "start": 3064.57,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se requiere apoyar a centroam\u00e9rica",
            "start": 3069.45,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de manera conjunta y la integraci\u00f3n de",
            "start": 3072.75,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "todo el continente americano porque",
            "start": 3077.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3080.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y una regi\u00f3n",
            "start": 3082.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con muchas potencialidades es la regi\u00f3n",
            "start": 3087.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo as\u00ed como",
            "start": 3091.119,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "alberto habla de las desigualdades del",
            "start": 3094.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "continente con m\u00e1s desigualdad as\u00ed",
            "start": 3098.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin duda",
            "start": 3100.539,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "es el continente con m\u00e1s potencial",
            "start": 3103.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico",
            "start": 3108.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 3111.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son much\u00edsimos los recursos naturales",
            "start": 3114.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 3119.049,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3123.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo joven",
            "start": 3125.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su avance en materia tecnol\u00f3gica",
            "start": 3130.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fortaleza en cuanto",
            "start": 3141.24,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo de compra",
            "start": 3145.359,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "de los habitantes de am\u00e9rica",
            "start": 3149.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "desde los ingresos por persona m\u00e1s altos",
            "start": 3155.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3159.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este lo que",
            "start": 3161.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "representa la poblaci\u00f3n del continente",
            "start": 3163.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "americano entonces",
            "start": 3168.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es muy buena la propuesta",
            "start": 3171.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de alberto",
            "start": 3177.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es un muy buen gobernante",
            "start": 3178.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 3182.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces los mismos problemas qu\u00e9",
            "start": 3184.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed",
            "start": 3188.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3189.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3191.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3194.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 3196.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que estaba acostumbrada a saquear a",
            "start": 3199.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 3202.55,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3205.349,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "como sucede aqu\u00ed en m\u00e9xico tambi\u00e9n en",
            "start": 3206.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "argentina tienen el control de la",
            "start": 3210.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3213.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y como le expuse en la carta",
            "start": 3217.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de manera hip\u00f3crita luego de que ellos",
            "start": 3222.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "endeudaron a argentina",
            "start": 3225.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el antecesor",
            "start": 3230.289,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "con gobiernos extranjeros con el fondo",
            "start": 3232.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "monetario internacional",
            "start": 3235.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "contrajo una deuda",
            "start": 3237.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 3241.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y les dieron",
            "start": 3245.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo ese dinero porque",
            "start": 3247.69,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hab\u00edan elecciones",
            "start": 3252.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan que se reeligiera",
            "start": 3255.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en el que estaba de presidente",
            "start": 3259.269,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ellos no les import\u00f3",
            "start": 3262.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sobre el pasar",
            "start": 3269.019,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de capacidad de pago de",
            "start": 3272.059,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 3275.029,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y luego de que deuda argentina",
            "start": 3277.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 3280.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a en contra",
            "start": 3282.09,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "del que hereda esa enorme deuda",
            "start": 3286.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se",
            "start": 3293.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un acuerdo",
            "start": 3295.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "les est\u00e1n dando plazos",
            "start": 3300.349,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 la propuesta del fondo monetario",
            "start": 3303.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3307.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y es un respiro para argentina y como me",
            "start": 3308.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dice alberto ya el a\u00f1o pasado",
            "start": 3311.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crecieron",
            "start": 3314.67,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica",
            "start": 3317.13,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "al 10.5 por ciento",
            "start": 3322.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y yo espero que les vaya bien",
            "start": 3325.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 3329.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda incluso porque",
            "start": 3333.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mucha gente no tiene",
            "start": 3336.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acceso al internet pero si no se escucha",
            "start": 3339.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por la radio en todo el pa\u00eds si est\u00e1",
            "start": 3343.21,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pendiente de las maneras",
            "start": 3347.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no la lees de favor",
            "start": 3349.609,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "la carta por qu\u00e9",
            "start": 3352.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto llega",
            "start": 3357.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s personas",
            "start": 3359.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora unos d\u00edas la carta dice as\u00ed y",
            "start": 3364.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 3367.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los estados unidos de m\u00e9xico presente mi",
            "start": 3370.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy querido amigo",
            "start": 3373.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hemos tenido el placer de recibir en",
            "start": 3374.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra argentina beatriz tu compa\u00f1era",
            "start": 3376.78,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 3379.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ese ha sido sido a todos con su frescura",
            "start": 3380.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su maravilloso car\u00e1cter y su envidiable",
            "start": 3383.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inteligencia sus comentarios teol\u00f3gicos",
            "start": 3385.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me fascinaron aunque dej\u00f3 en evidencia",
            "start": 3388.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mi supina ignorancia religiosa ha echado",
            "start": 3390.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "luz sobre lo un poco confiable que",
            "start": 3393.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "result\u00f3 ser san pablo entend\u00ed que maria",
            "start": 3394.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "magdalena de la mejor persona de lo que",
            "start": 3397.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dicen los moralistas y descubr\u00ed que",
            "start": 3399.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "judas tadeo no era tal bromas aparte su",
            "start": 3401.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n es atrapante me acompa\u00f1\u00f3 a",
            "start": 3405.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un acto conmemorativo de la mujer y dej\u00f3",
            "start": 3408.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un extraordinario mensaje ante decenas",
            "start": 3411.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de miles de personas reunidas en un",
            "start": 3412.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "barrio humilde de los alrededores de",
            "start": 3415.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta ciudad",
            "start": 3417.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cr\u00e9eme que te ha hecho quedar muy bien a",
            "start": 3419.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ti ya tu siempre querido pueblo tienen",
            "start": 3421.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en ella a una gran representante de esa",
            "start": 3424.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana que tanto amamos y",
            "start": 3426.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "valoramos los argentinos",
            "start": 3428.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quiero agradecerte las palabras que has",
            "start": 3430.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "escrito en tu carta han sido un b\u00e1lsamo",
            "start": 3432.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para mi esp\u00edritu en un tiempo tan",
            "start": 3435.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil como que me ha tocado enfrentar",
            "start": 3438.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds endeudado irresponsablemente que",
            "start": 3440.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sumi\u00f3 en la pobreza a millones de",
            "start": 3443.89,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "compatriotas es lo que han dejado",
            "start": 3445.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes me precedieron en el gobierno el",
            "start": 3447.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "resto del da\u00f1o lo hizo la pandemia",
            "start": 3450.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a pesar de todo estoy seguro de que",
            "start": 3454.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lentamente vamos poniendo el pa\u00eds en la",
            "start": 3456.93,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "senda del crecimiento",
            "start": 3459.37,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el 2021 termino con un incremento del",
            "start": 3461.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pib del 10.3 por ciento y ya tenemos m\u00e1s",
            "start": 3464.189,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empleos formales que los que se",
            "start": 3468.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "registraban antes desde saltar a la",
            "start": 3469.589,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3472.109,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "ahora nos queda cerrar el plan de",
            "start": 3473.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "facilidades extendidas con el fondo",
            "start": 3475.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "monetario internacional- esta es la",
            "start": 3477.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tarea m\u00e1s penosa no hay nada que peor",
            "start": 3479.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que confrontar posiciones con los",
            "start": 3482.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cultores del peor capitalismo financiero",
            "start": 3485.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed hemos obtenido un acuerdo",
            "start": 3487.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "beneficioso para el pa\u00eds pues evitamos",
            "start": 3490.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los t\u00edpicos planes de ajuste con los que",
            "start": 3493.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los neoliberales pretenden resolver los",
            "start": 3495.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desequilibrios econ\u00f3micos",
            "start": 3498.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para ellos los desmanes que causan los",
            "start": 3499.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "poderosos deben resolverse a costa del",
            "start": 3502.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sacrificio de los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 3504.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esa l\u00f3gica nunca lleva conlleva",
            "start": 3506.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "soluciones justas y eso irrita a",
            "start": 3509.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cualquier hombre de bien he visto que",
            "start": 3512.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "has estado con mi querido amigo lula es",
            "start": 3514.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una gran persona y el mayor l\u00edder de",
            "start": 3517.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sudam\u00e9rica que ha tenido y tiene",
            "start": 3520.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos acompa\u00f1ar en todo lo que est\u00e9",
            "start": 3522.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a nuestro alcance",
            "start": 3524.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "si eso ocurriera y har\u00eda un gran bien al",
            "start": 3525.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sufrido polo brasileiro",
            "start": 3528.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s imagino que nos permitir\u00eda",
            "start": 3530.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fortalecer el m\u00e9xico-brasil la argentina",
            "start": 3533.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un eje en torno al cual podr\u00eda",
            "start": 3536.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "encaminarse la pol\u00edtica de la regi\u00f3n en",
            "start": 3539.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pos de una mejor calidad democr\u00e1tica y",
            "start": 3541.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en una m\u00e1s justa",
            "start": 3544.619,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 3546.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nunca debemos olvidar que vivimos en el",
            "start": 3548.509,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "continente m\u00e1s desigual del mundo",
            "start": 3551.039,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ingenuamente cre\u00ed que el dolor que nos",
            "start": 3555.109,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "causaba la pandemia con tanta enfermedad",
            "start": 3557.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y tanta muerte nos har\u00eda revisar la",
            "start": 3559.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "injusticia global inc en la que vivimos",
            "start": 3561.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 con esperanza que el capitalismo",
            "start": 3563.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se revisar\u00eda se animar\u00eda a recuperar la",
            "start": 3566.45,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "\u00e9tica social que mancill\u00f3 por la",
            "start": 3568.73,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "avaricia de los poderosos me equivoque",
            "start": 3570.349,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tras la pandemia no logramos",
            "start": 3573.759,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mejorarnos con la humanidad solo",
            "start": 3576.489,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corrobore que era que los que eran",
            "start": 3579.559,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenos tras la pandemia resultaron",
            "start": 3581.569,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimos pero los que eran malos",
            "start": 3583.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acabaron siendo peores",
            "start": 3585.849,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "creo querido andr\u00e9s manuel que debemos",
            "start": 3588.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unir esfuerzos para cambiar esta",
            "start": 3591.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realidad tan indignante creo tambi\u00e9n que",
            "start": 3593.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debemos ponernos al frente de aquellos",
            "start": 3596.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que tenemos firme convicci\u00f3n de que a",
            "start": 3598.579,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos a los que les debemos lealtad",
            "start": 3600.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es a aquellos que han quedado atrapados",
            "start": 3602.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el cono de la marginaci\u00f3n y la",
            "start": 3605.72,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3607.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "si el capitalismo sigue acortando el",
            "start": 3608.529,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "n\u00famero de consumidores en pobres y no",
            "start": 3611.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sociedad es un dia asistiremos imp\u00e1vidos",
            "start": 3614.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a su propio suicidio tanta inmoralidad",
            "start": 3616.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no puede resultar impune",
            "start": 3620.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "le dije a beatriz que quiero recibirte",
            "start": 3624.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la argentina s\u00e9 que no eres amigo de",
            "start": 3626.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salir de m\u00e9xico pero deber\u00edas hacer una",
            "start": 3629.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n solo para arreglar la vida de",
            "start": 3632.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alguien que te quiere te respeta y te",
            "start": 3634.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "admira ese soy yo",
            "start": 3636.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si algo bueno me ha dejado este tiempo",
            "start": 3639.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil fue el haberte conocido una",
            "start": 3641.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vez angela merkel me pregunt\u00f3 cu\u00e1l era",
            "start": 3644.569,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n sobre vos",
            "start": 3646.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es la primera vez en muchas d\u00e9cadas que",
            "start": 3649.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene como presidente a un hombre",
            "start": 3651.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decente y eso en m\u00e9xico es una",
            "start": 3653.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n le dije sinceramente",
            "start": 3655.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias por los buenos augurios del hijo",
            "start": 3658.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 en abril te confieso que a\u00fan",
            "start": 3661.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "me conmueve la novedad despu\u00e9s de abril",
            "start": 3663.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de conmoverme no me dejara dormir",
            "start": 3666.39,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "espero verde y abrazarte muy pronto aqu\u00ed",
            "start": 3670.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde el continente termina tienes un",
            "start": 3673.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amigo para siempre no lo olvides recibe",
            "start": 3676.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo mi afecto sinceramente alberto",
            "start": 3679.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez",
            "start": 3682.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pues esa es la carta que dimos a conocer",
            "start": 3684.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ayer y un abrazo fraterno para alberto",
            "start": 3688.57,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento piensa hacer un viaje",
            "start": 3693.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "una visita argentina",
            "start": 3696.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo descarto tengo ya",
            "start": 3698.92,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "programado un viaje",
            "start": 3702.29,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y centroam\u00e9rica y el",
            "start": 3705.109,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caribe vamos a estar en el salvador",
            "start": 3707.069,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "en honduras en guatemala en belice y",
            "start": 3712.349,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vamos a estar tambi\u00e9n en cuba",
            "start": 3716.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esto en el mes de mayo",
            "start": 3718.759,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "vamos a hacer este viaje",
            "start": 3723.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3725.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y en junio es",
            "start": 3727.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "probable que estemos en los \u00e1ngeles o",
            "start": 3730.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3733.28,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en un encuentro",
            "start": 3735.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el que va a estar el presente baile",
            "start": 3737.349,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ese es el plan y si me gustar\u00eda ir",
            "start": 3742.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el conosur",
            "start": 3747.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que por ahora esto es lo que",
            "start": 3750.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tenemos este programa programa",
            "start": 3754.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en otro tema",
            "start": 3757.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos a menos de una semana de",
            "start": 3760.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entregar una obra muy importante",
            "start": 3763.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para usted qu\u00e9 significa esto dejar",
            "start": 3765.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estas obras y",
            "start": 3769.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3772.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e impulsar tanto al sureste que estuvo",
            "start": 3773.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3778.03,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "descobijado",
            "start": 3779.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con todos estos proyectos bueno pues",
            "start": 3781.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3784.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ayer me",
            "start": 3786.15,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "comentaron que fueron muchos a visitarlo",
            "start": 3789.09,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles ma\u00f1ana se",
            "start": 3795.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 3799.49,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3801.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esta visita",
            "start": 3803.279,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dominical",
            "start": 3805.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3808.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 3814.22,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3816.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entregar esa obra",
            "start": 3818.099,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 3821.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una gran novela",
            "start": 3824.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "una magna obra",
            "start": 3828.3,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que se hizo en dos a\u00f1os y medio",
            "start": 3830.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3836.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n",
            "start": 3839.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3841.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ajustada",
            "start": 3844.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa ahorrarnos m\u00e1s de 100 mil",
            "start": 3847.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3851.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y es una obra",
            "start": 3854.82,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "de mucha calidad",
            "start": 3857.029,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde los mejores aeropuertos del mundo",
            "start": 3862.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sin duda el mejor aeropuerto de m\u00e9xico",
            "start": 3864.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de los mejores aeropuertos",
            "start": 3870.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3873.349,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana vamos a informar de",
            "start": 3875.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos fueron con sus bicicletas al",
            "start": 3878.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles no tiene todav\u00eda cifras",
            "start": 3881.82,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "preliminares",
            "start": 3884.369,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de los visitantes de ayer",
            "start": 3886.309,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "esperamos para ma\u00f1ana pero si llegaron",
            "start": 3888.549,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "muchos muchos quieres",
            "start": 3890.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fue un paseo",
            "start": 3894.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y se hizo porque",
            "start": 3897.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya una vez que empiece a operar pues ya",
            "start": 3899.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no se va a poder este ir en bicicleta",
            "start": 3902.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por las pistas",
            "start": 3905.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3909.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando y lo importante es que",
            "start": 3910.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares pues",
            "start": 3913.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 3916.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y va a entregar",
            "start": 3919.39,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "la la obra no",
            "start": 3922.57,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico a los ciudadanos",
            "start": 3925.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3929.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 3931.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si hay otra",
            "start": 3934.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s si rapid\u00edsimo si nos pudiera",
            "start": 3936.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dar una opini\u00f3n va a haber una subasta",
            "start": 3939.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los bienes del expresidente miguel",
            "start": 3942.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n en par\u00eds no s\u00e9 si usted tenga",
            "start": 3945.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conocimiento de esto estas subastas",
            "start": 3948.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno se dio a conocer el fin de semana",
            "start": 3950.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3953.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se va a realizar el d\u00eda 23 de este mes",
            "start": 3954.43,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "no tengo esta informaci\u00f3n",
            "start": 3959.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sobre la subasta",
            "start": 3962.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "voy a enterarme de que se trata desde",
            "start": 3965.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "luego que tienen",
            "start": 3970.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y todo el derecho de hacerlo las si la",
            "start": 3971.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3976.52,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3978.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tiene el derecho de hacerlo y tenemos",
            "start": 3979.569,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "que ser respetuosos de estas",
            "start": 3983.199,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3986.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero quiero saber es qu\u00e9",
            "start": 3988.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se va a subastar",
            "start": 3992.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3996.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4004.849,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son los bienes",
            "start": 4013.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "son los bienes que est\u00e1n dentro del",
            "start": 4015.359,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "departamento lo que est\u00e9 el departamento",
            "start": 4018.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ocupar el expresidente en",
            "start": 4021.369,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento all\u00e1 en par\u00eds s\u00ed",
            "start": 4023.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y tienen pues",
            "start": 4026.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo el derecho y",
            "start": 4030.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "merecen respeto",
            "start": 4032.83,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "muy bien este miguel ar sat",
            "start": 4036.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel",
            "start": 4042.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 4043.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal",
            "start": 4045.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "14 preguntarle presiente c\u00f3mo le fue en",
            "start": 4047.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "su gira de este fin de semana tuvo la",
            "start": 4050.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "oportunidad de visitar supervisar las",
            "start": 4053.839,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obras que se realizan en la presa",
            "start": 4056.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas en la r\u00edo grijalva ah\u00ed se reuni\u00f3",
            "start": 4057.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con el canciller marcelo ebrard y",
            "start": 4060.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvo ah\u00ed el el embajador de",
            "start": 4062.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eeuu en m\u00e9xico que en salazar",
            "start": 4064.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo le fue en esta gira y",
            "start": 4066.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sobre todo saber sobre que convers\u00f3 con",
            "start": 4069.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el canciller m\u00e1s celebrar",
            "start": 4071.93,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bueno fue una gira muy importante porque",
            "start": 4073.999,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "iniciamos en",
            "start": 4078.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la frontera en tapachula",
            "start": 4081.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 4086.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tratamos el tema migratorio",
            "start": 4089.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4095.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fuimos",
            "start": 4097.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a ver un vivero",
            "start": 4099.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce",
            "start": 4104.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 millones",
            "start": 4106.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de plantas por a\u00f1o",
            "start": 4109.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "es el vivero m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 4113.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a cargo del aceite de la",
            "start": 4117.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4119.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y con ese vivero",
            "start": 4120.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estamos sembrando en chiapas 200 mil",
            "start": 4123.779,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 4127.87,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "frutales y maderables si trabajan m\u00e1s de",
            "start": 4130.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "80.000 sembradores",
            "start": 4133.869,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvimos en el puerto chiapas",
            "start": 4136.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque ya toda esa regi\u00f3n va a ser parte",
            "start": 4141.339,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "de un plan integral",
            "start": 4146.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del istmo y del",
            "start": 4150.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 4153.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "manejado por la secretaria de marina",
            "start": 4155.19,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "entonces estuvimos en el puerto chiapas",
            "start": 4158.739,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n se est\u00e1n contemplando",
            "start": 4163.139,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 4165.929,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "y luego en arriaga porque se va a",
            "start": 4168.529,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "rehabilitar toda la vida del ferrocarril",
            "start": 4173.48,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "desde este pec",
            "start": 4177.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4180.029,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ciudad hidalgo hasta la frontera",
            "start": 4182.46,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "con guatemala m\u00e1s de 400 kil\u00f3metros",
            "start": 4186.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n a cargo de la secretaria de",
            "start": 4192.549,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4196.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en el tren y los puertos",
            "start": 4198.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 4202.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas",
            "start": 4206.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "all\u00ed evaluamos todo el plan de",
            "start": 4209.03,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4212.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es el plan de modernizaci\u00f3n de",
            "start": 4217.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 4220.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4226.94,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "a trabajar ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4228.699,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 4232.55,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4234.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se van a adquirir",
            "start": 4236.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 120 turbinas",
            "start": 4240.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nuevas para estas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4244.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 4248.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de 1000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4252.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estas hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds",
            "start": 4258.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y desde luego las cinturas el\u00e9ctricas",
            "start": 4262.52,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del riego grijalva luego",
            "start": 4264.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "supervisamos una obra la carretera que",
            "start": 4268.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a permitir ahorrar",
            "start": 4272.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "una hora de tiempo en el traslado de",
            "start": 4275.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "villahermosa tuxtla o de tuxtla javier",
            "start": 4278.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nos va a ser dos horas y media de este",
            "start": 4281.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4286.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este libramiento",
            "start": 4289.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se va a inaugurar ya de esta obra que",
            "start": 4293.179,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "son alrededor de 20 kil\u00f3metros",
            "start": 4297.349,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "se va a inaugurar en en julio",
            "start": 4301.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "va a estar terminado",
            "start": 4305.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "luego estuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 4308.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n chontalpa",
            "start": 4310.54,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se va a ser un ramal de 100",
            "start": 4313.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros hacia dos bocas un ramal de",
            "start": 4315.989,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 4319.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar toda la l\u00ednea desde",
            "start": 4323.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 4326.16,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hasta palenque del ferrocarril",
            "start": 4328.489,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4333.219,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 muy avanzada la",
            "start": 4335.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "l\u00ednea f\u00e9rrea",
            "start": 4341.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 4343.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de salina cruz a cuatro acu\u00e1ticos",
            "start": 4346.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4348.16,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 4349.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4352.489,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "se van a rehabilitar en el sureste",
            "start": 4354.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en este gobierno",
            "start": 4360.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "2500 2.500 kil\u00f3metros deb\u00eda hacer",
            "start": 4364.219,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "lo que no hab\u00eda sucedido nombre y",
            "start": 4369.99,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "vuelven los trenes de pasajeros",
            "start": 4372.51,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a eso fuimos y ayer",
            "start": 4376.679,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 4380.389,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 4382.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 4384.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues \u00e9sta",
            "start": 4388.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en pleno proceso de construcci\u00f3n se va a",
            "start": 4390.8,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "terminar en julio",
            "start": 4393.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4394.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y nos va a permitir",
            "start": 4396.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "procesar",
            "start": 4398.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "340.000",
            "start": 4400.21,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 4402.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de gasolina digo de crudo de petr\u00f3leo",
            "start": 4404.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "crudo para producir como 190 mil",
            "start": 4408.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "barriles diarios de gasolinas con esa",
            "start": 4412.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda con la que compramos en texas",
            "start": 4415.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y con la coquizadora que se est\u00e1",
            "start": 4419.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construyendo en tula",
            "start": 4422.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya somos",
            "start": 4424.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "autosuficientes en gasolinas",
            "start": 4427.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y desde luego en dice el que ya lo somos",
            "start": 4430.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy si sumamos lo que produce",
            "start": 4434.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de dice",
            "start": 4438.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda que compramos el entonces \u00e9ste",
            "start": 4440.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "va adelante el plan",
            "start": 4444.63,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estamos pensando",
            "start": 4448.8,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4452.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no paramos",
            "start": 4455.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4457.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la industria la construcciones",
            "start": 4459.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y bondadosa",
            "start": 4463.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque permite reactivar pronto la",
            "start": 4465.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y genera muchos empleos",
            "start": 4468.61,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4471.739,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4474.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por obra por periodo ahora tenemos",
            "start": 4477.68,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "30 mil trabajadores en dos bocas",
            "start": 4483.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero va a operarse al t\u00e9rmino la",
            "start": 4489.19,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda solo con 1100",
            "start": 4493.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y tenemos que darle ocupaci\u00f3n",
            "start": 4497.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los cerca de 29.000",
            "start": 4500.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que ya a finales de este a\u00f1o no van a",
            "start": 4504.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4507.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "empleo ah\u00ed desde luego va a estar",
            "start": 4509.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el tren maya pero queremos",
            "start": 4511.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4515.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "impulsar mucho los 10 parques",
            "start": 4517.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "industriales del mismo",
            "start": 4521.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4527.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "trabajar en eso",
            "start": 4529.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para que no dejemos de dar empleos",
            "start": 4531.72,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "porque esto es fundamental entonces eso",
            "start": 4536.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fue lo que hicimos invitamos a el",
            "start": 4540.05,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 4544.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ken salazar embajador de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 4545.889,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1\u00f3 con marcelo ebrad",
            "start": 4551.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hoy vamos a tener una reuni\u00f3n con",
            "start": 4556.02,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4558.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionario del gobierno eeuu encargado",
            "start": 4559.84,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 4563.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de seguridad interna en eeuu mallorca a",
            "start": 4565.329,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "las 12 del d\u00eda",
            "start": 4570.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y de los estamos trabajando de que",
            "start": 4575.139,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dialogar celebrar y usted tambi\u00e9n con el",
            "start": 4578.679,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "embajador de que dialogar pues de temas",
            "start": 4582.189,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la migraci\u00f3n que",
            "start": 4585.669,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la integraci\u00f3n",
            "start": 4588.939,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4591.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "son muy buenas las relaciones con eeuu",
            "start": 4593.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con marcelo ebrard tuvo la oportunidad",
            "start": 4597.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de hablar de este mensaje al parlamento",
            "start": 4599.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "europeo s\u00ed s\u00ed como no",
            "start": 4602.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l est\u00e1 totalmente de acuerdo con",
            "start": 4606.929,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "la postura que asumimos",
            "start": 4609.749,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sabe bien",
            "start": 4613.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no es un asunto",
            "start": 4615.739,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4621.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por los derechos humanos ni",
            "start": 4624.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es un asunto diplom\u00e1tico es un asunto",
            "start": 4628.249,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "por entero pol\u00edtico",
            "start": 4631.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces para los que",
            "start": 4634.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 4636.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9 no",
            "start": 4639.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contestaba a las relaciones exteriores",
            "start": 4642.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y porque contesto a la presidencia",
            "start": 4645.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 4647.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aun siendo un asunto diplom\u00e1tico",
            "start": 4650.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es facultad del presidente",
            "start": 4653.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a tender la pol\u00edtica exterior",
            "start": 4656.98,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4660.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni siquiera se puede decir",
            "start": 4662.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que se trata de un asunto diplom\u00e1tico",
            "start": 4666.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 4670.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y si somos estrictos",
            "start": 4673.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "politiquero",
            "start": 4676.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien entonces este",
            "start": 4680.699,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ni hablar de eso un punto tema el jueves",
            "start": 4683.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pasado en la es de",
            "start": 4687.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "risa si no fuese porque",
            "start": 4689.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4693.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se trata de una instituci\u00f3n",
            "start": 4695.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de otro pa\u00eds o de otro continente pero",
            "start": 4699.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la verdad son",
            "start": 4704.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy responsables",
            "start": 4706.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muy entrometidos",
            "start": 4714.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tienen mentalidad",
            "start": 4718.539,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "colonialista",
            "start": 4721.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque muchas gracias de verdad un",
            "start": 4726.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "segundo tema el jueves pasado en la",
            "start": 4728.499,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados se aprob\u00f3 una propuesta",
            "start": 4730.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de decreto para poder poner en claro qu\u00e9",
            "start": 4732.489,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es la propaganda gubernamental con la",
            "start": 4737.139,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de que los funcionarios",
            "start": 4739.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos puedan hablar",
            "start": 4740.649,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre la consulta de revocaci\u00f3n de",
            "start": 4744.729,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mandato y otros procesos si es que se",
            "start": 4746.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aprueba esta propuesta pas\u00f3 al senado",
            "start": 4748.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero de aprobarse podr\u00eda la consulta de",
            "start": 4751.899,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato tener mayor",
            "start": 4756.309,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n algunos legisladores se",
            "start": 4758.169,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pronunciaban dec\u00edan que el inem no",
            "start": 4761.429,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "promueve ni deja promover y preguntarle",
            "start": 4764.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concretamente presidente usted considera",
            "start": 4767.739,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que debe promoverse m\u00e1s la consulta de",
            "start": 4770.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato claro que s\u00ed",
            "start": 4772.629,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s as\u00ed lo establece la",
            "start": 4776.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y el ine",
            "start": 4778.309,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 4782.4,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sin el \u00e1nimo de polemizar",
            "start": 4784.969,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando de manera antidemocr\u00e1tica",
            "start": 4788.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 4794.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n",
            "start": 4798.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en la letra y en el esp\u00edritu",
            "start": 4804.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4808.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no quieren que se sepa",
            "start": 4810.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de que va a haber una consulta",
            "start": 4814.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un ejercicio democr\u00e1tico",
            "start": 4818.829,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4822.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "paradoja",
            "start": 4824.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un instituto que debe de promover la",
            "start": 4826.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4829.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra",
            "start": 4831.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 4833.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no quiere que nadie se entere",
            "start": 4838.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para que nadie participe",
            "start": 4842.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4847.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que desea",
            "start": 4849.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el bloque",
            "start": 4852.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reaccionario y conservador",
            "start": 4854.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces ellos",
            "start": 4858.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4859.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando partido no est\u00e1n actuando",
            "start": 4860.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "como dem\u00f3cratas",
            "start": 4864.13,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ni como aut\u00e9nticos jueces",
            "start": 4867.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 4873.43,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lamentable y muy",
            "start": 4875.01,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "c\u00ednico",
            "start": 4879.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4887.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ni los medios de informaci\u00f3n nada no",
            "start": 4889.63,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 4894.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la importancia que tiene",
            "start": 4896.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el que se pueda",
            "start": 4900.66,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4902.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una consulta para que el pueblo decida",
            "start": 4905.269,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "si quiere que contin\u00fae el presidente",
            "start": 4908.619,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "o que renuncie",
            "start": 4913.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 4916.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 4917.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4922.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reafirmar",
            "start": 4924.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que la soberan\u00eda",
            "start": 4927.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de man\u00e1",
            "start": 4932.389,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del pueblo que es el pueblo el que manda",
            "start": 4934.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es el pueblo que decide que adem\u00e1s",
            "start": 4937.63,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si tenemos diferencias como las tenemos",
            "start": 4940.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la mejor manera",
            "start": 4946.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de resolverlas es por la v\u00eda pac\u00edfica y",
            "start": 4948.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 4952.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no con el golpismo",
            "start": 4954.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque si no se opta",
            "start": 4960.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica porque est\u00e1n",
            "start": 4962.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "optando",
            "start": 4965.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4967.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y los traficantes de influencia y los",
            "start": 4970.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4974.52,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "periodistas vendidos o alquilados",
            "start": 4975.929,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que periodistas",
            "start": 4979.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4982.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 4985.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 4987.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero si la mayor\u00eda",
            "start": 4989.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o los intelectuales org\u00e1nicos a que",
            "start": 4992.43,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "apuestan",
            "start": 4994.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "al golpismo",
            "start": 4996.429,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al golpismo medi\u00e1tico",
            "start": 5000.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es que hay un golpe de estado militar",
            "start": 5004.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5009.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5012.93,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5014.05,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "al gobernante que no se les arrodilla",
            "start": 5015.349,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en salmuera",
            "start": 5024.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a fuego lento",
            "start": 5030.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "'guerra sucia'",
            "start": 5037.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 5039.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con campa\u00f1as de calumnias con",
            "start": 5043.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desprestigio para buscar socavar",
            "start": 5045.389,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "su autoridad",
            "start": 5050.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "moral y pol\u00edtica",
            "start": 5053.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por eso hablo de golpismo",
            "start": 5057.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no les ha funcionado ni les va a",
            "start": 5061.429,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 5063.26,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero es muy interesante",
            "start": 5063.999,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5067.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "josep a",
            "start": 5069.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que quieren es",
            "start": 5073.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tener un presidente d\u00e9bil",
            "start": 5075.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 sucede cuando el presidente",
            "start": 5080.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es d\u00e9bil",
            "start": 5083.26,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5087.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "roban",
            "start": 5089.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a sus anchas",
            "start": 5093.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "eso ya lo hemos vivido",
            "start": 5096.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "yo no voy a olvidar cuando me entrevist\u00e9",
            "start": 5101.59,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "con el presidente pe\u00f1a",
            "start": 5107.59,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "siendo el todav\u00eda presidente",
            "start": 5110.369,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5112.669,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dijo el presidente electo",
            "start": 5114.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y en la pl\u00e1tica me dice me traicionaron",
            "start": 5119.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como yo soy historiador",
            "start": 5124.599,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y en una segunda reuni\u00f3n",
            "start": 5126.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya le dije y qui\u00e9nes fueron",
            "start": 5129.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues para saber",
            "start": 5134.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este pues ya me dijo pero eso no",
            "start": 5138.99,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y tengo porque este",
            "start": 5144.79,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "darlo a conocer e investiguen ustedes",
            "start": 5147.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que son millones profesionales este",
            "start": 5150.489,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed que les dio todo todo todo todo",
            "start": 5154.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5158.949,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "como no impuestos les dio contratos",
            "start": 5162.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5168.75,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5169.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "lo tradicional",
            "start": 5171.239,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5174.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5177.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan",
            "start": 5180.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los medios apoyaron",
            "start": 5186.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "al presidente pe\u00f1a",
            "start": 5191.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5193.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de lebaron",
            "start": 5196.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un rango",
            "start": 5200.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "supremo",
            "start": 5202.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con lo medi\u00e1tico",
            "start": 5205.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso no se debe de olvidar sobre todo los",
            "start": 5210.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque",
            "start": 5213.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya de estas cosas no",
            "start": 5218.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este se sabe mucho se sabe mucho adem\u00e1s",
            "start": 5220.27,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "siempre dicen nuestros adversarios",
            "start": 5225.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sobre todo los del pensamiento",
            "start": 5228.61,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "conservador los que no nos quieren eso",
            "start": 5230.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es pasado ya no",
            "start": 5232.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 5235.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de que no sabe de d\u00f3nde viene no va a",
            "start": 5237.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 5239.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no vamos a declarar el fin de la",
            "start": 5243.829,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "historia no",
            "start": 5246.53,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "tienen que nos de amnesia",
            "start": 5250.679,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5254.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5256.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5260.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "elevaron",
            "start": 5262.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 5265.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le dieron la espalda",
            "start": 5269.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hasta lo convirtieron en el payaso de",
            "start": 5272.479,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las cachetadas",
            "start": 5275.449,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose de \u00e9l",
            "start": 5278.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5287.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5290.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estrategia golpista",
            "start": 5294.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pues no debe",
            "start": 5297.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5300.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5302.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dejar de tener",
            "start": 5304.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "un contrapeso",
            "start": 5309.239,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "cuando menos que la gente sepa",
            "start": 5312.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n",
            "start": 5316.219,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque repito no son las bayonetas",
            "start": 5320.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no son los tanques",
            "start": 5324.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el desprestigiar",
            "start": 5328.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "calumnia que algo queda",
            "start": 5332.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y vas",
            "start": 5336.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5339.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndole fuerza",
            "start": 5340.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para que no haya transformaci\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 5347.35,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "siga la misma corrupci\u00f3n de siempre para",
            "start": 5351.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que podamos seguir robando",
            "start": 5354.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y para que el presupuesto",
            "start": 5357.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "o sea de nosotros",
            "start": 5361.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no del pueblo",
            "start": 5363.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5368.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este se le va a dar al pueblo si eso es",
            "start": 5370.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 5373.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 5375.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay que apoyar a los bancos hay que",
            "start": 5378.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apoyar a las empresas",
            "start": 5381.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso es fomento",
            "start": 5385.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso es el rescate",
            "start": 5388.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso no es populismo",
            "start": 5392.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "eso no es paternalista",
            "start": 5393.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "lo que va a los pobres y",
            "start": 5396.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que va los de arriba ese momento",
            "start": 5399.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es el rescate",
            "start": 5403.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5409.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuando hablo del golpismo es eso",
            "start": 5411.219,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "a eso me refiero",
            "start": 5415.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el que regula en dinero",
            "start": 5417.59,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 5421.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5423.719,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "que ganan much\u00edsimo",
            "start": 5426.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "solo por",
            "start": 5428.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "golpear",
            "start": 5430.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y medios que difunden",
            "start": 5433.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 5436.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y esto sucede aqu\u00ed sucede en el mundo",
            "start": 5439.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 5444.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5450.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "muy articulado si le rascan",
            "start": 5451.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "punto que ni siquiera mucho",
            "start": 5458.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la proclama de el pronunciamiento la",
            "start": 5463.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "condena de los diputados de",
            "start": 5467.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 5470.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sale de aqu\u00ed",
            "start": 5472.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tiene que ver con claudio",
            "start": 5475.67,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con aguilar cam\u00edn con krause",
            "start": 5479.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con los guindos aqu\u00ed",
            "start": 5487.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que tiene una acci\u00f3n desplegada",
            "start": 5494.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5501.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 5503.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque creen que con eso",
            "start": 5506.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 van a lograr sus prop\u00f3sitos se",
            "start": 5509.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "les olvida",
            "start": 5513.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que ya hay una nueva realidad y",
            "start": 5515.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repito no se pueden poner",
            "start": 5519.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no se puede poner vino nuevo en",
            "start": 5522.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "botellas viejas",
            "start": 5527.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ya no eso no funciona",
            "start": 5530.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los internacionalistas",
            "start": 5536.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora que respondimos",
            "start": 5539.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad qu\u00e9 falta de diplomacia",
            "start": 5542.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y donde qued\u00f3 la urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 5547.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 5553.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacionalista",
            "start": 5554.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que fue el embajador",
            "start": 5556.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n en eeuu",
            "start": 5560.739,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "arturo sarukh\u00e1n",
            "start": 5563.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la diplomacia pues yo le",
            "start": 5569.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pregunto",
            "start": 5572.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque no explica c\u00f3mo fue que particip\u00f3",
            "start": 5574.62,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el fraude electoral del 2006 y as\u00ed se",
            "start": 5579.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gan\u00f3",
            "start": 5583.8,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en el cargo de embajador",
            "start": 5586.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y porque uno explica",
            "start": 5591.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "como embajador de calder\u00f3n",
            "start": 5593.56,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5596.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en alguna ocasi\u00f3n inform\u00f3",
            "start": 5598.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sobre el tr\u00e1fico de armas",
            "start": 5602.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la entrada de armas de eeuu",
            "start": 5606.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a mexico en el operativo r\u00e1pido y",
            "start": 5609.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "furioso",
            "start": 5612.13,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "si en dio",
            "start": 5614.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alguna nota",
            "start": 5615.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de las actividades",
            "start": 5620.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda luna",
            "start": 5624.38,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que ahora est\u00e1",
            "start": 5628.579,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "preso en eeuu y que fue secretario",
            "start": 5630.389,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "de seguridad en el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 5635.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5641.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto es lo que est\u00e1 sucediendo nosotros",
            "start": 5643.659,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante y es",
            "start": 5648.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vuelvo tambi\u00e9n a decirlo",
            "start": 5651.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es este normal",
            "start": 5655.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 5658.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5660.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a censurar a nadie",
            "start": 5663.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a veces hasta insulta",
            "start": 5669.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mientras madre",
            "start": 5673.489,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5677.179,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5679.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 5683.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 5684.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5688.099,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5692.91,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 5694.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 5697.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y este pues ellos est\u00e1n en libertad de",
            "start": 5701.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 5705.489,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 5707.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esta labor",
            "start": 5708.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 5712.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "porque se oponen",
            "start": 5714.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5717.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 5721.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aconsejar\u00eda que",
            "start": 5722.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguieran as\u00ed",
            "start": 5724.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que sigan su camino",
            "start": 5728.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y ella empieza",
            "start": 5731.829,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "a seleccionar a sus candidatos",
            "start": 5735.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 5738.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5740.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5744.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya estoy viendo qu\u00e9",
            "start": 5747.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay quienes manifiestan que van a",
            "start": 5751.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5753.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora l\u00edmite yes",
            "start": 5755.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuadri",
            "start": 5759.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n seguro la se\u00f1ora margarita",
            "start": 5760.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "zavala",
            "start": 5763.6,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hay 3",
            "start": 5765.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "santiago creel",
            "start": 5770.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este a lo mejor loret de mola",
            "start": 5773.61,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "carmen aristegui",
            "start": 5778.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el presidente del pri c\u00f3mo se llama",
            "start": 5782.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "alejandro",
            "start": 5786.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "moreno hay otro del pan que tambi\u00e9n ya",
            "start": 5787.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "marco cort\u00e9s",
            "start": 5795.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en fin ya",
            "start": 5799.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "claudio",
            "start": 5801.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 5804.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5807.949,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5811.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5813.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que empiecen",
            "start": 5815.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5819.019,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s el tiempo de la",
            "start": 5821.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a ya",
            "start": 5823.8,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9 lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 5825.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuadri",
            "start": 5830.219,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora",
            "start": 5831.949,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "lilita despu\u00e9s ya es por qu\u00e9",
            "start": 5835.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se necesita tiempo",
            "start": 5839.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y vamos a salir otros",
            "start": 5847.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adhiero ante el vi a un senador cepeda",
            "start": 5853.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si es senador o diputado",
            "start": 5860.219,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 5863.449,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1 muy bien adelante",
            "start": 5866.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero bueno todo por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 5870.829,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda",
            "start": 5876.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5878.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y lo del golpismo",
            "start": 5882.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pues si optan por eso",
            "start": 5885.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 5891.63,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "tienen derecho a hacerlo lo mejor ser\u00eda",
            "start": 5894.559,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "por \u00e9tica que transparentar\u00e1n",
            "start": 5898.819,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 5904.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que usa",
            "start": 5908.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para el manejo en redes sociales y lo",
            "start": 5910.26,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5912.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este le pagan",
            "start": 5913.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5916.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "periodistas mercenarios golpeadores",
            "start": 5920.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda bueno",
            "start": 5925.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed no",
            "start": 5929.079,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5930.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si siguen as\u00ed haciendo labor de zapa",
            "start": 5931.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pues nosotros vamos a",
            "start": 5936.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y ejercer nuestro derecho a la r\u00e9plica",
            "start": 5939.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no creo que nos nieguen eso",
            "start": 5944.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque a veces quisieran que nos",
            "start": 5949.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quedamos as\u00ed",
            "start": 5951.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con los brazos cruzados",
            "start": 5954.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calladitos",
            "start": 5956.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes no hablen",
            "start": 5958.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque si hablan",
            "start": 5962.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n agrediendo",
            "start": 5965.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5970.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "somos libres todos",
            "start": 5972.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y",
            "start": 5975.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 5978.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera comunicaci\u00f3n",
            "start": 5979.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en fin ya nos pasamos",
            "start": 5984.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eduardo",
            "start": 5987.489,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de buenos",
            "start": 5990.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas miembros del gabinete",
            "start": 5992.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "eduardo esquivel ancona sdp noticias el",
            "start": 5995.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente yo le quisiera",
            "start": 6000.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "preguntar qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre las",
            "start": 6003.07,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "declaraciones de jose manuel alvarez",
            "start": 6007.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bueno el canciller espa\u00f1ol que dijo que",
            "start": 6011.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues que estaba que espa\u00f1a estaba de",
            "start": 6015.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acuerdo por las reformas sobre \u00e9l sobre",
            "start": 6018.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo la reforma el\u00e9ctrica pero siempre y",
            "start": 6021.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuando pues \u00e9ste no fueran retroactivas",
            "start": 6024.32,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "esas leyes",
            "start": 6029.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y los derechos voy a entender los",
            "start": 6031.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derechos conquistados por las empresas",
            "start": 6034.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas en m\u00e9xico no se afectar\u00e1",
            "start": 6036.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces y que las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 6039.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s de 6000 que invierten aqu\u00ed",
            "start": 6043.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6046.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este no deber\u00edan de estar bajo sospecha",
            "start": 6047.61,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque siempre han tenido han respetado",
            "start": 6051.7,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "la ley pero y este yo creo que \u00e9l",
            "start": 6056.05,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tienen malos datos este canciller",
            "start": 6062.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol porque si bien es cierto la",
            "start": 6064.86,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los inversionistas si se",
            "start": 6068.519,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hacen si cumplen con la ley mexicana hay",
            "start": 6072.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empresas como iberdrola que est\u00e1",
            "start": 6076.499,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "comprobado que",
            "start": 6078.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en el pasado como usted dice que hay que",
            "start": 6081.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "saberlo cuando fue secretario de energ\u00eda",
            "start": 6083.73,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n y en la que estaba este",
            "start": 6087.63,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "dionisio p\u00e9rez jacome le dieron",
            "start": 6092.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ilegalmente este",
            "start": 6096.469,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "concesiones para comercializar entre",
            "start": 6099.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "privados a la luz de que estaba",
            "start": 6102.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prohibido en ese entonces por el",
            "start": 6105.06,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 constitucional",
            "start": 6106.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las sociedades de auto vasto tampoco",
            "start": 6109.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eran permitidas y es donde lo hicieron",
            "start": 6113.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces siendo un gran negocio",
            "start": 6116.69,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "en ese en ese tiempo que la auditor\u00eda",
            "start": 6120.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 6125.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo examin\u00f3 y vio que era ilegal entonces",
            "start": 6127.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es decir que no se cumpl\u00edan las leyes",
            "start": 6131.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pues no es cierto y en espa\u00f1a' mismo",
            "start": 6135.33,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "si lo ha de saber el canciller este est\u00e1",
            "start": 6139.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "investigada iberdrola ya metieron a la",
            "start": 6144.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a un miembro de jose manuel villa",
            "start": 6148.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 es lo metieron en la c\u00e1rcel",
            "start": 6151.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque hubo actos de corrupci\u00f3n de la",
            "start": 6155.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "misma iberdrola entonces esto es lo que",
            "start": 6159.74,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "\u00e9ste podr\u00eda tambi\u00e9n recomendarle a al",
            "start": 6163.72,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "canciller espa\u00f1ol que que lea el libro",
            "start": 6169.48,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de oriol mayor que el cartel",
            "start": 6173.54,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "espanyol que es un libro magn\u00edfico que",
            "start": 6178.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene c\u00f3mo se comportan ciertas",
            "start": 6182.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6185.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas no solo en m\u00e9xico sino en",
            "start": 6186.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina es ser\u00eda mi primero pues",
            "start": 6189.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este yo creo que",
            "start": 6192.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 6195.42,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "resolver lo de la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 6199.45,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar mucho",
            "start": 6205.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6208.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6210.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se evite",
            "start": 6212.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el que exista",
            "start": 6215.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6219.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en absurdos las injusticias",
            "start": 6221.68,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6226.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "permitieron para favorecer a empresas",
            "start": 6227.699,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "extranjeras como es el caso de iberdrola",
            "start": 6231.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo creo que por eso es importante que se",
            "start": 6237.65,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "y apruebe",
            "start": 6243.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6245.219,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 6246.73,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6248.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6250.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se evita que haya abusos",
            "start": 6252.59,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6257.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todas estas llamadas sociedades de",
            "start": 6261.389,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "autoabasto",
            "start": 6264.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se entiende qu\u00e9",
            "start": 6268.56,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "alguien pone una planta",
            "start": 6273.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya sea este",
            "start": 6278.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con el uso del viento del sol del gas",
            "start": 6281.31,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "y que lo que produce es para su negocio",
            "start": 6287.58,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "para la luz que consume en su empresa en",
            "start": 6293.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "su comercio",
            "start": 6297.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 6299.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este no es as\u00ed",
            "start": 6301.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "lo que hicieron fue crear",
            "start": 6306.869,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 6310.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos se volvieron socios",
            "start": 6314.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de iberdrola",
            "start": 6319.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 todo en un monopolio",
            "start": 6321.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y ya todo era auto a vasos",
            "start": 6325.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y esto significa pagar menos",
            "start": 6332.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6334.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por la luz que lo que paga",
            "start": 6336.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 6340.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "o el consumidor dom\u00e9stico",
            "start": 6342.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todas estas trampas",
            "start": 6347.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y las va a quitar",
            "start": 6350.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si se aprueba",
            "start": 6354.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 6356.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y lo mismo los de litio no lo olvidemos",
            "start": 6361.01,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "aunque todos saben lo de la luz pero",
            "start": 6364.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la reforma tambi\u00e9n contempla",
            "start": 6371.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que el litio",
            "start": 6373.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6375.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se ha explotado por la naci\u00f3n",
            "start": 6376.63,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en beneficio de m\u00e9xico",
            "start": 6380.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no se ha explotado por empresas",
            "start": 6384.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 6388.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 6391.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un mineral estrat\u00e9gico para el",
            "start": 6394.1,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "desarrollo de los pa\u00edses",
            "start": 6396.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no se va a poder sustituir el petr\u00f3leo",
            "start": 6400.15,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "si no hay un desarrollo de litio para",
            "start": 6403.32,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de energ\u00edas alternativas",
            "start": 6408.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6414.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que comprende o lo que",
            "start": 6416.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 6419.82,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica y los legisladores",
            "start": 6422.179,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "diputados y senadores son los que van",
            "start": 6427.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6431.56,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 6432.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y es muy interesante porque tambi\u00e9n",
            "start": 6435.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un emplazamiento",
            "start": 6439.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9nes est\u00e1n a favor",
            "start": 6442.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6447.66,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 6450.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es una empresa p\u00fablica",
            "start": 6452.739,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "que da el servicio desde hace mucho",
            "start": 6456.099,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6460.09,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6461.389,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se propone no aumentar las tarifas",
            "start": 6462.939,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y por eso esta reforma",
            "start": 6469.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "o que legisladores",
            "start": 6472.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor",
            "start": 6475.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6479.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 6481.719,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "de repsol",
            "start": 6484.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "o de las empresas",
            "start": 6487.29,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 6490.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va a ver",
            "start": 6492.389,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con mucha gracia",
            "start": 6495.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9 es qu\u00e9",
            "start": 6500.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 6507.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1 bien la iniciativa",
            "start": 6509.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero debe entrar en vigor",
            "start": 6513.75,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a partir del 2030",
            "start": 6516.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vamos a poner",
            "start": 6519.909,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "un transitorio",
            "start": 6523.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para que entre en vigor",
            "start": 6525.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a partir del 2000",
            "start": 6528.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "26 no",
            "start": 6533.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6536.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es que tenemos que fortalecer",
            "start": 6537.83,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 6540.93,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "porque si no nos va a pasar lo que est\u00e1",
            "start": 6544.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sucediendo en espa\u00f1a'",
            "start": 6546.879,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "y miren a\u00fan con todo",
            "start": 6549.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el poder que tiene",
            "start": 6557.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y repsol iberdrola y todas estas",
            "start": 6562.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6564.55,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a van a tener",
            "start": 6572.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6577.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ponerles un alto",
            "start": 6579.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque la gente ya no aguanta",
            "start": 6582.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los precios en espa\u00f1a de la energ\u00eda",
            "start": 6586.869,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del gas",
            "start": 6589.929,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6592.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 6594.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de s",
            "start": 6597.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay familias",
            "start": 6601.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 6605.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6608.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y lavando ropa",
            "start": 6610.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 6614.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque es cuando",
            "start": 6616.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "les cobran menos por el gas por la",
            "start": 6619.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6622.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no pueden usar calefacci\u00f3n",
            "start": 6625.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como el fr\u00edo",
            "start": 6629.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6632.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que los gobiernos",
            "start": 6636.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "apoyen a estas empresas",
            "start": 6638.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "van a tener que",
            "start": 6642.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tomar decisiones entonces nosotros no",
            "start": 6645.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "queremos eso",
            "start": 6648.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6652.15,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "como este se enoja mucho en o\u00edr",
            "start": 6659.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no deben de de insultar los adversarios",
            "start": 6664.46,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no hay que perder el sentido del humor",
            "start": 6669.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y nos dicen",
            "start": 6677.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ahora que vienen de eeuu a cargar",
            "start": 6679.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "gasolina a mexico",
            "start": 6684.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no que si va a ir el precio de la",
            "start": 6688.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gasolina hasta las nubes",
            "start": 6691.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones este",
            "start": 6698.73,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 6702.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este el cuadrito del costo de la",
            "start": 6705.269,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 6708.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ya le voy a pedir a la cara que ya se",
            "start": 6710.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venga ac\u00e1 que est\u00e1 m\u00e1s barata la",
            "start": 6713.36,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "gasolina que ya no est\u00e9 viviendo en eeuu",
            "start": 6714.739,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 6724.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9 es esto ya se los expliqu\u00e9",
            "start": 6729.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "primero porque una corrupci\u00f3n",
            "start": 6736.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "segundo porque tomamos decisiones desde",
            "start": 6738.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el principio y estamos reduciendo las",
            "start": 6741.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "importaciones",
            "start": 6744.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y combustible",
            "start": 6748.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tercero por qu\u00e9",
            "start": 6751.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aumenta el precio del crudo",
            "start": 6754.089,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 6758.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y podemos sostener",
            "start": 6761.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 6765.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que no haya gasolinazos que no",
            "start": 6767.4,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "aumente por encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6772.38,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y porque lo podemos sostener porque las",
            "start": 6775.349,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 6778.499,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que tenemos por el incremento del precio",
            "start": 6780.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del crudo nos alcanza",
            "start": 6782.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6785.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no cobrar el ieps",
            "start": 6788.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6792.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que ganamos adem\u00e1s",
            "start": 6793.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "control de inflaci\u00f3n",
            "start": 6798.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eso se les olvida",
            "start": 6801.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si no cuidamos la inflaci\u00f3n",
            "start": 6804.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "aunque aumentemos el salario",
            "start": 6807.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 6811.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "acaba",
            "start": 6814.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con todo la carec\u00eda de la vida",
            "start": 6815.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces si mantenemos este precio",
            "start": 6821.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de gasolina de di\u00e9sel",
            "start": 6825.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "controlamos inflaci\u00f3n o no se nos",
            "start": 6830.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desata",
            "start": 6834.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no se nos va de las manos les voy a",
            "start": 6837.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 6841.179,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica",
            "start": 6842.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sobre el impacto que tiene en la",
            "start": 6844.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n lo de el manejo de los",
            "start": 6846.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos porque no le pides a juan",
            "start": 6850.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pablo",
            "start": 6853.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ponga la gr\u00e1fica de la inflaci\u00f3n en eeuu",
            "start": 6855.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6858.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n eso es lo otro",
            "start": 6861.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "aunque sea poco es menos la inflaci\u00f3n en",
            "start": 6864.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6867.85,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en eeuu pero van a ver",
            "start": 6869.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la diferencia",
            "start": 6874.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es que est\u00e9",
            "start": 6880.83,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a ver si la tiene",
            "start": 6884.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este es el febrero",
            "start": 6892.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esta es la inflaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 6895.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "7.3",
            "start": 6899.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6903.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "79 pero que hace la diferencia",
            "start": 6905.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que en energ\u00e9ticos",
            "start": 6908.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos 0.5 y ellos tienen",
            "start": 6913.32,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "1.9",
            "start": 6918.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esto nos ayuda mucho",
            "start": 6930.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6933.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6935.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dogm\u00e1ticos",
            "start": 6938.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llegaron a satanizar",
            "start": 6942.49,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el subsidio",
            "start": 6947.449,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "cuando impusieron la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6950.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda hablar",
            "start": 6954.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de subsidio ni de fomento",
            "start": 6957.55,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a la actividad productiva",
            "start": 6961.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mientras en otros pa\u00edses manten\u00edan",
            "start": 6964.429,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 6967.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quitaron todo",
            "start": 6968.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y nos pusieron a competir",
            "start": 6971.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en condiciones de desigualdad",
            "start": 6974.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses sobre todo a los",
            "start": 6978.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "productores nacionales",
            "start": 6981.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por eso se cay\u00f3 toda la actividad",
            "start": 6983.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 6986.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una pol\u00edtica",
            "start": 6992.15,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pues distinta y esto nos ayuda y somos",
            "start": 6994.719,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 7000.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque en un pa\u00eds",
            "start": 7003.35,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dominado por las empresas",
            "start": 7006.599,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esperanza puede tener el pueblo",
            "start": 7011.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que ni es bueno para las",
            "start": 7016.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mismas empresas",
            "start": 7020.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tiene que haber una separaci\u00f3n",
            "start": 7024.11,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y entre lo econ\u00f3mico",
            "start": 7027.6,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y lo pol\u00edtico",
            "start": 7030.349,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuando es el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7033.53,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "el que domina y controla",
            "start": 7035.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico",
            "start": 7040.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 7042.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los ciudadanos no tienen",
            "start": 7044.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ninguna protecci\u00f3n queda en el desamparo",
            "start": 7047.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos ahora est\u00e9",
            "start": 7052.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "experimentando el que se gobierne para",
            "start": 7055.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7058.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "muy bien adelante en una segunda",
            "start": 7060.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente el pasado mes",
            "start": 7064.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de junio y",
            "start": 7067.49,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "birmex",
            "start": 7069.58,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "este firm\u00f3 un contrato con",
            "start": 7072.309,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con un fondo de inversi\u00f3n del ruso para",
            "start": 7078.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hacer la vacuna sputnik aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 7082.639,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "este esto va a seguir adelante o se va a",
            "start": 7087.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "poner una pausa y si se va a seguir",
            "start": 7091.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aplicando menos si se sigue aplicando la",
            "start": 7094.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 7097.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica que en la ciudad de m\u00e9xico se",
            "start": 7099.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo esa vacuna",
            "start": 7103.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s adelante habr\u00e1 m\u00e1s compras o ya",
            "start": 7105.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se producir\u00e1 en m\u00e9xico o se va a poner",
            "start": 7110.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "una pausa en mientras est\u00e1 el conflicto",
            "start": 7112.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "bueno se van a mantener todos los",
            "start": 7115.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 7119.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y convenios que se tengan con todos los",
            "start": 7122.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7125.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no se cancela nada",
            "start": 7127.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y en el caso de la vacuna",
            "start": 7131.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues ya no vamos a necesitar",
            "start": 7135.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7141.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7143.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una reserva importante que nos permite",
            "start": 7146.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 7150.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n todo este a\u00f1o",
            "start": 7153.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 7155.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reservas de vacunas suficientes",
            "start": 7158.64,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por conocerse el resultado",
            "start": 7161.66,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 7167.179,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 7169.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que tenemos nos alcanza entonces si",
            "start": 7174.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ya el convenio que se hab\u00eda hecho este",
            "start": 7178.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 7182.13,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el compromiso de adquirir vacunas en una",
            "start": 7184.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "determinada cantidad se mantiene todos",
            "start": 7187.719,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "los compromisos se deben de cumplir",
            "start": 7190.9,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y nosotros no vamos a participar en",
            "start": 7194.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sanciones a nadie",
            "start": 7197.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no nos metemos",
            "start": 7200.63,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7203.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "llamamos a qu\u00e9",
            "start": 7204.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7207.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "busque el di\u00e1logo",
            "start": 7209.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se consigue la paz",
            "start": 7211.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se evite la p\u00e9rdida de vidas humanas",
            "start": 7215.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero no nos metemos",
            "start": 7221.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7223.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tomar sanci\u00f3ns",
            "start": 7227.77,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mucho menos a mandar armas",
            "start": 7231.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7235.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no participamos en eso",
            "start": 7237.559,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy bien yan salazar",
            "start": 7240.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si el presidente buenos dias fans a las",
            "start": 7248.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tardes noticiero en redes bueno pues si",
            "start": 7252.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me permite aprovechando la presencia del",
            "start": 7254.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secretario de ese dato hacer estos",
            "start": 7256.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "planteamientos y as\u00ed son son muy",
            "start": 7260.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "concretos uno que ya se hab\u00eda planteado",
            "start": 7263.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es precisamente el tema de tulum el",
            "start": 7266.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fondo del conflicto en la franja",
            "start": 7269.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hotelera de tulum radica en que en el",
            "start": 7271.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejido pino su\u00e1rez afirma que colinda con",
            "start": 7273.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el mar sin embargo existen dos t\u00edtulos",
            "start": 7276.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el de gonz\u00e1lez avil\u00e9s y el de enrique",
            "start": 7278.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fork en todas las sentencias hasta el",
            "start": 7280.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento dicen que el ejido pino su\u00e1rez",
            "start": 7283.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no colinda con el mar caribe sino con",
            "start": 7285.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "terrenos nacionales pantanosos ese dato",
            "start": 7287.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha participado en todos los juicios y ha",
            "start": 7290.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defendido los dos t\u00edtulos la pregunta",
            "start": 7292.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el secretario si el ejido pino",
            "start": 7294.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez de tulum colinda con el mar",
            "start": 7297.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caribe o no colinda con el mar caribe",
            "start": 7298.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque esto es clave precisamente esto",
            "start": 7301.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiene que ver con toda la zona hotelera",
            "start": 7303.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y m\u00e1xime ahora con todo este desarrollo",
            "start": 7305.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los proyectos tren maya el propio",
            "start": 7307.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque el desarrollo",
            "start": 7310.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico pues va a ser un crecimiento",
            "start": 7311.55,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mucho mayor",
            "start": 7313.53,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7315.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "concretamente otros temas en torno a ese",
            "start": 7316.889,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "dato aprovechando la presencia del",
            "start": 7319.929,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "secretario pues es rom\u00e1n y tambi\u00e9n",
            "start": 7321.4,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser este de louis",
            "start": 7324.1,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "presidente bueno en relaci\u00f3n al elegido",
            "start": 7327.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que tenemos y que el",
            "start": 7330.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pedido al procurador que tome lugar aqu\u00ed",
            "start": 7333.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el estrado el elegido no con no",
            "start": 7336.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colinda con el m\u00e1s sin embargo bueno",
            "start": 7338.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues prefer\u00eda yo s\u00e9 darle la palabra al",
            "start": 7341.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procurador para que pueda hacer una",
            "start": 7344.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n particular del procedimiento",
            "start": 7345.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque recae en un proceso jur\u00eddico que",
            "start": 7348.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "toma tiempo considerable",
            "start": 7350.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en su permiso se\u00f1or presidente es un",
            "start": 7356.85,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "tema muy importante",
            "start": 7359.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como ustedes saben una de las",
            "start": 7362.719,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "orientaciones fundamentales de la",
            "start": 7364.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma de 92 en la materia agraria fue",
            "start": 7366.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la tierra y de ello",
            "start": 7368.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se despert\u00f3 todo un proceso de",
            "start": 7371.84,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n indebida a trav\u00e9s de",
            "start": 7375.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "diversos mecanismos de las tierras",
            "start": 7377.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejidales en el caso de el egido omar",
            "start": 7380.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez a trav\u00e9s del",
            "start": 7382.999,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proceso de delimitaci\u00f3n destino y",
            "start": 7385.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de tierras ejidales se llev\u00f3",
            "start": 7388.849,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a cabo un proceso de parcelamiento",
            "start": 7391.969,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asignando la titularidad de ellos a",
            "start": 7394.539,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "personas que ven\u00edan afuera del ejido y",
            "start": 7397.429,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que fueron siendo reconocidas",
            "start": 7401.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "paulatinamente en ese proceso de",
            "start": 7403.449,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "parcelamiento se modificaron los planos",
            "start": 7406.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "del ejido con el que hab\u00eda sido dotado y",
            "start": 7410.479,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "se extendi\u00f3 sobre unas porciones que",
            "start": 7413.869,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido tituladas provenientes de",
            "start": 7418.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "terrenos nacionales",
            "start": 7420.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los procesos de destino de las tierras",
            "start": 7422.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de 2006 y de 2011 fueron combatidos por",
            "start": 7426.53,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los propietarios y lograron la nulidad",
            "start": 7430.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de ese parcelamiento del plan o producto",
            "start": 7434.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de ese proceso y la anulaci\u00f3n y",
            "start": 7438.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de 1.700 t\u00edtulos",
            "start": 7441.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "igualmente como resultado del amparo que",
            "start": 7445.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se interpuso contra la sentencia y que",
            "start": 7449.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la confirm\u00f3 se estableci\u00f3 una medida",
            "start": 7451.49,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cautelar en 2020 que proh\u00edbe a cualquier",
            "start": 7455.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "autoridad y principalmente en este caso",
            "start": 7459.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda agraria en que si",
            "start": 7462.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiene funciones de autoridad a",
            "start": 7465.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "participar en cualquier",
            "start": 7467.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuevo procedimiento",
            "start": 7469.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "relativo a la delimitaci\u00f3n destino y",
            "start": 7472.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de tierras ejidales es decir",
            "start": 7476.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a parcelamientos mientras no se",
            "start": 7478.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "resuelvan los juicios en donde",
            "start": 7481.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peleando la titularidad de los",
            "start": 7486.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terrenos colindantes por \u00e9l con el mar",
            "start": 7488.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este es el estatus que guarda",
            "start": 7492.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indebidamente el representante que",
            "start": 7494.219,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "exist\u00eda del registro agrario nacional en",
            "start": 7497.44,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el estado de quintana roo",
            "start": 7500.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contraviniendo las resoluciones a las",
            "start": 7502.469,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "que ha hecho referencia el a\u00f1o pasado",
            "start": 7504.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 unos nuevos t\u00edtulos motivo por el",
            "start": 7507.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cual y por instrucciones de nuestro",
            "start": 7510.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario",
            "start": 7512.469,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "coordinador del sector agrario del",
            "start": 7513.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica fue separado de",
            "start": 7516.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "su cargo y se reiter\u00f3 la nulidad de los",
            "start": 7519.19,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de referencia",
            "start": 7522.969,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno que sea v\u00e1lido no ninguno todos",
            "start": 7525.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n unificados todos tristes t\u00edtulos",
            "start": 7528.889,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "v\u00e1lidos en este momento en este giro",
            "start": 7531.53,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias a sus \u00f3rdenes gracias",
            "start": 7534.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente dos puntos m\u00e1s yo quiero",
            "start": 7541.92,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 7545.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente igual en torno a la",
            "start": 7545.989,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "sectaria de la seda t\u00fa el punto de las",
            "start": 7548.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con invasiones a",
            "start": 7551.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reservas ecol\u00f3gicas e invasiones para",
            "start": 7553.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer vivienda y esto sirve",
            "start": 7557.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principalmente en el tema muchas veces",
            "start": 7559.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para la clientela pol\u00edtica de diversos",
            "start": 7561.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "partidos conocemos pues lamentablemente",
            "start": 7564.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muchos casos de estos que se meten a",
            "start": 7567.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "espacios donde no deber\u00edan y preguntar",
            "start": 7570.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "concretamente si las de datos junto con",
            "start": 7574.29,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la semarnat tienen alg\u00fan tipo de",
            "start": 7576.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n concretamente con programas",
            "start": 7579.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "o solamente con las propias funciones",
            "start": 7581.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "correspondientes por ejemplo el cerro",
            "start": 7583.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del chiquihuite que sabemos lo que",
            "start": 7585.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 la desgracia que ocurri\u00f3 ocurri\u00f3",
            "start": 7588.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es una reserva ecol\u00f3gica invadida el",
            "start": 7590.58,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "programa nacional de vivienda dice que",
            "start": 7593.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el objeto recuperar es de la rector\u00eda",
            "start": 7594.989,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "del estado como le har\u00e1n al respecto en",
            "start": 7596.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "torno al",
            "start": 7599.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cerro del chiquihuite",
            "start": 7600.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y en este caso y ahorita pues el \u00faltimo",
            "start": 7602.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tema el \u00faltimo punto",
            "start": 7605.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno en relaci\u00f3n al primer punto de",
            "start": 7609.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estamos trabajando entre ambas",
            "start": 7612.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas en materia de planeaci\u00f3n y",
            "start": 7614.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial lo que venimos",
            "start": 7617.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "haciendo es un trabajo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 7619.119,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito normativo esto quiere decir",
            "start": 7620.619,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tanto las dos leyes que nos norma en",
            "start": 7623.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la parte urbana la de asentamientos",
            "start": 7626.289,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "humanos como la ecol\u00f3gica buscamos",
            "start": 7628.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mecanismos de coordinaci\u00f3n dando un",
            "start": 7630.67,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ejemplo particular en el itsmo de",
            "start": 7632.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tehuantepec con el corredor maya hemos",
            "start": 7634.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conformado el programa de desarrollo",
            "start": 7637.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "regional del corredor del tren maya esto",
            "start": 7638.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "quiere decir que cinco estados se",
            "start": 7641.679,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "unieron y unieron digamos una propuesta",
            "start": 7643.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para que tengamos como sustento",
            "start": 7647.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un programa de ordenamiento territorial",
            "start": 7650.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en estas cinco entidades lo que se busca",
            "start": 7651.78,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "es que los cinco estados en lo que ser\u00eda",
            "start": 7655.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "chiapas tabasco yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 7658.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campeche actualicen sus programas de",
            "start": 7661.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "desarrollo y ordenamiento ecol\u00f3gico",
            "start": 7664.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estatales y va a su vez nosotros a",
            "start": 7666.659,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del propio programa de",
            "start": 7669.76,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano pero tambi\u00e9n por",
            "start": 7671.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "indicaciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 7673.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estaremos logrando me est\u00e1",
            "start": 7675.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aproximadamente de 500 programas",
            "start": 7677.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "municipales actualizados al t\u00e9rmino del",
            "start": 7679.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sexenio este es un trabajo que no tiene",
            "start": 7682.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precedentes en materia de planeaci\u00f3n en",
            "start": 7685.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds esto nos va a permitir",
            "start": 7687.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "exactamente poder atender estos puntos",
            "start": 7689.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ya sea el chiquihuite u otro porque no",
            "start": 7692.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico caso son muchos casos a",
            "start": 7695.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nivel nacional donde quede claramente",
            "start": 7697.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plasmado en los programas de desarrollo",
            "start": 7700.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "urbano municipales que son los que",
            "start": 7702.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dictaminan los usos los que llevan estos",
            "start": 7704.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "usos y que los ingresan en cabildo y que",
            "start": 7707.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los ingresan en los registros p\u00fablicos",
            "start": 7710.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la propiedad que se encuentren",
            "start": 7712.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actualizados tambi\u00e9n obviamente tiene",
            "start": 7714.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que haber un refuerzo una pol\u00edtica",
            "start": 7717.01,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7718.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "clara y contundente de no dejar que esto",
            "start": 7719.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pase a un caso en particular como en el",
            "start": 7722.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caso de tulum donde la propiedad",
            "start": 7724.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semarnat present\u00f3 un juicio de amparo en",
            "start": 7726.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contra del nueva propuesta del programa",
            "start": 7729.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano municipal el cual",
            "start": 7732.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda se encuentra frenado entonces",
            "start": 7734.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "son este tipo de acciones pero lo que",
            "start": 7736.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nosotros queremos dar a entender es que",
            "start": 7738.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajamos coordinadamente que tenemos",
            "start": 7740.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un preso",
            "start": 7742.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que nos han autorizado para que el",
            "start": 7744.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino es externo podamos actualizar",
            "start": 7746.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "500 programas municipales que se",
            "start": 7749.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ingresen a cabildo y que se ingresen el",
            "start": 7751.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "registro p\u00fablico de la propiedad dejando",
            "start": 7754.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy claro d\u00f3nde s\u00ed y d\u00f3nde no se puede",
            "start": 7756.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "urbanizar cu\u00e1les son esas lagunas esos",
            "start": 7759.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mares esas tierras esos cenotes todo lo",
            "start": 7762.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda sus manglares que no se pueden",
            "start": 7765.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "urbanizar que queden claramente",
            "start": 7768.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especificados en los programas de",
            "start": 7770.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano municipales y del",
            "start": 7772.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "chiquihuite si habr\u00e1 esa reubicaci\u00f3n",
            "start": 7774.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "verdad se est\u00e1 llevando a cabo del",
            "start": 7775.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "chiquihuite vamos a digamos tenemos ya",
            "start": 7777.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo en coordinaci\u00f3n por parte de la",
            "start": 7779.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria estar\u00edamos en las pr\u00f3ximas",
            "start": 7782.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semanas meses yo creo viendo la",
            "start": 7784.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posibilidad de si se pueden implementar",
            "start": 7787.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apoyos de vivienda en la zona gracias",
            "start": 7789.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente",
            "start": 7793.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tuvimos la oportunidad de",
            "start": 7796.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "asistir al aeropuerto internacional",
            "start": 7799.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alive a la apertura pensante del paseo",
            "start": 7801.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ciclista pero tambi\u00e9n del paseo peatonal",
            "start": 7803.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque hubo un evento ah\u00ed nos dimos",
            "start": 7805.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuenta que pr\u00e1cticamente se est\u00e1n",
            "start": 7808.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afinando los \u00faltimos detalles en el tema",
            "start": 7809.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de diversas vialidades hay puentes hay",
            "start": 7811.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "avenidas el tema del transporte el",
            "start": 7814.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexibus bueno en este caso que tiene que",
            "start": 7819.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver con el estado de mexico y tambi\u00e9n",
            "start": 7820.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por eso quiero concretamente en el punto",
            "start": 7823.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del tren suburbano es",
            "start": 7826.89,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el que va a conectar de buenavista al",
            "start": 7829.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7832.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "hay un punto y quisiera preguntarle en",
            "start": 7833.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ese en ese tenor de tultitl\u00e1n a",
            "start": 7836.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "buenavista y hacia el fifa est\u00e1n",
            "start": 7839.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pidiendo de hecho tenemos el dato de que",
            "start": 7843.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n paradas las obras porque hay una",
            "start": 7846.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inconformidad de vecinos ya que est\u00e1n",
            "start": 7848.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solicitando la elevaci\u00f3n del tren de",
            "start": 7851.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno de esta de esta ruta en 2.3",
            "start": 7853.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 7857.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de agaves estaci\u00f3n agaves",
            "start": 7858.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "avenida trabajo colonia 10 de junio y",
            "start": 7861.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver nos est\u00e1n explicando",
            "start": 7864.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 fuimos a campo en torno a que la",
            "start": 7866.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n que se har\u00eda si va por abajo en",
            "start": 7869.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la v\u00eda estar\u00edan afectando y dividiendo",
            "start": 7872.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la comunidad o las comunidades que",
            "start": 7875.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se encuentran en esta zona y habr\u00eda",
            "start": 7877.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afectaciones diversas en el tema incluso",
            "start": 7879.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed pasan tambi\u00e9n",
            "start": 7882.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas de pemex",
            "start": 7884.71,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el tema tambi\u00e9n del",
            "start": 7886.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico tiene que ver con el tema de la",
            "start": 7888.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de estas comunidades y m\u00e1s",
            "start": 7891.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "complejidades en la movilidad",
            "start": 7893.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concretamente presidente quisiera yo",
            "start": 7896.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntarle si esto usted est\u00e1 tiene de",
            "start": 7897.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocimiento y qu\u00e9 respuesta pudiera",
            "start": 7901.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tener porque dicen que a la fecha no han",
            "start": 7903.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenido ninguna respuesta y creo que",
            "start": 7905.989,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "bueno de acuerdo a todo esto que se est\u00e1",
            "start": 7908.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "planeando en esta zona de el valle de",
            "start": 7909.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues ser\u00eda muy importante y ya",
            "start": 7912.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente quiero comentarle",
            "start": 7914.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a lo que aqu\u00ed se plante\u00f3",
            "start": 7916.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no esto no es una pregunta nada m\u00e1s es",
            "start": 7918.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un comentario una aclaraci\u00f3n a lo que",
            "start": 7920.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se plante\u00f3 en d\u00edas pasados respecto",
            "start": 7922.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a solicitar informaci\u00f3n cuya l\u00ednea",
            "start": 7925.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visite la informaci\u00f3n alzada sobre la",
            "start": 7927.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lista de empresarios periodistas que",
            "start": 7930.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tienen deudas con el servicio de",
            "start": 7932.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria tom\u00e1ndole la",
            "start": 7936.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "palabra as\u00ed que bueno pues esperar\u00e9 nada",
            "start": 7938.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la respuesta de el sat de los",
            "start": 7940.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nombres y montos de periodistas medios",
            "start": 7944.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y empresarios que tienen",
            "start": 7946.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grandes sumas de dinero en cuesti\u00f3n de",
            "start": 7949.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deuda muy bien",
            "start": 7952.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuando tengas este respuesta nos este",
            "start": 7955.12,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "informas y este acerca de lo del tren de",
            "start": 7959.239,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles a lecher\u00eda",
            "start": 7965.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que es el tramo que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 7968.33,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hay en efecto",
            "start": 7972.58,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "algunas partes donde se est\u00e1 dialogando",
            "start": 7976.09,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para llegar a un acuerdo ya se tiene",
            "start": 7979.11,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el derecho de v\u00eda",
            "start": 7983.46,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 7986.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "12 km",
            "start": 7988.969,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 7991.38,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7994.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se tienen que liberar para unir",
            "start": 7995.739,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "el tren desde bueno buena vista hasta el",
            "start": 8001.43,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8006.5,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 de buenavista lecher\u00eda",
            "start": 8008.139,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "falta de lecher\u00eda al aeropuerto",
            "start": 8010.479,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "deben de ser como unos 25 km de lecher\u00eda",
            "start": 8015.949,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "del aeropuerto pero ya la certera",
            "start": 8019.429,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "defensa ya ha construido 8",
            "start": 8021.8,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas ya nada m\u00e1s falta",
            "start": 8027.54,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ese tramo que deben de ser",
            "start": 8031.04,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "12 14 km y en ese tramo hay este todav\u00eda",
            "start": 8035.53,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 8042.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "protestas y si est\u00e1 mediante el di\u00e1logo",
            "start": 8044.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y escuchando a los vecinos",
            "start": 8048.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "buscando ya el arreglo porque si nos",
            "start": 8051.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "interesa que se detenga el tren",
            "start": 8054.07,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "si terminamos el tren",
            "start": 8060.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8063.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso nos va a llevar",
            "start": 8064.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8067.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "calculo que en el primer trimestre del",
            "start": 8069.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo pero se van a poder hacer 45",
            "start": 8072.31,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "minutos desde buenavista al aeropuerto",
            "start": 8075.94,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "desde el centro de la ciudad al",
            "start": 8082.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aeropuerto en ese tren 25 minutos",
            "start": 8084.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces si es una obra",
            "start": 8087.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante y si vamos a seguir hablando",
            "start": 8090.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "con los vecinos para resolverlo mande",
            "start": 8094.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si se se est\u00e1 analizando",
            "start": 8101.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 analizando si todo lo que",
            "start": 8104.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "convenga y por lo general",
            "start": 8106.89,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la gente se ha portado muy bien",
            "start": 8111.38,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en todas las obras que estamos haciendo",
            "start": 8116.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8119.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8121.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros del tren m\u00e1s",
            "start": 8123.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8127.23,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 8128.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y han ido los",
            "start": 8131.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "coyotes",
            "start": 8133.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los representantes de la delincuencia de",
            "start": 8136.139,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 8139.349,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los conservadores corruptos a verlos",
            "start": 8141.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para ofrecerles amparo",
            "start": 8147.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la gente no",
            "start": 8150.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 8153.86,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8156.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas campeche yucat\u00e1n",
            "start": 8158.409,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "quintana roo pero lo mismo",
            "start": 8160.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto la construcci\u00f3n",
            "start": 8164.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8167.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 8169.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este ellos",
            "start": 8171.14,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "vendieron parte de sus tierras",
            "start": 8174.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "como 1500 mil 500 hect\u00e1reas",
            "start": 8179.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de donde",
            "start": 8186.19,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "salieron los amparos de claudio",
            "start": 8187.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no se vean que fue el ministro de la",
            "start": 8192.269,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 8194.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "que apoyaba a todos y cuando estaba ah\u00ed",
            "start": 8195.99,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este cocido",
            "start": 8199.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo qu\u00e9 cosa fue de lo que",
            "start": 8202.149,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 bueno hasta los de abc no",
            "start": 8205.3,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "o alguna resoluci\u00f3n de ese tipo y este",
            "start": 8208.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pues ellos son",
            "start": 8212.069,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toda la gente no",
            "start": 8214.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y les estamos cumpliendo porque no les",
            "start": 8217.269,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "informan de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8219.869,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alrededor del aeropuerto",
            "start": 8224.639,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bueno creo que est\u00e1 una de las l\u00e1minas",
            "start": 8229.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que las acciones del 2020 viene muy",
            "start": 8233.169,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "simplificada pero en t\u00e9rminos generales",
            "start": 8235.659,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del programa de mejoramiento",
            "start": 8237.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "urbano intervenimos 7 de los 8",
            "start": 8238.749,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "municipios colindantes el \u00faltimo que",
            "start": 8241.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 'hidalgo' lo haremos tambi\u00e9n el",
            "start": 8244.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o pero hemos hecho una",
            "start": 8246.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n importante y lo mismo que son",
            "start": 8249.55,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "equipamientos espacios p\u00fablicos acciones",
            "start": 8251.619,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de vivienda regularizaci\u00f3n de tenencia",
            "start": 8253.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del suelo en las colonias aleda\u00f1as al",
            "start": 8255.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aeropuerto esto es parte de los",
            "start": 8259.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "programas que hemos venido realizando el",
            "start": 8261.309,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano reforzando",
            "start": 8262.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los proyectos de desarrollo regional del",
            "start": 8264.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno federal ya sea el aeropuerto",
            "start": 8267.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles ya sea el corredor del",
            "start": 8269.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec como ustedes bien",
            "start": 8272.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima l\u00e1mina un conjunto de",
            "start": 8274.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puntitos que es donde acabamos de ya",
            "start": 8276.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iniciar las obras p\u00fablicas o el corredor",
            "start": 8278.409,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del tren maya lo que busca el gobierno",
            "start": 8280.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "federal en este caso presente la",
            "start": 8283.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es dejar muy claro que el",
            "start": 8284.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano no solamente se tiene",
            "start": 8287.05,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que concentrar en las inmediaciones de",
            "start": 8289.389,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las estaciones o en los accesos al",
            "start": 8291.249,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8293.529,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "las doce grandes macro terrenos que se",
            "start": 8295.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cabo en el itsmo para",
            "start": 8298.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollos puntuales sino que tambi\u00e9n",
            "start": 8300.09,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en las colonias adyacentes entonces",
            "start": 8302.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "parte de lo que sustenta el programa",
            "start": 8304.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano es un acompa\u00f1amiento",
            "start": 8306.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puntual a los programas de desarrollo",
            "start": 8308.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regional en el 2019 particularmente fue",
            "start": 8310.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un conjunto de incentivos fiscales en la",
            "start": 8313.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "frontera norte no hubo una inversi\u00f3n",
            "start": 8315.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "f\u00edsica infraestructura como un tren pero",
            "start": 8318.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros entramos complementando",
            "start": 8321.37,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a este aspecto entonces los",
            "start": 8323.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres proyectos principales que tiene el",
            "start": 8326.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "gobierno federal en este caso podr\u00e1n ver",
            "start": 8328.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "digo est\u00e1s en relaci\u00f3n al 2020 podr\u00e1n",
            "start": 8330.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ver el conjunto de puntos que est\u00e1n",
            "start": 8334.21,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "concentrando en el estado de mexico si",
            "start": 8336.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se pueden ir al 2021 de la mina del 2021",
            "start": 8337.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que dar bastante m\u00e1s claro f\u00edjense",
            "start": 8340.09,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda siguen las acciones",
            "start": 8343.809,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as",
            "start": 8346.349,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estas acciones aleda\u00f1as si tuvi\u00e9ramos",
            "start": 8347.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otro plan o en otra ocasi\u00f3n podr\u00edamos",
            "start": 8349.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "explicarlo en qu\u00e9 colonias",
            "start": 8352.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "particularmente en los municipios",
            "start": 8354.389,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os al aeropuerto lo mismo podr\u00e1n",
            "start": 8356.58,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ver en el caso del",
            "start": 8359.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en maya no es coincidencia coincide",
            "start": 8361.359,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "plenamente en los mismos municipios",
            "start": 8364.09,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las estaciones de tren",
            "start": 8366.459,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vuelvo a reiterar los tres con cuatro",
            "start": 8368.109,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "componentes son acciones de",
            "start": 8370.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "equipamientos espacios p\u00fablicos",
            "start": 8371.949,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos acciones de vivienda",
            "start": 8373.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con apoyos directos por en 35 mil pesos",
            "start": 8375.729,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mejoras o ampliaciones 90 mil pesos",
            "start": 8379.479,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viviendas hoy en d\u00eda ya tenemos m\u00e1s de",
            "start": 8381.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "200 mil acciones a lo largo del pa\u00eds",
            "start": 8383.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiando casi a un mill\u00f3n de",
            "start": 8386.409,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 8387.939,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "tenemos lo que corresponde el tema de",
            "start": 8388.59,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de tenencia del suelo y",
            "start": 8390.789,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo que comentaba el compa\u00f1ero la",
            "start": 8392.529,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n con un fundamento t\u00e9cnico",
            "start": 8394.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico sobre los programas de",
            "start": 8398.129,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano municipales que son",
            "start": 8401.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los que dictaminan los usos del suelo",
            "start": 8402.669,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde se entregan los permisos de",
            "start": 8404.47,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n son las acciones que",
            "start": 8406.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "venimos realizando gracias",
            "start": 8408.159,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "bueno yo vamos a terminar",
            "start": 8409.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "miren este ma\u00f1ana ustedes 2 3",
            "start": 8411.979,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "4 y 5",
            "start": 8417.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "6 all\u00e1 s\u00ed por favor ya est\u00e9 as\u00ed lo",
            "start": 8421.63,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "hacemos ustedes dos tres",
            "start": 8427.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y acu\u00e9rdense que este",
            "start": 8430.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero ahora no ya no se puede ya",
            "start": 8435.359,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pero si te quedas ma\u00f1ana",
            "start": 8439.01,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8445.069,
            "duration": 4.862
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8448.01,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8449.931,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8451.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a pues migraci\u00f3n y",
            "start": 8452.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "frontera sur frontera norte de los",
            "start": 8456.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "programas de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 8460.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8462.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aduanas todo lo que tiene que ver con",
            "start": 8463.92,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos",
            "start": 8469.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana entonces este decir ya no se",
            "start": 8475.53,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8479.221,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " todos 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues estamos iniciando la semana y vamos a informar como siempre lo hacemos los lunes sobre los precios qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y tambi\u00e9n sobre las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares que nos ayuda mucho es lo que m\u00e1s apoya la econom\u00eda popular la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds vamos a para que nos informe a ricardo safe luego el arquitecto norman mailer va a informar de lo que est\u00e1 haciendo la secretaria de desarrollo urbano para qu\u00e9 se ampl\u00eden y se construyan nuevos espacios deportivos en el pa\u00eds va a informarnos sobre el avance este aspecto ya nos los pidieron ustedes y por eso va a informar secreta de desarrollo que viene acompa\u00f1ado de luis hern\u00e1ndez palacios que es procurador agrario que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros bueno pues que cargo gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas y del diesel en esta semana que concluy\u00f3 al precio promedio en todo m\u00e9xico fue para la gasolina regular de 21 pesos con 44 centavos de 23 pesos con 30 centavos para la premium indi 22 pesos con 55 centavos por litro para el diesel con corte el 10 de marzo el precio internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 102 d\u00f3lares con 49 centavos empieza una ligera baja ojal\u00e1 se mantenga para bien de la econom\u00eda mundial porque este es un problema que nos est\u00e1 afectando a todos los pa\u00edses del mundo y en esta semana es una situaci\u00f3n hist\u00f3rica por primera vez 100% de incentivo fiscal del 7 al la premium a la regular y al dice la hab\u00edamos tenido un momento en que algunas de ellas hab\u00edan tenido este subsidio este incentivo fiscal por instrucciones del se\u00f1or presidente por esta din\u00e1mica en la cual por sus instrucciones est\u00e1 buscando que el precio sea el precio de noviembre del 2018 aplicando solamente la inflaci\u00f3n y eso se est\u00e1 logrando y claramente nos beneficia de manera directa e indirecta a todo el pueblo de m\u00e9xico y aqu\u00ed ustedes pueden notar esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n en los promedios por marcas la mayor\u00eda de las marcas est\u00e1n haciendo un buen trabajo y en general est\u00e1n reflejando lo en sus precios redco chevron y akr\u00f3n ojal\u00e1 hicieran un esfuerzo mayor son las tres marcas m\u00e1s caras la semana pasada mientras que repsol exxonmobil y orz\u00e1n son las tres marcas m\u00e1s baratas si nos vamos por rey y es importante observar ahora varios medios de comunicaci\u00f3n se han dado a la tarea de hacer an\u00e1lisis sobre este tema de las gasolinas y los combustibles qu\u00e9 bueno que nos empoderan con informaci\u00f3n es informaci\u00f3n est\u00e1 disponible en distintas fuentes como es la p\u00e1gina de profeco pueden ver la columna que creo que es importante resaltar delatar la tar en cada regi\u00f3n es el precio promedio ese es el precio al que vende pemex a los gasolineros en cada una de las regiones es diferente por tanto en cada una de las regiones tambi\u00e9n es diferente el precio promedio del producto al p\u00fablico y de ah\u00ed se saca gasolinera por gasolinera cu\u00e1l es el margen que tiene cada gasolinera y lo podemos saber con precisi\u00f3n de las 12.500 gasolineras que operan en el pa\u00eds por eso esta gasolinera en particular como un ejemplo es la que tiene el mayor margen 2 pesos con 36 tiene esta gasolinera de pemex como margen en benito ju\u00e1rez quintana roo en canc\u00fan y tiene por tanto un precio promedio al p\u00fablico alto 23 pesos con 20 centavos por litro para la gasolina regular en la m\u00e1s econ\u00f3mica como un ejemplo tambi\u00e9n aunque un ejemplo de la m\u00e1s econ\u00f3mica en cada una de las ocho regiones en que se divide el pa\u00eds para este tema es tambi\u00e9n de pemex es en minatitl\u00e1n veracruz con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 19 centavos 16 centavos de margen ah\u00ed la gran diferencia esto es si est\u00e1n pensando en los consumidores y luego tenemos la gasolina premiun donde bp es el ejemplo del margen m\u00e1s alto 3 pesos con 87 centavos estos angelitos en iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico con un precio al p\u00fablico en consecuencia muy alto de 26 pesos con 6 centavos por litro luego tenemos la m\u00e1s econ\u00f3mica con un margen de 16 centavos es de franquicia en apaseo el grande guanajuato all\u00e1 mis paisanos tienen a 22 pesos con 41 centavos el litro de la gasolina premiun y en \u00e9l dice el de bp el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto en carmen campeche 24 pesos con 65 centavos preso al p\u00fablico por litro un margen de 3 pesos con 14 centavos mientras que franquicia pemex en san crist\u00f3bal de las casas chiapas con un precio de 22 pesos 37 centavos por litro tiene un margen de 21 centavos y precisamente esta pol\u00edtica del gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en relaci\u00f3n a los combustibles como un factor important\u00edsimo para poder mantener una inflaci\u00f3n baja y regular el mercado en nuestro pa\u00eds en condiciones muy muy adversas por la pandemia y por esta guerra en ucrania tenemos que m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses que tiene el combustible m\u00e1s econ\u00f3mico en estos momentos para el p\u00fablico para el consumidor para el pueblo en general alem\u00e1n ya tenemos el precio ya ha convertido a pesos por litro de 45 pesos con 60 centavos el litro francia 43 pesos con 82 centavos espa\u00f1a 39 pesos con 74 centavos y en espa\u00f1a sigue subiendo est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy complicada eeuu convirti\u00e9ndolo de galones a litros y de d\u00f3lares norteamericanos a pesos 32 pesos con 62 centavos todas las ciudades fronterizas lo est\u00e1n pudiendo constatar d\u00eda con d\u00eda ya hab\u00eda un incentivo especial a la zona fronteriza ahora es mucho m\u00e1s marcado con este 100 por ciento de subsidio al jets china 28 pesos con 61 centavos el litro y en m\u00e9xico el promedio de 22 pesos con 42 centavos esto es del cierre de la semana pasada estamos hablando de la gasolina de bajo octanaje en acciones de verificaci\u00f3n y comentarles que atendimos 186 denuncias a lo largo de la semana la mayor\u00eda de ellos se concentraron en dos gasolineras que verificamos en el estado de mexico y aqu\u00ed en la ciudad de mexico realizamos 154 visitas aunque con dos verificaciones atendemos la mayor\u00eda de estas denuncias tenemos una gasolinera que no se dej\u00f3 verificar esta gasolinera es de fred hern\u00e1ndez flores en misantla veracruz mister fred pues ya dejes de verificar porque ella si saca una multa de 800 mil pesos y lo vamos a visitar como lo hicimos hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la ciudad de mexico lo vamos a visitar la cree la cea y la profeco juntos como tambi\u00e9n no se dejaron colocar sellos una gasolinera en soledad de graciano s\u00e1nchez el estado de san lu\u00eds potos\u00ed y otra en torre\u00f3n coahuila estas dos gasolineras se hicieron acreedores a sus pensiones y no permitieron la colocaci\u00f3n de sellos lo cual aparte es la comisi\u00f3n de un delito y queremos platicar sobre estas verificaciones que realizamos a una gasolinera en la ciudad de mexico en la colonia anzures de la alcald\u00eda miguel hidalgo en donde la profeco inmoviliz\u00f3 20 instrumentos de medici\u00f3n 20 bombas y la acea que ven los temas de impacto ambiental y de seguridad clausur\u00f3 la gasolinera y la cree puso en suspensi\u00f3n su permiso para vender gasolina est\u00e1 esta gasolinera que se volvi\u00f3 muy popular lamentablemente para mal en las redes sociales pasar hicimos de rosca y pues ahora se van a divertir varios meses resolviendo todos los problemas que localizamos tanto la cree la sea la profeco y lo mismo sucedi\u00f3 con una gasolinera en naucalpan de ju\u00e1rez en el estado de mexico donde tambi\u00e9n encontramos serias irregularidades de parte de lo que cuidamos la hace a la cree y la misma profeco cu\u00e1l es el precio sin tomar en cuenta el margen m\u00e1s econ\u00f3mico como lo pueden ustedes constatar en la app del litro por litro la m\u00e1s barata para la regular 1989 es de serv\u00ed f\u00e1cil en chinameca veracruz y 1989 dej\u00e9 500 en minatitl\u00e1n veracruz las m\u00e1scaras para la regular de franquicia pemex 24 pesos con 26 centavos en mascota jalisco otra vez estos se\u00f1ores de mascota que siguen apareciendo ya casi dos meses aqu\u00ed y 23 pesos con 69 centavos de franquicia pemex en arramberri en nuevo le\u00f3n esto es para la gasolina regular sin tomar en cuenta el margen como aparece en la app del litro por litro para la premi\u00f3 la m\u00e1s barata 2149 de servi f\u00e1cil en centro tabasco y 21 51 por litro de franquicia pemex en veracruz veracruz las m\u00e1s caras otra vez ser para la premium en miguel hidalgo ciudad de mexico 30 pesos con 49 centavos despu\u00e9s la semana pasada y 29 99 de cel en quer\u00e9taro quer\u00e9taro este tambi\u00e9n de la cel ahora s\u00ed que hay un dicho que dice kenneth ya la burra al trigo ojal\u00e1 se vuelvan solidarios los de cel particularmente en este combustible ellos alegan que hace maravillas el combustible la verdad es uno m\u00e1s de los combustibles perfectamente sustituible por el de cualquier otra franquicia no es turbosina ni es nada por el estilo dice el m\u00e1s barato 20 70 de franquicia pemex en san juan del r\u00edo quer\u00e9taro y m\u00f3vil 21 25 esto en p\u00e1nfilo natera en zacatecas las m\u00e1s caras 26 19 por litro en tlalnepantla en el estado de mexico el 26 25 60 por litro de franquicia pemex otra vez en mascota jalisco y seguimos atendiendo el tema de que no cobren los sanitarios de preferencia y sobre todo que los mantengan limpios v\u00e1monos al gas lp tambi\u00e9n hay una ligera tendencia a la baja que ojal\u00e1 para bien de todos los pa\u00edses de toda la humanidad siga a la baja porque son r\u00e9cords hist\u00f3ricos que se han alcanzado el 9 de marzo si convertimos a kilos y a pesos el precio internacional ser\u00eda de 33 pesos con 50 centavos por kilo mientras que el promedio de las 145 regiones en nuestro pa\u00eds fue de 24 pesos con 26 centavos por kilo si lo vemos para tanque estacionarios en litros el precio internacional fue de 17 pesos con 88 centavos y el precio promedio de las 145 en regiones en nuestro pa\u00eds 13 pesos con 5 centavos un precio significativamente por abajo de los promedios nacionales y seguimos encontrando varios expendedores de gas lp que dan por abajo del precio m\u00e1ximo todav\u00eda en cada estas de estas regiones hay ejemplos en tlaxcala en oaxaca en chiapas y en el estado de hidalgo grupo centuri\u00f3n en tlaxcala tlaxcala 11 pesos con 68 centavos por litro cuando el precio promedio en esa misma regi\u00f3n es de 12 pesos con 37 centavos y tambi\u00e9n tenemos ejemplos para cilindros de gas en los estados de oaxaca de ir algo de guanajuato de jalisco de nuevo l\u00e9on y de san lu\u00eds potos\u00ed 1 flama azul en san andr\u00e9s en oaxaca 22 pesos con 7 centavos el kilo cuando el precio promedio es de 24 pesos con 48 centavos por kilo y en verificaci\u00f3n de gases d realizamos 800 tres verificaciones sancionamos a 10 porque tuvieron problemas con sus veh\u00edculos los medidores de los veh\u00edculos los medidores del gas por lo cual inmovilizamos 10 unidades que fue el 37 por ciento de las unidades verificadas y encontramos un porcentaje relativamente alto de cilindros que sacamos del mercado por estar en mal estado el 6.3 por ciento vamos ahora al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los 21 productos de la canasta b\u00e1sica los productos de la canasta b\u00e1sica estos 21 productos en las 4 regiones y otra vez lamentablemente lamentablemente no son aliados de los consumidores soriana vuelve a ser el m\u00e1s caro en todo el pa\u00eds en las 4 regiones en la zona centro de m\u00e9xico soriana hiper en lerma en el estado de mexico esta canasta la tiene en mil 7 pesos con 50 centavos mientras que en la central de abasto de iztapalapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico que es el m\u00e1s barato de todo el pa\u00eds 806 pesos con 43 centavos los mismos 21 productos precios al menudeo en la zona centro-norte soriana en tangamanga san lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed mil 34 pesos con 30 centavos esta canasta mientras que la central de abastos de durango la tiene en 795 pesos y por ejemplo chedraui en tonal\u00e1 jalisco en 917 pesos con 60 centavos y en la zona norte soriana y per san nicol\u00e1s en san nicol\u00e1s de los garza en nuevo le\u00f3n tiene a mil 10 pesos con 95 centavos esta canasta y la central de abastos de monterrey nuevo l\u00e9on la misma canasta y ahora s\u00ed que pr\u00e1cticamente en la misma zona monterrey nuevo l\u00e9on 834 pesos con 30 centavos y por \u00faltimo en la zona sureste soriana y perd\u00ed acapulco tiene a 991 pesos con 90 centavos esta canasta central de abastos de villahermosa trabajo tabasco la tienen 842 pesos con 10 centavos si le buscamos vamos a encontrar esos productos que necesitamos en casa a precios bajos de proveedores que s\u00ed sean conscientes de que deben de apoyar a los consumidores al pueblo donde viven vamos ahora las remesas esas h\u00e9roes y hero\u00ednas que han estado enviando sus remesas en promedio de 350 d\u00f3lares a sus familias ac\u00e1 en m\u00e9xico principalmente a mam\u00e1 ya esposa y tenemos nosotros que se vuelve a superar el r\u00e9cord en este a\u00f1o estuvimos 73 punto 35 por ciento por arriba de las remesas del 2018 58 puntos 19 por ciento por arriba de las del 2019 49.98 por ciento por arriba del a\u00f1o 2020 19.57 por ciento por arriba de las del a\u00f1o pasado si lo vemos en t\u00e9rminos sexenales lo tenemos all\u00ed el sexenio 2006 2012 tuvo una ligera baja al final del sexenio sobre todo la segunda mitad del sexenio luego con el sexenio de pe\u00f1a nieto se duplicaron las remesas que enviaron esas hero\u00ednas y h\u00e9roes ac\u00e1 a nuestro pa\u00eds y en estos tres a\u00f1os del gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se ha triplicado las remesas gracias a esas mexicanas mexicanos que son solidarios con sus familias con sus paisanos y que env\u00edan en promedio 350 d\u00f3lares cada mes a mam\u00e1 oa esposas y esas h\u00e9roes y hero\u00ednas deber\u00edan de tomar siempre en cuenta cu\u00e1l es el tipo de cambio que le da la remesadora que es una de las variables que hay que tomar en cuenta y cu\u00e1l es la comisi\u00f3n que cobran o no y precisamente la mejor opci\u00f3n para env\u00edo de efectivo en el mes de enero fue un link porque por 350 d\u00f3lares nos dio 7 mil 385 pesos y aqu\u00ed en m\u00e9xico y lo hizo porque no cobra comisi\u00f3n es de 0 d\u00f3lares y el promedio del tipo de cambio para ese mes fue de 21 pesos con 10 centavos la peor opci\u00f3n fue vuestro en uni\u00f3n para que lo eviten porque porque est\u00e1 cobrando ocho d\u00f3lares de comisi\u00f3n y el tipo cambiario es mucho m\u00e1s bajo 20 pesos con 47 centavos y si es dep\u00f3sito a cuenta un integral los mismos siete mil 385 d\u00f3lares porque no cobra comisi\u00f3n tiene el mismo tipo de cambio de 21 pesos con 10 centavos por d\u00f3lar mientras que la peor opci\u00f3n fue cloud transfer services que cobr\u00f3 una comisi\u00f3n de 10 d\u00f3lares estos angelitos y un tipo de cambio muy mal de 20 pesos con 70 centavos por eso nos dieron 7 mil 38 pesos por los 350 d\u00f3lares y ustedes all\u00e1 deciden a qui\u00e9n le van a mandar el dinero pero tambi\u00e9n en donde lo va a ir a recoger y telecom es una muy buena opci\u00f3n con 1730 sucursales en todo el pa\u00eds cubre mil 210 municipios el mejor horario lo tiene oxxo con 19 mil 146 opciones en donde ir y tambi\u00e9n hay la igual de condiciones en muchas otras opciones que tiene nuestro pa\u00eds pero lo m\u00e1s importante es la decisi\u00f3n que toman en los eeuu porque ah\u00ed determinan el tipo de cambio y la comisi\u00f3n a pagar ac\u00e1 todos son iguales no cobran comisi\u00f3n y el tipo de cambiar y ya se defini\u00f3 en los eeuu cuando hicieron la remesa aqu\u00ed es solamente por ubicaci\u00f3n y por son municipios muy peque\u00f1os telecom tiene las mejores ubicaciones muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros compa\u00f1eras daremos un breve resumen de los avances del programa mejoramiento urbano con un enfoque en materia deportiva siguiente l\u00e1mina quisi\u00e9ramos recordar cu\u00e1les son los tres objetivos el incremento de bienestar en las propias comunidades nos hacemos las intervenciones segundo punto en la inversi\u00f3n de obra p\u00fablica y tercer punto la generaci\u00f3n de empleos cu\u00e1les son las cuatro vertientes del programa la primera son infraestructuras y espacios p\u00fablicos que unen sus componentes es la parte deportiva que es la que vamos a hablar el d\u00eda de hoy el segundo apoyo directo de mejoramientos y vivienda nueva por parte de la comisi\u00f3n nacional de vivienda el tercero entrega de escrituras p\u00fablicas por parte del instituto nacional del suelo sustentable y por \u00faltimo la actualizaci\u00f3n de los programas de desarrollo urbano municipales los que dictaminen que se debe de construir y que no se debe construir en cada uno los municipios siguiente en la mina estos son los datos globales que tenemos al d\u00eda de hoy m\u00e1s de 100 municipios intervenidos en estos primeros tres a\u00f1os del programa 24 entidades 700 51 obras en total m\u00e1s de 191 vivienda 71 planes municipales 27 mil escrituras p\u00fablicas y un total de m\u00e1s de 300 mil empleos generados a trav\u00e9s del programa esto si lo pudi\u00e9ramos nosotros poner en metros cuadrados estamos hablando de 7 puntos perd\u00f3n 5.7 millones de metros cuadrados lo equivalente a m\u00e1s de 300 z\u00f3calos de la ciudad de mexico con una poblaci\u00f3n beneficiaria de 5.3 millones de personas tomando en consideraci\u00f3n 750 metros de distancia de las intervenciones ese es el radio de actuaci\u00f3n que estamos tomando en consideraci\u00f3n y hoy en d\u00eda tenemos un total de 28 reconocimientos y menciones nacionales internacionales en materia de dise\u00f1o y proyectos arquitect\u00f3nicos siguiente la mina esta es una l\u00e1mina que nos resume en los primeros 3 a\u00f1os el total de los componentes de educaci\u00f3n y cultura tenemos 145 intervenciones calles 193 en materia de salud 23 unidades en temas deportivos 126 espacios p\u00fablicos 222 esto quiere decir mercados p\u00fablicos un total de 41 ahora est\u00e1 aqu\u00ed tenemos en la mano derecha el total de canchas deportivas 21 m\u00f3dulos deportivos 82 y unidades deportivas 55 un total de 158 espacios que tienen diferentes componentes en materia deportiva 93 municipios 21 estados un total de inversi\u00f3n de 4 mil 300 millones de pesos o lo equivalente a 1.7 millones de metros cuadrados en materia deportiva siguiente l\u00e1mina tenemos lo que corresponde el primer a\u00f1o empezamos en el 2019 con un enfoque particularmente en la frontera norte ten\u00edamos en ese entonces 24 municipios 11 estados tenemos un m\u00ednimo de m\u00e1s de 1000 millones de pesos casi un mill\u00f3n de metros cuadrados 17 canchas deportivas 30 m\u00f3dulos 17 unidades deportivas un total de 66 espacios siguiente aqu\u00ed tenemos algunos ejemplos del tipo de equipamiento que realizamos en el primer a\u00f1o del programa un polideportivo y centro deportivo en los cabos tenemos tambi\u00e9n en tijuana y una alberca ol\u00edmpica en ciudad acu\u00f1a siguiente en la mina 2020 en el 2020 dejamos lo que corresponde a la frontera norte nos empezamos a concentrar m\u00e1s en el centro sur del pa\u00eds 20 municipios 10 estados 1100 millones de pesos casi 600 mil metros cuadrados de equipamiento una cancha deportiva 29 m\u00f3dulos deportivos y 7 unidades un total de 37 espacios recordar que cada nuestros espacios tienen diferentes componentes deportivos siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed algunos ejemplos tenemos campeche ecatepec texcoco progreso son diferentes espacios p\u00fablicos unos ejemplos algunas fotograf\u00edas en la siguiente l\u00e1mina tendr\u00edamos el resumen de las acciones del 2021 el a\u00f1o pasado aqu\u00ed hubo un incremento importante en materia de intervenci\u00f3n a trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano y tambi\u00e9n obviamente en la parte deportiva 32 municipios dos estados 2200 millones de pesos y m\u00e1s dos millones de metros cuadrados en materia deportiva particularmente tenemos una concentraci\u00f3n importante en baja california sonora el estado de mexico en las inmediaciones del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y lo que corresponde en las inmediaciones del corredor del tren maya tenemos estas tres canchas 23 m\u00f3dulos deportivos 29 unidades deportivas siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos tenemos un parque lineal en tec\u00e1mac tenemos teapa tabasco el parque papagayo que ya lo lo entregamos con la gobernadora hace un par de semanas y lo que corresponde el primer bachillerato tecnol\u00f3gico en materia de b\u00e9isbol en hermosillo sonora siguiente l\u00e1mina ahora lo que tenemos al d\u00eda de hoy son los primeros ejercicios en el 2022 nos estamos concentrando en el istmo de tehuantepec es donde estamos haciendo las inversiones del programa mejoramiento urbano en equipamiento espacios p\u00fablicos acciones de vivienda regularizaci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de los programas municipales es donde hoy en d\u00eda estamos ya trabajando tenemos un avance aproximadamente del 10 por ciento de estas obras y estos equipamientos en el istmo de tehuantepec en la siguiente l\u00e1mina tenemos ya una l\u00e1mina resumen estos digamos la l\u00e1mina m\u00e1s m\u00e1s importante tenemos un total de aproximadamente 640 equipamientos deportivos en sus diferentes modalidades tenemos 255 canchas de usos m\u00faltiples en atletismo 26 espacios en f\u00fatbol 160 espacios pr\u00e1cticamente basquetbol 51 voleibol 21 b\u00e9isbol 49 nataci\u00f3n 7 equipamientos en ciclov\u00edas tenemos todo un total de 10 skate parks tenemos 33 que es un deporte mucho en materia de digamos urbana y front\u00f3n tenemos 9 equipamientos tenemos un total de 3 millones de beneficiarios tomando en consideraci\u00f3n un radio de 750 metros lineales desde estos equipamientos deportivos las viviendas que caben en este radio de de circunferencia son un total de 3 millones de beneficiarios estamos logrando en este punto los 2 millones de metros cuadrados de espacios deportivos y bueno pues esto es digamos el resumen que tendr\u00edamos de hoy un resumen muy muy puntual del avance del programa mejoramiento urbano y cu\u00e1les son los resultados que hemos tenido al d\u00eda de hoy a nivel nacional en materia deportiva un total de 640 equipamientos dentro de los primeros tres a\u00f1os de gobierno al d\u00eda de hoy sin m\u00e1s con esto terminar\u00eda un se\u00f1or presidente y un breve v\u00eddeo al respecto muchas gracias toda la ni\u00f1ez la juventud las nuevas generaciones aqu\u00ed van a tener un desarrollo integral para que sean una gente de grandes cualidades y deportistas ahorita tenemos una super obra en el cual hay que explotar y invitar a la miel la juventud inclusive a la gente adulta pues que haga deporte y ahora con estas obras ha sido incre\u00edble para nosotros para toda nuestra comunidad porque ya tenemos talleres mucha gente quiere venir a hacer deporte ser actividad a venirse a recrear aqu\u00ed a la lija entonces muchos beneficios que estamos teniendo ahora ya est\u00e1 nos sentimos as\u00ed como de ya voltea el mundo a vernos tambi\u00e9n a que la liga es bueno nos beneficia a todos porque este parque antes era un basurero est\u00e1 ahorita los dos muchachos que son aprovechando para jugar el gobierno y son de alg\u00fan espacios que totalmente no val\u00eda la pena un espacio muy bien [M\u00fasica] y concluimos vamos a a abrir para preguntas y respuestas ah\u00ed s\u00ed hay cuatro compa\u00f1eras compa\u00f1eros pendientes juana janet galindo no s\u00e9 si est\u00e1 muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente janet galindo donde la chispa el grupo transmedia la chispa campeche tabasco yucat\u00e1n y ciudad de m\u00e9xico este ayer usted nos comparti\u00f3 nos hizo favor de compartirnos una carta que le envi\u00f3 su hom\u00f3logo de argentina donde \u00e9l le comenta que ser\u00eda bueno fortalecer el trabajo conjunto que ya vienen realizando sobre todo argentina brasil y m\u00e9xico para darle m\u00e1s igualdad y justicia a este a\u00fan un continente que tenemos con tantas desigualdades con respecto a lo econ\u00f3mico y despu\u00e9s de tantos problemas que hemos pasado con la pandemia cu\u00e1l ser\u00eda su postura s\u00ed y si usted estar\u00eda dispuesto a liderar y fortalecer este trabajo en conjunto bueno pues este en efecto di a conocer una carta que es una respuesta a una misiva que le envi\u00e9 tambi\u00e9n amigo alberto fern\u00e1ndez presidente de argentina y ayer con mi esposa beatriz que me represento en argentina y en chile me entrego esta carta y considere importante darle a conocer porque est\u00e1 muy bien escrita \u00e9l es muy sincero muy honesto es una muy buena proclama pol\u00edtica eso concepci\u00f3n coincido con \u00e9l en casi todo solo pienso que independientemente de esta alianza en nuestra am\u00e9rica debe de buscarse la integraci\u00f3n de toda am\u00e9rica lo que he venido sosteniendo as\u00ed como existe la uni\u00f3n europea' que antes fue comunidad europea as\u00ed debes de integrarse todo el continente americano consolidar la integraci\u00f3n en am\u00e9rica del norte que estamos llevando a cabo a trav\u00e9s del tratado con eeuu con canad\u00e1 todo tambi\u00e9n pensar centroam\u00e9rica en particular por el tema migratorio se requiere apoyar a centroam\u00e9rica de manera conjunta y la integraci\u00f3n de todo el continente americano porque significa y una regi\u00f3n con muchas potencialidades es la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo as\u00ed como alberto habla de las desigualdades del continente con m\u00e1s desigualdad as\u00ed tambi\u00e9n sin duda es el continente con m\u00e1s potencial y econ\u00f3mico comercial son much\u00edsimos los recursos naturales del continente americano su fuerza de trabajo joven su avance en materia tecnol\u00f3gica fortaleza en cuanto la capacidad de consumo de compra de los habitantes de am\u00e9rica desde los ingresos por persona m\u00e1s altos del mundo este lo que representa la poblaci\u00f3n del continente americano entonces es muy buena la propuesta de alberto y \u00e9l es un muy buen gobernante enfrentando entonces los mismos problemas qu\u00e9 empezamos aqu\u00ed [M\u00fasica] con una minor\u00eda rapaz que estaba acostumbrada a saquear a robar qu\u00e9 como sucede aqu\u00ed en m\u00e9xico tambi\u00e9n en argentina tienen el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n y como le expuse en la carta de manera hip\u00f3crita luego de que ellos endeudaron a argentina el antecesor con gobiernos extranjeros con el fondo monetario internacional contrajo una deuda enorme y les dieron todo ese dinero porque hab\u00edan elecciones y quer\u00edan que se reeligiera en el que estaba de presidente ellos no les import\u00f3 sobre el pasar los l\u00edmites de capacidad de pago de argentina y luego de que deuda argentina empieza una campa\u00f1a en contra del que hereda esa enorme deuda afortunadamente ya se logr\u00f3 un acuerdo les est\u00e1n dando plazos acept\u00f3 la propuesta del fondo monetario internacional y es un respiro para argentina y como me dice alberto ya el a\u00f1o pasado crecieron despu\u00e9s de una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica al 10.5 por ciento y yo espero que les vaya bien y eso es lo que puedo comentarte me gustar\u00eda incluso porque mucha gente no tiene acceso al internet pero si no se escucha por la radio en todo el pa\u00eds si est\u00e1 pendiente de las maneras por qu\u00e9 no la lees de favor la carta por qu\u00e9 esto llega a m\u00e1s personas se\u00f1ora unos d\u00edas la carta dice as\u00ed y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente los estados unidos de m\u00e9xico presente mi muy querido amigo hemos tenido el placer de recibir en nuestra argentina beatriz tu compa\u00f1era de vida ese ha sido sido a todos con su frescura su maravilloso car\u00e1cter y su envidiable inteligencia sus comentarios teol\u00f3gicos me fascinaron aunque dej\u00f3 en evidencia mi supina ignorancia religiosa ha echado luz sobre lo un poco confiable que result\u00f3 ser san pablo entend\u00ed que maria magdalena de la mejor persona de lo que dicen los moralistas y descubr\u00ed que judas tadeo no era tal bromas aparte su conversaci\u00f3n es atrapante me acompa\u00f1\u00f3 a un acto conmemorativo de la mujer y dej\u00f3 un extraordinario mensaje ante decenas de miles de personas reunidas en un barrio humilde de los alrededores de esta ciudad cr\u00e9eme que te ha hecho quedar muy bien a ti ya tu siempre querido pueblo tienen en ella a una gran representante de esa sociedad mexicana que tanto amamos y valoramos los argentinos quiero agradecerte las palabras que has escrito en tu carta han sido un b\u00e1lsamo para mi esp\u00edritu en un tiempo tan dif\u00edcil como que me ha tocado enfrentar un pa\u00eds endeudado irresponsablemente que sumi\u00f3 en la pobreza a millones de compatriotas es lo que han dejado quienes me precedieron en el gobierno el resto del da\u00f1o lo hizo la pandemia a pesar de todo estoy seguro de que lentamente vamos poniendo el pa\u00eds en la senda del crecimiento el 2021 termino con un incremento del pib del 10.3 por ciento y ya tenemos m\u00e1s empleos formales que los que se registraban antes desde saltar a la pandemia ahora nos queda cerrar el plan de facilidades extendidas con el fondo monetario internacional- esta es la tarea m\u00e1s penosa no hay nada que peor que confrontar posiciones con los cultores del peor capitalismo financiero a\u00fan as\u00ed hemos obtenido un acuerdo beneficioso para el pa\u00eds pues evitamos los t\u00edpicos planes de ajuste con los que los neoliberales pretenden resolver los desequilibrios econ\u00f3micos para ellos los desmanes que causan los poderosos deben resolverse a costa del sacrificio de los m\u00e1s vulnerables esa l\u00f3gica nunca lleva conlleva soluciones justas y eso irrita a cualquier hombre de bien he visto que has estado con mi querido amigo lula es una gran persona y el mayor l\u00edder de sudam\u00e9rica que ha tenido y tiene deber\u00edamos acompa\u00f1ar en todo lo que est\u00e9 a nuestro alcance si eso ocurriera y har\u00eda un gran bien al sufrido polo brasileiro pero adem\u00e1s imagino que nos permitir\u00eda fortalecer el m\u00e9xico-brasil la argentina un eje en torno al cual podr\u00eda encaminarse la pol\u00edtica de la regi\u00f3n en pos de una mejor calidad democr\u00e1tica y fundamentalmente en una m\u00e1s justa distribuci\u00f3n del ingreso nunca debemos olvidar que vivimos en el continente m\u00e1s desigual del mundo ingenuamente cre\u00ed que el dolor que nos causaba la pandemia con tanta enfermedad y tanta muerte nos har\u00eda revisar la injusticia global inc en la que vivimos pens\u00e9 con esperanza que el capitalismo se revisar\u00eda se animar\u00eda a recuperar la \u00e9tica social que mancill\u00f3 por la avaricia de los poderosos me equivoque tras la pandemia no logramos mejorarnos con la humanidad solo corrobore que era que los que eran buenos tras la pandemia resultaron buen\u00edsimos pero los que eran malos acabaron siendo peores creo querido andr\u00e9s manuel que debemos unir esfuerzos para cambiar esta realidad tan indignante creo tambi\u00e9n que debemos ponernos al frente de aquellos que tenemos firme convicci\u00f3n de que a los \u00fanicos a los que les debemos lealtad es a aquellos que han quedado atrapados en el cono de la marginaci\u00f3n y la pobreza si el capitalismo sigue acortando el n\u00famero de consumidores en pobres y no sociedad es un dia asistiremos imp\u00e1vidos a su propio suicidio tanta inmoralidad no puede resultar impune le dije a beatriz que quiero recibirte la argentina s\u00e9 que no eres amigo de salir de m\u00e9xico pero deber\u00edas hacer una excepci\u00f3n solo para arreglar la vida de alguien que te quiere te respeta y te admira ese soy yo si algo bueno me ha dejado este tiempo tan dif\u00edcil fue el haberte conocido una vez angela merkel me pregunt\u00f3 cu\u00e1l era mi opini\u00f3n sobre vos es la primera vez en muchas d\u00e9cadas que m\u00e9xico tiene como presidente a un hombre decente y eso en m\u00e9xico es una revoluci\u00f3n le dije sinceramente gracias por los buenos augurios del hijo que llegar\u00e1 en abril te confieso que a\u00fan me conmueve la novedad despu\u00e9s de abril adem\u00e1s de conmoverme no me dejara dormir espero verde y abrazarte muy pronto aqu\u00ed donde el continente termina tienes un amigo para siempre no lo olvides recibe todo mi afecto sinceramente alberto fern\u00e1ndez pues esa es la carta que dimos a conocer ayer y un abrazo fraterno para alberto en alg\u00fan momento piensa hacer un viaje una visita argentina lo descarto tengo ya programado un viaje centroam\u00e9rica y centroam\u00e9rica y el caribe vamos a estar en el salvador en honduras en guatemala en belice y vamos a estar tambi\u00e9n en cuba esto en el mes de mayo vamos a hacer este viaje [M\u00fasica] y en junio es probable que estemos en los \u00e1ngeles o sea en un encuentro en el que va a estar el presente baile ese es el plan y si me gustar\u00eda ir el conosur nada m\u00e1s que por ahora esto es lo que tenemos este programa programa en otro tema estamos a menos de una semana de entregar una obra muy importante para usted qu\u00e9 significa esto dejar estas obras y [M\u00fasica] e impulsar tanto al sureste que estuvo muy descobijado con todos estos proyectos bueno pues este ayer me comentaron que fueron muchos a visitarlo el aeropuerto felipe \u00e1ngeles ma\u00f1ana se va a informar sobre esta visita dominical el aeropuerto felipe \u00e1ngeles y ya estamos por entregar esa obra el 21 de marzo qu\u00e9 es una gran novela una magna obra que se hizo en dos a\u00f1os y medio con una inversi\u00f3n muy ajustada qu\u00e9 significa ahorrarnos m\u00e1s de 100 mil millones de pesos y es una obra de mucha calidad desde los mejores aeropuertos del mundo sin duda el mejor aeropuerto de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n de los mejores aeropuertos del mundo entonces ma\u00f1ana vamos a informar de cu\u00e1ntos fueron con sus bicicletas al felipe \u00e1ngeles no tiene todav\u00eda cifras preliminares de los visitantes de ayer esperamos para ma\u00f1ana pero si llegaron muchos muchos quieres fue un paseo y se hizo porque ya una vez que empiece a operar pues ya no se va a poder este ir en bicicleta por las pistas pero ya se est\u00e1 avanzando y lo importante es que los ingenieros militares pues est\u00e1n cumpliendo y va a entregar la la obra no al pueblo de m\u00e9xico a los ciudadanos e eso es lo que puedo comentarte no s\u00e9 si hay otra nada m\u00e1s si rapid\u00edsimo si nos pudiera dar una opini\u00f3n va a haber una subasta de los bienes del expresidente miguel alem\u00e1n en par\u00eds no s\u00e9 si usted tenga conocimiento de esto estas subastas bueno se dio a conocer el fin de semana y se va a realizar el d\u00eda 23 de este mes no tengo esta informaci\u00f3n sobre la subasta voy a enterarme de que se trata desde luego que tienen y todo el derecho de hacerlo las si la familia este tiene el derecho de hacerlo y tenemos que ser respetuosos de estas decisiones pero quiero saber es qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que se va a subastar esto bueno son los bienes son los bienes que est\u00e1n dentro del departamento lo que est\u00e9 el departamento que lleg\u00f3 a ocupar el expresidente en alg\u00fan momento all\u00e1 en par\u00eds s\u00ed y tienen pues todo el derecho y merecen respeto muy bien este miguel ar sat muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle presiente c\u00f3mo le fue en su gira de este fin de semana tuvo la oportunidad de visitar supervisar las obras que se realizan en la presa pe\u00f1itas en la r\u00edo grijalva ah\u00ed se reuni\u00f3 con el canciller marcelo ebrard y tambi\u00e9n estuvo ah\u00ed el el embajador de eeuu en m\u00e9xico que en salazar preguntarle c\u00f3mo le fue en esta gira y sobre todo saber sobre que convers\u00f3 con el canciller m\u00e1s celebrar bueno fue una gira muy importante porque iniciamos en la frontera en tapachula viernes tratamos el tema migratorio tambi\u00e9n fuimos a ver un vivero qu\u00e9 produce alrededor de 30 millones de plantas por a\u00f1o es el vivero m\u00e1s grande de m\u00e9xico que est\u00e1 a cargo del aceite de la defensa y con ese vivero estamos sembrando en chiapas 200 mil hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables si trabajan m\u00e1s de 80.000 sembradores tambi\u00e9n estuvimos en el puerto chiapas porque ya toda esa regi\u00f3n va a ser parte de un plan integral para el desarrollo del istmo y del sureste manejado por la secretaria de marina entonces estuvimos en el puerto chiapas donde tambi\u00e9n se est\u00e1n contemplando inversiones y luego en arriaga porque se va a rehabilitar toda la vida del ferrocarril desde este pec hasta ciudad hidalgo hasta la frontera con guatemala m\u00e1s de 400 kil\u00f3metros esto tambi\u00e9n a cargo de la secretaria de marina en el tren y los puertos visitamos pe\u00f1itas all\u00ed evaluamos todo el plan de modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas es el plan de modernizaci\u00f3n de hidroel\u00e9ctricas m\u00e1s importante del mundo vamos a a trabajar ya se est\u00e1 haciendo 18 hidroel\u00e9ctricas se van a adquirir un poco m\u00e1s de 120 turbinas nuevas para estas hidroel\u00e9ctricas estamos hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares estas hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds y desde luego las cinturas el\u00e9ctricas del riego grijalva luego supervisamos una obra la carretera que va a permitir ahorrar una hora de tiempo en el traslado de villahermosa tuxtla o de tuxtla javier nos va a ser dos horas y media de este por este libramiento y se va a inaugurar ya de esta obra que son alrededor de 20 kil\u00f3metros se va a inaugurar en en julio va a estar terminado luego estuvimos tambi\u00e9n estaci\u00f3n chontalpa porque ah\u00ed se va a ser un ramal de 100 kil\u00f3metros hacia dos bocas un ramal de ferrocarril se va a rehabilitar toda la l\u00ednea desde coatzacoalcos hasta palenque del ferrocarril y ya est\u00e1 muy avanzada la l\u00ednea f\u00e9rrea del mismo de salina cruz a cuatro acu\u00e1ticos entonces estamos hablando de qu\u00e9 se van a rehabilitar en el sureste en este gobierno 2500 2.500 kil\u00f3metros deb\u00eda hacer lo que no hab\u00eda sucedido nombre y vuelven los trenes de pasajeros a eso fuimos y ayer visitamos la refiner\u00eda de dos bocas pues \u00e9sta en pleno proceso de construcci\u00f3n se va a terminar en julio [M\u00fasica] y nos va a permitir procesar 340.000 barriles diarios de gasolina digo de crudo de petr\u00f3leo crudo para producir como 190 mil barriles diarios de gasolinas con esa refiner\u00eda con la que compramos en texas y con la coquizadora que se est\u00e1 construyendo en tula para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya somos autosuficientes en gasolinas y desde luego en dice el que ya lo somos al d\u00eda de hoy si sumamos lo que produce de dice refiner\u00eda que compramos el entonces \u00e9ste va adelante el plan estamos pensando c\u00f3mo no paramos por qu\u00e9 la industria la construcciones y bondadosa porque permite reactivar pronto la econom\u00eda y genera muchos empleos pero es por obra por periodo ahora tenemos 30 mil trabajadores en dos bocas pero va a operarse al t\u00e9rmino la refiner\u00eda solo con 1100 y tenemos que darle ocupaci\u00f3n a los cerca de 29.000 que ya a finales de este a\u00f1o no van a tener empleo ah\u00ed desde luego va a estar todav\u00eda el tren maya pero queremos este impulsar mucho los 10 parques industriales del mismo y vamos trabajar en eso para que no dejemos de dar empleos porque esto es fundamental entonces eso fue lo que hicimos invitamos a el embajador ken salazar embajador de eeuu en m\u00e9xico y nos acompa\u00f1\u00f3 con marcelo ebrad hoy vamos a tener una reuni\u00f3n con [M\u00fasica] funcionario del gobierno eeuu encargado de la pol\u00edtica de seguridad interna en eeuu mallorca a las 12 del d\u00eda y de los estamos trabajando de que dialogar celebrar y usted tambi\u00e9n con el embajador de que dialogar pues de temas que tienen que ver con la migraci\u00f3n que tienen que ver con la integraci\u00f3n econ\u00f3mica son muy buenas las relaciones con eeuu con marcelo ebrard tuvo la oportunidad de hablar de este mensaje al parlamento europeo s\u00ed s\u00ed como no pues \u00e9l est\u00e1 totalmente de acuerdo con la postura que asumimos sabe bien que no es un asunto d preocupaci\u00f3n por los derechos humanos ni es un asunto diplom\u00e1tico es un asunto por entero pol\u00edtico entonces para los que dec\u00edan del por qu\u00e9 no contestaba a las relaciones exteriores y porque contesto a la presidencia porque es un asunto pol\u00edtico aun siendo un asunto diplom\u00e1tico es facultad del presidente a tender la pol\u00edtica exterior [M\u00fasica] sin embargo ni siquiera se puede decir que se trata de un asunto diplom\u00e1tico es un asunto pol\u00edtico y si somos estrictos politiquero muy bien entonces este ni hablar de eso un punto tema el jueves pasado en la es de risa si no fuese porque y este se trata de una instituci\u00f3n de otro pa\u00eds o de otro continente pero la verdad son muy responsables muy entrometidos tienen mentalidad colonialista porque muchas gracias de verdad un segundo tema el jueves pasado en la c\u00e1mara diputados se aprob\u00f3 una propuesta de decreto para poder poner en claro qu\u00e9 es la propaganda gubernamental con la intenci\u00f3n de que los funcionarios p\u00fablicos puedan hablar sobre la consulta de revocaci\u00f3n de mandato y otros procesos si es que se aprueba esta propuesta pas\u00f3 al senado pero de aprobarse podr\u00eda la consulta de revocaci\u00f3n de mandato tener mayor difusi\u00f3n algunos legisladores se pronunciaban dec\u00edan que el inem no promueve ni deja promover y preguntarle concretamente presidente usted considera que debe promoverse m\u00e1s la consulta de revocaci\u00f3n del mandato claro que s\u00ed y adem\u00e1s as\u00ed lo establece la constituci\u00f3n y el ine con todo respeto sin el \u00e1nimo de polemizar est\u00e1 actuando de manera antidemocr\u00e1tica y est\u00e1n violando la constituci\u00f3n en la letra y en el esp\u00edritu por qu\u00e9 no quieren que se sepa de que va a haber una consulta un ejercicio democr\u00e1tico es una paradoja un instituto que debe de promover la democracia est\u00e1 en contra de la democracia no quiere que nadie se entere para que nadie participe qu\u00e9 es lo que desea el bloque reaccionario y conservador entonces ellos [M\u00fasica] est\u00e1n tomando partido no est\u00e1n actuando como dem\u00f3cratas ni como aut\u00e9nticos jueces es realmente lamentable y muy c\u00ednico por qu\u00e9 ni los medios de informaci\u00f3n nada no habla imag\u00ednense la importancia que tiene el que se pueda llevar a cabo una consulta para que el pueblo decida si quiere que contin\u00fae el presidente o que renuncie es un hecho in\u00e9dito es reafirmar que la soberan\u00eda de man\u00e1 del pueblo que es el pueblo el que manda que es el pueblo que decide que adem\u00e1s si tenemos diferencias como las tenemos la mejor manera de resolverlas es por la v\u00eda pac\u00edfica y democr\u00e1tica no con el golpismo porque si no se opta por la v\u00eda democr\u00e1tica porque est\u00e1n optando claudio x gonz\u00e1lez y los traficantes de influencia y los [M\u00fasica] periodistas vendidos o alquilados m\u00e1s que periodistas los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n convencionales no todos pero si la mayor\u00eda o los intelectuales org\u00e1nicos a que apuestan al golpismo al golpismo medi\u00e1tico no es que hay un golpe de estado militar no tener [M\u00fasica] al gobernante que no se les arrodilla en salmuera a fuego lento 'guerra sucia' permanente con campa\u00f1as de calumnias con desprestigio para buscar socavar su autoridad moral y pol\u00edtica por eso hablo de golpismo no les ha funcionado ni les va a funcionar pero es muy interesante que la gente josep a lo que quieren es tener un presidente d\u00e9bil porque qu\u00e9 sucede cuando el presidente es d\u00e9bil ellos roban a sus anchas eso ya lo hemos vivido yo no voy a olvidar cuando me entrevist\u00e9 con el presidente pe\u00f1a siendo el todav\u00eda presidente constitucional dijo el presidente electo y en la pl\u00e1tica me dice me traicionaron como yo soy historiador y en una segunda reuni\u00f3n ya le dije y qui\u00e9nes fueron pues para saber este pues ya me dijo pero eso no y tengo porque este darlo a conocer e investiguen ustedes que son millones profesionales este s\u00ed s\u00ed que les dio todo todo todo todo todo como no impuestos les dio contratos y [M\u00fasica] lo tradicional este por qu\u00e9 no s\u00e9 si se acuerdan los medios apoyaron al presidente pe\u00f1a lo de lebaron un rango supremo con lo medi\u00e1tico eso no se debe de olvidar sobre todo los j\u00f3venes porque ya de estas cosas no este se sabe mucho se sabe mucho adem\u00e1s siempre dicen nuestros adversarios sobre todo los del pensamiento conservador los que no nos quieren eso es pasado ya no como no de que no sabe de d\u00f3nde viene no va a saber hacia d\u00f3nde va no vamos a declarar el fin de la historia no tienen que nos de amnesia no bueno yo elevaron y despu\u00e9s le dieron la espalda hasta lo convirtieron en el payaso de las cachetadas burl\u00e1ndose de \u00e9l entonces esa estrategia golpista pues no debe d [M\u00fasica] dejar de tener un contrapeso cuando menos que la gente sepa tengo informaci\u00f3n porque repito no son las bayonetas no son los tanques qu\u00e9 es el desprestigiar calumnia que algo queda y vas este quit\u00e1ndole fuerza para que no haya transformaci\u00f3n para qu\u00e9 siga la misma corrupci\u00f3n de siempre para que podamos seguir robando y para que el presupuesto o sea de nosotros no del pueblo c\u00f3mo este se le va a dar al pueblo si eso es populismo paternalismo hay que apoyar a los bancos hay que apoyar a las empresas eso es fomento eso es el rescate eso no es populismo eso no es paternalista lo que va a los pobres y lo que va los de arriba ese momento es el rescate entonces cuando hablo del golpismo es eso a eso me refiero el que regula en dinero para tener periodistas que ganan much\u00edsimo solo por golpear y medios que difunden campa\u00f1as de desprestigio y esto sucede aqu\u00ed sucede en el mundo en todos lados es este muy articulado si le rascan punto que ni siquiera mucho la proclama de el pronunciamiento la condena de los diputados de europa sale de aqu\u00ed tiene que ver con claudio con aguilar cam\u00edn con krause con los guindos aqu\u00ed que tiene una acci\u00f3n desplegada 2 del bloque conservador porque creen que con eso ya est\u00e9 van a lograr sus prop\u00f3sitos se les olvida de que ya hay una nueva realidad y repito no se pueden poner no se puede poner vino nuevo en botellas viejas ya no eso no funciona los internacionalistas ahora que respondimos qu\u00e9 barbaridad qu\u00e9 falta de diplomacia y donde qued\u00f3 la urbanidad pol\u00edtica hay un internacionalista que fue el embajador calder\u00f3n en eeuu arturo sarukh\u00e1n d\u00f3nde est\u00e1 la diplomacia pues yo le pregunto porque no explica c\u00f3mo fue que particip\u00f3 en el fraude electoral del 2006 y as\u00ed se gan\u00f3 en el cargo de embajador y porque uno explica como embajador de calder\u00f3n s\u00ed en alguna ocasi\u00f3n inform\u00f3 sobre el tr\u00e1fico de armas la entrada de armas de eeuu a mexico en el operativo r\u00e1pido y furioso si en dio alguna nota de las actividades de garc\u00eda luna que ahora est\u00e1 preso en eeuu y que fue secretario de seguridad en el gobierno de calder\u00f3n entonces esto es lo que est\u00e1 sucediendo nosotros tenemos que seguir adelante y es vuelvo tambi\u00e9n a decirlo es este normal que haya debate nosotros no vamos a censurar a nadie a veces hasta insulta mientras madre y este y no prohibido prohibir libertades plenas libertad de expresi\u00f3n no a la violencia todo por la raz\u00f3n y el derecho y este pues ellos est\u00e1n en libertad de seguir haciendo toda esta labor reaccionaria porque se oponen a la cuarta transformaci\u00f3n yo les aconsejar\u00eda que siguieran as\u00ed que sigan su camino y ella empieza a seleccionar a sus candidatos para la presidencia por qu\u00e9 ya estoy viendo qu\u00e9 hay quienes manifiestan que van a participar la se\u00f1ora l\u00edmite yes cuadri pero tambi\u00e9n seguro la se\u00f1ora margarita zavala hay 3 santiago creel este a lo mejor loret de mola carmen aristegui el presidente del pri c\u00f3mo se llama alejandro moreno hay otro del pan que tambi\u00e9n ya marco cort\u00e9s en fin ya claudio sociedad civil si este ya i que empiecen por qu\u00e9 entonces nada m\u00e1s el tiempo de la campa\u00f1a ya est\u00e9 lo que est\u00e1 haciendo cuadri y la se\u00f1ora lilita despu\u00e9s ya es por qu\u00e9 se necesita tiempo y vamos a salir otros adhiero ante el vi a un senador cepeda si es senador o diputado senador y eso est\u00e1 muy bien adelante pero bueno todo por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda electoral y lo del golpismo pues si optan por eso pues tambi\u00e9n tienen derecho a hacerlo lo mejor ser\u00eda por \u00e9tica que transparentar\u00e1n el dinero lo que usa para el manejo en redes sociales y lo que este le pagan a los periodistas mercenarios golpeadores eso ser\u00eda bueno pero s\u00ed no [M\u00fasica] si siguen as\u00ed haciendo labor de zapa pues nosotros vamos a y ejercer nuestro derecho a la r\u00e9plica y no creo que nos nieguen eso porque a veces quisieran que nos quedamos as\u00ed con los brazos cruzados calladitos ustedes no hablen porque si hablan nos est\u00e1n agrediendo [M\u00fasica] somos libres todos la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta esa es la verdadera comunicaci\u00f3n en fin ya nos pasamos eduardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de buenos d\u00edas miembros del gabinete eduardo esquivel ancona sdp noticias el se\u00f1or presidente yo le quisiera preguntar qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre las declaraciones de jose manuel alvarez bueno el canciller espa\u00f1ol que dijo que pues que estaba que espa\u00f1a estaba de acuerdo por las reformas sobre \u00e9l sobre todo la reforma el\u00e9ctrica pero siempre y cuando pues \u00e9ste no fueran retroactivas esas leyes y los derechos voy a entender los derechos conquistados por las empresas espa\u00f1olas en m\u00e9xico no se afectar\u00e1 entonces y que las empresas espa\u00f1olas que son m\u00e1s de 6000 que invierten aqu\u00ed en m\u00e9xico este no deber\u00edan de estar bajo sospecha porque siempre han tenido han respetado la ley pero y este yo creo que \u00e9l tienen malos datos este canciller espa\u00f1ol porque si bien es cierto la mayor\u00eda de los inversionistas si se hacen si cumplen con la ley mexicana hay empresas como iberdrola que est\u00e1 comprobado que en el pasado como usted dice que hay que saberlo cuando fue secretario de energ\u00eda felipe calder\u00f3n y en la que estaba este dionisio p\u00e9rez jacome le dieron ilegalmente este concesiones para comercializar entre privados a la luz de que estaba prohibido en ese entonces por el art\u00edculo 27 constitucional las sociedades de auto vasto tampoco eran permitidas y es donde lo hicieron entonces siendo un gran negocio en ese en ese tiempo que la auditor\u00eda auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n lo examin\u00f3 y vio que era ilegal entonces es decir que no se cumpl\u00edan las leyes pues no es cierto y en espa\u00f1a' mismo si lo ha de saber el canciller este est\u00e1 investigada iberdrola ya metieron a la c\u00e1rcel a un miembro de jose manuel villa que dej\u00f3 es lo metieron en la c\u00e1rcel porque hubo actos de corrupci\u00f3n de la misma iberdrola entonces esto es lo que \u00e9ste podr\u00eda tambi\u00e9n recomendarle a al canciller espa\u00f1ol que que lea el libro de oriol mayor que el cartel espanyol que es un libro magn\u00edfico que ah\u00ed viene c\u00f3mo se comportan ciertas empresas espa\u00f1olas no solo en m\u00e9xico sino en am\u00e9rica latina es ser\u00eda mi primero pues este yo creo que se va a resolver lo de la reforma el\u00e9ctrica y esto va a ayudar mucho aqu\u00ed ya se evite el que exista estos en absurdos las injusticias que se permitieron para favorecer a empresas extranjeras como es el caso de iberdrola yo creo que por eso es importante que se y apruebe la la reforma el\u00e9ctrica por qu\u00e9 se evita que haya abusos por ejemplo todas estas llamadas sociedades de autoabasto se entiende qu\u00e9 alguien pone una planta ya sea este con el uso del viento del sol del gas y que lo que produce es para su negocio para la luz que consume en su empresa en su comercio pero esto este no es as\u00ed lo que hicieron fue crear una empresa todos se volvieron socios de iberdrola se convirti\u00f3 todo en un monopolio y ya todo era auto a vasos y esto significa pagar menos [M\u00fasica] por la luz que lo que paga la familia o el consumidor dom\u00e9stico todas estas trampas y las va a quitar si se aprueba la reforma el\u00e9ctrica y lo mismo los de litio no lo olvidemos aunque todos saben lo de la luz pero la reforma tambi\u00e9n contempla que el litio [M\u00fasica] se ha explotado por la naci\u00f3n en beneficio de m\u00e9xico que no se ha explotado por empresas extranjeras porque se trata de un mineral estrat\u00e9gico para el desarrollo de los pa\u00edses no se va a poder sustituir el petr\u00f3leo si no hay un desarrollo de litio para la producci\u00f3n de energ\u00edas alternativas entonces todo eso es lo que comprende o lo que incluye reforma el\u00e9ctrica y los legisladores diputados y senadores son los que van a decidir y es muy interesante porque tambi\u00e9n es un emplazamiento para ver qui\u00e9nes est\u00e1n a favor d la comisi\u00f3n federal de electricidad que es una empresa p\u00fablica que da el servicio desde hace mucho tiempo y que se propone no aumentar las tarifas y por eso esta reforma o que legisladores est\u00e1n a favor d iberdrola de repsol o de las empresas extranjeras ah\u00ed se va a ver con mucha gracia nada de qu\u00e9 es qu\u00e9 consideramos que si est\u00e1 bien la iniciativa pero debe entrar en vigor a partir del 2030 vamos a poner un transitorio para que entre en vigor a partir del 2000 26 no no es que tenemos que fortalecer a la industria el\u00e9ctrica nacional porque si no nos va a pasar lo que est\u00e1 sucediendo en espa\u00f1a' y miren a\u00fan con todo el poder que tiene y repsol iberdrola y todas estas empresas en espa\u00f1a van a tener que ponerles un alto porque la gente ya no aguanta los precios en espa\u00f1a de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del gas son elevad\u00edsimos de s hay familias de escasos recursos econ\u00f3micos qu\u00e9 est\u00e1n y lavando ropa en la noche porque es cuando les cobran menos por el gas por la energ\u00eda el\u00e9ctrica no pueden usar calefacci\u00f3n como el fr\u00edo entonces por m\u00e1s que los gobiernos apoyen a estas empresas van a tener que tomar decisiones entonces nosotros no queremos eso no como este se enoja mucho en o\u00edr no deben de de insultar los adversarios no hay que perder el sentido del humor y nos dicen ahora que vienen de eeuu a cargar gasolina a mexico no que si va a ir el precio de la gasolina hasta las nubes por qu\u00e9 no pones este otra vez este el cuadrito del costo de la gasolina ya le voy a pedir a la cara que ya se venga ac\u00e1 que est\u00e1 m\u00e1s barata la gasolina que ya no est\u00e9 viviendo en eeuu mire saben por qu\u00e9 es esto ya se los expliqu\u00e9 primero porque una corrupci\u00f3n segundo porque tomamos decisiones desde el principio y estamos reduciendo las importaciones y combustible tercero por qu\u00e9 aumenta el precio del crudo y nosotros y podemos sostener el precio que no haya gasolinazos que no aumente por encima de la inflaci\u00f3n y porque lo podemos sostener porque las utilidades que tenemos por el incremento del precio del crudo nos alcanza para no cobrar el ieps pero que ganamos adem\u00e1s control de inflaci\u00f3n eso se les olvida si no cuidamos la inflaci\u00f3n aunque aumentemos el salario la inflaci\u00f3n acaba con todo la carec\u00eda de la vida entonces si mantenemos este precio de gasolina de di\u00e9sel controlamos inflaci\u00f3n o no se nos desata no se nos va de las manos les voy a mostrar una gr\u00e1fica sobre el impacto que tiene en la inflaci\u00f3n lo de el manejo de los energ\u00e9ticos porque no le pides a juan pablo ponga la gr\u00e1fica de la inflaci\u00f3n en eeuu y de la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico que tambi\u00e9n eso es lo otro aunque sea poco es menos la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico en eeuu pero van a ver d\u00f3nde est\u00e1 la diferencia es que est\u00e9 a ver si la tiene este es el febrero esta es la inflaci\u00f3n de m\u00e9xico 7.3 eeuu 79 pero que hace la diferencia que en energ\u00e9ticos nosotros tenemos 0.5 y ellos tienen 1.9 y esto nos ayuda mucho por qu\u00e9 los tecn\u00f3cratas dogm\u00e1ticos y llegaron a satanizar el subsidio cuando impusieron la pol\u00edtica neoliberal no se pod\u00eda hablar de subsidio ni de fomento a la actividad productiva mientras en otros pa\u00edses manten\u00edan subsidios aqu\u00ed quitaron todo y nos pusieron a competir en condiciones de desigualdad con otros pa\u00edses sobre todo a los productores nacionales por eso se cay\u00f3 toda la actividad productiva nosotros tenemos una pol\u00edtica pues distinta y esto nos ayuda y somos libres porque en un pa\u00eds dominado por las empresas qu\u00e9 esperanza puede tener el pueblo yo les dir\u00eda que ni es bueno para las mismas empresas tiene que haber una separaci\u00f3n y entre lo econ\u00f3mico y lo pol\u00edtico cuando es el poder econ\u00f3mico el que domina y controla lo pol\u00edtico pues ya la mayor\u00eda de los ciudadanos no tienen ninguna protecci\u00f3n queda en el desamparo eso es lo que estamos ahora est\u00e9 experimentando el que se gobierne para todos muy bien adelante en una segunda pregunta se\u00f1or presidente el pasado mes de junio y birmex este firm\u00f3 un contrato con con un fondo de inversi\u00f3n del ruso para hacer la vacuna sputnik aqu\u00ed en m\u00e9xico este esto va a seguir adelante o se va a poner una pausa y si se va a seguir aplicando menos si se sigue aplicando la vacuna es p\u00fablica que en la ciudad de m\u00e9xico se est\u00e1 poniendo esa vacuna pero m\u00e1s adelante habr\u00e1 m\u00e1s compras o ya se producir\u00e1 en m\u00e9xico o se va a poner una pausa en mientras est\u00e1 el conflicto bueno se van a mantener todos los contratos y convenios que se tengan con todos los pa\u00edses no se cancela nada y en el caso de la vacuna pues ya no vamos a necesitar afortunadamente tenemos una reserva importante que nos permite proteger a la poblaci\u00f3n todo este a\u00f1o tenemos ya reservas de vacunas suficientes y est\u00e1 por conocerse el resultado de la vacuna patria lo que tenemos nos alcanza entonces si ya el convenio que se hab\u00eda hecho este ten\u00eda el compromiso de adquirir vacunas en una determinada cantidad se mantiene todos los compromisos se deben de cumplir y nosotros no vamos a participar en sanciones a nadie no nos metemos este llamamos a qu\u00e9 s\u00ed busque el di\u00e1logo se consigue la paz se evite la p\u00e9rdida de vidas humanas pero no nos metemos de \u00e9ste tomar sanci\u00f3ns mucho menos a mandar armas eso no no participamos en eso muchas gracias muy bien yan salazar si el presidente buenos dias fans a las tardes noticiero en redes bueno pues si me permite aprovechando la presencia del secretario de ese dato hacer estos planteamientos y as\u00ed son son muy concretos uno que ya se hab\u00eda planteado aqu\u00ed es precisamente el tema de tulum el fondo del conflicto en la franja hotelera de tulum radica en que en el ejido pino su\u00e1rez afirma que colinda con el mar sin embargo existen dos t\u00edtulos el de gonz\u00e1lez avil\u00e9s y el de enrique fork en todas las sentencias hasta el momento dicen que el ejido pino su\u00e1rez no colinda con el mar caribe sino con terrenos nacionales pantanosos ese dato ha participado en todos los juicios y ha defendido los dos t\u00edtulos la pregunta para el secretario si el ejido pino su\u00e1rez de tulum colinda con el mar caribe o no colinda con el mar caribe porque esto es clave precisamente esto tiene que ver con toda la zona hotelera y m\u00e1xime ahora con todo este desarrollo de los proyectos tren maya el propio aeropuerto porque el desarrollo tur\u00edstico pues va a ser un crecimiento mucho mayor otro concretamente otros temas en torno a ese dato aprovechando la presencia del secretario pues es rom\u00e1n y tambi\u00e9n podr\u00eda ser este de louis presidente bueno en relaci\u00f3n al elegido de la informaci\u00f3n que tenemos y que el pedido al procurador que tome lugar aqu\u00ed en el estrado el elegido no con no colinda con el m\u00e1s sin embargo bueno pues prefer\u00eda yo s\u00e9 darle la palabra al procurador para que pueda hacer una menci\u00f3n particular del procedimiento porque recae en un proceso jur\u00eddico que toma tiempo considerable en su permiso se\u00f1or presidente es un tema muy importante como ustedes saben una de las orientaciones fundamentales de la reforma de 92 en la materia agraria fue la privatizaci\u00f3n de la tierra y de ello se despert\u00f3 todo un proceso de apropiaci\u00f3n indebida a trav\u00e9s de diversos mecanismos de las tierras ejidales en el caso de el egido omar jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez a trav\u00e9s del proceso de delimitaci\u00f3n destino y asignaci\u00f3n de tierras ejidales se llev\u00f3 a cabo un proceso de parcelamiento asignando la titularidad de ellos a personas que ven\u00edan afuera del ejido y que fueron siendo reconocidas paulatinamente en ese proceso de parcelamiento se modificaron los planos del ejido con el que hab\u00eda sido dotado y se extendi\u00f3 sobre unas porciones que hab\u00edan sido tituladas provenientes de terrenos nacionales los procesos de destino de las tierras de 2006 y de 2011 fueron combatidos por los propietarios y lograron la nulidad de ese parcelamiento del plan o producto de ese proceso y la anulaci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de 1.700 t\u00edtulos igualmente como resultado del amparo que se interpuso contra la sentencia y que la confirm\u00f3 se estableci\u00f3 una medida cautelar en 2020 que proh\u00edbe a cualquier autoridad y principalmente en este caso a la procuradur\u00eda agraria en que si tiene funciones de autoridad a participar en cualquier nuevo procedimiento relativo a la delimitaci\u00f3n destino y asignaci\u00f3n de tierras ejidales es decir a parcelamientos mientras no se resuelvan los juicios en donde est\u00e1 peleando la titularidad de los terrenos colindantes por \u00e9l con el mar este es el estatus que guarda indebidamente el representante que exist\u00eda del registro agrario nacional en el estado de quintana roo contraviniendo las resoluciones a las que ha hecho referencia el a\u00f1o pasado emiti\u00f3 unos nuevos t\u00edtulos motivo por el cual y por instrucciones de nuestro se\u00f1or secretario coordinador del sector agrario del gobierno de la rep\u00fablica fue separado de su cargo y se reiter\u00f3 la nulidad de los t\u00edtulos de referencia uno que sea v\u00e1lido no ninguno todos est\u00e1n unificados todos tristes t\u00edtulos v\u00e1lidos en este momento en este giro muchas gracias a sus \u00f3rdenes gracias presidente dos puntos m\u00e1s yo quiero preguntarle precisamente igual en torno a la sectaria de la seda t\u00fa el punto de las que tiene que ver con invasiones a reservas ecol\u00f3gicas e invasiones para hacer vivienda y esto sirve principalmente en el tema muchas veces para la clientela pol\u00edtica de diversos partidos conocemos pues lamentablemente muchos casos de estos que se meten a espacios donde no deber\u00edan y preguntar concretamente si las de datos junto con la semarnat tienen alg\u00fan tipo de coordinaci\u00f3n concretamente con programas o solamente con las propias funciones correspondientes por ejemplo el cerro del chiquihuite que sabemos lo que ocurri\u00f3 la desgracia que ocurri\u00f3 ocurri\u00f3 ah\u00ed es una reserva ecol\u00f3gica invadida el programa nacional de vivienda dice que el objeto recuperar es de la rector\u00eda del estado como le har\u00e1n al respecto en torno al cerro del chiquihuite y en este caso y ahorita pues el \u00faltimo tema el \u00faltimo punto bueno en relaci\u00f3n al primer punto de c\u00f3mo estamos trabajando entre ambas secretar\u00edas en materia de planeaci\u00f3n y ordenamiento territorial lo que venimos haciendo es un trabajo de coordinaci\u00f3n en el \u00e1mbito normativo esto quiere decir que tanto las dos leyes que nos norma en la parte urbana la de asentamientos humanos como la ecol\u00f3gica buscamos mecanismos de coordinaci\u00f3n dando un ejemplo particular en el itsmo de tehuantepec con el corredor maya hemos conformado el programa de desarrollo regional del corredor del tren maya esto quiere decir que cinco estados se unieron y unieron digamos una propuesta pol\u00edtica para que tengamos como sustento un programa de ordenamiento territorial en estas cinco entidades lo que se busca es que los cinco estados en lo que ser\u00eda chiapas tabasco yucat\u00e1n quintana roo campeche actualicen sus programas de desarrollo y ordenamiento ecol\u00f3gico estatales y va a su vez nosotros a trav\u00e9s del propio programa de mejoramiento urbano pero tambi\u00e9n por indicaciones del se\u00f1or presidente estaremos logrando me est\u00e1 aproximadamente de 500 programas municipales actualizados al t\u00e9rmino del sexenio este es un trabajo que no tiene precedentes en materia de planeaci\u00f3n en este pa\u00eds esto nos va a permitir exactamente poder atender estos puntos ya sea el chiquihuite u otro porque no es el \u00fanico caso son muchos casos a nivel nacional donde quede claramente plasmado en los programas de desarrollo urbano municipales que son los que dictaminan los usos los que llevan estos usos y que los ingresan en cabildo y que los ingresan en los registros p\u00fablicos de la propiedad que se encuentren actualizados tambi\u00e9n obviamente tiene que haber un refuerzo una pol\u00edtica p\u00fablica clara y contundente de no dejar que esto pase a un caso en particular como en el caso de tulum donde la propiedad semarnat present\u00f3 un juicio de amparo en contra del nueva propuesta del programa de desarrollo urbano municipal el cual hoy en d\u00eda se encuentra frenado entonces son este tipo de acciones pero lo que nosotros queremos dar a entender es que trabajamos coordinadamente que tenemos un preso que nos han autorizado para que el t\u00e9rmino es externo podamos actualizar 500 programas municipales que se ingresen a cabildo y que se ingresen el registro p\u00fablico de la propiedad dejando muy claro d\u00f3nde s\u00ed y d\u00f3nde no se puede urbanizar cu\u00e1les son esas lagunas esos mares esas tierras esos cenotes todo lo que ser\u00eda sus manglares que no se pueden urbanizar que queden claramente especificados en los programas de desarrollo urbano municipales y del chiquihuite si habr\u00e1 esa reubicaci\u00f3n verdad se est\u00e1 llevando a cabo del chiquihuite vamos a digamos tenemos ya trabajo en coordinaci\u00f3n por parte de la secretaria estar\u00edamos en las pr\u00f3ximas semanas meses yo creo viendo la posibilidad de si se pueden implementar apoyos de vivienda en la zona gracias por \u00faltimo presidente el d\u00eda de ayer tuvimos la oportunidad de asistir al aeropuerto internacional alive a la apertura pensante del paseo ciclista pero tambi\u00e9n del paseo peatonal porque hubo un evento ah\u00ed nos dimos cuenta que pr\u00e1cticamente se est\u00e1n afinando los \u00faltimos detalles en el tema de diversas vialidades hay puentes hay avenidas el tema del transporte el mexibus bueno en este caso que tiene que ver con el estado de mexico y tambi\u00e9n por eso quiero concretamente en el punto de la construcci\u00f3n del tren suburbano es el que va a conectar de buenavista al aeropuerto hay un punto y quisiera preguntarle en ese en ese tenor de tultitl\u00e1n a buenavista y hacia el fifa est\u00e1n pidiendo de hecho tenemos el dato de que est\u00e1n paradas las obras porque hay una inconformidad de vecinos ya que est\u00e1n solicitando la elevaci\u00f3n del tren de bueno de esta de esta ruta en 2.3 kil\u00f3metros estaci\u00f3n de agaves estaci\u00f3n agaves avenida trabajo colonia 10 de junio y esto tiene que ver nos est\u00e1n explicando por qu\u00e9 fuimos a campo en torno a que la divisi\u00f3n que se har\u00eda si va por abajo en la v\u00eda estar\u00edan afectando y dividiendo ah\u00ed la comunidad o las comunidades que se encuentran en esta zona y habr\u00eda afectaciones diversas en el tema incluso porque ah\u00ed pasan tambi\u00e9n tuber\u00edas de pemex tiene que ver con el tema tambi\u00e9n del tr\u00e1fico tiene que ver con el tema de la divisi\u00f3n de estas comunidades y m\u00e1s complejidades en la movilidad concretamente presidente quisiera yo preguntarle si esto usted est\u00e1 tiene de conocimiento y qu\u00e9 respuesta pudiera tener porque dicen que a la fecha no han tenido ninguna respuesta y creo que bueno de acuerdo a todo esto que se est\u00e1 planeando en esta zona de el valle de m\u00e9xico pues ser\u00eda muy importante y ya por \u00faltimo presidente quiero comentarle que de acuerdo a lo que aqu\u00ed se plante\u00f3 no esto no es una pregunta nada m\u00e1s es un comentario una aclaraci\u00f3n a lo que aqu\u00ed se plante\u00f3 en d\u00edas pasados respecto a solicitar informaci\u00f3n cuya l\u00ednea visite la informaci\u00f3n alzada sobre la lista de empresarios periodistas que tienen deudas con el servicio de administraci\u00f3n tributaria tom\u00e1ndole la palabra as\u00ed que bueno pues esperar\u00e9 nada m\u00e1s que la respuesta de el sat de los nombres y montos de periodistas medios de comunicaci\u00f3n y empresarios que tienen grandes sumas de dinero en cuesti\u00f3n de deuda muy bien cuando tengas este respuesta nos este informas y este acerca de lo del tren de el aeropuerto felipe \u00e1ngeles a lecher\u00eda que es el tramo que se est\u00e1 construyendo hay en efecto algunas partes donde se est\u00e1 dialogando para llegar a un acuerdo ya se tiene pr\u00e1cticamente todo el derecho de v\u00eda son como 12 km 14 los que se tienen que liberar para unir el tren desde bueno buena vista hasta el aeropuerto entonces ya est\u00e1 de buenavista lecher\u00eda falta de lecher\u00eda al aeropuerto deben de ser como unos 25 km de lecher\u00eda del aeropuerto pero ya la certera defensa ya ha construido 8 kil\u00f3metros de v\u00edas ya nada m\u00e1s falta ese tramo que deben de ser 12 14 km y en ese tramo hay este todav\u00eda algunas protestas y si est\u00e1 mediante el di\u00e1logo y escuchando a los vecinos buscando ya el arreglo porque si nos interesa que se detenga el tren si terminamos el tren la eso nos va a llevar hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo calculo que en el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero se van a poder hacer 45 minutos desde buenavista al aeropuerto desde el centro de la ciudad al aeropuerto en ese tren 25 minutos entonces si es una obra importante y si vamos a seguir hablando con los vecinos para resolverlo mande si se se est\u00e1 analizando se est\u00e1 analizando si todo lo que convenga y por lo general la gente se ha portado muy bien en todas las obras que estamos haciendo s\u00ed s\u00ed s\u00ed imag\u00ednense 1500 kil\u00f3metros del tren m\u00e1s la gente contenta y han ido los coyotes los representantes de la delincuencia de cuello blanco los conservadores corruptos a verlos para ofrecerles amparo la gente no no no no no no en tabasco chiapas campeche yucat\u00e1n quintana roo pero lo mismo en el aeropuerto la construcci\u00f3n [M\u00fasica] al contrario este ellos vendieron parte de sus tierras como 1500 mil 500 hect\u00e1reas de donde salieron los amparos de claudio no se vean que fue el ministro de la corte que apoyaba a todos y cuando estaba ah\u00ed este cocido jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo qu\u00e9 cosa fue de lo que aprob\u00f3 bueno hasta los de abc no o alguna resoluci\u00f3n de ese tipo y este pues ellos son toda la gente no y les estamos cumpliendo porque no les informan de lo que se est\u00e1 haciendo alrededor del aeropuerto bueno creo que est\u00e1 una de las l\u00e1minas que las acciones del 2020 viene muy simplificada pero en t\u00e9rminos generales a trav\u00e9s del programa de mejoramiento urbano intervenimos 7 de los 8 municipios colindantes el \u00faltimo que est\u00e1 en 'hidalgo' lo haremos tambi\u00e9n el pr\u00f3ximo a\u00f1o pero hemos hecho una inversi\u00f3n importante y lo mismo que son equipamientos espacios p\u00fablicos acciones de vivienda regularizaci\u00f3n de tenencia del suelo en las colonias aleda\u00f1as al aeropuerto esto es parte de los programas que hemos venido realizando el programa mejoramiento urbano reforzando los proyectos de desarrollo regional del gobierno federal ya sea el aeropuerto felipe \u00e1ngeles ya sea el corredor del istmo de tehuantepec como ustedes bien en la \u00faltima l\u00e1mina un conjunto de puntitos que es donde acabamos de ya iniciar las obras p\u00fablicas o el corredor del tren maya lo que busca el gobierno federal en este caso presente la rep\u00fablica es dejar muy claro que el desarrollo urbano no solamente se tiene que concentrar en las inmediaciones de las estaciones o en los accesos al aeropuerto las doce grandes macro terrenos que se llevar\u00e1n a cabo en el itsmo para desarrollos puntuales sino que tambi\u00e9n en las colonias adyacentes entonces parte de lo que sustenta el programa mejoramiento urbano es un acompa\u00f1amiento puntual a los programas de desarrollo regional en el 2019 particularmente fue un conjunto de incentivos fiscales en la frontera norte no hubo una inversi\u00f3n f\u00edsica infraestructura como un tren pero tambi\u00e9n nosotros entramos complementando en relaci\u00f3n a este aspecto entonces los tres proyectos principales que tiene el gobierno federal en este caso podr\u00e1n ver digo est\u00e1s en relaci\u00f3n al 2020 podr\u00e1n ver el conjunto de puntos que est\u00e1n concentrando en el estado de mexico si se pueden ir al 2021 de la mina del 2021 hay que dar bastante m\u00e1s claro f\u00edjense como todav\u00eda siguen las acciones aleda\u00f1as estas acciones aleda\u00f1as si tuvi\u00e9ramos otro plan o en otra ocasi\u00f3n podr\u00edamos explicarlo en qu\u00e9 colonias particularmente en los municipios aleda\u00f1os al aeropuerto lo mismo podr\u00e1n ver en el caso del en maya no es coincidencia coincide plenamente en los mismos municipios donde est\u00e1n las estaciones de tren vuelvo a reiterar los tres con cuatro componentes son acciones de equipamientos espacios p\u00fablicos servicios b\u00e1sicos acciones de vivienda con apoyos directos por en 35 mil pesos mejoras o ampliaciones 90 mil pesos viviendas hoy en d\u00eda ya tenemos m\u00e1s de 200 mil acciones a lo largo del pa\u00eds beneficiando casi a un mill\u00f3n de habitantes tenemos lo que corresponde el tema de regularizaci\u00f3n de tenencia del suelo y lo que comentaba el compa\u00f1ero la actualizaci\u00f3n con un fundamento t\u00e9cnico ecol\u00f3gico sobre los programas de desarrollo urbano municipales que son los que dictaminan los usos del suelo donde se entregan los permisos de construcci\u00f3n son las acciones que venimos realizando gracias bueno yo vamos a terminar miren este ma\u00f1ana ustedes 2 3 4 y 5 6 all\u00e1 s\u00ed por favor ya est\u00e9 as\u00ed lo hacemos ustedes dos tres y acu\u00e9rdense que este s\u00ed s\u00ed pero ahora no ya no se puede ya est\u00e9 pero si te quedas ma\u00f1ana muy bien nos vemos ma\u00f1ana [Aplausos] c\u00f3mo [M\u00fasica] a pues migraci\u00f3n y frontera sur frontera norte de los programas de cooperaci\u00f3n para el desarrollo aduanas todo lo que tiene que ver con en la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos y ma\u00f1ana entonces este decir ya no se puede ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:46.790417"
}