{
    "video_id": "d_wt2b1jF3g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/d_wt2b1jF3g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJLtFtluyXsZoyj5ZOqqllk2-ErQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=d_wt2b1jF3g",
    "video_title": "Inicio de obras de infraestructura en Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 2025,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inicio de obras de",
            "start": 26.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "infraestructura en quintana roo el",
            "start": 29.31,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 31.349,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 33.149,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 35.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 44.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 47.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn",
            "start": 49.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 51.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la gobernadora electa del estado de",
            "start": 58.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quintana roo mar al examen espinoza",
            "start": 59.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 69.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge",
            "start": 70.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "arganis d\u00edaz leal",
            "start": 72.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 77.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 79.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o",
            "start": 80.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lara",
            "start": 83.12,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 88.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 89.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "juan palo de bot\u00f3n falc\u00f3n",
            "start": 91.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la directora general de empresas ica",
            "start": 96.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "guadalupe f\u00e9lix marg\u00e1in",
            "start": 98.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el director general de cemex fernando",
            "start": 104.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez olivieri",
            "start": 106.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el representante legal del grupo de",
            "start": 112.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresas canteras peninsulares y",
            "start": 114.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "remolcadores para construcci\u00f3n leopoldo",
            "start": 116.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "paredes g\u00f3ngora",
            "start": 118.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el director de cemex gm\u00e9xico riccardo",
            "start": 123.85,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "naya barba",
            "start": 126.49,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "el director de infraestructura y ventas",
            "start": 132.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al gobierno de m\u00e9xico de cemex gm\u00e9xico",
            "start": 135.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alejandro p\u00e9rez leal",
            "start": 136.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 143.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n ya que no nos",
            "start": 145.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 147.62,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 148.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por favor sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 156.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 159.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 165.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 167.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del estado de quintana roo contador",
            "start": 169.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez",
            "start": 171.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas que os saludarles",
            "start": 179.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto darle la bienvenida a",
            "start": 183.83,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "quintana roo al se\u00f1or presidente",
            "start": 186.89,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico al iniciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 189.569,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or",
            "start": 191.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente a su casa a canc\u00fan quintana",
            "start": 192.989,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "roo salvaci\u00f3n secretario de",
            "start": 196.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes a la",
            "start": 198.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gobernadora electa del estado al se\u00f1or",
            "start": 200.67,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos al solitario de",
            "start": 204.06,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "infraestructura a los representantes de",
            "start": 206.129,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "las empresas que estar\u00e1n a cargo de",
            "start": 208.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estas obras un gusto saludarles",
            "start": 211.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "invitados especiales autoridades",
            "start": 215.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales amigas",
            "start": 217.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "amigos de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 219.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para el pueblo y el",
            "start": 222.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno de quintana roo",
            "start": 225.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representa un motivo de especial",
            "start": 227.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privilegio y satisfacci\u00f3n recibirle",
            "start": 230.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed en canc\u00fan para poner en",
            "start": 233.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 236.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos proyectos que ha requerido la",
            "start": 237.62,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de tantos esfuerzos la suma de",
            "start": 241.169,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tantas voluntades como son todas estas",
            "start": 244.409,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 247.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estamos hablando de obras de",
            "start": 249.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infraestructura de gran importancia para",
            "start": 250.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quintana roo para canc\u00fan que adem\u00e1s",
            "start": 253.46,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "tienen todo un proyecto un tiempo de ser",
            "start": 256.91,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pues muy necesitadas y muy requeridas",
            "start": 263.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de vialidad",
            "start": 266.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n que la ciudad de canc\u00fan",
            "start": 269.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene y que afortunadamente",
            "start": 273.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se requiere m\u00e1s porque tenemos muy buena",
            "start": 275.05,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "llegada de turismo hemos tenido una",
            "start": 280.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica muy importante",
            "start": 283.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos al d\u00eda de hoy niveles de",
            "start": 287.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de casi 90 por ciento en el",
            "start": 289.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed en la ciudad y esto",
            "start": 292.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "representa tambi\u00e9n una gran cantidad de",
            "start": 295.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vuelos llegadas de turistas nacionales e",
            "start": 298.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "internacionales y el movimiento de",
            "start": 300.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores de un lugar a otro",
            "start": 303.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estas obras seguramente van a ayudar",
            "start": 306.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en mucho para que puedan llegar m\u00e1s",
            "start": 310.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 312.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y lugares de trabajo y regresar tambi\u00e9n",
            "start": 314.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido a casa el fuente nichupt\u00e9 el",
            "start": 317.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puente de la laguna nichupt\u00e9 un puente",
            "start": 321.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que ha sido pues muy hablado muy deseado",
            "start": 324.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os en canc\u00fan y que desde",
            "start": 328.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os iniciamos con el",
            "start": 332.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proyecto con la forma de realizarlo se",
            "start": 335.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ve\u00eda dif\u00edcil porque los montos de la",
            "start": 337.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "infraestructura eran muy altos iniciamos",
            "start": 340.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con varias ideas y afortunadamente y",
            "start": 343.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "gracias a su voluntad al tener",
            "start": 347.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de hablar con usted y",
            "start": 351.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lograr sacar adelante esta obra que",
            "start": 353.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ser\u00e1 gratuita en su paso para",
            "start": 356.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos y todas quienes lo vayan a",
            "start": 360.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "utilizar que no ser\u00e1 un puente de peaje",
            "start": 363.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un puente de casi 9 kil\u00f3metros de",
            "start": 366.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "longitud sobre la laguna que permitir\u00e1",
            "start": 368.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues muchas mejores condiciones en",
            "start": 372.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "materia de protecci\u00f3n civil para la zona",
            "start": 375.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hotelera de canc\u00fan porque ante una",
            "start": 377.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tormenta ante la necesidad de un espacio",
            "start": 379.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de evacuaci\u00f3n ser\u00e1 muy importante para",
            "start": 383.8,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "poder hacer uso de \u00e9l y al mismo tiempo",
            "start": 386.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que como dije antes los",
            "start": 389.229,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "trabajadores las trabajadoras del sector",
            "start": 391.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico puedan llegar de mayor con",
            "start": 394.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayor velocidad a este a este lugar y",
            "start": 397.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tal vez tenga un tema mucho m\u00e1s",
            "start": 400.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante que es el de darle una",
            "start": 402.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortaleza en materia ambiental a la",
            "start": 405.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "laguna nichupt\u00e9 porque tambi\u00e9n tiene",
            "start": 408.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas condiciones de apoyar la mejora de",
            "start": 410.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las condiciones ambientales de la laguna",
            "start": 413.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y que seguramente ser\u00e1 mucho para el",
            "start": 415.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desarrollo de canc\u00fan",
            "start": 418.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asimismo el bulevar colosio la",
            "start": 421.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobernadora electa ha estado hace mucho",
            "start": 423.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiempo en gestiones para poder llevar a",
            "start": 426.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cabo esta obra que es de gran",
            "start": 429.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importancia para el movimiento entre la",
            "start": 432.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudad y el aeropuerto y la salida",
            "start": 435.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la riviera maya- playa del",
            "start": 438.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carmen tulum donde se mueven una gran",
            "start": 440.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cantidad de trabajadores de trabajadoras",
            "start": 443.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de turistas de visitantes que van hacia",
            "start": 446.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos estos lugares y que ya tiene muy",
            "start": 450.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "malas condiciones as\u00ed que su",
            "start": 452.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n pues es sin duda un gran",
            "start": 454.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "logro y que esperemos que quede muy bien",
            "start": 458.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y sea para el bienestar de todas y todos",
            "start": 461.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los las y los quintanarroenses y los",
            "start": 465.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "visitantes y turistas de la misma manera",
            "start": 468.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el distribuidor vial del aeropuerto pues",
            "start": 471.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una obra que es muy importante por",
            "start": 473.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de vuelos que hay en el",
            "start": 476.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aeropuerto de canc\u00fan",
            "start": 477.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y la salida en algunos d\u00edas es muy",
            "start": 479.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complicada ir de 2 a 4 carriles pues le",
            "start": 482.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 una agilidad tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 485.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a esa vialidad y la avenida chac mool",
            "start": 487.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 sin duda tambi\u00e9n un desahogo",
            "start": 490.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy grande para el bulevar colosio para",
            "start": 493.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener un acceso m\u00e1s hacia el aeropuerto",
            "start": 495.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hacia la salida aa canc\u00fan hacia la",
            "start": 498.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riviera maya- hacia la zona de isla",
            "start": 502.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mujeres continental que est\u00e1 creciendo",
            "start": 504.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n en inversi\u00f3n y que bueno",
            "start": 506.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son obras que son de casi 7.300 millones",
            "start": 509.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de pesos en inversi\u00f3n hemos contribuido",
            "start": 512.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con usted con todo el gobierno federal",
            "start": 515.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo esta obra que ser\u00e1 de",
            "start": 518.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gran trascendencia para las y los",
            "start": 522.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cancunenses para las y los",
            "start": 525.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quintanarroenses y por eso le damos las",
            "start": 526.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gracias al para llevar a cabo toda esta",
            "start": 530.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infraestructura en bien de quintana roo",
            "start": 533.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s generar\u00e1 empleo",
            "start": 535.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n durante los pr\u00f3ximos dos",
            "start": 538.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que significa un gran avance en",
            "start": 541.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desarrollo en la econom\u00eda en el bolsillo",
            "start": 545.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de todas y todos los quintanarroenses",
            "start": 548.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed que muchas gracias encantado de dar",
            "start": 551.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inicio a estas obras con usted y",
            "start": 554.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esperemos que en breve sirvan para todas",
            "start": 557.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y todos los quintanarroenses muchas",
            "start": 560.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 563.02,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 563.74,
            "duration": 12.94
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 574.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo programa integral",
            "start": 576.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 579.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico la secretar\u00eda de",
            "start": 583.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 586.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes a trav\u00e9s de",
            "start": 587.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 590.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presenta el programa integral para el",
            "start": 591.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en",
            "start": 594.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 596.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la ciudad de canc\u00fan quintana roo inici\u00f3",
            "start": 598.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su consolidaci\u00f3n como uno de los",
            "start": 601.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes en",
            "start": 603.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la d\u00e9cada de los setentas hasta",
            "start": 605.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convertirse en la actualidad en el",
            "start": 607.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo destino m\u00e1s visitado del pa\u00eds y",
            "start": 609.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el primero entre centros tur\u00edsticos de",
            "start": 612.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "playa con una afluencia de m\u00e1s de 25.5",
            "start": 614.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de turistas al a\u00f1o que se",
            "start": 617.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trasladan principalmente por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 619.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 183 mil vuelos",
            "start": 621.74,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "este importante crecimiento se ha visto",
            "start": 626.089,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un incremento",
            "start": 628.759,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "significativo en el parque vehicular que",
            "start": 630.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ha saturado las realidades provocando",
            "start": 632.269,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mayores tiempos de traslado",
            "start": 634.49,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n ambiental y un mayor",
            "start": 635.99,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "\u00edndice de accidentes por lo que el",
            "start": 638.149,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente del gobierno de m\u00e9xico dio la",
            "start": 640.189,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para desarrollar un programa",
            "start": 642.559,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "integral de vialidades con inicio de",
            "start": 644.509,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en el mes de julio de 2022",
            "start": 646.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y que concluye en diciembre de 2023 con",
            "start": 649.249,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 7 mil 260 millones de",
            "start": 652.339,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 655.249,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y mejorar el acceso al aeropuerto",
            "start": 657.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 660.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "avenida luis donaldo colosio",
            "start": 662.32,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "que se hiciera el puente",
            "start": 666.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sobre la laguna",
            "start": 669.649,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 671.11,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 673.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y pagar",
            "start": 674.899,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "sin qu\u00e9",
            "start": 676.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el automovilista",
            "start": 678.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tuviese que pagar",
            "start": 680.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no va a ser de peaje",
            "start": 683.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va a ser para que la gente pueda",
            "start": 686.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "transitar por esta v\u00eda sin pagar",
            "start": 690.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "distribuidor a aeropuerto canc\u00fan la",
            "start": 694.48,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del distribuidor",
            "start": 697.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto se llevar\u00e1 a cabo mediante la",
            "start": 698.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva estructura con",
            "start": 701.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n transversal de 28 puntos 80",
            "start": 703.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "metros para alojar cuatro carriles dos",
            "start": 706.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por sentido de circulaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 709.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "carriles de aceleraci\u00f3n",
            "start": 711.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n y la ampliaci\u00f3n de gasas",
            "start": 713.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para incrementar su capacidad",
            "start": 715.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con estas acciones se mejorar\u00e1",
            "start": 716.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "significativamente el nivel de servicio",
            "start": 719.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y se reducir\u00e1 el congestionamiento vial",
            "start": 721.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en este importante punto de acceso al",
            "start": 724.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional y a la zona",
            "start": 726.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hotelera de canc\u00fan la estructura contar\u00e1",
            "start": 728.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con dos claros de 32 metros cada uno",
            "start": 731.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para permitir la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 733.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carretera canc\u00fan-playa del carmen a 8",
            "start": 735.59,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "carriles 4 por sentido de circulaci\u00f3n",
            "start": 738.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bulevar luis donaldo colosio",
            "start": 742.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se rehabilitar\u00e1 la superficie de",
            "start": 744.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rodamiento con concreto hidr\u00e1ulico en",
            "start": 746.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una longitud de 13.5 km incluyendo los",
            "start": 749.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "carriles laterales existentes as\u00ed como",
            "start": 752.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de bah\u00edas de transporte",
            "start": 755.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos puentes peatonales alumbrado p\u00fablico",
            "start": 757.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y semaforizaci\u00f3n",
            "start": 760.51,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "con ello se evitar\u00e1 la presencia de",
            "start": 761.61,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "baches mejorando el nivel de servicio a",
            "start": 764.529,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los usuarios con reducciones importantes",
            "start": 766.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en los costos de transporte y",
            "start": 768.79,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n ambiental",
            "start": 770.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "avenida chac mool la construcci\u00f3n de",
            "start": 773.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta realidad con cuatro carriles dos",
            "start": 776.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por sentido de circulaci\u00f3n conectar\u00e1 la",
            "start": 778.899,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avenida guayac\u00e1n con el bulevar luis",
            "start": 781.359,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "donaldo colosio lo que permitir\u00e1 generar",
            "start": 783.069,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una v\u00eda alterna para reducir la",
            "start": 785.259,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "congesti\u00f3n a lo largo de este bulevar",
            "start": 787.479,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "puente veh\u00edcular nichupt\u00e9 el sistema",
            "start": 791.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lagunar nichupt\u00e9 es una reserva natural",
            "start": 794.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rodeada de manglares de casi 3000",
            "start": 797.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas donde habitan distintos tipos",
            "start": 799.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de aves especies marinas mam\u00edferos y",
            "start": 801.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "reptiles que conviven en este importante",
            "start": 804.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ecosistema",
            "start": 806.589,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la preservaci\u00f3n de esta riqueza natural",
            "start": 807.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es una de las prioridades m\u00e1s",
            "start": 809.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importantes a lo largo de este sistema",
            "start": 811.899,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "lagunar se construir\u00e1 el puente",
            "start": 815.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "veh\u00edcular nichupt\u00e9 que consiste en un",
            "start": 816.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "viaducto de 8.8 kil\u00f3metros de longitud y",
            "start": 819.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que ofrecer\u00e1 una nueva v\u00eda de conexi\u00f3n",
            "start": 821.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entre la zona urbana y la zona hotelera",
            "start": 823.6,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan su trazo inicia en el bulevar",
            "start": 825.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luis donaldo colosio en donde se",
            "start": 829.029,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 un entronque a desnivel",
            "start": 831.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para la preservaci\u00f3n del manglar",
            "start": 834.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "perteneciente al \u00e1rea natural protegida",
            "start": 836.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de nichupt\u00e9 se implementar\u00e1 un",
            "start": 838.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "procedimiento constructivo de vanguardia",
            "start": 840.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y alto desempe\u00f1o que permite construir",
            "start": 842.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "infraestructuras sin impacto ecol\u00f3gico",
            "start": 844.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "considerable denominado top-down ideal",
            "start": 846.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n en zonas con",
            "start": 849.91,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "restricciones ambientales",
            "start": 851.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la superestructura ser\u00e1 a base de trabes",
            "start": 853.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "preesforzadas con un total de 228 apoyos",
            "start": 856.819,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y la sub estructura estar\u00e1 integrada por",
            "start": 860.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "columnas circulares de 1.2 y 1.5 metros",
            "start": 862.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de di\u00e1metro",
            "start": 865.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n del puente veh\u00edcular tendr\u00e1",
            "start": 869.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un ancho de corona de 14.9 metros para",
            "start": 871.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alojar tres carriles de circulaci\u00f3n de",
            "start": 874.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "3.5 metros cada uno uno por sentido de",
            "start": 876.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y uno m\u00e1s que ser\u00e1",
            "start": 880.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reversible para atender la demanda en",
            "start": 881.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "horas pico",
            "start": 883.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asimismo contar\u00e1 con una ciclov\u00eda sobre",
            "start": 885.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la margen izquierda del puente con un",
            "start": 888.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ancho de 2.5 metros y bah\u00edas de",
            "start": 890.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "emergencia cada 2 kil\u00f3metros y medio",
            "start": 892.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para permitir el libre tr\u00e1nsito en caso",
            "start": 894.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de accidentes el puente contar\u00e1 con un",
            "start": 897.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "canal de navegaci\u00f3n con un g\u00e1libo libre",
            "start": 900.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de 12 metros para el paso de los",
            "start": 902.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de embarcaciones dentro",
            "start": 904.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la laguna el trazo del proyecto",
            "start": 906.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concluye en el bulevar kukulc\u00e1n con un",
            "start": 909.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entronque a nivel para conectar con la",
            "start": 911.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "zona hotelera de canc\u00fan con estas obras",
            "start": 913.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 punto a la atenci\u00f3n a la",
            "start": 916.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente para atender",
            "start": 918.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a los usuarios locales y a los turistas",
            "start": 920.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de manera r\u00e1pida segura y eficiente",
            "start": 922.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cumpliendo el compromiso de que su",
            "start": 925.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sea libre de peaje",
            "start": 927.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 931.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 934.0,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al secretaria",
            "start": 938.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaciones y",
            "start": 940.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz",
            "start": 941.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 944.33,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 954.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto acompa\u00f1arle en el",
            "start": 957.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inicio de los trabajos de cuatro obras",
            "start": 959.83,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas para canc\u00fan",
            "start": 962.95,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "creo que muy pocos habr\u00edan imaginado el",
            "start": 965.769,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "impresionante desarrollo que alcanzar\u00eda",
            "start": 969.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esta ciudad en tan poco tiempo",
            "start": 972.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda fernando ben\u00edtez se trataba",
            "start": 975.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de una tierra donde la selva con su",
            "start": 978.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerza ind\u00f3mita dominaba el territorio y",
            "start": 981.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se requer\u00eda un esfuerzo extraordinario",
            "start": 984.53,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para sobrevivir",
            "start": 986.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el paso de los a\u00f1os",
            "start": 989.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "canc\u00fan se fue poblando de mujeres y",
            "start": 992.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hombres que proven\u00edan de todos los",
            "start": 994.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados de la republica hasta",
            "start": 996.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convertirlo en un importante destino",
            "start": 998.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y en tierra de oportunidades",
            "start": 1000.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 1003.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "recientemente el crecimiento del",
            "start": 1006.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito vehicular ha exigido modernizar",
            "start": 1009.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los principales vialidades de la ciudad",
            "start": 1012.079,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "para ofrecer a los habitantes y turistas",
            "start": 1014.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "una movilidad fluida y segura",
            "start": 1017.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por ello el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1020.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos instruy\u00f3 al iniciar este a\u00f1o a",
            "start": 1024.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elaborar y presentar las mejores",
            "start": 1026.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alternativas con el prop\u00f3sito de",
            "start": 1028.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emprender cuatro obras de",
            "start": 1031.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "infraestructura a las que hoy se da",
            "start": 1032.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 1035.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "sin duda con el conjunto de estos",
            "start": 1037.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "proyectos se atender\u00e1 en lo esencial el",
            "start": 1040.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "problema de la movilidad en canc\u00fan",
            "start": 1043.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que su realizaci\u00f3n contribuir\u00e1",
            "start": 1045.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a la generaci\u00f3n de empleos y tambi\u00e9n",
            "start": 1048.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "genera de donar a las actividades",
            "start": 1050.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de la regi\u00f3n",
            "start": 1053.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 1056.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 1058.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos logrado integrar un amplio equipo",
            "start": 1060.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de trabajo que estar\u00e1 abocado a",
            "start": 1063.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "materializar estas obras de innegable",
            "start": 1065.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trascendencia colectiva",
            "start": 1067.179,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1071.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacemos patente nuestro compromiso para",
            "start": 1073.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "llevar a cabo los trabajos en tiempo y",
            "start": 1076.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "forma sabemos que ustedes supervisar\u00e1",
            "start": 1078.789,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "personalmente los avances y nos visitar\u00e1",
            "start": 1081.85,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con frecuencia por ello desde ahora le",
            "start": 1084.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decimos que no le vamos a fallar",
            "start": 1088.029,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde hace 130 a\u00f1os la secretaria de",
            "start": 1091.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura de comunicaciones y",
            "start": 1095.169,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "trasportes cuenta con un motor potente e",
            "start": 1096.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "imparable",
            "start": 1100.0,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "impulsado por nuestros cuadros t\u00e9cnicos",
            "start": 1100.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "especializados en el dise\u00f1o y",
            "start": 1103.169,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n las obras m\u00e1s importantes",
            "start": 1105.73,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1108.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos muy bien puesta la camiseta de",
            "start": 1111.059,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la secretaria y de m\u00e9xico que son una",
            "start": 1113.82,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "misma y van en el mismo sentido",
            "start": 1116.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esto nos motiva para aplicar nuestro",
            "start": 1120.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo esfuerzo y que usted muy pronto",
            "start": 1123.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueda hacer entrega de estas obras que",
            "start": 1126.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n a los habitantes a los",
            "start": 1129.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "turistas ya los prestadores de servicios",
            "start": 1132.07,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan muchas gracias",
            "start": 1134.65,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1143.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1147.09,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1148.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1150.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1153.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1157.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "canc\u00fan quintana roo me da mucho gusto",
            "start": 1158.9,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "estar en este acto de inicio de esas",
            "start": 1163.84,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "importantes obras urbanas para canc\u00fan",
            "start": 1168.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1174.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos conocemos la historia",
            "start": 1176.07,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de esta ciudad tur\u00edstica",
            "start": 1180.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1185.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este mar turquesa",
            "start": 1187.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de este sitio tur\u00edstico",
            "start": 1189.84,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1193.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 1196.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de lo que",
            "start": 1199.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1204.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 1205.87,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1207.94,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1210.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 1211.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1213.74,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "demandas de la gente y cuando hay visi\u00f3n",
            "start": 1214.99,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el gobierto",
            "start": 1220.429,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1223.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 1225.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1226.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en apenas",
            "start": 1229.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os un poco m\u00e1s",
            "start": 1230.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 1235.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a finales de los a\u00f1os 60 del siglo",
            "start": 1237.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1240.91,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero realmente",
            "start": 1243.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la primera venida",
            "start": 1246.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "kukulc\u00e1n",
            "start": 1250.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3",
            "start": 1252.5,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1256.179,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "1970",
            "start": 1258.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "71 no hab\u00eda nada",
            "start": 1260.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se rellen\u00f3",
            "start": 1264.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "avenida",
            "start": 1269.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues era arena polvo y as\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 1272.31,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 1278.09,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y empezaron a llegar trabajadores de la",
            "start": 1280.53,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1283.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ya luego pues",
            "start": 1285.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "prestadores de servicios",
            "start": 1288.99,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de hoteles y a todo lo que sabemos pero",
            "start": 1291.2,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1297.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "repito 50 a\u00f1os",
            "start": 1298.809,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1302.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "canc\u00fan despu\u00e9s",
            "start": 1303.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1307.35,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1310.15,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 1311.65,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocido en el extranjero",
            "start": 1313.549,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 1317.059,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e9xico",
            "start": 1320.169,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo",
            "start": 1323.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1326.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que nacimos en el sureste",
            "start": 1328.65,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "sabemos lo que",
            "start": 1332.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ha ayudado",
            "start": 1334.919,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 1337.139,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1340.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a campeche",
            "start": 1342.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas oaxaca veracruz",
            "start": 1344.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a los habitantes de otros estados",
            "start": 1349.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "inclusive de la misma ciudad de mexico",
            "start": 1351.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que han venido aqu\u00ed",
            "start": 1356.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a trabajar honradamente a buscarse la",
            "start": 1359.63,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vida a salir adelante",
            "start": 1363.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 1367.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transcurri\u00f3",
            "start": 1374.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1375.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "1983",
            "start": 1378.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hasta el 2018",
            "start": 1380.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 1383.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "solo canc\u00fan",
            "start": 1386.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 1389.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 1390.909,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con tasas de crecimiento anual",
            "start": 1394.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "del 68 10%",
            "start": 1398.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 1403.52,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no creci\u00f3",
            "start": 1405.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ni yucat\u00e1n y campeche ni tabasco y",
            "start": 1408.669,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "chiapas ni veracruz hubo decrecimiento",
            "start": 1411.879,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1415.539,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso mucha gente",
            "start": 1417.47,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tuvo que abandonar sus pueblos y venirse",
            "start": 1420.269,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a buscar la vida a canc\u00fan",
            "start": 1423.629,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo no liberal por",
            "start": 1428.419,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ejemplo tuvieron que irse a trabajar",
            "start": 1431.269,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ahora la ciudad de fronteriza saca",
            "start": 1435.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quintana roo y del otro lado",
            "start": 1437.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 1440.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 1442.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces era el \u00fanico sitio en donde",
            "start": 1446.72,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda trabajo y luego pues ya la rivera",
            "start": 1451.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1455.9,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "le dio continuidad",
            "start": 1458.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a ese proceso de crecimiento",
            "start": 1460.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que cuando",
            "start": 1465.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se nos presentan estos proyectos",
            "start": 1469.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "originalmente se pensaba que el puente",
            "start": 1472.36,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "iba a ser",
            "start": 1477.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de paga de viaje que si va a cobrar",
            "start": 1479.879,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "una caseta",
            "start": 1484.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para atravesar la laguna",
            "start": 1487.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 8 km",
            "start": 1490.83,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y dijimos no",
            "start": 1493.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no puede ser de pago",
            "start": 1495.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque le tenemos que devolver algo de",
            "start": 1498.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo mucho que le ha dado canc\u00fan a m\u00e9xico",
            "start": 1501.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1511.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son estas obras en beneficio de la gente",
            "start": 1514.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que bien que est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 1518.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 1520.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque nos van a ayudar como siempre",
            "start": 1522.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1526.75,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no falte el transporte de material y que",
            "start": 1528.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed tambi\u00e9n las empresas",
            "start": 1533.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 cemex que se y ac\u00e1 las empresas",
            "start": 1536.97,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "que van a ejecutar",
            "start": 1541.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estas obras nosotros nos vamos a",
            "start": 1543.919,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "encargar",
            "start": 1546.809,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "no les falten los recursos que est\u00e9 a",
            "start": 1548.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo el presupuesto",
            "start": 1552.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que podamos cumplir para que se inaugure",
            "start": 1555.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en estas obras",
            "start": 1559.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1561.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos",
            "start": 1565.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle al gobernador carlos",
            "start": 1574.86,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn por su apoyo ya est\u00e1 por",
            "start": 1579.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "finalizar",
            "start": 1583.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1585.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encomienda su mandato",
            "start": 1586.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 1591.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera coordinada",
            "start": 1593.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tuvimos conflictos a pesar de que \u00e9l",
            "start": 1597.77,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 de otra",
            "start": 1602.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de otro movimiento pol\u00edtico",
            "start": 1605.35,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "que de donde yo me sal\u00ed pero entendimos",
            "start": 1608.83,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de que una cosa son los partidos y otra",
            "start": 1616.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cosa es el gobierno",
            "start": 1619.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 1629.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partido partido como su nombre lo indica",
            "start": 1631.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es una parte",
            "start": 1635.24,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "el gobierno es todo el gobierno tiene",
            "start": 1638.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que atender a todo el pueblo sin",
            "start": 1642.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n sin discriminaci\u00f3n es",
            "start": 1645.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1648.34,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "el pueblo porque eso es la democracia",
            "start": 1650.409,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias",
            "start": 1655.779,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por su apoyo su respaldo",
            "start": 1659.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo deseo que",
            "start": 1666.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "le vaya muy bien a mar\u00eda elena les ama",
            "start": 1669.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espinoza la gobernadora electa de",
            "start": 1673.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 1676.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que va a tener",
            "start": 1680.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo nuestro apoyo todo nuestro",
            "start": 1682.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respaldo y decirles que no vamos a",
            "start": 1685.94,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "fallar nos faltan dos a\u00f1os",
            "start": 1691.22,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y si en menos de cuatro hemos hecho",
            "start": 1694.929,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "consideramos bastante",
            "start": 1700.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo enfrentando",
            "start": 1702.97,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adversidades porque nos toc\u00f3 la pandemia",
            "start": 1705.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y ahora esta crisis provocada por la",
            "start": 1708.289,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "guerra de rusia y ucrania",
            "start": 1711.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero estamos aliento",
            "start": 1715.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adelante y en estos \u00faltimos dos a\u00f1os",
            "start": 1718.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vamos a hacer mucho m\u00e1s y mi anhelo mi",
            "start": 1722.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito fundamental mi sue\u00f1o que",
            "start": 1727.76,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "quiero convertir en realidad es que",
            "start": 1730.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando termine mi mandato haya m\u00e1s",
            "start": 1732.929,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "igualdad que no haya pobreza en nuestro",
            "start": 1736.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1739.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir por eso con todos los",
            "start": 1743.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y atendiendo",
            "start": 1747.73,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "todas las necesidades",
            "start": 1750.9,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el pueblo vamos a seguir buscando a",
            "start": 1754.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas respetando",
            "start": 1758.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 1762.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no utilizando la fuerza",
            "start": 1765.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza dec\u00eda ju\u00e1rez todo por",
            "start": 1769.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y el derecho y",
            "start": 1773.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sin reprimir al pueblo tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1776.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que lograr paz y tranquilidad con la",
            "start": 1781.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de que la paz es fruto de la",
            "start": 1785.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1789.74,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y eso es lo que vamos a",
            "start": 1792.169,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "seguir aplicando como pol\u00edtica no les",
            "start": 1797.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "gusta a nuestros adversarios pero ya ven",
            "start": 1802.41,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este que soy un poco perseverante",
            "start": 1805.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir diciendo",
            "start": 1811.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 1813.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y justicia",
            "start": 1818.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "atender a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 1821.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 1825.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para que nadie se vea obligado a tomar",
            "start": 1827.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el camino de las conductas antisociales",
            "start": 1831.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a seguir serenando a nuestro",
            "start": 1834.27,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no es un asunto f\u00e1cil pero tenemos",
            "start": 1838.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchas convicciones",
            "start": 1842.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir actuando con rectitud",
            "start": 1845.48,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "con honestidad y garantizando todos los",
            "start": 1849.73,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "derechos el derecho a disentir",
            "start": 1854.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades porque",
            "start": 1859.21,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "nosotros aspiramos a fortalecer un",
            "start": 1862.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sistema verdaderamente democr\u00e1tico en",
            "start": 1866.179,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "mexico no vamos nunca a permitir una",
            "start": 1869.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dictadura tenemos que garantizar por",
            "start": 1873.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "encima de todo las libertades que todos",
            "start": 1876.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "puedan expresarse y si tenemos nuestra",
            "start": 1879.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila no tenemos nada de",
            "start": 1883.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 preocuparnos vamos a seguir",
            "start": 1887.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobernando en bien de m\u00e9xico much\u00edsimas",
            "start": 1889.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gracias amigas y amigos",
            "start": 1892.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 1899.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1901.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1904.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1908.03,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1918.19,
            "duration": 36.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1957.39,
            "duration": 45.16
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1999.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2002.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2004.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2007.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes sumado a la",
            "start": 2010.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2012.57,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2014.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2016.21,
            "duration": 6.509
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento inicio de obras de infraestructura en quintana roo el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez la gobernadora electa del estado de quintana roo mar al examen espinoza el secretario de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o lara el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan palo de bot\u00f3n falc\u00f3n la directora general de empresas ica guadalupe f\u00e9lix marg\u00e1in el director general de cemex fernando gonz\u00e1lez olivieri el representante legal del grupo de empresas canteras peninsulares y remolcadores para construcci\u00f3n leopoldo paredes g\u00f3ngora el director de cemex gm\u00e9xico riccardo naya barba el director de infraestructura y ventas al gobierno de m\u00e9xico de cemex gm\u00e9xico alejandro p\u00e9rez leal asimismo damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n ya que no nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos por favor sean tan amables de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de quintana roo contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez buenos d\u00edas que os saludarles me da mucho gusto darle la bienvenida a quintana roo al se\u00f1or presidente de m\u00e9jico al iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or presidente a su casa a canc\u00fan quintana roo salvaci\u00f3n secretario de comunicaciones y trasportes a la gobernadora electa del estado al se\u00f1or subsecretario de egresos al solitario de infraestructura a los representantes de las empresas que estar\u00e1n a cargo de estas obras un gusto saludarles invitados especiales autoridades federales estatales municipales amigas amigos de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente para el pueblo y el gobierno de quintana roo representa un motivo de especial privilegio y satisfacci\u00f3n recibirle nuevamente aqu\u00ed en canc\u00fan para poner en marcha estos proyectos que ha requerido la uni\u00f3n de tantos esfuerzos la suma de tantas voluntades como son todas estas obras estamos hablando de obras de infraestructura de gran importancia para quintana roo para canc\u00fan que adem\u00e1s tienen todo un proyecto un tiempo de ser pues muy necesitadas y muy requeridas para mejorar las condiciones de vialidad de comunicaci\u00f3n que la ciudad de canc\u00fan tiene y que afortunadamente se requiere m\u00e1s porque tenemos muy buena llegada de turismo hemos tenido una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica muy importante tenemos al d\u00eda de hoy niveles de ocupaci\u00f3n de casi 90 por ciento en el estado aqu\u00ed en la ciudad y esto representa tambi\u00e9n una gran cantidad de vuelos llegadas de turistas nacionales e internacionales y el movimiento de muchos trabajadores de un lugar a otro que estas obras seguramente van a ayudar en mucho para que puedan llegar m\u00e1s r\u00e1pido y lugares de trabajo y regresar tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pido a casa el fuente nichupt\u00e9 el puente de la laguna nichupt\u00e9 un puente que ha sido pues muy hablado muy deseado hace muchos a\u00f1os en canc\u00fan y que desde hace varios a\u00f1os iniciamos con el proyecto con la forma de realizarlo se ve\u00eda dif\u00edcil porque los montos de la infraestructura eran muy altos iniciamos con varias ideas y afortunadamente y gracias a su voluntad al tener y la posibilidad de hablar con usted y lograr sacar adelante esta obra que adem\u00e1s ser\u00e1 gratuita en su paso para todos y todas quienes lo vayan a utilizar que no ser\u00e1 un puente de peaje un puente de casi 9 kil\u00f3metros de longitud sobre la laguna que permitir\u00e1 pues muchas mejores condiciones en materia de protecci\u00f3n civil para la zona hotelera de canc\u00fan porque ante una tormenta ante la necesidad de un espacio de evacuaci\u00f3n ser\u00e1 muy importante para poder hacer uso de \u00e9l y al mismo tiempo para que como dije antes los trabajadores las trabajadoras del sector tur\u00edstico puedan llegar de mayor con mayor velocidad a este a este lugar y tal vez tenga un tema mucho m\u00e1s importante que es el de darle una fortaleza en materia ambiental a la laguna nichupt\u00e9 porque tambi\u00e9n tiene estas condiciones de apoyar la mejora de las condiciones ambientales de la laguna y que seguramente ser\u00e1 mucho para el desarrollo de canc\u00fan asimismo el bulevar colosio la gobernadora electa ha estado hace mucho tiempo en gestiones para poder llevar a cabo esta obra que es de gran importancia para el movimiento entre la ciudad y el aeropuerto y la salida tambi\u00e9n a la riviera maya- playa del carmen tulum donde se mueven una gran cantidad de trabajadores de trabajadoras de turistas de visitantes que van hacia todos estos lugares y que ya tiene muy malas condiciones as\u00ed que su reconstrucci\u00f3n pues es sin duda un gran logro y que esperemos que quede muy bien y sea para el bienestar de todas y todos los las y los quintanarroenses y los visitantes y turistas de la misma manera el distribuidor vial del aeropuerto pues ser\u00e1 una obra que es muy importante por el n\u00famero de vuelos que hay en el aeropuerto de canc\u00fan y la salida en algunos d\u00edas es muy complicada ir de 2 a 4 carriles pues le dar\u00e1 una agilidad tambi\u00e9n muy importante a esa vialidad y la avenida chac mool que ser\u00e1 sin duda tambi\u00e9n un desahogo muy grande para el bulevar colosio para tener un acceso m\u00e1s hacia el aeropuerto hacia la salida aa canc\u00fan hacia la riviera maya- hacia la zona de isla mujeres continental que est\u00e1 creciendo mucho tambi\u00e9n en inversi\u00f3n y que bueno son obras que son de casi 7.300 millones de pesos en inversi\u00f3n hemos contribuido con usted con todo el gobierno federal para llevar a cabo esta obra que ser\u00e1 de gran trascendencia para las y los cancunenses para las y los quintanarroenses y por eso le damos las gracias al para llevar a cabo toda esta infraestructura en bien de quintana roo porque adem\u00e1s generar\u00e1 empleo la inversi\u00f3n durante los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os que significa un gran avance en desarrollo en la econom\u00eda en el bolsillo de todas y todos los quintanarroenses as\u00ed que muchas gracias encantado de dar inicio a estas obras con usted y esperemos que en breve sirvan para todas y todos los quintanarroenses muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo programa integral canc\u00fan el gobierno de mexico la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda de infraestructura presenta el programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en canc\u00fan la ciudad de canc\u00fan quintana roo inici\u00f3 su consolidaci\u00f3n como uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes en la d\u00e9cada de los setentas hasta convertirse en la actualidad en el segundo destino m\u00e1s visitado del pa\u00eds y el primero entre centros tur\u00edsticos de playa con una afluencia de m\u00e1s de 25.5 millones de turistas al a\u00f1o que se trasladan principalmente por v\u00eda a\u00e9rea en m\u00e1s de 183 mil vuelos este importante crecimiento se ha visto acompa\u00f1ado de un incremento significativo en el parque vehicular que ha saturado las realidades provocando mayores tiempos de traslado contaminaci\u00f3n ambiental y un mayor \u00edndice de accidentes por lo que el presidente del gobierno de m\u00e9xico dio la instrucci\u00f3n para desarrollar un programa integral de vialidades con inicio de construcci\u00f3n en el mes de julio de 2022 y que concluye en diciembre de 2023 con una inversi\u00f3n de 7 mil 260 millones de pesos y mejorar el acceso al aeropuerto la avenida luis donaldo colosio que se hiciera el puente sobre la laguna hacerse sin y pagar sin qu\u00e9 el automovilista tuviese que pagar no va a ser de peaje va a ser para que la gente pueda transitar por esta v\u00eda sin pagar distribuidor a aeropuerto canc\u00fan la modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto se llevar\u00e1 a cabo mediante la construcci\u00f3n de una nueva estructura con una secci\u00f3n transversal de 28 puntos 80 metros para alojar cuatro carriles dos por sentido de circulaci\u00f3n as\u00ed como carriles de aceleraci\u00f3n desaceleraci\u00f3n y la ampliaci\u00f3n de gasas para incrementar su capacidad con estas acciones se mejorar\u00e1 significativamente el nivel de servicio y se reducir\u00e1 el congestionamiento vial en este importante punto de acceso al aeropuerto internacional y a la zona hotelera de canc\u00fan la estructura contar\u00e1 con dos claros de 32 metros cada uno para permitir la ampliaci\u00f3n de la carretera canc\u00fan-playa del carmen a 8 carriles 4 por sentido de circulaci\u00f3n bulevar luis donaldo colosio se rehabilitar\u00e1 la superficie de rodamiento con concreto hidr\u00e1ulico en una longitud de 13.5 km incluyendo los carriles laterales existentes as\u00ed como la modernizaci\u00f3n de bah\u00edas de transporte dos puentes peatonales alumbrado p\u00fablico y semaforizaci\u00f3n con ello se evitar\u00e1 la presencia de baches mejorando el nivel de servicio a los usuarios con reducciones importantes en los costos de transporte y contaminaci\u00f3n ambiental avenida chac mool la construcci\u00f3n de esta realidad con cuatro carriles dos por sentido de circulaci\u00f3n conectar\u00e1 la avenida guayac\u00e1n con el bulevar luis donaldo colosio lo que permitir\u00e1 generar una v\u00eda alterna para reducir la congesti\u00f3n a lo largo de este bulevar puente veh\u00edcular nichupt\u00e9 el sistema lagunar nichupt\u00e9 es una reserva natural rodeada de manglares de casi 3000 hect\u00e1reas donde habitan distintos tipos de aves especies marinas mam\u00edferos y reptiles que conviven en este importante ecosistema la preservaci\u00f3n de esta riqueza natural es una de las prioridades m\u00e1s importantes a lo largo de este sistema lagunar se construir\u00e1 el puente veh\u00edcular nichupt\u00e9 que consiste en un viaducto de 8.8 kil\u00f3metros de longitud y que ofrecer\u00e1 una nueva v\u00eda de conexi\u00f3n entre la zona urbana y la zona hotelera de canc\u00fan su trazo inicia en el bulevar luis donaldo colosio en donde se construir\u00e1 un entronque a desnivel para la preservaci\u00f3n del manglar perteneciente al \u00e1rea natural protegida de nichupt\u00e9 se implementar\u00e1 un procedimiento constructivo de vanguardia y alto desempe\u00f1o que permite construir infraestructuras sin impacto ecol\u00f3gico considerable denominado top-down ideal para la construcci\u00f3n en zonas con restricciones ambientales la superestructura ser\u00e1 a base de trabes preesforzadas con un total de 228 apoyos y la sub estructura estar\u00e1 integrada por columnas circulares de 1.2 y 1.5 metros de di\u00e1metro la secci\u00f3n del puente veh\u00edcular tendr\u00e1 un ancho de corona de 14.9 metros para alojar tres carriles de circulaci\u00f3n de 3.5 metros cada uno uno por sentido de circulaci\u00f3n y uno m\u00e1s que ser\u00e1 reversible para atender la demanda en horas pico asimismo contar\u00e1 con una ciclov\u00eda sobre la margen izquierda del puente con un ancho de 2.5 metros y bah\u00edas de emergencia cada 2 kil\u00f3metros y medio para permitir el libre tr\u00e1nsito en caso de accidentes el puente contar\u00e1 con un canal de navegaci\u00f3n con un g\u00e1libo libre de 12 metros para el paso de los diferentes tipos de embarcaciones dentro de la laguna el trazo del proyecto concluye en el bulevar kukulc\u00e1n con un entronque a nivel para conectar con la zona hotelera de canc\u00fan con estas obras se dar\u00e1 punto a la atenci\u00f3n a la instrucci\u00f3n del presidente para atender a los usuarios locales y a los turistas de manera r\u00e1pida segura y eficiente cumpliendo el compromiso de que su operaci\u00f3n sea libre de peaje gobierno de mexico [M\u00fasica] pedimos la palabra al secretaria infraestructura comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal con su permiso se\u00f1or presidente me da mucho gusto acompa\u00f1arle en el inicio de los trabajos de cuatro obras estrat\u00e9gicas para canc\u00fan creo que muy pocos habr\u00edan imaginado el impresionante desarrollo que alcanzar\u00eda esta ciudad en tan poco tiempo como dec\u00eda fernando ben\u00edtez se trataba de una tierra donde la selva con su fuerza ind\u00f3mita dominaba el territorio y se requer\u00eda un esfuerzo extraordinario para sobrevivir con el paso de los a\u00f1os canc\u00fan se fue poblando de mujeres y hombres que proven\u00edan de todos los estados de la republica hasta convertirlo en un importante destino tur\u00edstico y en tierra de oportunidades para todos recientemente el crecimiento del tr\u00e1nsito vehicular ha exigido modernizar los principales vialidades de la ciudad para ofrecer a los habitantes y turistas una movilidad fluida y segura por ello el presidente de la rep\u00fablica nos instruy\u00f3 al iniciar este a\u00f1o a elaborar y presentar las mejores alternativas con el prop\u00f3sito de emprender cuatro obras de infraestructura a las que hoy se da inicio sin duda con el conjunto de estos proyectos se atender\u00e1 en lo esencial el problema de la movilidad en canc\u00fan adem\u00e1s de que su realizaci\u00f3n contribuir\u00e1 a la generaci\u00f3n de empleos y tambi\u00e9n genera de donar a las actividades econ\u00f3micas de la regi\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales hemos logrado integrar un amplio equipo de trabajo que estar\u00e1 abocado a materializar estas obras de innegable trascendencia colectiva se\u00f1or presidente hacemos patente nuestro compromiso para llevar a cabo los trabajos en tiempo y forma sabemos que ustedes supervisar\u00e1 personalmente los avances y nos visitar\u00e1 con frecuencia por ello desde ahora le decimos que no le vamos a fallar desde hace 130 a\u00f1os la secretaria de infraestructura de comunicaciones y trasportes cuenta con un motor potente e imparable impulsado por nuestros cuadros t\u00e9cnicos especializados en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n las obras m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds tenemos muy bien puesta la camiseta de la secretaria y de m\u00e9xico que son una misma y van en el mismo sentido esto nos motiva para aplicar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo y que usted muy pronto pueda hacer entrega de estas obras que beneficiar\u00e1n a los habitantes a los turistas ya los prestadores de servicios de canc\u00fan muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos canc\u00fan quintana roo me da mucho gusto estar en este acto de inicio de esas importantes obras urbanas para canc\u00fan ya todos conocemos la historia de esta ciudad tur\u00edstica d este mar turquesa de este sitio tur\u00edstico excepcional es un ejemplo es un ejemplo de lo que puede hacerse cu\u00e1ndo se atienden las demandas de la gente y cuando hay visi\u00f3n el gobierto este el desarrollo tur\u00edstico tiene en apenas 50 a\u00f1os un poco m\u00e1s comenz\u00f3 a finales de los a\u00f1os 60 del siglo pasado pero realmente la primera venida kukulc\u00e1n se construy\u00f3 en 1970 71 no hab\u00eda nada se rellen\u00f3 avenida pues era arena polvo y as\u00ed comenz\u00f3 canc\u00fan y empezaron a llegar trabajadores de la construcci\u00f3n y ya luego pues prestadores de servicios de hoteles y a todo lo que sabemos pero hace repito 50 a\u00f1os y ya canc\u00fan despu\u00e9s m\u00e9xico es el nombre m\u00e1s conocido en el extranjero cancun despu\u00e9s de m\u00e9xico en muy poco tiempo y nosotros que nacimos en el sureste sabemos lo que ha ayudado cancun yucat\u00e1n a campeche tabasco chiapas oaxaca veracruz a los habitantes de otros estados inclusive de la misma ciudad de mexico que han venido aqu\u00ed a trabajar honradamente a buscarse la vida a salir adelante durante todo el periodo neoliberal transcurri\u00f3 de 1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os solo canc\u00fan creci\u00f3 en el sureste con tasas de crecimiento anual del 68 10% y todo lo dem\u00e1s no creci\u00f3 ni yucat\u00e1n y campeche ni tabasco y chiapas ni veracruz hubo decrecimiento econ\u00f3mico por eso mucha gente tuvo que abandonar sus pueblos y venirse a buscar la vida a canc\u00fan durante todo el periodo no liberal por ejemplo tuvieron que irse a trabajar ahora la ciudad de fronteriza saca tambi\u00e9n a quintana roo y del otro lado la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos entonces era el \u00fanico sitio en donde hab\u00eda trabajo y luego pues ya la rivera maya le dio continuidad a ese proceso de crecimiento de ah\u00ed que cuando se nos presentan estos proyectos originalmente se pensaba que el puente iba a ser de paga de viaje que si va a cobrar una caseta para atravesar la laguna los m\u00e1s de 8 km y dijimos no no puede ser de pago porque le tenemos que devolver algo de lo mucho que le ha dado canc\u00fan a m\u00e9xico por eso son estas obras en beneficio de la gente que bien que est\u00e1n aqu\u00ed los transportistas porque nos van a ayudar como siempre para qu\u00e9 no falte el transporte de material y que est\u00e1n aqu\u00ed tambi\u00e9n las empresas que est\u00e9 cemex que se y ac\u00e1 las empresas que van a ejecutar estas obras nosotros nos vamos a encargar no les falten los recursos que est\u00e9 a tiempo el presupuesto que podamos cumplir para que se inaugure en estas obras a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo eso es lo que queremos quiero agradecerle al gobernador carlos joaqu\u00edn por su apoyo ya est\u00e1 por finalizar su encomienda su mandato y siempre trabajamos de manera coordinada tuvimos conflictos a pesar de que \u00e9l surgi\u00f3 de otra organizaci\u00f3n de otro movimiento pol\u00edtico que de donde yo me sal\u00ed pero entendimos de que una cosa son los partidos y otra cosa es el gobierno partido partido partido como su nombre lo indica es una parte el gobierno es todo el gobierno tiene que atender a todo el pueblo sin distinci\u00f3n sin discriminaci\u00f3n es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo porque eso es la democracia entonces muchas gracias por su apoyo su respaldo tambi\u00e9n yo deseo que le vaya muy bien a mar\u00eda elena les ama espinoza la gobernadora electa de quintana roo que va a tener tambi\u00e9n todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo y decirles que no vamos a fallar nos faltan dos a\u00f1os y si en menos de cuatro hemos hecho consideramos bastante beneficio del pueblo enfrentando adversidades porque nos toc\u00f3 la pandemia y ahora esta crisis provocada por la guerra de rusia y ucrania pero estamos aliento adelante y en estos \u00faltimos dos a\u00f1os vamos a hacer mucho m\u00e1s y mi anhelo mi prop\u00f3sito fundamental mi sue\u00f1o que quiero convertir en realidad es que cuando termine mi mandato haya m\u00e1s igualdad que no haya pobreza en nuestro pa\u00eds y vamos a seguir por eso con todos los programas de bienestar y atendiendo todas las necesidades el pueblo vamos a seguir buscando a personas desaparecidas respetando los derechos humanos no utilizando la fuerza nada por la fuerza dec\u00eda ju\u00e1rez todo por la raz\u00f3n y el derecho y sin reprimir al pueblo tambi\u00e9n tenemos que lograr paz y tranquilidad con la filosof\u00eda de que la paz es fruto de la justicia y eso es lo que vamos a seguir aplicando como pol\u00edtica no les gusta a nuestros adversarios pero ya ven este que soy un poco perseverante lo voy a seguir diciendo abrazos no balazos y justicia atender a la gente m\u00e1s necesitada atender a los j\u00f3venes para que nadie se vea obligado a tomar el camino de las conductas antisociales as\u00ed vamos a seguir serenando a nuestro pa\u00eds no es un asunto f\u00e1cil pero tenemos muchas convicciones y vamos a seguir actuando con rectitud con honestidad y garantizando todos los derechos el derecho a disentir garantizando las libertades porque nosotros aspiramos a fortalecer un sistema verdaderamente democr\u00e1tico en mexico no vamos nunca a permitir una dictadura tenemos que garantizar por encima de todo las libertades que todos puedan expresarse y si tenemos nuestra conciencia tranquila no tenemos nada de qu\u00e9 preocuparnos vamos a seguir gobernando en bien de m\u00e9xico much\u00edsimas gracias amigas y amigos le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes sumado a la asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:33.553426"
}