{
    "video_id": "dA_hePx1IL8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dA_hePx1IL8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_6dvKdM56phIg77VVQ4Y_fv86NA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dA_hePx1IL8",
    "video_title": "Avances en becas, creaci\u00f3n de universidades y apoyos para madres trabajadoras. Conferencia AMLO",
    "video_length_seconds": 7242,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 120.0,
            "duration": 29.840000000000003
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer el avance del programa de becas para estudiantes de",
            "start": 149.84,
            "duration": 15.680000000000007
        },
        {
            "text": " los distintos niveles de escolaridad. Esto es muy importante porque se debe conocer c\u00f3mo",
            "start": 165.52,
            "duration": 11.47999999999999
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 orientando el presupuesto, se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n, cero corrupci\u00f3n,",
            "start": 177.0,
            "duration": 14.800000000000011
        },
        {
            "text": " cero impunidad y hay un plan tambi\u00e9n de austeridad republicana, porque no puede haber gobierno",
            "start": 191.8,
            "duration": 9.319999999999993
        },
        {
            "text": " pueblo pobre.",
            "start": 201.84,
            "duration": 2.640000000000015
        },
        {
            "text": " Todo lo que ahorramos, todo, todo se destina al pueblo y de manera especial a la gente",
            "start": 204.48000000000002,
            "duration": 12.199999999999989
        },
        {
            "text": " humilde. Sostenemos que por el bien de todos, primero los pobres, los olvidados, los marginados,",
            "start": 216.68,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " hay desgraciadamente en nuestro pa\u00eds mucha pobreza. Entonces, estamos dando preferencia",
            "start": 232.68,
            "duration": 14.879999999999995
        },
        {
            "text": " a los pobres.",
            "start": 247.56,
            "duration": 3.200000000000017
        },
        {
            "text": " Todos los programas de bienestar van orientados a las comunidades m\u00e1s apartadas, marginadas,",
            "start": 250.76000000000002,
            "duration": 11.47999999999999
        },
        {
            "text": " donde vive la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y lamentablemente entre los pobres est\u00e1n los ind\u00edgenas, que",
            "start": 262.36,
            "duration": 13.680000000000007
        },
        {
            "text": " son los m\u00e1s olvidados de M\u00e9xico. Es una verg\u00fcenza que siendo la poblaci\u00f3n originaria,",
            "start": 276.04,
            "duration": 15.699999999999989
        },
        {
            "text": " la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestro pa\u00eds, est\u00e9n en la marginaci\u00f3n y en el olvido.",
            "start": 291.74,
            "duration": 9.319999999999993
        },
        {
            "text": " Por eso todos los programas parten de la periferia al centro, desde las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 301.06,
            "duration": 20.360000000000014
        },
        {
            "text": " hacia las ciudades, y en el caso de las ciudades se prioriza a las colonias marginadas, a las",
            "start": 321.42,
            "duration": 12.079999999999984
        },
        {
            "text": " colonias pobres de las grandes ciudades del pa\u00eds.",
            "start": 333.5,
            "duration": 10.080000000000041
        },
        {
            "text": " Vamos a que conozcan c\u00f3mo vamos en la entrega de las becas. Todo esto tambi\u00e9n lo vamos",
            "start": 343.58,
            "duration": 9.160000000000025
        },
        {
            "text": " a ir haciendo para que se tenga informaci\u00f3n sobre el destino de los recursos, porque se",
            "start": 352.74,
            "duration": 13.319999999999993
        },
        {
            "text": " de ajustes en el presupuesto y a veces se desconoce qui\u00e9nes son los que se benefician.",
            "start": 367.06,
            "duration": 11.639999999999986
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pues ya no hay los sueldos elevad\u00edsimos que exist\u00edan, hay una disminuci\u00f3n en los",
            "start": 378.7,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " Pero est\u00e1n recibiendo m\u00e1s los mexicanos y en especial la gente humilde, est\u00e1 recibiendo",
            "start": 391.7,
            "duration": 12.800000000000011
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que nunca en la historia con estos programas de bienestar.",
            "start": 404.5,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a que nos expliquen c\u00f3mo est\u00e1n las acciones, los programas, las becas",
            "start": 412.02,
            "duration": 11.319999999999993
        },
        {
            "text": " que se otorgan y tambi\u00e9n que conozcan c\u00f3mo est\u00e1 ya funcionando el Instituto para la",
            "start": 423.34,
            "duration": 11.639999999999986
        },
        {
            "text": " Creaci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas, 100 universidades p\u00fablicas en distintas partes",
            "start": 434.98,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds y tambi\u00e9n ubicadas en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas, donde no hay escuelas",
            "start": 448.46000000000004,
            "duration": 15.21999999999997
        },
        {
            "text": " de nivel superior.",
            "start": 463.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a empezar. Mar\u00eda Luisa Alvarez, secretaria de Bienestar, nos va a explicar",
            "start": 464.8,
            "duration": 7.680000000000007
        },
        {
            "text": " una parte, luego Arianna Montiel, Esteban Moctezuma y la maestra Raquel Sosa.",
            "start": 472.48,
            "duration": 9.279999999999973
        },
        {
            "text": " Terminando la exposici\u00f3n, abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y de respuestas.",
            "start": 481.76,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 490.72,
            "duration": 7.160000000000025
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 497.88000000000005,
            "duration": 2.4799999999999613
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 500.36,
            "duration": 1.920000000000016
        },
        {
            "text": " Comentarles un poquito del programa que tenemos, Programa de Apoyos para el Bienestar de Ni\u00f1as",
            "start": 502.28000000000003,
            "duration": 5.560000000000002
        },
        {
            "text": " y Ni\u00f1os, Hijos de Madres Trabajadoras, ANTres Programa Estas 10 Infantiles.",
            "start": 507.84000000000003,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Quiero comentar que de acuerdo a lo que ha estado comentando nuestro presidente y como",
            "start": 513.88,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " misi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Bienestar, todos los programas, en este caso de la Secretar\u00eda",
            "start": 520.68,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " de Bienestar, buscan ser integrales y hacer efectivos los derechos de todas las personas.",
            "start": 525.6,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Seguimos un enfoque de ciclo de vida. Atendemos de cero hasta que las personas fallecen.",
            "start": 532.12,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " En este sentido, atendemos todas las necesidades espec\u00edficas de cada persona que tienen en",
            "start": 537.92,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " las etapas de su diferente desarrollo.",
            "start": 543.52,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " Y comentarles que los apoyos se entregan de manera directa, como se ha ido comentando",
            "start": 547.68,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " a lo largo y ancho del pa\u00eds en cada asamblea, es pr\u00e1cticamente lo que busca bienestar,",
            "start": 553.84,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " es de hacienda o de tesorer\u00eda a la persona que es beneficiaria o participante del programa.",
            "start": 560.92,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " En el programa de apoyo para el bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os, hijos de madres trabajadoras,",
            "start": 570.04,
            "duration": 5.159999999999968
        },
        {
            "text": " est\u00e1 planteado de la siguiente manera, es un apoyo de ni\u00f1os de 1 a 4 a\u00f1os, de mil",
            "start": 575.1999999999999,
            "duration": 6.800000000000068
        },
        {
            "text": " 600 pesos bimestrales, 800 pesos cada mes, y cuando el ni\u00f1o o la ni\u00f1a tiene alguna",
            "start": 582.0,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " discapacidad es un apoyo de tres mil 600 bimestrales y se va a la edad de 1 a 6 a\u00f1os.",
            "start": 588.12,
            "duration": 9.299999999999955
        },
        {
            "text": " En este sentido, se puede apoyar hasta tres ni\u00f1as o ni\u00f1os en un hogar.",
            "start": 597.42,
            "duration": 6.340000000000032
        },
        {
            "text": " Son entregas directas en medios de pagos bancarios, que eso ser\u00eda para todos los programas de",
            "start": 603.76,
            "duration": 5.339999999999918
        },
        {
            "text": " bienestar, la eliminaci\u00f3n de tr\u00e1mites y mecanismos que dan pie a discrecionalidades",
            "start": 609.0999999999999,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " y a corrupci\u00f3n, la prioridad a nuestras ni\u00f1as y a nuestros ni\u00f1os ind\u00edgenas y sobre todo",
            "start": 616.0799999999999,
            "duration": 7.32000000000005
        },
        {
            "text": " si existe alguna discapacidad.",
            "start": 623.4,
            "duration": 3.699999999999932
        },
        {
            "text": " El uso transparente, responsable y eficiente de los recursos p\u00fablicos.",
            "start": 627.1,
            "duration": 6.419999999999959
        },
        {
            "text": " Podemos ver en una tabla, esta tabla es la totalidad de todas las entidades del pa\u00eds,",
            "start": 633.52,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " que sumamos en mayo una meta de ni\u00f1as y ni\u00f1os que reciben el apoyo de 213 mil 437 y de ellos",
            "start": 639.2,
            "duration": 11.639999999999986
        },
        {
            "text": " tres mil 101 ni\u00f1os tienen alguna discapacidad.",
            "start": 650.84,
            "duration": 4.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Este ser\u00eda el total, est\u00e1n las entidades.",
            "start": 655.1,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Le doy la palabra a la compa\u00f1era Ariadna, subsecretaria de Bienestar.",
            "start": 657.34,
            "duration": 3.919999999999959
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 668.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a dar el informe de c\u00f3mo vamos en lo que ya ha plantado la secretaria de Bienestar,",
            "start": 669.74,
            "duration": 7.080000000000041
        },
        {
            "text": " la ingenier\u00eda de Alvores, de c\u00f3mo vamos ya dispersando los recursos en este programa.",
            "start": 676.82,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " \u00bfAvenzamos?",
            "start": 682.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 683.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00edamos dado un informe del censo, hablo brevemente de ello.",
            "start": 684.96,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ten\u00edamos registrados 330 mil ni\u00f1os, localizamos a 213 mil que est\u00e1n representados por 203",
            "start": 689.0,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " mil madres, padres o tutores y a partir de ah\u00ed ese es nuestro universo con el que estamos",
            "start": 697.4000000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " trabajando.",
            "start": 704.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed avanzamos?",
            "start": 705.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El 100 por ciento de las personas que localizamos, como mam\u00e1s, pap\u00e1s o tutores que aceptaron",
            "start": 706.44,
            "duration": 9.220000000000027
        },
        {
            "text": " el programa, son 203 mil 262.",
            "start": 715.6600000000001,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " De esta manera, como ya se inform\u00f3, hay hogares que pueden recibir m\u00e1s de un apoyo, por lo",
            "start": 722.1400000000001,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " tanto, la poblaci\u00f3n objetivo, que son los ni\u00f1os y las ni\u00f1as, son 213 mil 437 ni\u00f1os",
            "start": 728.74,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " y ni\u00f1as.",
            "start": 739.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya de este padr\u00f3n establecido, fuimos a buscarlos casa por casa, como lo ha instruido",
            "start": 740.3,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " el presidente, para que no haya una intermedia en el tema de la entrega de los apoyos.",
            "start": 746.6800000000001,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 753.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El avance que hasta el d\u00eda de hoy tenemos es la entrega de 188 mil 60 \u00f3rdenes de pago",
            "start": 754.88,
            "duration": 9.100000000000023
        },
        {
            "text": " hacia las madres, padres y o tutores y estamos llegando a una meta de 197 mil 719 ni\u00f1os",
            "start": 763.98,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " y ni\u00f1as que cuentan ya con su apoyo econ\u00f3mico para su sistema de cuidados, que representa",
            "start": 772.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " el 92.6 por ciento de la meta planteada de los 213 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as.",
            "start": 780.08,
            "duration": 9.840000000000032
        },
        {
            "text": " Hemos entregado la totalidad de los pagos, pero estos pagos tienen un mes de vigencia",
            "start": 789.9200000000001,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " y si no se cobran, se cancelan y se reintegra el dinero a la Secretar\u00eda de Bienestar, de",
            "start": 797.44,
            "duration": 5.699999999999932
        },
        {
            "text": " tal manera que est\u00e1n entregados, pero cobrados, que es la instrucci\u00f3n del presidente, que",
            "start": 803.14,
            "duration": 4.740000000000009
        },
        {
            "text": " tenemos de manera muy puntual lo que implica el apoyo ya dispersado en el bolsillo de los",
            "start": 807.88,
            "duration": 8.139999999999986
        },
        {
            "text": " padres, madres y tutores en este caso de este programa.",
            "start": 816.02,
            "duration": 3.659999999999968
        },
        {
            "text": " Y nada m\u00e1s, la siguiente l\u00e1mina para finalizar.",
            "start": 819.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tenemos un universo de madres del 90 por ciento, casi 91 por ciento, de pap\u00e1s casi tres por",
            "start": 825.68,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " y de tutores estamos llegando casi al siete por ciento, porque tiene la complejidad de",
            "start": 832.4799999999999,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " que evidentemente los ni\u00f1os no pueden recibir el apoyo de manera directa y por eso pon\u00e9ramos",
            "start": 837.8399999999999,
            "duration": 6.300000000000068
        },
        {
            "text": " el tema de tener muy bien documentado qui\u00e9nes son los pap\u00e1s, las mam\u00e1s, los tutores, porque",
            "start": 844.14,
            "duration": 7.819999999999936
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s el programa tendr\u00e1 hacia adelante un esquema de fortalecimiento del cuidado",
            "start": 851.9599999999999,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de los ni\u00f1os y ni\u00f1as, no solamente el tema de la transferencia.",
            "start": 859.28,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Quienes contaban con seguridad social, estamos hablando de 26 por ciento, que hemos insistido",
            "start": 863.48,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " que el programa es para quien no tuviera seguridad social, pero estamos tomando el padr\u00f3n inicial",
            "start": 869.56,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " y la poblaci\u00f3n ind\u00edgena est\u00e1 en oscila entre ocho mil ni\u00f1os y ni\u00f1as de poblaci\u00f3n ind\u00edgena.",
            "start": 875.4399999999999,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " \u00bfEs cu\u00e1nto?",
            "start": 883.1999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 890.16,
            "duration": 1.32000000000005
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 891.48,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Los programas de las becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tienen una meta de siete millones",
            "start": 894.56,
            "duration": 7.639999999999986
        },
        {
            "text": " 140 mil beneficiarios, est\u00e1n divididos en tres componentes, las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica,",
            "start": 902.1999999999999,
            "duration": 8.300000000000068
        },
        {
            "text": " que son para tres millones 686 mil familias, estamos hablando de mil 600 pesos bimestrales,",
            "start": 910.5,
            "duration": 11.32000000000005
        },
        {
            "text": " en educaci\u00f3n media superior la meta es de tres millones 154 mil personas, tambi\u00e9n son",
            "start": 921.82,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " mil 600 pesos bimestrales y en educaci\u00f3n superior la beca es de cuatro mil 800 pesos",
            "start": 929.98,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " bimestrales y la meta es de 300 mil estudiantes.",
            "start": 938.6600000000001,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " Para ver el avance de cada una de ellas, le pido a Leticia Animas, que es la coordinadora",
            "start": 943.5,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " del programa de bienestar, que nos comente sobre el avance.",
            "start": 947.7,
            "duration": 7.32000000000005
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 955.0200000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 956.0200000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este momento en educaci\u00f3n b\u00e1sica tenemos una meta de 3.6 millones de familias por",
            "start": 958.0200000000001,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " atender, hemos dispersado ya los recursos a 2.26 millones de familias y ya han cobrado",
            "start": 965.82,
            "duration": 10.080000000000041
        },
        {
            "text": " 1.56 millones de familias con un avance en el cobro del 69 por ciento con respecto a",
            "start": 975.9000000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " lo dispersado.",
            "start": 983.9000000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos integrando al padr\u00f3n 1.4 millones de familias m\u00e1s, en este momento se realiza",
            "start": 985.9000000000001,
            "duration": 6.860000000000014
        },
        {
            "text": " una verificaci\u00f3n en todo el territorio nacional para incorporarlas a este padr\u00f3n de la beca",
            "start": 992.76,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " de educaci\u00f3n b\u00e1sica.",
            "start": 999.4,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " El 100 por ciento de las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica se est\u00e1n entregando de manera directa",
            "start": 1003.0,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " y sin intermediarios, el 28 por ciento se realiza a trav\u00e9s de un medio digital, la",
            "start": 1008.92,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " tarjeta del bienestar, el 49 por ciento recibe la beca mediante una orden de pago o aviso",
            "start": 1015.36,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " de programa y el 23 por ciento en una mesa de atenci\u00f3n.",
            "start": 1022.64,
            "duration": 5.040000000000077
        },
        {
            "text": " Esta es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de cada una de las becas que ya hemos dispersado.",
            "start": 1027.68,
            "duration": 12.579999999999927
        },
        {
            "text": " En este universo de 2.2 millones de familias est\u00e1n contenidos 611 mil 467 alumnos de educaci\u00f3n",
            "start": 1040.26,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " preescolar e inicial, adem\u00e1s de 2 millones 76 mil 493 estudiantes de primaria y 1 mill\u00f3n",
            "start": 1052.02,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " 641 mil 637 alumnos de secundaria.",
            "start": 1063.78,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " Hace un total de 4 millones de estudiantes contenidos en estos 2.2 millones de familias.",
            "start": 1069.5400000000002,
            "duration": 6.959999999999809
        },
        {
            "text": " En la beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior tenemos una meta de 3 millones",
            "start": 1076.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " 154 mil 262 becarios, hemos dispersado ya a 3 millones 59 mil 133 becarios, lo que representa",
            "start": 1084.5,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " un avance del 97 por ciento con respecto a la meta.",
            "start": 1095.9,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " De estos han cobrado el 82 por ciento, es decir, 2 millones 508 mil 190 becarios que",
            "start": 1100.1000000000001,
            "duration": 8.319999999999936
        },
        {
            "text": " reciben una orden de pago que cobren en alguna instituci\u00f3n bancaria o a trav\u00e9s de telecom",
            "start": 1108.42,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " en los lugares de mayor dificultad de acceso.",
            "start": 1114.8200000000002,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esta es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de las becas de educaci\u00f3n media superior que",
            "start": 1119.7,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " han sido dispersadas hasta este momento.",
            "start": 1127.26,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " En el programa J\u00f3venes Escribiendo el Futuro, que es la modalidad educativa de j\u00f3venes",
            "start": 1131.78,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " construyendo el futuro, tenemos una meta anual de 300 mil becarios.",
            "start": 1140.06,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " De estos tenemos ya dispersadas 267 mil 78 becas, que significan un 89.03 por ciento",
            "start": 1146.54,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " con respecto a la meta anual.",
            "start": 1157.02,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ya tienen su medio de pago 131 mil 669 becarios, que es un avance del 49.3 por ciento con respecto",
            "start": 1159.54,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " ha lo dispersado y el resto, o sea, 135 mil becarios, un poco m\u00e1s de 135 mil becarios,",
            "start": 1170.1399999999999,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en proceso de recibir su medio de pago, que es una tarjeta del bienestar.",
            "start": 1177.62,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Y la que sigue es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de estos becarios de educaci\u00f3n",
            "start": 1182.34,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " superior.",
            "start": 1190.3799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es cuanto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1191.3799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todos ustedes.",
            "start": 1199.78,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " R\u00e1pidamente una exposici\u00f3n del Programa de Universidades para el Bienestar, Benito",
            "start": 1207.66,
            "duration": 5.899999999999864
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez Garc\u00eda, como creo que ya todos sabemos.",
            "start": 1213.56,
            "duration": 5.1400000000001
        },
        {
            "text": " Se dedica a j\u00f3venes excluidos de la educaci\u00f3n superior por razones econ\u00f3micas o de impedimentos",
            "start": 1218.7,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " de acceso de las instituciones de educaci\u00f3n superior p\u00fablicas.",
            "start": 1226.18,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Es una opci\u00f3n de educaci\u00f3n completamente gratuita y es una opci\u00f3n que asume todos",
            "start": 1231.98,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " los costos de la educaci\u00f3n de nuestros estudiantes, adem\u00e1s de unas becas mensuales de dos mil",
            "start": 1238.8600000000001,
            "duration": 11.3599999999999
        },
        {
            "text": " 400 pesos.",
            "start": 1250.22,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 previsto como capacidad m\u00e1xima del programa llegar hasta pr\u00e1cticamente 300 mil",
            "start": 1251.98,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " estudiantes.",
            "start": 1258.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPodemos pasar al mapa, porfa?",
            "start": 1259.82,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Esto es, tenemos ya planteles abiertos en todo el pa\u00eds, tenemos uno o m\u00e1s planteles",
            "start": 1267.78,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " 83 sedes, fueron seleccionadas con criterios de poblaci\u00f3n de 15 a 45 mil habitantes alejados",
            "start": 1276.14,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " de las capitales de los estados en donde no hay ninguna o muy escasa opci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 1285.0600000000002,
            "duration": 9.279999999999973
        },
        {
            "text": " superior.",
            "start": 1294.3400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda en ninguna, zonas de poblaci\u00f3n ind\u00edgena.",
            "start": 1295.3400000000001,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Desde luego se seleccionaron no solamente las sedes, sino los lugares, las comunidades",
            "start": 1299.34,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " espec\u00edficas sobre la base de lo que plantean estas comunidades como sus propias necesidades.",
            "start": 1304.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estas comunidades, adem\u00e1s, quiero decirlo con mucho agradecimiento, nos han donado terrenos,",
            "start": 1312.86,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " espacios, nos est\u00e1n prestando locales para iniciar nuestras actividades.",
            "start": 1319.06,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Tenemos much\u00edsimo agradecimiento con toda la red que hemos formado a nivel nacional.",
            "start": 1324.18,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s, adelante.",
            "start": 1329.8200000000002,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Vamos a pasar eso muy r\u00e1pidamente, son estudiantes y maestros que ya est\u00e1n en sedes en este",
            "start": 1333.02,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " momento.",
            "start": 1339.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed son seis \u00e1reas de conocimiento las que tenemos, desarrollo sustentable, energ\u00eda,",
            "start": 1340.26,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " estudios sociales, patrimonio hist\u00f3rico, social y biocultural, procesos agroalimentarios",
            "start": 1347.5,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " y salud.",
            "start": 1352.0600000000002,
            "duration": 1.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Tenemos un total de 459 profesores ya en sede que han sido evaluados, han pasado por procedimientos",
            "start": 1354.1000000000001,
            "duration": 6.959999999999809
        },
        {
            "text": " de inducci\u00f3n y selecci\u00f3n, y 7 mil 575 estudiantes ahora sigue creciendo porque hay una diferencia",
            "start": 1361.06,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " de los que se registraron con los que ya saben que ya estamos trabajando en las sedes.",
            "start": 1371.3,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Siguiente, por favor.",
            "start": 1377.6200000000001,
            "duration": 5.919999999999845
        },
        {
            "text": " Me salto mucho, mucho, mucho, mucho de los prototipos arquitect\u00f3nicos, nada m\u00e1s mostrarles",
            "start": 1383.54,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " muy r\u00e1pidamente.",
            "start": 1389.98,
            "duration": 1.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Uno va adelante, adelante, d\u00f3nde est\u00e1n, digamos, lo de los climas.",
            "start": 1391.3,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " Uno que dice arquitectura m\u00e1s.",
            "start": 1399.1399999999999,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Eso, est\u00e1n previstos planteles para climas secos, templado y tropical, se han hecho muchos",
            "start": 1401.94,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " estudios arquitect\u00f3nicos de seguridad estructural, etc\u00e9tera, para que podamos avanzar.",
            "start": 1408.6200000000001,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " Y finalmente nos pasamos toda la informaci\u00f3n de las sedes y vamos a ver lo que cuesta el",
            "start": 1413.98,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " programa.",
            "start": 1422.9,
            "duration": 2.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Tres tipos de posibilidades de gasto.",
            "start": 1425.78,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Y al final, donde dice costos y gastos, por favor, esto.",
            "start": 1428.58,
            "duration": 7.6400000000001
        },
        {
            "text": " Los planteles que estamos planteando son c\u00f3mo est\u00e1 distribuido los mil millones de pesos",
            "start": 1436.22,
            "duration": 7.439999999999827
        },
        {
            "text": " que nos han asignado para equipamiento.",
            "start": 1443.6599999999999,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Y explicarles simplemente de una manera muy r\u00e1pida las dos fases que estamos planteando",
            "start": 1446.9399999999998,
            "duration": 6.020000000000209
        },
        {
            "text": " de construcci\u00f3n.",
            "start": 1452.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es la un poquito antes, la anterior, eso.",
            "start": 1453.96,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " Posibilidades de planteles para 320, 640, 960 estudiantes y los costos totales.",
            "start": 1461.72,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Todo esto est\u00e1 costeado gracias a un extraordinario equipo administrativo que tenemos con todos",
            "start": 1467.92,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " los gastos actuales, etc\u00e9tera.",
            "start": 1475.68,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " De manera que esto es\u2026 por eso cuando dijimos que costaban 10 millones de pesos los planteles,",
            "start": 1477.76,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " pues es exactamente as\u00ed.",
            "start": 1483.8000000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 1485.8000000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues esto es lo que se est\u00e1 haciendo.",
            "start": 1486.8000000000002,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito es informar, porque nos tienen que ayudar todos los mexicanos, ese gobierno",
            "start": 1495.76,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " del pueblo, para el pueblo y con el pueblo, y para que todos empujemos al elefante reum\u00e1tico",
            "start": 1513.72,
            "duration": 12.6400000000001
        },
        {
            "text": " y ma\u00f1oso que era el gobierno y que hay que hacerlo caminar.",
            "start": 1526.3600000000001,
            "duration": 11.279999999999973
        },
        {
            "text": " Todos tenemos que empujar y para empujar al elefante y que camine, que es un cuerpo,",
            "start": 1537.64,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " el avance lento, porque el gobierno no estaba hecho para esto, estaba hecho para facilitar",
            "start": 1546.68,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " el saqueo, la corrupci\u00f3n.",
            "start": 1553.88,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " Para que todos participemos se requiere de que haya informaci\u00f3n, sino c\u00f3mo se ayuda.",
            "start": 1560.3400000000001,
            "duration": 11.740000000000009
        },
        {
            "text": " Es muy importante que las madres, los padres de familia sepan que hay estas becas en todo",
            "start": 1572.0800000000002,
            "duration": 10.879999999999882
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds, que sepan que se est\u00e1n ya entregando los apoyos a madres de familias de las estancias",
            "start": 1583.04,
            "duration": 16.279999999999973
        },
        {
            "text": " infantiles, que ya se est\u00e1n entregando estos apoyos.",
            "start": 1599.32,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Que se sepa que hay becas para estudiantes de familias de escasos recursos para nivel",
            "start": 1605.68,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " b\u00e1sico, es decir, primaria, secundaria, que son mil 600 pesos cada dos meses para estudiantes",
            "start": 1617.28,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " de comunidades pobres.",
            "start": 1633.08,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Que se sepa que todo el que estudia el nivel medio superior, todos, sean estudiantes del",
            "start": 1636.0,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pol\u00edgado de Bachilleres, de las preparatorias, de las escuelas t\u00e9cnicas, tiene por primera",
            "start": 1646.1999999999998,
            "duration": 9.300000000000182
        },
        {
            "text": " vez una beca de mil 600 pesos bimestrales, todos.",
            "start": 1655.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Este es un programa universal.",
            "start": 1663.5,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Que se sepa tambi\u00e9n que 300 mil estudiantes de familias de escasos recursos de nivel superior",
            "start": 1669.1,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " van a contar con una beca de dos mil 400 pesos mensuales.",
            "start": 1685.02,
            "duration": 13.180000000000064
        },
        {
            "text": " Que bueno, se est\u00e1 avanzando, pero que se informen que existen estos programas, se hizo",
            "start": 1698.2,
            "duration": 12.200000000000045
        },
        {
            "text": " un censo, pero pudieron quedar afuera quienes no estaban en ese momento, que se pas\u00f3 a",
            "start": 1710.4,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " visitarlos, que sepan que existe este programa.",
            "start": 1722.9,
            "duration": 5.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Y se tienen reservas en la medida de que se va teniendo presupuesto, se va ampliando",
            "start": 1728.2,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " el programa, se va a ir ampliando el programa.",
            "start": 1741.76,
            "duration": 6.180000000000064
        },
        {
            "text": " que se conozca que existe este plan para crear 100 universidades p\u00fablicas y que ya, como",
            "start": 1748.94,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " lo acaba de informar Raquel Sosa, ya hay m\u00e1s de 80 iniciando labores.",
            "start": 1762.44,
            "duration": 13.700000000000045
        },
        {
            "text": " A veces hacen las convocatorias por internet, pero ya sabemos que en la mayor\u00eda de las",
            "start": 1776.14,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " comunidades no hay internet, sobre todo donde queremos que se atienda la demanda de educaci\u00f3n",
            "start": 1787.38,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " superior.",
            "start": 1798.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso informar para que se acerquen, hay tambi\u00e9n m\u00e1s demanda de escuelas.",
            "start": 1799.8200000000002,
            "duration": 14.3599999999999
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hizo el neoliberalismo o neoporfirismo en materia educativa y sobre todo en lo que",
            "start": 1814.18,
            "duration": 13.240000000000009
        },
        {
            "text": " tiene que ver con el nivel superior?",
            "start": 1827.42,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Desde Salinas, cuando Sedillo era secretario de Educaci\u00f3n, reformaron la Constituci\u00f3n",
            "start": 1832.7,
            "duration": 8.839999999999918
        },
        {
            "text": " en el art\u00edculo 3\u00ba y pusieron la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior al",
            "start": 1841.54,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " mercado, dej\u00f3 de ser obligatoria la educaci\u00f3n p\u00fablica en todos los niveles.",
            "start": 1849.14,
            "duration": 9.240000000000009
        },
        {
            "text": " Entonces, se dej\u00f3 de apoyar el nivel medio superior y el nivel superior. Y cada a\u00f1o,",
            "start": 1858.38,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " esto hay que recordarlo, se rechazaba a j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad con",
            "start": 1870.9,
            "duration": 12.6400000000001
        },
        {
            "text": " la mentira, con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n, cuando eso no era",
            "start": 1883.5400000000002,
            "duration": 11.959999999999809
        },
        {
            "text": " cierto. No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n, es que hab\u00eda que contestar un",
            "start": 1895.5,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " cuestionario de 125 preguntas y como no hab\u00eda cupo, porque no ten\u00edan presupuesto las universidades",
            "start": 1904.1,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " p\u00fablicas, se decid\u00eda que iban a entrar s\u00f3lo los que contestaran bien de las 125 preguntas.",
            "start": 1913.5,
            "duration": 13.160000000000082
        },
        {
            "text": " Entonces, el que contestaba bien 119 o 118 no era admitido.",
            "start": 1926.66,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " As\u00ed, miles de j\u00f3venes fueron excluidos.",
            "start": 1934.78,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda hace tres d\u00edas que estuve en San Luis de la Paz, Guanajuato, se me acerc\u00f3 un",
            "start": 1946.54,
            "duration": 13.240000000000009
        },
        {
            "text": " pap\u00e1 porque su hija ha presentado examen de admisi\u00f3n para entrar a la escuela de",
            "start": 1959.78,
            "duration": 10.279999999999973
        },
        {
            "text": " odontolog\u00eda en Guanajuato tres veces y no ha podido entrar. Esa es la herencia de la",
            "start": 1970.06,
            "duration": 11.799999999999955
        },
        {
            "text": " neoliberal en esta materia de rechazo a los j\u00f3venes.",
            "start": 1982.74,
            "duration": 9.839999999999918
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros queremos que no se queden los j\u00f3venes sin la oportunidad de estudiar",
            "start": 1992.58,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " y de trabajar, ese es un objetivo que tenemos.",
            "start": 1999.74,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito es que en el sexenio, como aqu\u00ed se dijo, se puedan atender en estas universidades",
            "start": 2006.54,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " cuando menos 300 mil alumnos. Es como si cre\u00e1ramos otra UNAM, que es m\u00e1s o menos el n\u00famero",
            "start": 2015.18,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " de alumnos que tiene la UNAM en los pueblos m\u00e1s pobres de M\u00e9xico.",
            "start": 2027.42,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " Entonces, es informarle a la gente que existen todos estos programas. Tenemos como prop\u00f3sito",
            "start": 2037.18,
            "duration": 11.160000000000082
        },
        {
            "text": " a llegar a 10 millones de becas para estudiantes, esto va a ayudar mucho.",
            "start": 2049.34,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Muchos que son ahora profesionales pudieron terminar una carrera por una beca, si no,",
            "start": 2060.38,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " no fuesen profesionales. Entonces, estamos muy conscientes de lo que significan estos",
            "start": 2072.06,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " apoyos, y queremos que los j\u00f3venes no se vean en la necesidad de abandonar la escuela.",
            "start": 2082.66,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Hay otras cosas que vamos a ir informando poco a poco.",
            "start": 2093.38,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ayer me reun\u00ed con los integrantes de la CENTE, ya me reun\u00ed tambi\u00e9n con los maestros de",
            "start": 2099.02,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " el CENTE y adem\u00e1s de los cambios con la nueva Reforma Constitucional en materia de educaci\u00f3n.",
            "start": 2110.74,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " Estamos ya proponiendo un programa para atender la necesidad de construir aulas, de reparar",
            "start": 2128.58,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " planteles educativos, de darle mantenimiento a las escuelas en todo el pa\u00eds, pero hacerlo",
            "start": 2143.46,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " de otra manera.",
            "start": 2155.42,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Queremos que en cada escuela se constituyan comit\u00e9s con la participaci\u00f3n de padres de",
            "start": 2158.86,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " familia y de maestros, como las anteriores sociedades de alumnos, pero queremos que se",
            "start": 2172.94,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " vayan creando comit\u00e9s en cada escuela y que teniendo ya los comit\u00e9s en todas las escuelas,",
            "start": 2186.42,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " que participen los padres, las madres de familia, los maestros, los estudiantes a partir del",
            "start": 2197.1,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " cuarto grado, que se elija ese comit\u00e9 en la escuela, teniendo ya constituido ese comit\u00e9",
            "start": 2207.94,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " en todas las escuelas del pa\u00eds.",
            "start": 2221.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo al n\u00famero de estudiantes, a las necesidades, destinar desde la Tesorer\u00eda",
            "start": 2225.38,
            "duration": 16.360000000000127
        },
        {
            "text": " de la Federaci\u00f3n los recursos que requiere cada escuela para mejorar sus instalaciones",
            "start": 2242.22,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " y para el mantenimiento.",
            "start": 2255.3399999999997,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Una orden de pago trimestral, semestral con un presupuesto que ya no pase el presupuesto",
            "start": 2259.06,
            "duration": 16.059999999999945
        },
        {
            "text": " por instancias gubernamentales, ni del gobierno federal, ni de los gobiernos estatales, ni",
            "start": 2275.12,
            "duration": 9.740000000000236
        },
        {
            "text": " de los gobiernos municipales, que vaya directo para que nos ayuden los padres de familia,",
            "start": 2284.86,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " porque son los planteles las escuelas donde estudian sus hijos, y que se encarguen de",
            "start": 2295.6200000000003,
            "duration": 10.959999999999582
        },
        {
            "text": " si hace falta de repararla, de tener los muebles, los mesabancos, de la pintura, de que est\u00e9n",
            "start": 2307.38,
            "duration": 14.759999999999764
        },
        {
            "text": " bien los ba\u00f1os, de que no falte el agua, de arreglar las escuelas.",
            "start": 2322.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ese es un plan que vamos a llevar a cabo pronto. Estamos ya analiz\u00e1ndolo, necesitamos crear",
            "start": 2331.14,
            "duration": 17.59999999999991
        },
        {
            "text": " 300 mil comit\u00e9s por el n\u00famero de escuelas que hay en el pa\u00eds, pero esto va a ayudar",
            "start": 2348.74,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " mucho porque es mejorar la educaci\u00f3n desde abajo y con la gente, es otro cambio que se",
            "start": 2363.18,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " va a implementar.",
            "start": 2374.1,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Bueno, esto es general, vamos a seguir hablando.",
            "start": 2375.98,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Ayer, porque ya abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas, ayer se quedaron pendientes",
            "start": 2382.6200000000003,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " tres compa\u00f1eros, vamos a empezar con ellos tres, con los tres compa\u00f1eros que no encuentro,",
            "start": 2392.06,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed est\u00e1n sus nombres.",
            "start": 2402.78,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Roberto Cruz.",
            "start": 2405.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, buen d\u00eda. Roberto Cruz, de Impacto Diario, Revista y Televisi\u00f3n.",
            "start": 2406.26,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " El fin de semana pasado escrib\u00ed sobre algo que titul\u00e9 crisis inducidas y las compar\u00e9",
            "start": 2416.94,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " con aquello de coma inducido. Ucorri\u00f3 con la supuesta crisis de combustible y recientemente",
            "start": 2429.82,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " con la supuesta crisis de medicinas. Creo que todo esto obedece este s\u00edmil a lo que",
            "start": 2438.98,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " todos sabemos, que esto se aplica cuando se est\u00e1 corrigiendo alg\u00fan da\u00f1o, pero existe",
            "start": 2447.46,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " la preocupaci\u00f3n, el temor de que venga otra crisis inducida, otro coma inducido en el",
            "start": 2457.02,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " tema del sector el\u00e9ctrico.",
            "start": 2465.14,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta espec\u00edfica de esta primera pregunta es si se enfrentar\u00e1n afectaciones",
            "start": 2466.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a los hogares, a las empresas, si habr\u00e1 recortes el\u00e9ctricos. Sabemos que no son los \u00fanicos",
            "start": 2475.78,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " se han instalado varios grupos de campesinos. Hoy hay un plant\u00f3n, un campamento instalado",
            "start": 2509.18,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " en el centro de la Ciudad de la Uni\u00f3n Nacional de Trabajadores Agr\u00edcolas de Chiapas.",
            "start": 2516.62,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed afuera donde nos formamos los que entramos a la ma\u00f1anera lleg\u00f3 un grupo incluso de",
            "start": 2523.66,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " ex braceros que nos expuso por ah\u00ed que ma\u00f1ana se vence un plazo que tienen con la Comisi\u00f3n",
            "start": 2529.2999999999997,
            "duration": 6.700000000000273
        },
        {
            "text": " Interamericana de Derechos Humanos en el que iban a resolver este asunto que es hist\u00f3rico,",
            "start": 2536.0,
            "duration": 9.059999999999945
        },
        {
            "text": " que todos sabemos que tiene 70 a\u00f1os, siete d\u00e9cadas y no se les ha resuelto.",
            "start": 2545.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos quieren saber cu\u00e1l es la respuesta del gobierno federal a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2550.56,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Interamericana de Derechos Humanos, esto aunado al resto de grupos de campesinos.",
            "start": 2556.36,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " La pregunta espec\u00edfica es si en aras de resolver el resto de temas pendientes no se est\u00e1 relegando,",
            "start": 2561.68,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " no se est\u00e1 haciendo a un lado al campo mexicano. Son mis dos preguntas, presidente.",
            "start": 2571.44,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Bueno, la primera. No tenemos ning\u00fan riesgo de perder la capacidad de asegurar la energ\u00eda",
            "start": 2576.76,
            "duration": 17.519999999999982
        },
        {
            "text": " el\u00e9ctrica a todos los hogares, no hay motivo, tenemos plantas suficientes, hay reservas",
            "start": 2594.28,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " de energ\u00eda para abastecer todos los hogares y abastecer las empresas, porque hay un buen",
            "start": 2606.5600000000004,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 2621.0,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pueden haber apagones en donde no se construyeron l\u00edneas de transmisi\u00f3n, en el caso del sureste,",
            "start": 2627.48,
            "duration": 13.759999999999764
        },
        {
            "text": " hace falta reforzar l\u00edneas de transmisi\u00f3n, pero ya se est\u00e1 atendiendo esta necesidad.",
            "start": 2642.0,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y yo aprovecho para decirles que son muy buenos los trabajadores electricistas, como son muy",
            "start": 2651.08,
            "duration": 12.83999999999969
        },
        {
            "text": " buenos los trabajadores de M\u00e9xico. Yo sostengo que a M\u00e9xico lo ha salvado siempre la cultura,",
            "start": 2663.92,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " por eso hemos enfrentado todas las calamidades. La cultura ha salvado a M\u00e9xico frente a las",
            "start": 2678.88,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " calamidades de todo tipo, temblores, hambrunas, inundaciones, malos gobiernos, corrupci\u00f3n,",
            "start": 2687.56,
            "duration": 14.2800000000002
        },
        {
            "text": " plagas, siempre ha salido adelante M\u00e9xico por su fortaleza cultural.",
            "start": 2701.84,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y lo otro que es muy importante, otro pilar de nuestra naci\u00f3n son los trabajadores, los",
            "start": 2710.44,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " trabajadores de la educaci\u00f3n, los maestros son de primera, fueron muy ofendidos en el",
            "start": 2721.16,
            "duration": 11.16000000000031
        },
        {
            "text": " pasado, pero son los que est\u00e1n trabajando en las comunidades m\u00e1s apartadas, en las escuelas,",
            "start": 2732.32,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " maestras, maestros, son los que cuando voy a las giras me llevan sus peticiones porque se",
            "start": 2742.8,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " le est\u00e1n cayendo las escuelas.",
            "start": 2753.28,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " O sea, el maestro no s\u00f3lo el que se dedica a ense\u00f1ar en el aula, sino el maestro que",
            "start": 2755.76,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " es un medio de intermediaci\u00f3n entre la comunidad y el gobierno, el que promueve el desarrollo",
            "start": 2764.8,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " en las comunidades. Entonces, es un tesoro tener trabajadores como los maestros.",
            "start": 2776.72,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " Los trabajadores petroleros excepcionales, los obreros, los t\u00e9cnicos, los ingenieros,",
            "start": 2786.2799999999997,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " electricistas, les comentaba yo, hay una tormenta, se cae una l\u00ednea porque se caen \u00e1rboles,",
            "start": 2799.4,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " se quema un transformador y a las pocas horas ah\u00ed est\u00e1 de nuevo la luz, los electricistas.",
            "start": 2812.28,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " Presidente, pero se hab\u00eda comentado que se iba a ir contra todos aquellos que se han",
            "start": 2822.56,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " robado por a\u00f1os la energ\u00eda el\u00e9ctrica, que van a desaparecer los diablitos, \u00bftodo eso",
            "start": 2828.64,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " no ir\u00e1 a afectar en un momento dado?",
            "start": 2835.62,
            "duration": 3.100000000000364
        },
        {
            "text": " No, porque \u00bfsaben qu\u00e9 pasa?",
            "start": 2838.7200000000003,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Como en todo, la corrupci\u00f3n siempre tiene que ver con los de arriba, con los machuchones,",
            "start": 2842.36,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " es que eso nos hicieron creer que el corrupto era el que se robaba una bolsa en el mercado",
            "start": 2851.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " o el que se robaba una gallina, un pavo, y los grandes ladrones ni siquiera perd\u00edan",
            "start": 2859.52,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " su respetabilidad.",
            "start": 2865.32,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1 arriba? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la corrupci\u00f3n en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2866.72,
            "duration": 3.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Electricidad, entre otras cosas?",
            "start": 2869.88,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Bueno, en los contratos leoninos que entregaron para la construcci\u00f3n de gasoductos. Estamos",
            "start": 2872.56,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " hablando de miles de millones de d\u00f3lares, no es el consumidor que tiene que pagar 300,",
            "start": 2880.32,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " 400, 500, 600 pesos por su consumo, el problema est\u00e1 arriba.",
            "start": 2893.76,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, los gasoductos ni siquiera est\u00e1n operando porque se pens\u00f3 en el negocio y",
            "start": 2900.48,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " hacia adelante a lo mejor ni hac\u00edan falta, es como la construcci\u00f3n de los hospitales",
            "start": 2918.52,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " por todos lados, porque lo que les importaba era el contrato y ah\u00ed dejaron tirada las",
            "start": 2928.4,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " obras.",
            "start": 2935.7200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay problema de abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica y aprovecho tambi\u00e9n para decir,",
            "start": 2936.7200000000003,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " precio de la luz en t\u00e9rminos reales, estamos cuidando eso, porque fue mi palabra y voy",
            "start": 2950.72,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " a cumplir con ese compromiso, ni las gasolinas, ni el gas, ni la luz van a aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 2961.7599999999998,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " reales.",
            "start": 2969.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben qu\u00e9 otros trabajadores son de primera? Los marinos y los soldados, marinos y soldados",
            "start": 2971.08,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " es pueblo uniformado. Por eso vamos a sacar adelante el pa\u00eds por los trabajadores, con",
            "start": 2984.24,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Me est\u00e1n ayudando todos, me est\u00e1n apoyando, me est\u00e1n respaldando y saben que no se van",
            "start": 2993.04,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " a cometer injusticias, que no va a haber despidos como los hubieron, masivos a trabajadores",
            "start": 3002.7599999999998,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " electricistas, trabajadores petroleros, no. Entonces, s\u00ed vamos a poder avanzar.",
            "start": 3019.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tu otra pregunta.",
            "start": 3028.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sobre el campo mexicano y el campo mexicano.",
            "start": 3029.24,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a apoyar a los productores, lo estamos haciendo, estamos nada m\u00e1s igual",
            "start": 3031.7999999999997,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " que en el caso de las becas, cuidando que les llegue a los campesinos el apoyo de manera",
            "start": 3040.2,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " directa, porque exist\u00eda el pro campo. \u00bfY qu\u00e9 pasaba? El que ten\u00eda m\u00e1s, recib\u00eda",
            "start": 3047.04,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s, les daban a los que ten\u00edan 100, 200, 300, 500, hasta mil hect\u00e1reas, les daban",
            "start": 3061.2799999999997,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " un subsicio y el que ten\u00eda media hect\u00e1rea, el que sembraba para comer, no recib\u00eda ning\u00fan",
            "start": 3071.8,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " apoyo. Entonces, todo eso ya cambi\u00f3.",
            "start": 3081.6000000000004,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ahora se les est\u00e1 dando a todos los peque\u00f1os productores, ejidatarios, comuneros, peque\u00f1os",
            "start": 3084.6800000000003,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " propietarios, se les est\u00e1 entregando tambi\u00e9n de manera directa. Esto tiene molestos algunas",
            "start": 3097.16,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " organizaciones, porque \u00bfqu\u00e9 pasaba? Se entregaba el dinero a las organizaciones y ellos repart\u00edan",
            "start": 3106.48,
            "duration": 12.179999999999836
        },
        {
            "text": " y no llegaba completo a los productores.",
            "start": 3118.66,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Por lo general lo que hac\u00edan era comprar despensas masivamente, hab\u00eda una gran industria",
            "start": 3124.62,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " de la venta de despensas, repart\u00edan frijol con gorgojo al por mayor y no se apoyaba",
            "start": 3141.22,
            "duration": 15.699999999999818
        },
        {
            "text": " de manera directa al sembrador, al productor.",
            "start": 3156.9199999999996,
            "duration": 3.2600000000002183
        },
        {
            "text": " Y los estamos atendiendo a todos los productores. Y lo que comentas sobre los ex-fraceros, se",
            "start": 3160.18,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 atendiendo, estuvimos pendientes de la resoluci\u00f3n del Poder Judicial y ahora",
            "start": 3169.1,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " de este planteamiento.",
            "start": 3179.3399999999997,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Nos comentaban que incluso fue una promesa de campa\u00f1a con ellos.",
            "start": 3181.62,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Un compromiso.",
            "start": 3188.7799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El asunto es que ma\u00f1ana se vence el plazo con la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos",
            "start": 3189.7799999999997,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Humanos.",
            "start": 3194.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero se va a atender, ahora vamos a ver de qu\u00e9 se trata. Legalmente el Poder Judicial",
            "start": 3195.06,
            "duration": 16.09999999999991
        },
        {
            "text": " les neg\u00f3 el derecho, as\u00ed como se los estoy diciendo, o sea, acudieron al Poder Judicial,",
            "start": 3211.16,
            "duration": 13.340000000000146
        },
        {
            "text": " se elabor\u00f3 una resoluci\u00f3n y se rechaz\u00f3 en el Poder Judicial, dando por concluido",
            "start": 3224.5,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " el caso.",
            "start": 3239.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, ellos acudieron a esta instancia que tiene que ver con derechos humanos y eso",
            "start": 3240.46,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " es lo que se tiene que atender, ese es el asunto.",
            "start": 3247.22,
            "duration": 4.040000000000418
        },
        {
            "text": " Muy bien, gracias, presidente.",
            "start": 3251.26,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " A ver, pero vamos. Daniel.",
            "start": 3252.62,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Voy a permitir sentarme para no tapar la c\u00e1mara.",
            "start": 3258.02,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Son dos contextos, se\u00f1or presidente, que tienen detalles, no quisiera lloviarlos si",
            "start": 3261.54,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " usted me permite.",
            "start": 3265.8599999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s del 26 de marzo, en la conferencia donde usted refiri\u00f3 acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3267.8599999999997,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " y la impunidad, se present\u00f3 una investigaci\u00f3n que daba por antecedentes varias posibles",
            "start": 3272.62,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " muy parecido al de Lidia Cacho, un secuestro judicial, y solamente estuvo seis d\u00edas all\u00ed",
            "start": 3308.38,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " V\u00edctor Vel\u00e1squez, V\u00edctor Manuel Vel\u00e1squez Rangel, porque no hab\u00eda elementos.",
            "start": 3314.26,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Pero esto es parte de una estrategia permanente que se ha venido utilizando para atacar la",
            "start": 3318.7000000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " moral de todos los opositores.",
            "start": 3323.38,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Paralelamente a esto, el 13 de este mes, el 13 de mayo, ocurri\u00f3 un arrebato de totalitarismo",
            "start": 3327.06,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " cuando fueron suspendidos los derechos de 13 socios cooperativistas. As\u00ed porque s\u00ed.",
            "start": 3333.7,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Bueno, se ha creado una organizaci\u00f3n de mujeres luchadoras de la cooperativa que son nietas,",
            "start": 3340.2999999999997,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " hijas, madres, esposas. Y esta organizaci\u00f3n tambi\u00e9n ha sido judicializada.",
            "start": 3348.1,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado, se\u00f1or presidente, el 29 de septiembre del 2010 se desarroll\u00f3 la Asamblea",
            "start": 3354.8999999999996,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " General de los Cooperativistas, que dio como resultado un avance democr\u00e1tico dentro de",
            "start": 3361.1,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " la organizaci\u00f3n. Pero utilizando el poder judicial, han sido destituidos los socios",
            "start": 3366.18,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " opositores, ya que el juez 24 de los civil, Luis de Gives, destituy\u00f3 a los presidentes",
            "start": 3372.06,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " de la comisi\u00f3n, del Consejo de Administraci\u00f3n y al de Vigilancia, que hab\u00edan sido elegidos",
            "start": 3377.46,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " legalmente en la Asamblea.",
            "start": 3383.22,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y posteriormente, en un acto inconstitucional, tambi\u00e9n los destituy\u00f3 de sus puestos de",
            "start": 3384.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " trabajo, ya que no solamente son due\u00f1os, son socios, tambi\u00e9n trabajan, aplic\u00e1ndoles",
            "start": 3390.36,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " medidas cautelares. Hubo una respuesta de todos ellos, que fue la impugnaci\u00f3n ante",
            "start": 3395.84,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " tremend\u00edsima arbitrariedad. Y esto lleg\u00f3 a las manos del magistrado de la Sala Sexta,",
            "start": 3401.88,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Francisco Jos\u00e9 Hubert Olea-Contr\u00f3, el cual no se ha pronunciado al respecto, violando",
            "start": 3406.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los art\u00edculos octavo y diecisieteavo constitucionales.",
            "start": 3412.8,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y en un acto inconstitucional, bueno, pues estas personas han luchado para que sea revisado",
            "start": 3417.44,
            "duration": 6.139999999999873
        },
        {
            "text": " su tema debido a que el magistrado, Hubert Olea-Contr\u00f3, lleva 18 casos de la cooperativa.",
            "start": 3423.58,
            "duration": 8.059999999999945
        },
        {
            "text": " Eso parece mucha coincidencia.",
            "start": 3431.64,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " La guerra interna, porque esto es lo que se desat\u00f3, ha llegado a un punto insostenible",
            "start": 3433.7999999999997,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " cuando las mujeres luchadoras que adem\u00e1s han sido denunciadas, han sido acosadas y",
            "start": 3439.4199999999996,
            "duration": 5.7400000000002365
        },
        {
            "text": " han sido amenazadas de muerte. En casos muy preocupantes, donde van con sus hijos y criminales",
            "start": 3445.2799999999997,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se les acercan, las acechan y las amenazan de muerte.",
            "start": 3453.2799999999997,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo que de este contexto resulta, se\u00f1or presidente, es saber si se puede acelerar el proceso de",
            "start": 3457.7999999999997,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " investigaci\u00f3n al director de la empresa, que lleva 31 a\u00f1os como se ofreci\u00f3, dada",
            "start": 3463.8799999999997,
            "duration": 5.080000000000382
        },
        {
            "text": " las solicitudes que existen.",
            "start": 3468.96,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Lo segundo es saber si se puede, a trav\u00e9s del Consejo de la Judicatura o del fiscal",
            "start": 3470.7999999999997,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, valorar por qu\u00e9 se ha hecho esta concentraci\u00f3n a un solo magistrado",
            "start": 3476.0,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " y saber si a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y el licenciado Alejandro Encinas",
            "start": 3480.7599999999998,
            "duration": 5.3400000000001455
        },
        {
            "text": " se pudiera valorar el caso de las mujeres en su circunstancia ante la posible necesidad",
            "start": 3486.1,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " de ser protegidas por el Estado.",
            "start": 3492.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este es el primer contexto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3494.56,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Bueno, pues s\u00ed que Alejandro Encinas se ocupe de este caso.",
            "start": 3497.1600000000003,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " Y yo s\u00f3lo puedo comentarles sobre estas controversias.",
            "start": 3504.96,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " Primero, que no hay consigna, como era antes, del Poder Ejecutivo de favorecer ni de perjudicar",
            "start": 3515.88,
            "duration": 14.579999999999927
        },
        {
            "text": " a nadie que se escuche bien y que se escuche lejos, que lo escuchen ministerios p\u00fablicos,",
            "start": 3530.46,
            "duration": 10.180000000000291
        },
        {
            "text": " jueces, magistrados, ministros.",
            "start": 3540.64,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " No hay recomendaci\u00f3n en ning\u00fan caso del presidente cuando se trata de asuntos judiciales",
            "start": 3546.3199999999997,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " que corresponden a la Fiscal\u00eda General o al Poder Judicial, para que quede completamente",
            "start": 3561.2,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " claro.",
            "start": 3572.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto es un cambio, nadie est\u00e1 autorizado del Ejecutivo para gestionar nada a favor",
            "start": 3573.24,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " o en contra de los ciudadanos que est\u00e1n ventilando sus asuntos en tribunales, as\u00ed",
            "start": 3588.36,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " de claro.",
            "start": 3599.2400000000002,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Por lo mismo, pedirles a los encargados del Poder Judicial, con todo respeto, que se conduzcan",
            "start": 3602.6800000000003,
            "duration": 12.759999999999764
        },
        {
            "text": " rectitud y que se acabe el influyentismo y que no haya corrupci\u00f3n, que haya justicia.",
            "start": 3615.52,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Eso es lo que puedo decir.",
            "start": 3626.64,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " que no se vaya a utilizar mi nombre o el del gobierno federal, del Poder Ejecutivo para",
            "start": 3631.32,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " llevar a cabo influyentismo en juzgados o en instancias judiciales.",
            "start": 3645.52,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Eso es lo que puedo comentar.",
            "start": 3652.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, se\u00f1or.",
            "start": 3653.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La siguiente pregunta tiene que ver con un contexto de crimen de lesa humanidad y tortura",
            "start": 3655.92,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " un material que nunca fue probado a nivel interno y menos en el cerebro y con un sistema",
            "start": 3687.6,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " para drenar los l\u00edquidos cefalorraqu\u00eddeos que aqu\u00ed tengo, que no es m\u00e1s que esto,",
            "start": 3693.4,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " a 500 pacientes les fue implantado en lugar de una v\u00e1lvula que es lo que corresponde.",
            "start": 3700.88,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " La consecuencia t\u00e9cnica es que los pacientes no pueden acostarse y solamente pueden vivir",
            "start": 3707.3199999999997,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " de pie o inclinados.",
            "start": 3715.08,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " El resultado de estas 474 cirug\u00edas experimentales que no tuvieron ning\u00fan protocolo t\u00e9cnico",
            "start": 3718.36,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " de bio\u00e9tica, ninguna aprobaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Salud y que, como insisto, fueron aplicados",
            "start": 3725.7599999999998,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " en un instituto y quiz\u00e1s en ocho unidades neuroquir\u00fargicas m\u00e1s en el pa\u00eds y cuyo",
            "start": 3732.0,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " inventor fue el exdirector del Instituto Nacional de Neurolog\u00eda y Neuroscirug\u00eda,",
            "start": 3738.44,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Julio Everardo Sotelo, caus\u00f3 en el 22.8 por ciento de los pacientes demencia en otro importante",
            "start": 3745.36,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " grupo de pacientes Parkinson, Alzheimer y la muerte.",
            "start": 3755.04,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esto fue probado con beb\u00e9s.",
            "start": 3760.52,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Muchas de las v\u00edctimas eran personas de escasos recursos.",
            "start": 3763.2400000000002,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Las pr\u00e1cticas se realizaron incluso los fines de semana por las noches y quienes realizaban",
            "start": 3767.12,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " esto eran m\u00e9dicos residentes.",
            "start": 3772.72,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Quiz\u00e1s hab\u00eda una instrucci\u00f3n.",
            "start": 3775.64,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos le ha mandado al Estado mexicano",
            "start": 3777.88,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " una solicitud para que en un lapso de 90 d\u00edas se den resultados contundentes a esto que",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " el doctor Ondarsa ha luchado durante cerca de una d\u00e9cada y por lo cual ha sido despedido",
            "start": 3791.0,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " injustificadamente.",
            "start": 3797.12,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 viviendo el segundo despido injustificado ante esta situaci\u00f3n.",
            "start": 3798.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de estar protegido por el mecanismo para defensores de derechos humanos y periodistas",
            "start": 3804.84,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " por tentativa de homicidio.",
            "start": 3811.44,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Al ser una instituci\u00f3n del Estado, se\u00f1or presidente, las preguntas ser\u00edan si existe",
            "start": 3814.76,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " la agilidad del Estado para dar respuesta a la Comisi\u00f3n Interamericana en juiciar a",
            "start": 3820.68,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " los culpables, darle respuesta a las v\u00edctimas, destituir en el caso conveniente al actual",
            "start": 3826.0,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " director del instituto de apellido CELIS, quien corresponde a todo este fen\u00f3meno transeccional,",
            "start": 3832.7999999999997,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " porque esta es una herencia para usted, se\u00f1or presidente, no se ha practicado esto aqu\u00ed,",
            "start": 3841.3999999999996,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " pero ha habido una dilataci\u00f3n del Poder Judicial y de las autoridades de salud en torno a esto,",
            "start": 3845.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de tal suerte que la gente se sigue muriendo y al mismo tiempo restituir en su cargo al",
            "start": 3850.08,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " doctor Rodolfo Ondarsa Robira.",
            "start": 3855.4,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Esa es mi pregunta.",
            "start": 3857.7599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3858.7599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, se lo encargo Alejandro Encinas y que responda en tiempo a esa petici\u00f3n y que",
            "start": 3859.7599999999998,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " se busque que haya justicia.",
            "start": 3870.3199999999997,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " De acuerdo.",
            "start": 3872.72,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Felipe Fierro y luego le damos la palabra a Ricardo.",
            "start": 3878.28,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " S\u00ed, buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Felipe Fierro, de tiempo.com.mx y Puente Libre.mx.",
            "start": 3886.0400000000004,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico el problema central de la inseguridad y sus decenas de miles de muertos en los \u00faltimos",
            "start": 3892.52,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " a\u00f1os no est\u00e1 s\u00f3lo en el combate del Estado contra una banda o del Estado contra varios",
            "start": 3898.2400000000002,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " policiacas, municipios, para repartir droga, obtener protecci\u00f3n a sus actividades il\u00edcitas",
            "start": 3929.02,
            "duration": 8.019999999999982
        },
        {
            "text": " y hasta ejecutar a los contarios.",
            "start": 3937.04,
            "duration": 3.2600000000002183
        },
        {
            "text": " Se dan el lujo inclusive de rotular autos con las iniciales de sus c\u00e1rteles.",
            "start": 3940.3,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es com\u00fan en las ciudades, por ejemplo, tambi\u00e9n que en los barrios la gente conozca qui\u00e9n",
            "start": 3945.86,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " vende droga, d\u00f3nde, qui\u00e9nes son los malandrines y tambi\u00e9n la evidente protecci\u00f3n policiaca",
            "start": 3951.82,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " o militar.",
            "start": 3959.1000000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En s\u00edntesis, el problema b\u00e1sico de la inseguridad es la asociaci\u00f3n de las corporaciones policiacas",
            "start": 3960.1000000000004,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " con los delincuentes.",
            "start": 3967.1400000000003,
            "duration": 1.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Usted ha desechado el uso preponderante de la fuerza para combatir la inseguridad y va",
            "start": 3968.98,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " por una soluci\u00f3n moral de fondo.",
            "start": 3977.82,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " La pregunta es \u00bfcu\u00e1les son los puntos b\u00e1sicos de su estrategia moral contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 3981.06,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " o el huachicol\u00f3 policiaco?",
            "start": 3987.66,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 garantiza que usando los mismos elementos policiacos que antes permitieron la inseguridad",
            "start": 3989.46,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " por la corrupci\u00f3n ahora la combatan?",
            "start": 3996.2999999999997,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo acabar con los polic\u00edas corruptos?",
            "start": 3998.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, mire, para empezar, es muy bueno tu planteamiento acerca de la corrupci\u00f3n o la",
            "start": 4002.34,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " complicidad que exist\u00eda y sigue existiendo.",
            "start": 4013.7000000000003,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " Digo, exist\u00eda porque creo que ya no est\u00e1 permitido arriba, digo sigue existiendo porque",
            "start": 4021.46,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " abajo todav\u00eda se presenta esta situaci\u00f3n.",
            "start": 4034.46,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Esa complicidad entre autoridades y delincuencia, este contubernio que, como t\u00fa lo planteas,",
            "start": 4046.98,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " es de lo peor, porque cuando ya no hay una frontera entre autoridades y delincuencia,",
            "start": 4060.22,
            "duration": 15.120000000000346
        },
        {
            "text": " ya no puede haber garant\u00edas de seguridad.",
            "start": 4075.34,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Eso suced\u00eda.",
            "start": 4083.3,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Yo tengo por eso confianza de que vamos a poder enfrentar el grave problema de la inseguridad,",
            "start": 4087.6600000000003,
            "duration": 10.079999999999472
        },
        {
            "text": " Entre otras cosas, estamos pintando muy claramente la raya entre autoridad y delincuencia, separando",
            "start": 4097.94,
            "duration": 18.44000000000051
        },
        {
            "text": " el que no haya asociaci\u00f3n delictuosa.",
            "start": 4116.38,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Eso es un punto a favor que tenemos y por eso considero que con esa actitud, con ese",
            "start": 4123.42,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " proceder y con otras acciones vamos a poder garantizar la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 4132.82,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es importante, pregunta tambi\u00e9n, para informar sobre c\u00f3mo estaba el manejo de polic\u00edas",
            "start": 4143.82,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " de soldados de marinos en los gobiernos anteriores.",
            "start": 4161.259999999999,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Primero, el presidente, de acuerdo a la Constituci\u00f3n, s\u00f3lo pod\u00eda disponer de la Polic\u00eda Federal,",
            "start": 4166.38,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " que era una organizaci\u00f3n, una corporaci\u00f3n muy menguada, con 10 mil efectivos para atender",
            "start": 4180.18,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " toda la demanda de seguridad del pa\u00eds.",
            "start": 4197.14,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " En sentido estricto, no hab\u00eda protecci\u00f3n para los ciudadanos del gobierno federal.",
            "start": 4202.74,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " As\u00ed se usaba el Ej\u00e9rcito y se usaba la Marina para operativos especiales, s\u00f3lo para el",
            "start": 4211.66,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " al narcotr\u00e1fico, no para la seguridad p\u00fablica, para garantizar la seguridad de los ciudadanos,",
            "start": 4227.02,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " porque estaba prohibido, no se permit\u00eda, pero eso fue muy importante la Reforma Constitucional",
            "start": 4236.26,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " para permitir que soldados marinos puedan ayudar en las labores de seguridad p\u00fablica,",
            "start": 4244.860000000001,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " la creaci\u00f3n de la Guardia Nacional.",
            "start": 4254.66,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, el presidente va a disponer de muchos m\u00e1s elementos para garantizar la seguridad",
            "start": 4256.58,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " p\u00fablica.",
            "start": 4272.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso es importante que se sepa.",
            "start": 4273.5,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Idealmente, nada m\u00e1s que una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible, pero idealmente",
            "start": 4279.1,
            "duration": 13.519999999999527
        },
        {
            "text": " para los 220 mil elementos de la Secretar\u00eda de la Defensa podr\u00edan dedicarse a la seguridad",
            "start": 4292.62,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " p\u00fablica de acuerdo a la Reforma Constitucional.",
            "start": 4305.099999999999,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " No es posible hacer esto porque hay otras funciones y es un proceso de preparaci\u00f3n,",
            "start": 4312.66,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " es el pasar de la seguridad nacional, de la seguridad interior a la seguridad p\u00fablica,",
            "start": 4328.34,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " que requiere un proceso de formaci\u00f3n, de capacitaci\u00f3n para el uso de la fuerza, para",
            "start": 4338.98,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " la defensa y la protecci\u00f3n de los derechos humanos.",
            "start": 4349.139999999999,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " En eso estamos.",
            "start": 4353.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, no se puede desmantelar el Ej\u00e9rcito y que deje su funci\u00f3n de defensa del territorio,",
            "start": 4354.62,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " de las instituciones estrat\u00e9gicas, la defensa nacional, pero ya tenemos elementos.",
            "start": 4370.94,
            "duration": 8.320000000000618
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfd\u00f3nde se daba m\u00e1s contubernio?",
            "start": 4380.26,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " En las polic\u00edas estatales, municipales.",
            "start": 4389.58,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y ya tambi\u00e9n ah\u00ed hay una actitud distinta.",
            "start": 4396.74,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Los gobernadores est\u00e1n ayudando mucho para limpiar las corporaciones polic\u00edas, porque",
            "start": 4404.0199999999995,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " se los est\u00e1n demandando los ciudadanos y adem\u00e1s es impostergable garantizar la paz",
            "start": 4422.54,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " y la tranquilidad.",
            "start": 4432.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es un proceso.",
            "start": 4433.68,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " Entonces, a tu pregunta \u00bfc\u00f3mo le vamos a hacer?",
            "start": 4435.3,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Pintando las rayas, evitando que se asocien autoridades con delincuencia, nada de venta",
            "start": 4441.0199999999995,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de plazas, nada de arreglos.",
            "start": 4451.02,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " Se hab\u00eda llegado a que en campa\u00f1as financiaban a candidatos para que cuando el candidato",
            "start": 4457.120000000001,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " ganara, primero le ped\u00edan las direcciones de obras p\u00fablicas y ya despu\u00e9s las secretarias",
            "start": 4465.84,
            "duration": 15.859999999999673
        },
        {
            "text": " de seguridad y ya despu\u00e9s hasta el presidente municipal, lo pon\u00edan ellos.",
            "start": 4481.7,
            "duration": 12.539999999999964
        },
        {
            "text": " Todo esto tiene que ir cambiando, va a cambiar, porque no va a haber tolerancia a la impunidad.",
            "start": 4494.24,
            "duration": 13.61999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, son de las cosas que me mantienen optimista, de que s\u00e9 que vamos a poder garantizar",
            "start": 4507.86,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds.",
            "start": 4519.9,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4522.4400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n aprovechando, si me permitiera, una pregunta para la secretaria.",
            "start": 4523.4400000000005,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " S\u00ed, \u00bfla secretaria?",
            "start": 4526.04,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, del Bienestar.",
            "start": 4529.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Del Bienestar.",
            "start": 4531.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, disc\u00falpeme.",
            "start": 4532.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " P\u00e1sale.",
            "start": 4533.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Disculpe, hay una denuncia p\u00fablica que ha circulado durante varias semanas en el estado",
            "start": 4534.84,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " de Chihuahua de nepotismo, donde no hay una respuesta de la Secretar\u00eda de Bienestar",
            "start": 4546.24,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " pese a los intentos de buscar informaci\u00f3n.",
            "start": 4552.34,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Al parecer hay una denuncia tambi\u00e9n ya en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica sin",
            "start": 4556.62,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " que exista una respuesta.",
            "start": 4559.42,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Concretamente, la delegaci\u00f3n de Parral, el delegado que es Fernando Duarte Gonz\u00e1lez,",
            "start": 4561.34,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " que gana 73 mil 507 pesos 20 centavos, tiene a su esposa, a su cu\u00f1ada, a su hermano, a",
            "start": 4566.78,
            "duration": 11.420000000000073
        },
        {
            "text": " su t\u00eda, a su primo y a su t\u00eda.",
            "start": 4578.2,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " En Huachoch\u00ed, la delegada Francisca Contreras, que gana igual 73 mil 507 pesos 20 centavos,",
            "start": 4581.8,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " tiene a su hija y a su sobrina.",
            "start": 4589.5599999999995,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " En Delicias, la delegada Leticia Loredo Arvizo tiene ah\u00ed a su hijo.",
            "start": 4592.36,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " La pregunta es si usted ya tiene conocimiento del caso y qu\u00e9 se ha hecho o qu\u00e9 se va a",
            "start": 4600.4,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " hacer, se va a confirmar o se va a negar esta informaci\u00f3n.",
            "start": 4607.04,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " No tengo conocimiento del caso, lo vamos a investigar y despu\u00e9s le daremos respuesta.",
            "start": 4611.12,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " Y en el caso de Chihuahua s\u00ed tenemos algunas notificaciones de los amparos que se han",
            "start": 4617.42,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " hecho en cuestiones de estancias infantiles, de eso s\u00ed sab\u00eda, de lo que me est\u00e1 comentando",
            "start": 4623.58,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " no, pero lo vamos a investigar.",
            "start": 4628.26,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4629.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero si es as\u00ed como t\u00fa lo dices, en autom\u00e1tico se cancelan esos cargos, no puede haber nepotismo,",
            "start": 4630.94,
            "duration": 26.600000000000364
        },
        {
            "text": " no es el gobierno del DIF, el gobierno de la familia, es nada de nepotismo.",
            "start": 4657.54,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por eso son buenas estas ruedas de prensa y que se expresen todas estas cosas, nada",
            "start": 4668.34,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " a todos, a todos, a todos, que nos apeguemos a la verdad, porque la verdad nos har\u00e1 libres.",
            "start": 4680.46,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, para que de esa manera no se afecte la dignidad de nadie, hacer la vida p\u00fablica",
            "start": 4692.5,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " cada vez m\u00e1s p\u00fablica, pero hablando con la verdad para no afectar la dignidad de las",
            "start": 4706.94,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " personas, eso es todo.",
            "start": 4719.54,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Pero si hay elementos, si se tienen pruebas, adelante, transparencia completa.",
            "start": 4721.179999999999,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, Ricardo.",
            "start": 4732.42,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero ya con eso s\u00ed.",
            "start": 4739.38,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Tres minutos r\u00e1pidamente para no abusar de su tiempo.",
            "start": 4742.1,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ricardo Rocha, todav\u00eda, bueno hasta ahora creo, todav\u00eda director del canal del Congreso",
            "start": 4744.9800000000005,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4752.14,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, hoy no traigo pregunta, pero sobre la famosa lista del viernes pasado,",
            "start": 4753.7,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " con todo prop\u00f3sito a m\u00ed me pusieron a la cabeza de esa lista con dos montos que suman",
            "start": 4758.98,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " cuatro millones 481 mil pesos.",
            "start": 4764.78,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or Ram\u00edrez dijo aqu\u00ed que los nombres de los periodistas se pon\u00edan porque estaban",
            "start": 4767.98,
            "duration": 4.6599999999998545
        },
        {
            "text": " en la direcci\u00f3n o los consejos de esas empresas.",
            "start": 4772.639999999999,
            "duration": 3.860000000000582
        },
        {
            "text": " Pues d\u00e9jeme decirle, como usted mismo dice, que con todo respeto, algunos de sus colaboradores",
            "start": 4776.5,
            "duration": 5.779999999999745
        },
        {
            "text": " no saben leer o mienten malintencionadamente.",
            "start": 4782.28,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " Le traigo varios documentos.",
            "start": 4786.98,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed a dos colegas les ped\u00ed que lo vieran, uno de ellos en el caso de la empresa JR",
            "start": 4788.58,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " Servicios de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, el acta constitutiva del notario 157 del",
            "start": 4794.96,
            "duration": 7.219999999999345
        },
        {
            "text": " 28 de marzo de 2012.",
            "start": 4802.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mi nombre nunca aparece ah\u00ed, \u00bfverdad?",
            "start": 4805.179999999999,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Solo figuran dos de mis hijos, que por cierto usted conoce muy bien y que ya caminan solos.",
            "start": 4809.259999999999,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo y yo somos contempor\u00e1neos y nuestros hijos tambi\u00e9n casualmente, y ya ve que hay",
            "start": 4816.46,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " que dejar que los hijos caminen solos.",
            "start": 4822.38,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Bueno, Juan Francisco que cubri\u00f3 sus campa\u00f1as y Jorge Armando Rocha Guti\u00e9rrez, que est\u00e1n",
            "start": 4824.34,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " en lo digital con muy buena respuesta.",
            "start": 4828.82,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Yo ah\u00ed ni me meto porque no lo entiendo.",
            "start": 4831.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En lo que se refiere a RRR Comunicaciones, en esa empresa, si soy mayoritario, y el monto",
            "start": 4833.26,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " de dos millones 147 mil pesos es por concepto de una campa\u00f1a denominada, muy bonita campa\u00f1a,",
            "start": 4841.1,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " se lo puedo asegurar, Somos Lo Que Comemos, que desde 2016, le traigo tambi\u00e9n todos los",
            "start": 4846.74,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " documentos, realizamos para la Secretar\u00eda de Agricultura y que implic\u00f3 para mi empresa",
            "start": 4853.22,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " un fuerte costo de realizaci\u00f3n de m\u00e1s de 200 c\u00e1psulas semanales que finalmente nos",
            "start": 4858.5,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " fueron liquidadas en varias partidas en el \u00faltimo semestre del anterior gobierno.",
            "start": 4865.179999999999,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " Le anexo esos documentos y una copia de todas nuestras c\u00e1psulas que usted sabe c\u00f3mo trabajamos,",
            "start": 4871.22,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " de verdad est\u00e1n muy, muy bien hechas aqu\u00ed tambi\u00e9n.",
            "start": 4878.46,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " A mi amigo Jes\u00fas le hago entrega de las c\u00e1psulas despu\u00e9s.",
            "start": 4881.58,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " No se trata de compraventa de opini\u00f3n editorial, se\u00f1or presidente, son videos, como dicen,",
            "start": 4885.86,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " entregables.",
            "start": 4898.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 curioso, \u00bfno?",
            "start": 4899.86,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " F\u00edjese usted que los gobiernos anteriores, ni los panistas ni el gobierno prista, me",
            "start": 4901.66,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " acabaron nunca de aceptar porque me etiquetaban de l\u00f3pez obradorista.",
            "start": 4907.38,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 curioso que ahora el l\u00f3pez obradorismo me quiera etiquetar de pe\u00f1ista, \u00bfno?",
            "start": 4912.66,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Mala punter\u00eda.",
            "start": 4917.94,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Lo grave de que yo encabece la lista no es algo personal, no es casualidad, sino causalidad",
            "start": 4920.66,
            "duration": 7.099999999999454
        },
        {
            "text": " y corresponde a los embates brutales que yo en lo personal y el canal del Congreso de",
            "start": 4927.759999999999,
            "duration": 4.540000000000873
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico que dirijo hemos recibido con el cambio de gobierno y de legislatura,",
            "start": 4932.3,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " del 80 por ciento del presupuesto, retenci\u00f3n de salarios en un total de tres meses en tan",
            "start": 4938.54,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo seis.",
            "start": 4944.9800000000005,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Son tan desvergonzados que se niegan a hablar de que en cuatro a\u00f1os no me han pagado ni",
            "start": 4947.06,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " renta, ni luz, ni tel\u00e9fonos, ni estacionamientos, ni ning\u00fan otro servicio.",
            "start": 4954.34,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Como me dijo alguno de mis colegas, \u00bfpuedes muy idiota o te gusta mucho hacer tele?",
            "start": 4961.02,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pues prefiero pensar en lo segundo, porque lo primero no me favorece, pero en cambio",
            "start": 4965.82,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " han mantenido una calumniosa campa\u00f1a en mi contra sobre supuestos malos manejos que",
            "start": 4970.78,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " ahora culminan con su tramposa lista.",
            "start": 4975.54,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ese es un caso que yo, por cierto, le vine a exponer aqu\u00ed p\u00fablicamente, porque no me",
            "start": 4978.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " gusta la grilla, y que encarg\u00f3 usted que se resolver\u00eda con toda justicia, pero da",
            "start": 4982.94,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " la casualidad que la soberbia ni llama ni contesta llamadas.",
            "start": 4988.98,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " No es casualidad, sino causalidad que hoy precisamente con todo el atropello a las leyes,",
            "start": 4994.66,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " a la l\u00f3gica y a la independencia de los poderes se vaya a presentar esta misma ma\u00f1ana una",
            "start": 5001.5,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " iniciativa para desaparecer este canal, que es un ejemplo de productividad.",
            "start": 5007.66,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Si no me cree, \u00e9chale un ojo, tambi\u00e9n le voy a decir desde cualquier celular, las",
            "start": 5012.9,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " 24 horas del d\u00eda se puede ver este canal, les voy a dar los datos.",
            "start": 5016.42,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y quieren licuarlo, licuarlo con un fracasad\u00edsimo canal del gobierno de la ciudad, cuya tercera",
            "start": 5020.86,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " parte de la programaci\u00f3n es alemana y transmita a las 10 de la noche Plaza S\u00e9samo para los",
            "start": 5029.259999999999,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os desgalados.",
            "start": 5036.9,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Se pretende crear un sistema \u00fanico de radiodifusi\u00f3n, puras casualidades, a cargo del actual secretario",
            "start": 5039.66,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " de Cultura, Alfonso Su\u00e1rez del Real, que no es casualidad, sino causalidad.",
            "start": 5047.54,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Fue coordinador de la campa\u00f1a de la doctora Claudia Sheinbaum y que quiere seguir siendo",
            "start": 5053.3,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " coordinador de la nueva campa\u00f1a de la doctora Claudia Sheinbaum.",
            "start": 5058.26,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora con el control de la cultura, la televisi\u00f3n y las radio p\u00fablicas, nada m\u00e1s.",
            "start": 5062.1,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Presidente, nadie est\u00e1 en contra de usted y de su gobierno, porque ser\u00eda estar en contra",
            "start": 5070.22,
            "duration": 7.859999999999673
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico. Solo le pedimos que eval\u00fae. \u00bfQu\u00e9 le aporta m\u00e1s? Si una cr\u00edtica inteligente,",
            "start": 5078.08,
            "duration": 8.140000000000327
        },
        {
            "text": " de buena fe y constructiva o los lacayos que cuando usted pregunte la hora le respondan",
            "start": 5086.22,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " la que usted quiera, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5092.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mire, se lo digo de todo coraz\u00f3n, yo no creo que haya una ampa period\u00edstica. A m\u00ed",
            "start": 5094.62,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " jam\u00e1s nadie me ha hablado para decirme hay una reuni\u00f3n en un lugar secreto, alg\u00fan concili\u00e1bulo",
            "start": 5102.54,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " para ver c\u00f3mo perjudicamos al gobierno de L\u00f3pez Obrador, o soy muy bruto como reportero",
            "start": 5109.74,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " o no me toman en cuenta, pero yo no creo.",
            "start": 5115.54,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo incluso en esta famosa lista de 36 hay gente con la que he tenido verdaderos disensos",
            "start": 5118.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y hasta confrontaciones intelectuales. Hago un trabajo cada semana, usted ha estado en",
            "start": 5124.62,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " ese programa con un querid\u00edsimo colega que es Sergio Sarmiento, con el que generalmente",
            "start": 5129.18,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " tenemos puntos de vista opuestos sobre muchas realidades, pero hay mucho respeto y eso creo",
            "start": 5134.22,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " que le hace hasta m\u00e1s interesante el programa.",
            "start": 5138.7,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo le ofrezco a usted con toda humildad mi sencill\u00edsimo departamento para que el d\u00eda",
            "start": 5142.0199999999995,
            "duration": 6.080000000000837
        },
        {
            "text": " que usted quiera pueda venir a tomar caf\u00e9 con sus colaboradores, con quien usted quiera.",
            "start": 5148.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Dicen que solamente no se puede ocultar ni lo idiota ni lo rico. Es un departamento",
            "start": 5154.1,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " modesto, pero podemos tomar un caf\u00e9. Yo creo que hay que dialogar, hay que sumar, no hay",
            "start": 5160.18,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " que restar ni confrontar, pero se lo digo de todo coraz\u00f3n.",
            "start": 5165.860000000001,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Yo no s\u00e9 por qu\u00e9 su gobierno me est\u00e1 tratando as\u00ed. Usted me conoce, sabe lo que me propuso",
            "start": 5172.38,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " cuando sinti\u00f3 que no le permitir\u00edan ser candidato a jefe de gobierno y lo que yo le",
            "start": 5180.5,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " respond\u00ed entonces.",
            "start": 5186.1,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfSabe lo que me propusieron usted y su entonces coordinador administrativo de campa\u00f1a, Octavio",
            "start": 5187.58,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Romero, para pagarme el estudio que yo le aport\u00e9 con toda convicci\u00f3n? y aqu\u00ed hay",
            "start": 5192.94,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " un testigo de honor con Esteban Mucl\u00e9suma, con toda convicci\u00f3n durante meses y lo que",
            "start": 5198.98,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " yo les contest\u00e9 a ambos por esa oferta.",
            "start": 5204.86,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Por cierto, d\u00edgale a Octavio que lo ando buscando, pero no para cobrarle, sino para",
            "start": 5207.22,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " que me diga una entrevista, nada m\u00e1s.",
            "start": 5213.780000000001,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Finalmente le manda saludos mi nieto, Jorge Andr\u00e9s. Jorge por mi hijo y Andr\u00e9s por alguien",
            "start": 5218.1,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y sigo sintiendo un enorme cari\u00f1o y respeto, porque desde hace a\u00f1os, desde aquella primera",
            "start": 5231.1,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " entrevista en Tabasco coincido con todas sus metas, aunque a veces no con todos sus m\u00e9todos.",
            "start": 5239.900000000001,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " Usted acaba de decir algo hace unos minutos. Apegu\u00e9monos a la verdad.",
            "start": 5251.26,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y me hizo recordar a alguien a quien usted y yo conocemos muy bien, al ciudadano Montesquieu,",
            "start": 5257.18,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " quien dijo, todos estamos obligados a morir por la patria, pero nadie est\u00e1 obligado a",
            "start": 5266.42,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " mentir por la patria.",
            "start": 5274.58,
            "duration": 1.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Como le dec\u00eda, no tengo preguntas, pero le agradezco infinitamente que me haya escuchado,",
            "start": 5275.900000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " presidente.",
            "start": 5281.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, Ricardo.",
            "start": 5282.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mira, lo que tiene que ver con la C\u00e1mara, con la Asamblea, pues s\u00ed es un asunto del",
            "start": 5285.22,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " gobierno de la ciudad, en este caso de los asamble\u00edstas. Lo otro s\u00ed tiene que ver con",
            "start": 5299.06,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo. Queremos, como es p\u00fablico y notorio, acabar",
            "start": 5309.78,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " con la corrupci\u00f3n y sentimos que se abus\u00f3 en cuanto a la utilizaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 5319.9,
            "duration": 13.100000000000364
        },
        {
            "text": " para subvencionar a medios de informaci\u00f3n, mucho dinero para el manejo de medios de",
            "start": 5333.0,
            "duration": 16.18000000000029
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n y era parte del funcionamiento del r\u00e9gimen.",
            "start": 5349.18,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es algo incluso que viene de lejos.",
            "start": 5361.1,
            "duration": 7.739999999999782
        },
        {
            "text": " Yo creo que el fundador de este r\u00e9gimen autoritario y corrupto fue el finado Porfirio",
            "start": 5368.84,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " D\u00edaz y estableci\u00f3 tambi\u00e9n este sistema, lo ciment\u00f3 tambi\u00e9n, que no pudo la Revoluci\u00f3n",
            "start": 5380.34,
            "duration": 18.26000000000022
        },
        {
            "text": " destruirlo, como dec\u00eda don Daniel Cosello Villegas, ya lo dije una vez y lo repito ahora,",
            "start": 5398.6,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " se fue don Porfirio, pero qued\u00f3 do\u00f1a Porfiria.",
            "start": 5411.120000000001,
            "duration": 4.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Y aparte de la represi\u00f3n del porfiriato, del m\u00e1talos en caliente o de encierro, destierro",
            "start": 5415.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " o entierro o plata o plomo, Porfirio control\u00f3 a los supositores y a los medios y todo y",
            "start": 5433.78,
            "duration": 20.359999999999673
        },
        {
            "text": " es muy c\u00e9lebre esa an\u00e9cdota.",
            "start": 5454.14,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hay testimonios en su archivo, pero es muy c\u00e9lebre aquella an\u00e9cdota de cuando",
            "start": 5459.02,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " se para un opositor y \u00e9l dice, ese gallo quiere ma\u00edz, y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3",
            "start": 5471.46,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " lo que se conoce como el maiceo.",
            "start": 5484.58,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, para que nadie cantara, para que el gallo se callara, repart\u00edan ma\u00edz y bastante",
            "start": 5487.9,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " ma\u00edz y esto no s\u00f3lo en los medios, en general, por eso los sueldos elevad\u00edsimos de los altos",
            "start": 5504.099999999999,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " funcionarios p\u00fablicos, o sea, bien maiciados para que ayudaran, facilitaran en el saqueo",
            "start": 5514.5,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " o se hicieran de la vista gorda.",
            "start": 5526.1,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Y en el caso de los medios, lo mismo.",
            "start": 5527.58,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, adem\u00e1s de favores, adem\u00e1s de que muchos medios usaban la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5533.86,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " para hacer negocios o para proteger privilegios, adem\u00e1s se destinaba mucho dinero del presupuesto,",
            "start": 5548.7,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado 10 mil millones de pesos para la publicidad del gobierno.",
            "start": 5560.46,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, eso decidimos eliminarlo, no del todo, porque se tiene que garantizar tambi\u00e9n",
            "start": 5568.86,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " el derecho a la informaci\u00f3n.",
            "start": 5579.66,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ahora tenemos la facilidad de que existen las benditas redes sociales. Antes era m\u00e1s",
            "start": 5580.82,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " indispensable el contar con los medios convencionales, ahora con un tel\u00e9fono celular se graba un",
            "start": 5595.7,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " mensaje y se tiene una difusi\u00f3n con amplia cobertura nacional e internacional, es una",
            "start": 5605.94,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " gran revoluci\u00f3n lo que se produjo en los \u00faltimos a\u00f1os.",
            "start": 5618.219999999999,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos limitando eso de 10 mil millones a cuatro mil, nos vamos a ahorrar",
            "start": 5623.46,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " seis mil millones, que son tambi\u00e9n los seis mil millones que nos vamos a ahorrar porque",
            "start": 5633.94,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos funcionarios p\u00fablicos.",
            "start": 5643.38,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Eso costaba, la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos, que",
            "start": 5650.26,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del herario, hasta se estiraban.",
            "start": 5656.54,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " Tengo pruebas nada m\u00e1s que no lo puedo decir por una cuesti\u00f3n de dignidad precisamente",
            "start": 5664.820000000001,
            "duration": 11.679999999999382
        },
        {
            "text": " de un alto funcionario que fue hacerse una cirug\u00eda pl\u00e1stica. La esposa le dijo al doctor,",
            "start": 5676.58,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " d\u00e9jale la naricita como la del presidente Pe\u00f1a. Es real lo que les estoy diciendo,",
            "start": 5690.18,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " no lo puedo decir porque eso s\u00ed ser\u00eda tremendo.",
            "start": 5703.580000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lo de los gastos de publicidad, \u00bfcu\u00e1l fue la historia? Nos los pidieron, nos pidieron",
            "start": 5707.580000000001,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " que se diera a conocer los gastos de publicidad. De manera particular, la lista de los que",
            "start": 5721.900000000001,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " estaban cobrando las empresas. Esa fue la petici\u00f3n.",
            "start": 5732.66,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Hay que revisar, y qu\u00e9 bien que t\u00fa est\u00e1s aclarando, de que no es lo mismo una empresa",
            "start": 5738.22,
            "duration": 15.919999999999163
        },
        {
            "text": " que un periodista o el estar o no estar en un consejo de administraci\u00f3n de una empresa",
            "start": 5754.139999999999,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " que le daba servicio de informaci\u00f3n al gobierno. Son cosas que hay que aclararlas y que nosotros",
            "start": 5762.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " estamos en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo.",
            "start": 5771.18,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y si se comete una injusticia, pues reconocerlo, tener capacidad para rectificar, no ser intolerantes",
            "start": 5773.82,
            "duration": 23.5600000000004
        },
        {
            "text": " estamos a la mejor disposici\u00f3n de hacerlo y de ofrecer disculpas en el caso de que se",
            "start": 5797.86,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " haya cometido una injusticia, que es lo que te ofrecemos, que vamos a revisarlo.",
            "start": 5805.06,
            "duration": 9.759999999999309
        },
        {
            "text": " Pero quiero explicar tambi\u00e9n que aqu\u00ed se dijo que \u00edbamos a entregar la informaci\u00f3n",
            "start": 5814.82,
            "duration": 19.88000000000011
        },
        {
            "text": " a Lina y a Transparencia. Yo dije incluso que no me parec\u00eda adecuado dar a conocer",
            "start": 5834.7,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed la lista, porque se iba a pensar que \u00edbamos nosotros a estar intimidando a periodistas,",
            "start": 5851.18,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " como algunos lo pensaron, de que era con ese prop\u00f3sito, que vamos a intimidar.",
            "start": 5865.06,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Nosotros somos respetuosos de la libertad. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3?",
            "start": 5870.82,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y hoy en el INAI se est\u00e1 aclarando este asunto. Se mand\u00f3 la lista y ellos ordenaron que se",
            "start": 5879.34,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " diera a conocer aqu\u00ed, que se le diera a conocer a un peri\u00f3dico, y eso fue lo que",
            "start": 5891.66,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " se hizo.",
            "start": 5901.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ese peri\u00f3dico publica la lista y ya sabemos lo que sucedi\u00f3. Hay un reclamo tambi\u00e9n de",
            "start": 5902.26,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 no se dio a conocer todo el gasto de publicidad, los 10 mil millones de pesos?",
            "start": 5915.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hoy ya se entrega toda la informaci\u00f3n de los 10 mil millones de pesos y tambi\u00e9n",
            "start": 5924.54,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " el INAI va a decidir qu\u00e9 hacer con esa informaci\u00f3n.",
            "start": 5937.04,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Decirte, Ricardo, que nosotros actuamos de buena fe y que no existe ninguna intenci\u00f3n",
            "start": 5946.36,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " de perjudicarte.",
            "start": 5963.44,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Claro que sabemos que eres un periodista profesional, que en los tiempos en que nos",
            "start": 5965.879999999999,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " cerraban los espacios t\u00fa nos dabas oportunidad de manifestarnos, de expresarnos.",
            "start": 5973.08,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo vi la lista, porque s\u00ed la tuve en mis manos, y lo \u00fanico que dije es env\u00edenla",
            "start": 5985.4,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " como est\u00e1, porque tampoco iba yo a depurarla, no podr\u00eda hacerlo. Hay otros amigos que en",
            "start": 5997.0599999999995,
            "duration": 17.020000000000437
        },
        {
            "text": " momentos tambi\u00e9n dif\u00edciles nos han ayudado y vienen ah\u00ed.",
            "start": 6014.48,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y dije, va, y se tiene que entender y explicar, es un servicio que se dio y cada quien defenderse",
            "start": 6016.68,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " y sobre todo el que tiene la conciencia tranquila, pues no tiene nada de qu\u00e9 preocuparse.",
            "start": 6032.8,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " No es la intenci\u00f3n perjudicar a nadie.",
            "start": 6040.68,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y yo le pido a Jes\u00fas que en este caso se aclare.",
            "start": 6048.88,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Yo soy conciente, hasta Esteban tambi\u00e9n.",
            "start": 6054.76,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " El caf\u00e9 cuando quiera, presidente.",
            "start": 6059.92,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y bienvenido aqu\u00ed.",
            "start": 6064.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 6067.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, s\u00ed.",
            "start": 6070.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 6079.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Consultarle tres temas muy puntuales.",
            "start": 6082.36,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Sobre el asunto de la planta chatarra de fertilizantes, para ponerla en operaci\u00f3n ya tienen calculado",
            "start": 6084.44,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " cu\u00e1nto dinero necesitar\u00edan invertir, adem\u00e1s de todos los millones de d\u00f3lares que ya le",
            "start": 6090.12,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " metieron a ese proyecto fallido.",
            "start": 6096.84,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde saldr\u00edan los recursos y si realmente tiene viabilidad para operar por las condiciones",
            "start": 6098.92,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " en las que fue adquirida?",
            "start": 6103.88,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Estamos haciendo un diagn\u00f3stico.",
            "start": 6106.4800000000005,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Ya la planta ya est\u00e1 en posibilidades de ser operada, pero hay dos asuntos.",
            "start": 6110.6,
            "duration": 19.599999999999454
        },
        {
            "text": " Bueno, todo lo que implic\u00f3 el costo, la compra est\u00e1 demostrado, o sea, hay testimonios",
            "start": 6130.2,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de autoridades competentes de que hubo un sobreprecio.",
            "start": 6144.2,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Luego de eso, lo que se invirti\u00f3 para echarla a andar, ya habl\u00e1bamos que son como 800 o",
            "start": 6149.64,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " mil millones de d\u00f3lares en total, estamos hablando de 18, 20 mil millones de pesos.",
            "start": 6166.92,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " Como es un asunto legal, nosotros lo que hicimos fue presentar una denuncia para que la autoridad",
            "start": 6179.44,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " competente resuelva sobre este caso, porque no \u00edbamos nosotros a aceptar una planta as\u00ed",
            "start": 6190.879999999999,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " o darle vuelta la hoja sin definir lo que hab\u00eda sucedido con anterioridad y que la",
            "start": 6206.68,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " autoridad competente resuelva.",
            "start": 6216.76,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " A partir de ah\u00ed ya viene la decisi\u00f3n si la operamos o se busca la forma de integrarla",
            "start": 6219.44,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " con quienes tienen plantas de fertilizantes.",
            "start": 6235.839999999999,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " La verdad que no hay en el pa\u00eds, esa es otra manchita al tigre del neoliberalismo.",
            "start": 6242.08,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ustedes saben que antes de la pol\u00edtica neoliberal produc\u00edamos los fertilizantes que se necesitaban,",
            "start": 6253.48,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " y ahora los tenemos que comprar porque se desmantel\u00f3 todo lo que hab\u00eda para producir",
            "start": 6263.52,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " fertilizantes.",
            "start": 6273.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todo esto lo puntualizo porque hay quienes todav\u00eda siguen diciendo que ese es el mejor",
            "start": 6274.76,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " sistema, la mejor pol\u00edtica econ\u00f3mica.",
            "start": 6289.080000000001,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Ahora, se tienen que comprar los fertilizantes. Estamos viendo si podemos integrar un sistema",
            "start": 6291.8,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " para producir los fertilizantes.",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pobre privado. Hay en construcci\u00f3n una planta de fertilizantes en Sinaloa que no es suficiente,",
            "start": 6309.96,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 construyendo creo que con capital alem\u00e1n y suizo. Ser\u00eda abastecer como el",
            "start": 6332.16,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " 20, 30 por ciento de la demanda.",
            "start": 6346.96,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Con la planta de pajaritos de cuatracualcos s\u00ed tendr\u00edamos posibilidad, s\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6350.68,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " se echa a andar la planta de Camargo, que est\u00e1 abandonada en Chihuahua, y la de Cozol y Acaque,",
            "start": 6363.280000000001,
            "duration": 14.8799999999992
        },
        {
            "text": " las tres, para hacer procesar el gas y tener la materia prima para hacer la orea, que es",
            "start": 6378.16,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " lo que se requiere.",
            "start": 6391.12,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " S\u00ed tendr\u00edamos posibilidad de ser autosuficientes, pero requiere de una inversi\u00f3n, se est\u00e1",
            "start": 6392.72,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que decidir qu\u00e9 vamos a hacer sobre este asunto.",
            "start": 6404.64,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Ya hay un equipo trabajando para, primero, tener el gas, porque no hay gas, tendr\u00edamos",
            "start": 6411.2,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " que importarlo, ahora est\u00e1 barato el gas, pero hay que tambi\u00e9n hacer un an\u00e1lisis del",
            "start": 6425.4,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " comportamiento de los precios del gas, porque hace 15 a\u00f1os el gas en Estados Unidos estaba",
            "start": 6438.5199999999995,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " muy caro, mucho muy caro y ahora est\u00e1 muy barato, pero no sabemos el comportamiento",
            "start": 6445.08,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " del gas.",
            "start": 6455.16,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " Tenemos que revisar esto si importamos el gas para producir el amoniaco, que es la",
            "start": 6461.58,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " materia prima que permite a la vez producir la orea, que es la parte principal de los",
            "start": 6476.74,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " fertilizantes.",
            "start": 6487.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me gustar\u00eda mucho que se restableciera toda la producci\u00f3n de fertilizantes y que",
            "start": 6489.46,
            "duration": 13.979999999999563
        },
        {
            "text": " fu\u00e9semos autosuficientes, pero como est\u00e1n las cosas se aplica cada vez m\u00e1s la m\u00e1xima",
            "start": 6503.44,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " que hay que optar entre inconvenientes, es decir, s\u00ed est\u00e1 bien, pero nos puede significar",
            "start": 6513.28,
            "duration": 12.300000000000182
        },
        {
            "text": " una inversi\u00f3n, que no vamos a tener capacidad.",
            "start": 6525.58,
            "duration": 3.980000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 hacemos?, \u00bfpor qu\u00e9 optar entre inconvenientes? \u00bfSomos autosuficientes en",
            "start": 6529.56,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " gasolinas o somos autosuficientes en fertilizantes? O las dos cosas, que eso era lo ideal, pero",
            "start": 6536.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a ver, tenemos posibilidad de hacerlo, es la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds lo que nos toca.",
            "start": 6545.16,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos cuidando qu\u00e9 podemos hacer de la mejor manera y no descartamos las asociaciones",
            "start": 6557.68,
            "duration": 9.61999999999989
        },
        {
            "text": " de sector p\u00fablico con sector privado en estos casos.",
            "start": 6567.3,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 6570.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Otros dos temas que le quisiera consultar.",
            "start": 6571.72,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Uno es este caso que se present\u00f3 en Michoac\u00e1n por la humillaci\u00f3n y el sometimiento de los",
            "start": 6573.92,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " soldados del Ej\u00e9rcito a manos de ciudadanos de un grupo de autodefensa. Ellos no respondieron",
            "start": 6580.08,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " con el uso de la fuerza. \u00bfC\u00f3mo van a abordar este tema? Hay un fen\u00f3meno de indignaci\u00f3n",
            "start": 6588.96,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " por la manera en la que fueron sometidos, pero al mismo tiempo tambi\u00e9n est\u00e1 el tema",
            "start": 6595.2,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " delicado de los resultados que hubiera tenido una posible confrontaci\u00f3n.",
            "start": 6598.76,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ese es el segundo tema.",
            "start": 6603.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y el tercer tema que le quiero preguntar es, \u00bfel INE est\u00e1 analizando la posibilidad de",
            "start": 6604.6,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " suspender la transmisi\u00f3n de las conferencias ma\u00f1aneras por los canales estatales en los",
            "start": 6609.8,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " estados donde se va a llevar a cabo elecciones el pr\u00f3ximo domingo por considerar que se",
            "start": 6615.24,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " trata de un asunto de propaganda?",
            "start": 6620.26,
            "duration": 2.4200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted estar\u00eda de acuerdo?",
            "start": 6622.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mire, acerca de la actitud de los soldados, fue muy responsable su actitud, muy digna,",
            "start": 6624.68,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " muy valiente, porque lo que es una cobard\u00eda es abusar de nuestros semejantes, esa es",
            "start": 6637.4,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " una cobard\u00eda.",
            "start": 6653.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso todo mi apoyo y mi respaldo a los soldados, los marinos, los soldados",
            "start": 6654.24,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " son pueblo uniformado y est\u00e1n actuando muy bien.",
            "start": 6663.36,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero deben mantener esa actitud o pueden defenderse.",
            "start": 6667.96,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Van a mantener siempre una actitud prudente porque est\u00e1n conscientes de que se deben",
            "start": 6670.36,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " los derechos humanos y que a nadie se le debe privar de la vida.",
            "start": 6685.68,
            "duration": 14.859999999999673
        },
        {
            "text": " Son situaciones muy dif\u00edciles, esto no les va a restar autoridad, al contrario, les da",
            "start": 6700.54,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " m\u00e1s autoridad.",
            "start": 6711.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y se est\u00e1 trabajando en la capacitaci\u00f3n de los integrantes de la Guardia Nacional",
            "start": 6712.88,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " para resolver sobre estos casos, pero es mucho mejor, mucho mejor la prudencia que el autoritarismo.",
            "start": 6723.64,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " Hay pol\u00e9mica sobre estos casos, pero yo he podido constatar la manera responsable",
            "start": 6740.4,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n actuando, marinos y soldados.",
            "start": 6754.5199999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y en donde hay abusos, excesos, no se oculta nada. Los mismos mandos, tanto el almirante",
            "start": 6759.52,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " Ojeda como el general secretario Luis Crescencio Sandoval me informan y sin ninguna justificaci\u00f3n.",
            "start": 6772.16,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " Cuando cometen un error, cuando hay un hecho lamentable, en donde son responsables, lo",
            "start": 6791.36,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " asumen. Es una actitud totalmente distinta, muy responsable de parte del Ej\u00e9rcito.",
            "start": 6802.5199999999995,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo aprovecho para llamar a todos los mexicanos a que nos portemos bien, a todos.",
            "start": 6815.72,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 les digo?",
            "start": 6827.12,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices, se los repito, s\u00f3lo siendo buenos podemos",
            "start": 6831.6,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " ser felices. El que es de malos instintos no es feliz, no es feliz, debe ser que tenga",
            "start": 6845.92,
            "duration": 24.039999999999964
        },
        {
            "text": " una felicidad transitoria, ef\u00edmera, cuando est\u00e1 con su ropa de marca, sus relojes y",
            "start": 6869.96,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " sus carros, la troca, o que pueda comprar lo que desea, solamente lo barato se compra",
            "start": 6884.16,
            "duration": 23.88000000000011
        },
        {
            "text": " con el dinero. Hay cosas que no, la dignidad no.",
            "start": 6908.04,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, repito y repito y repito, s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices. Y esto",
            "start": 6913.88,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " aplica a todos, en general, sobre todo a los j\u00f3venes, que no se dejen deslumbrar por",
            "start": 6929.32,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " lo que no sirven, no tiene realmente valor, lo que conduce nada m\u00e1s al sufrimiento, no",
            "start": 6943.32,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo del que se agrede, del que se afecta, sino de ellos mismos, de sus familiares, de",
            "start": 6954.4,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " sus mam\u00e1s. Me parte el alma ver a las madres pidiendo por sus hijos, porque no hay ninguna",
            "start": 6962.799999999999,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " madre que acepte que el hijo cometi\u00f3 un delito o son muy pocas, casi nadie. Siempre las",
            "start": 6976.4,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " mam\u00e1s lloran por los hijos. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 hacer sufrir a las madres? Ya p\u00f3rtense",
            "start": 6990.0,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " bien, p\u00f3rtense bien.",
            "start": 7000.16,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y lo otro, estoy de acuerdo que no hace falta que nos manden una notificaci\u00f3n, o sea, estoy",
            "start": 7003.76,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " de acuerdo que no se transmitan las conferencias en donde hay elecciones, que ya en lo que",
            "start": 7015.68,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " corresponde a nosotros a partir de ma\u00f1ana ya no se transmiten.",
            "start": 7028.32,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Bueno, de hoy, si tenemos algo por la tarde, s\u00ed, tenemos algo por la tarde, ya por eso",
            "start": 7033.88,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " ya voy a terminar, porque vamos a Tepic, se cumplen 100 a\u00f1os del fallecimiento del gran",
            "start": 7039.96,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " poeta Amado Nervo. Entonces, vamos a Tepic, est\u00e1n todas y todos invitados.",
            "start": 7048.84,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Presidente, nada m\u00e1s una precisi\u00f3n en el tema de la suspensi\u00f3n de la transmisi\u00f3n",
            "start": 7056.68,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " de las ma\u00f1aneras. Si se aprueba la reforma para la revocaci\u00f3n de mandato en 2021, \u00bfentonces",
            "start": 7059.72,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n estar\u00eda de acuerdo en que se suspendiera la transmisi\u00f3n a nivel nacional?",
            "start": 7064.4800000000005,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, bueno, mientras est\u00e1, vamos a decir, el periodo.",
            "start": 7068.76,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfLa vera?",
            "start": 7074.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, no hay ning\u00fan problema que se suspenda. \u00bfPor qu\u00e9? Porque se puede informar de otra",
            "start": 7077.08,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " manera, no yo.",
            "start": 7088.2,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y \u00bfsaben qu\u00e9? Le tengo mucha confianza al pueblo, a la gente, el pueblo est\u00e1 muy consciente,",
            "start": 7090.4800000000005,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " muy sabido de las cosas, m\u00e1s que nosotros, la gente est\u00e1 muy despierta, muy avispada.",
            "start": 7103.36,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 7116.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya ma\u00f1ana.",
            "start": 7117.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl tema inicial de la genocidad es no?",
            "start": 7118.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A ver, s\u00ed, porque t\u00fa lo est\u00e1s\u2026",
            "start": 7125.08,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente. Daniel Blancas, de La Cr\u00f3nica, le agradezco esta oportunidad.",
            "start": 7132.24,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y en aras de respetar el tiempo de usted y de los compa\u00f1eros, quisiera ver si autoriza",
            "start": 7138.76,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " que Raquel Sosa pudiera informar.",
            "start": 7147.84,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Me tengo muchas dudas, pero obviamente el tiempo no da si pueda platicar con ella cinco",
            "start": 7150.639999999999,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " minutos despu\u00e9s de la conferencia para solventar todas las dudas y que no\u2026",
            "start": 7154.5599999999995,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " As\u00ed es.",
            "start": 7160.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u2026 con su tiempo y con el de los compa\u00f1eros.",
            "start": 7161.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias.",
            "start": 7162.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, y es\u2026",
            "start": 7163.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No cinco, 15.",
            "start": 7164.400000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, lo que sea necesario.",
            "start": 7166.400000000001,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Todo lo que sea necesario.",
            "start": 7169.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Solamente hago una pregunta general al secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica. \u00bfQui\u00e9n manejar\u00e1,",
            "start": 7170.280000000001,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " secretario, los mil millones de pesos destinados para este programa de las 100 universidades?,",
            "start": 7178.6,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Crefal es un organismo internacional que no tiene un mecanismo de rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 7187.280000000001,
            "duration": 3.6799999999993815
        },
        {
            "text": " de transparencia ni obligaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 \u00e1rea ser\u00e1 la que disponga de este recurso y cu\u00e1l",
            "start": 7190.96,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " es el mecanismo legal?, porque el presidente hablaba de que habr\u00eda un organismo para esto.",
            "start": 7199.52,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, el se\u00f1or presidente firmar\u00e1 un decreto para crear un organismo descentralizado que",
            "start": 7204.68,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " se har\u00e1 cargo de todo lo referente a estas 100 universidades.",
            "start": 7210.240000000001,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se crear\u00e1 el organismo?, \u00bfcu\u00e1l se\u2026?",
            "start": 7215.08,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Firmo en esta semana ya y con la pl\u00e1tica que vas a tener con Raquel, ella te va a dar",
            "start": 7217.84,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " m\u00e1s informaci\u00f3n.",
            "start": 7224.68,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 7226.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 7227.0,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. El d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer el avance del programa de becas para estudiantes de los distintos niveles de escolaridad. Esto es muy importante porque se debe conocer c\u00f3mo se est\u00e1 orientando el presupuesto, se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n, cero corrupci\u00f3n, cero impunidad y hay un plan tambi\u00e9n de austeridad republicana, porque no puede haber gobierno pueblo pobre. Todo lo que ahorramos, todo, todo se destina al pueblo y de manera especial a la gente humilde. Sostenemos que por el bien de todos, primero los pobres, los olvidados, los marginados, hay desgraciadamente en nuestro pa\u00eds mucha pobreza. Entonces, estamos dando preferencia a los pobres. Todos los programas de bienestar van orientados a las comunidades m\u00e1s apartadas, marginadas, donde vive la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y lamentablemente entre los pobres est\u00e1n los ind\u00edgenas, que son los m\u00e1s olvidados de M\u00e9xico. Es una verg\u00fcenza que siendo la poblaci\u00f3n originaria, la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestro pa\u00eds, est\u00e9n en la marginaci\u00f3n y en el olvido. Por eso todos los programas parten de la periferia al centro, desde las comunidades m\u00e1s apartadas hacia las ciudades, y en el caso de las ciudades se prioriza a las colonias marginadas, a las colonias pobres de las grandes ciudades del pa\u00eds. Vamos a que conozcan c\u00f3mo vamos en la entrega de las becas. Todo esto tambi\u00e9n lo vamos a ir haciendo para que se tenga informaci\u00f3n sobre el destino de los recursos, porque se de ajustes en el presupuesto y a veces se desconoce qui\u00e9nes son los que se benefician. S\u00ed, pues ya no hay los sueldos elevad\u00edsimos que exist\u00edan, hay una disminuci\u00f3n en los Pero est\u00e1n recibiendo m\u00e1s los mexicanos y en especial la gente humilde, est\u00e1 recibiendo m\u00e1s que nunca en la historia con estos programas de bienestar. Entonces, vamos a que nos expliquen c\u00f3mo est\u00e1n las acciones, los programas, las becas que se otorgan y tambi\u00e9n que conozcan c\u00f3mo est\u00e1 ya funcionando el Instituto para la Creaci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas, 100 universidades p\u00fablicas en distintas partes del pa\u00eds y tambi\u00e9n ubicadas en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas, donde no hay escuelas de nivel superior. Entonces, vamos a empezar. Mar\u00eda Luisa Alvarez, secretaria de Bienestar, nos va a explicar una parte, luego Arianna Montiel, Esteban Moctezuma y la maestra Raquel Sosa. Terminando la exposici\u00f3n, abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y de respuestas. Buenos d\u00edas. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos. Comentarles un poquito del programa que tenemos, Programa de Apoyos para el Bienestar de Ni\u00f1as y Ni\u00f1os, Hijos de Madres Trabajadoras, ANTres Programa Estas 10 Infantiles. Quiero comentar que de acuerdo a lo que ha estado comentando nuestro presidente y como misi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Bienestar, todos los programas, en este caso de la Secretar\u00eda de Bienestar, buscan ser integrales y hacer efectivos los derechos de todas las personas. Seguimos un enfoque de ciclo de vida. Atendemos de cero hasta que las personas fallecen. En este sentido, atendemos todas las necesidades espec\u00edficas de cada persona que tienen en las etapas de su diferente desarrollo. Y comentarles que los apoyos se entregan de manera directa, como se ha ido comentando a lo largo y ancho del pa\u00eds en cada asamblea, es pr\u00e1cticamente lo que busca bienestar, es de hacienda o de tesorer\u00eda a la persona que es beneficiaria o participante del programa. En el programa de apoyo para el bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os, hijos de madres trabajadoras, est\u00e1 planteado de la siguiente manera, es un apoyo de ni\u00f1os de 1 a 4 a\u00f1os, de mil 600 pesos bimestrales, 800 pesos cada mes, y cuando el ni\u00f1o o la ni\u00f1a tiene alguna discapacidad es un apoyo de tres mil 600 bimestrales y se va a la edad de 1 a 6 a\u00f1os. En este sentido, se puede apoyar hasta tres ni\u00f1as o ni\u00f1os en un hogar. Son entregas directas en medios de pagos bancarios, que eso ser\u00eda para todos los programas de bienestar, la eliminaci\u00f3n de tr\u00e1mites y mecanismos que dan pie a discrecionalidades y a corrupci\u00f3n, la prioridad a nuestras ni\u00f1as y a nuestros ni\u00f1os ind\u00edgenas y sobre todo si existe alguna discapacidad. El uso transparente, responsable y eficiente de los recursos p\u00fablicos. Podemos ver en una tabla, esta tabla es la totalidad de todas las entidades del pa\u00eds, que sumamos en mayo una meta de ni\u00f1as y ni\u00f1os que reciben el apoyo de 213 mil 437 y de ellos tres mil 101 ni\u00f1os tienen alguna discapacidad. Este ser\u00eda el total, est\u00e1n las entidades. Le doy la palabra a la compa\u00f1era Ariadna, subsecretaria de Bienestar. Buenos d\u00edas. Vamos a dar el informe de c\u00f3mo vamos en lo que ya ha plantado la secretaria de Bienestar, la ingenier\u00eda de Alvores, de c\u00f3mo vamos ya dispersando los recursos en este programa. \u00bfAvenzamos? Gracias. Ya hab\u00edamos dado un informe del censo, hablo brevemente de ello. Ten\u00edamos registrados 330 mil ni\u00f1os, localizamos a 213 mil que est\u00e1n representados por 203 mil madres, padres o tutores y a partir de ah\u00ed ese es nuestro universo con el que estamos trabajando. \u00bfS\u00ed avanzamos? El 100 por ciento de las personas que localizamos, como mam\u00e1s, pap\u00e1s o tutores que aceptaron el programa, son 203 mil 262. De esta manera, como ya se inform\u00f3, hay hogares que pueden recibir m\u00e1s de un apoyo, por lo tanto, la poblaci\u00f3n objetivo, que son los ni\u00f1os y las ni\u00f1as, son 213 mil 437 ni\u00f1os y ni\u00f1as. Ya de este padr\u00f3n establecido, fuimos a buscarlos casa por casa, como lo ha instruido el presidente, para que no haya una intermedia en el tema de la entrega de los apoyos. Adelante. El avance que hasta el d\u00eda de hoy tenemos es la entrega de 188 mil 60 \u00f3rdenes de pago hacia las madres, padres y o tutores y estamos llegando a una meta de 197 mil 719 ni\u00f1os y ni\u00f1as que cuentan ya con su apoyo econ\u00f3mico para su sistema de cuidados, que representa el 92.6 por ciento de la meta planteada de los 213 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as. Hemos entregado la totalidad de los pagos, pero estos pagos tienen un mes de vigencia y si no se cobran, se cancelan y se reintegra el dinero a la Secretar\u00eda de Bienestar, de tal manera que est\u00e1n entregados, pero cobrados, que es la instrucci\u00f3n del presidente, que tenemos de manera muy puntual lo que implica el apoyo ya dispersado en el bolsillo de los padres, madres y tutores en este caso de este programa. Y nada m\u00e1s, la siguiente l\u00e1mina para finalizar. Tenemos un universo de madres del 90 por ciento, casi 91 por ciento, de pap\u00e1s casi tres por y de tutores estamos llegando casi al siete por ciento, porque tiene la complejidad de que evidentemente los ni\u00f1os no pueden recibir el apoyo de manera directa y por eso pon\u00e9ramos el tema de tener muy bien documentado qui\u00e9nes son los pap\u00e1s, las mam\u00e1s, los tutores, porque adem\u00e1s el programa tendr\u00e1 hacia adelante un esquema de fortalecimiento del cuidado de los ni\u00f1os y ni\u00f1as, no solamente el tema de la transferencia. Quienes contaban con seguridad social, estamos hablando de 26 por ciento, que hemos insistido que el programa es para quien no tuviera seguridad social, pero estamos tomando el padr\u00f3n inicial y la poblaci\u00f3n ind\u00edgena est\u00e1 en oscila entre ocho mil ni\u00f1os y ni\u00f1as de poblaci\u00f3n ind\u00edgena. \u00bfEs cu\u00e1nto? Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y todos. Los programas de las becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tienen una meta de siete millones 140 mil beneficiarios, est\u00e1n divididos en tres componentes, las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica, que son para tres millones 686 mil familias, estamos hablando de mil 600 pesos bimestrales, en educaci\u00f3n media superior la meta es de tres millones 154 mil personas, tambi\u00e9n son mil 600 pesos bimestrales y en educaci\u00f3n superior la beca es de cuatro mil 800 pesos bimestrales y la meta es de 300 mil estudiantes. Para ver el avance de cada una de ellas, le pido a Leticia Animas, que es la coordinadora del programa de bienestar, que nos comente sobre el avance. Muy buenos d\u00edas. Con permiso, se\u00f1or presidente. En este momento en educaci\u00f3n b\u00e1sica tenemos una meta de 3.6 millones de familias por atender, hemos dispersado ya los recursos a 2.26 millones de familias y ya han cobrado 1.56 millones de familias con un avance en el cobro del 69 por ciento con respecto a lo dispersado. Estamos integrando al padr\u00f3n 1.4 millones de familias m\u00e1s, en este momento se realiza una verificaci\u00f3n en todo el territorio nacional para incorporarlas a este padr\u00f3n de la beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica. El 100 por ciento de las becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica se est\u00e1n entregando de manera directa y sin intermediarios, el 28 por ciento se realiza a trav\u00e9s de un medio digital, la tarjeta del bienestar, el 49 por ciento recibe la beca mediante una orden de pago o aviso de programa y el 23 por ciento en una mesa de atenci\u00f3n. Esta es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de cada una de las becas que ya hemos dispersado. En este universo de 2.2 millones de familias est\u00e1n contenidos 611 mil 467 alumnos de educaci\u00f3n preescolar e inicial, adem\u00e1s de 2 millones 76 mil 493 estudiantes de primaria y 1 mill\u00f3n 641 mil 637 alumnos de secundaria. Hace un total de 4 millones de estudiantes contenidos en estos 2.2 millones de familias. En la beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior tenemos una meta de 3 millones 154 mil 262 becarios, hemos dispersado ya a 3 millones 59 mil 133 becarios, lo que representa un avance del 97 por ciento con respecto a la meta. De estos han cobrado el 82 por ciento, es decir, 2 millones 508 mil 190 becarios que reciben una orden de pago que cobren en alguna instituci\u00f3n bancaria o a trav\u00e9s de telecom en los lugares de mayor dificultad de acceso. Esta es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de las becas de educaci\u00f3n media superior que han sido dispersadas hasta este momento. En el programa J\u00f3venes Escribiendo el Futuro, que es la modalidad educativa de j\u00f3venes construyendo el futuro, tenemos una meta anual de 300 mil becarios. De estos tenemos ya dispersadas 267 mil 78 becas, que significan un 89.03 por ciento con respecto a la meta anual. Ya tienen su medio de pago 131 mil 669 becarios, que es un avance del 49.3 por ciento con respecto ha lo dispersado y el resto, o sea, 135 mil becarios, un poco m\u00e1s de 135 mil becarios, est\u00e1 en proceso de recibir su medio de pago, que es una tarjeta del bienestar. Y la que sigue es la distribuci\u00f3n por entidad federativa de estos becarios de educaci\u00f3n superior. Es cuanto, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todos ustedes. R\u00e1pidamente una exposici\u00f3n del Programa de Universidades para el Bienestar, Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, como creo que ya todos sabemos. Se dedica a j\u00f3venes excluidos de la educaci\u00f3n superior por razones econ\u00f3micas o de impedimentos de acceso de las instituciones de educaci\u00f3n superior p\u00fablicas. Es una opci\u00f3n de educaci\u00f3n completamente gratuita y es una opci\u00f3n que asume todos los costos de la educaci\u00f3n de nuestros estudiantes, adem\u00e1s de unas becas mensuales de dos mil 400 pesos. Est\u00e1 previsto como capacidad m\u00e1xima del programa llegar hasta pr\u00e1cticamente 300 mil estudiantes. \u00bfPodemos pasar al mapa, porfa? Esto es, tenemos ya planteles abiertos en todo el pa\u00eds, tenemos uno o m\u00e1s planteles 83 sedes, fueron seleccionadas con criterios de poblaci\u00f3n de 15 a 45 mil habitantes alejados de las capitales de los estados en donde no hay ninguna o muy escasa opci\u00f3n de educaci\u00f3n superior. La mayor\u00eda en ninguna, zonas de poblaci\u00f3n ind\u00edgena. Desde luego se seleccionaron no solamente las sedes, sino los lugares, las comunidades espec\u00edficas sobre la base de lo que plantean estas comunidades como sus propias necesidades. Y estas comunidades, adem\u00e1s, quiero decirlo con mucho agradecimiento, nos han donado terrenos, espacios, nos est\u00e1n prestando locales para iniciar nuestras actividades. Tenemos much\u00edsimo agradecimiento con toda la red que hemos formado a nivel nacional. Despu\u00e9s, adelante. Vamos a pasar eso muy r\u00e1pidamente, son estudiantes y maestros que ya est\u00e1n en sedes en este momento. Ah\u00ed son seis \u00e1reas de conocimiento las que tenemos, desarrollo sustentable, energ\u00eda, estudios sociales, patrimonio hist\u00f3rico, social y biocultural, procesos agroalimentarios y salud. Tenemos un total de 459 profesores ya en sede que han sido evaluados, han pasado por procedimientos de inducci\u00f3n y selecci\u00f3n, y 7 mil 575 estudiantes ahora sigue creciendo porque hay una diferencia de los que se registraron con los que ya saben que ya estamos trabajando en las sedes. Siguiente, por favor. Me salto mucho, mucho, mucho, mucho de los prototipos arquitect\u00f3nicos, nada m\u00e1s mostrarles muy r\u00e1pidamente. Uno va adelante, adelante, d\u00f3nde est\u00e1n, digamos, lo de los climas. Uno que dice arquitectura m\u00e1s. Eso, est\u00e1n previstos planteles para climas secos, templado y tropical, se han hecho muchos estudios arquitect\u00f3nicos de seguridad estructural, etc\u00e9tera, para que podamos avanzar. Y finalmente nos pasamos toda la informaci\u00f3n de las sedes y vamos a ver lo que cuesta el programa. Tres tipos de posibilidades de gasto. Y al final, donde dice costos y gastos, por favor, esto. Los planteles que estamos planteando son c\u00f3mo est\u00e1 distribuido los mil millones de pesos que nos han asignado para equipamiento. Y explicarles simplemente de una manera muy r\u00e1pida las dos fases que estamos planteando de construcci\u00f3n. Es la un poquito antes, la anterior, eso. Posibilidades de planteles para 320, 640, 960 estudiantes y los costos totales. Todo esto est\u00e1 costeado gracias a un extraordinario equipo administrativo que tenemos con todos los gastos actuales, etc\u00e9tera. De manera que esto es\u2026 por eso cuando dijimos que costaban 10 millones de pesos los planteles, pues es exactamente as\u00ed. Much\u00edsimas gracias. Bueno, pues esto es lo que se est\u00e1 haciendo. El prop\u00f3sito es informar, porque nos tienen que ayudar todos los mexicanos, ese gobierno del pueblo, para el pueblo y con el pueblo, y para que todos empujemos al elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que era el gobierno y que hay que hacerlo caminar. Todos tenemos que empujar y para empujar al elefante y que camine, que es un cuerpo, el avance lento, porque el gobierno no estaba hecho para esto, estaba hecho para facilitar el saqueo, la corrupci\u00f3n. Para que todos participemos se requiere de que haya informaci\u00f3n, sino c\u00f3mo se ayuda. Es muy importante que las madres, los padres de familia sepan que hay estas becas en todo el pa\u00eds, que sepan que se est\u00e1n ya entregando los apoyos a madres de familias de las estancias infantiles, que ya se est\u00e1n entregando estos apoyos. Que se sepa que hay becas para estudiantes de familias de escasos recursos para nivel b\u00e1sico, es decir, primaria, secundaria, que son mil 600 pesos cada dos meses para estudiantes de comunidades pobres. Que se sepa que todo el que estudia el nivel medio superior, todos, sean estudiantes del Pol\u00edgado de Bachilleres, de las preparatorias, de las escuelas t\u00e9cnicas, tiene por primera vez una beca de mil 600 pesos bimestrales, todos. Este es un programa universal. Que se sepa tambi\u00e9n que 300 mil estudiantes de familias de escasos recursos de nivel superior van a contar con una beca de dos mil 400 pesos mensuales. Que bueno, se est\u00e1 avanzando, pero que se informen que existen estos programas, se hizo un censo, pero pudieron quedar afuera quienes no estaban en ese momento, que se pas\u00f3 a visitarlos, que sepan que existe este programa. Y se tienen reservas en la medida de que se va teniendo presupuesto, se va ampliando el programa, se va a ir ampliando el programa. que se conozca que existe este plan para crear 100 universidades p\u00fablicas y que ya, como lo acaba de informar Raquel Sosa, ya hay m\u00e1s de 80 iniciando labores. A veces hacen las convocatorias por internet, pero ya sabemos que en la mayor\u00eda de las comunidades no hay internet, sobre todo donde queremos que se atienda la demanda de educaci\u00f3n superior. Entonces, por eso informar para que se acerquen, hay tambi\u00e9n m\u00e1s demanda de escuelas. \u00bfQu\u00e9 hizo el neoliberalismo o neoporfirismo en materia educativa y sobre todo en lo que tiene que ver con el nivel superior? Desde Salinas, cuando Sedillo era secretario de Educaci\u00f3n, reformaron la Constituci\u00f3n en el art\u00edculo 3\u00ba y pusieron la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior al mercado, dej\u00f3 de ser obligatoria la educaci\u00f3n p\u00fablica en todos los niveles. Entonces, se dej\u00f3 de apoyar el nivel medio superior y el nivel superior. Y cada a\u00f1o, esto hay que recordarlo, se rechazaba a j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad con la mentira, con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n, cuando eso no era cierto. No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n, es que hab\u00eda que contestar un cuestionario de 125 preguntas y como no hab\u00eda cupo, porque no ten\u00edan presupuesto las universidades p\u00fablicas, se decid\u00eda que iban a entrar s\u00f3lo los que contestaran bien de las 125 preguntas. Entonces, el que contestaba bien 119 o 118 no era admitido. As\u00ed, miles de j\u00f3venes fueron excluidos. Todav\u00eda hace tres d\u00edas que estuve en San Luis de la Paz, Guanajuato, se me acerc\u00f3 un pap\u00e1 porque su hija ha presentado examen de admisi\u00f3n para entrar a la escuela de odontolog\u00eda en Guanajuato tres veces y no ha podido entrar. Esa es la herencia de la neoliberal en esta materia de rechazo a los j\u00f3venes. Entonces, nosotros queremos que no se queden los j\u00f3venes sin la oportunidad de estudiar y de trabajar, ese es un objetivo que tenemos. El prop\u00f3sito es que en el sexenio, como aqu\u00ed se dijo, se puedan atender en estas universidades cuando menos 300 mil alumnos. Es como si cre\u00e1ramos otra UNAM, que es m\u00e1s o menos el n\u00famero de alumnos que tiene la UNAM en los pueblos m\u00e1s pobres de M\u00e9xico. Entonces, es informarle a la gente que existen todos estos programas. Tenemos como prop\u00f3sito a llegar a 10 millones de becas para estudiantes, esto va a ayudar mucho. Muchos que son ahora profesionales pudieron terminar una carrera por una beca, si no, no fuesen profesionales. Entonces, estamos muy conscientes de lo que significan estos apoyos, y queremos que los j\u00f3venes no se vean en la necesidad de abandonar la escuela. Hay otras cosas que vamos a ir informando poco a poco. Ayer me reun\u00ed con los integrantes de la CENTE, ya me reun\u00ed tambi\u00e9n con los maestros de el CENTE y adem\u00e1s de los cambios con la nueva Reforma Constitucional en materia de educaci\u00f3n. Estamos ya proponiendo un programa para atender la necesidad de construir aulas, de reparar planteles educativos, de darle mantenimiento a las escuelas en todo el pa\u00eds, pero hacerlo de otra manera. Queremos que en cada escuela se constituyan comit\u00e9s con la participaci\u00f3n de padres de familia y de maestros, como las anteriores sociedades de alumnos, pero queremos que se vayan creando comit\u00e9s en cada escuela y que teniendo ya los comit\u00e9s en todas las escuelas, que participen los padres, las madres de familia, los maestros, los estudiantes a partir del cuarto grado, que se elija ese comit\u00e9 en la escuela, teniendo ya constituido ese comit\u00e9 en todas las escuelas del pa\u00eds. De acuerdo al n\u00famero de estudiantes, a las necesidades, destinar desde la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n los recursos que requiere cada escuela para mejorar sus instalaciones y para el mantenimiento. Una orden de pago trimestral, semestral con un presupuesto que ya no pase el presupuesto por instancias gubernamentales, ni del gobierno federal, ni de los gobiernos estatales, ni de los gobiernos municipales, que vaya directo para que nos ayuden los padres de familia, porque son los planteles las escuelas donde estudian sus hijos, y que se encarguen de si hace falta de repararla, de tener los muebles, los mesabancos, de la pintura, de que est\u00e9n bien los ba\u00f1os, de que no falte el agua, de arreglar las escuelas. Ese es un plan que vamos a llevar a cabo pronto. Estamos ya analiz\u00e1ndolo, necesitamos crear 300 mil comit\u00e9s por el n\u00famero de escuelas que hay en el pa\u00eds, pero esto va a ayudar mucho porque es mejorar la educaci\u00f3n desde abajo y con la gente, es otro cambio que se va a implementar. Bueno, esto es general, vamos a seguir hablando. Ayer, porque ya abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas, ayer se quedaron pendientes tres compa\u00f1eros, vamos a empezar con ellos tres, con los tres compa\u00f1eros que no encuentro, aqu\u00ed est\u00e1n sus nombres. Roberto Cruz. Presidente, buen d\u00eda. Roberto Cruz, de Impacto Diario, Revista y Televisi\u00f3n. El fin de semana pasado escrib\u00ed sobre algo que titul\u00e9 crisis inducidas y las compar\u00e9 con aquello de coma inducido. Ucorri\u00f3 con la supuesta crisis de combustible y recientemente con la supuesta crisis de medicinas. Creo que todo esto obedece este s\u00edmil a lo que todos sabemos, que esto se aplica cuando se est\u00e1 corrigiendo alg\u00fan da\u00f1o, pero existe la preocupaci\u00f3n, el temor de que venga otra crisis inducida, otro coma inducido en el tema del sector el\u00e9ctrico. Entonces, la pregunta espec\u00edfica de esta primera pregunta es si se enfrentar\u00e1n afectaciones a los hogares, a las empresas, si habr\u00e1 recortes el\u00e9ctricos. Sabemos que no son los \u00fanicos se han instalado varios grupos de campesinos. Hoy hay un plant\u00f3n, un campamento instalado en el centro de la Ciudad de la Uni\u00f3n Nacional de Trabajadores Agr\u00edcolas de Chiapas. Aqu\u00ed afuera donde nos formamos los que entramos a la ma\u00f1anera lleg\u00f3 un grupo incluso de ex braceros que nos expuso por ah\u00ed que ma\u00f1ana se vence un plazo que tienen con la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos en el que iban a resolver este asunto que es hist\u00f3rico, que todos sabemos que tiene 70 a\u00f1os, siete d\u00e9cadas y no se les ha resuelto. Entonces, ellos quieren saber cu\u00e1l es la respuesta del gobierno federal a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, esto aunado al resto de grupos de campesinos. La pregunta espec\u00edfica es si en aras de resolver el resto de temas pendientes no se est\u00e1 relegando, no se est\u00e1 haciendo a un lado al campo mexicano. Son mis dos preguntas, presidente. Bueno, la primera. No tenemos ning\u00fan riesgo de perder la capacidad de asegurar la energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos los hogares, no hay motivo, tenemos plantas suficientes, hay reservas de energ\u00eda para abastecer todos los hogares y abastecer las empresas, porque hay un buen de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Pueden haber apagones en donde no se construyeron l\u00edneas de transmisi\u00f3n, en el caso del sureste, hace falta reforzar l\u00edneas de transmisi\u00f3n, pero ya se est\u00e1 atendiendo esta necesidad. Y yo aprovecho para decirles que son muy buenos los trabajadores electricistas, como son muy buenos los trabajadores de M\u00e9xico. Yo sostengo que a M\u00e9xico lo ha salvado siempre la cultura, por eso hemos enfrentado todas las calamidades. La cultura ha salvado a M\u00e9xico frente a las calamidades de todo tipo, temblores, hambrunas, inundaciones, malos gobiernos, corrupci\u00f3n, plagas, siempre ha salido adelante M\u00e9xico por su fortaleza cultural. Y lo otro que es muy importante, otro pilar de nuestra naci\u00f3n son los trabajadores, los trabajadores de la educaci\u00f3n, los maestros son de primera, fueron muy ofendidos en el pasado, pero son los que est\u00e1n trabajando en las comunidades m\u00e1s apartadas, en las escuelas, maestras, maestros, son los que cuando voy a las giras me llevan sus peticiones porque se le est\u00e1n cayendo las escuelas. O sea, el maestro no s\u00f3lo el que se dedica a ense\u00f1ar en el aula, sino el maestro que es un medio de intermediaci\u00f3n entre la comunidad y el gobierno, el que promueve el desarrollo en las comunidades. Entonces, es un tesoro tener trabajadores como los maestros. Los trabajadores petroleros excepcionales, los obreros, los t\u00e9cnicos, los ingenieros, electricistas, les comentaba yo, hay una tormenta, se cae una l\u00ednea porque se caen \u00e1rboles, se quema un transformador y a las pocas horas ah\u00ed est\u00e1 de nuevo la luz, los electricistas. Presidente, pero se hab\u00eda comentado que se iba a ir contra todos aquellos que se han robado por a\u00f1os la energ\u00eda el\u00e9ctrica, que van a desaparecer los diablitos, \u00bftodo eso no ir\u00e1 a afectar en un momento dado? No, porque \u00bfsaben qu\u00e9 pasa? Como en todo, la corrupci\u00f3n siempre tiene que ver con los de arriba, con los machuchones, es que eso nos hicieron creer que el corrupto era el que se robaba una bolsa en el mercado o el que se robaba una gallina, un pavo, y los grandes ladrones ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad. \u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1 arriba? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la corrupci\u00f3n en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, entre otras cosas? Bueno, en los contratos leoninos que entregaron para la construcci\u00f3n de gasoductos. Estamos hablando de miles de millones de d\u00f3lares, no es el consumidor que tiene que pagar 300, 400, 500, 600 pesos por su consumo, el problema est\u00e1 arriba. Entonces, los gasoductos ni siquiera est\u00e1n operando porque se pens\u00f3 en el negocio y hacia adelante a lo mejor ni hac\u00edan falta, es como la construcci\u00f3n de los hospitales por todos lados, porque lo que les importaba era el contrato y ah\u00ed dejaron tirada las obras. Entonces, no hay problema de abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica y aprovecho tambi\u00e9n para decir, precio de la luz en t\u00e9rminos reales, estamos cuidando eso, porque fue mi palabra y voy a cumplir con ese compromiso, ni las gasolinas, ni el gas, ni la luz van a aumentar en t\u00e9rminos reales. \u00bfSaben qu\u00e9 otros trabajadores son de primera? Los marinos y los soldados, marinos y soldados es pueblo uniformado. Por eso vamos a sacar adelante el pa\u00eds por los trabajadores, con Me est\u00e1n ayudando todos, me est\u00e1n apoyando, me est\u00e1n respaldando y saben que no se van a cometer injusticias, que no va a haber despidos como los hubieron, masivos a trabajadores electricistas, trabajadores petroleros, no. Entonces, s\u00ed vamos a poder avanzar. Tu otra pregunta. Sobre el campo mexicano y el campo mexicano. S\u00ed, vamos a apoyar a los productores, lo estamos haciendo, estamos nada m\u00e1s igual que en el caso de las becas, cuidando que les llegue a los campesinos el apoyo de manera directa, porque exist\u00eda el pro campo. \u00bfY qu\u00e9 pasaba? El que ten\u00eda m\u00e1s, recib\u00eda m\u00e1s, les daban a los que ten\u00edan 100, 200, 300, 500, hasta mil hect\u00e1reas, les daban un subsicio y el que ten\u00eda media hect\u00e1rea, el que sembraba para comer, no recib\u00eda ning\u00fan apoyo. Entonces, todo eso ya cambi\u00f3. Ahora se les est\u00e1 dando a todos los peque\u00f1os productores, ejidatarios, comuneros, peque\u00f1os propietarios, se les est\u00e1 entregando tambi\u00e9n de manera directa. Esto tiene molestos algunas organizaciones, porque \u00bfqu\u00e9 pasaba? Se entregaba el dinero a las organizaciones y ellos repart\u00edan y no llegaba completo a los productores. Por lo general lo que hac\u00edan era comprar despensas masivamente, hab\u00eda una gran industria de la venta de despensas, repart\u00edan frijol con gorgojo al por mayor y no se apoyaba de manera directa al sembrador, al productor. Y los estamos atendiendo a todos los productores. Y lo que comentas sobre los ex-fraceros, se se est\u00e1 atendiendo, estuvimos pendientes de la resoluci\u00f3n del Poder Judicial y ahora de este planteamiento. Nos comentaban que incluso fue una promesa de campa\u00f1a con ellos. Un compromiso. El asunto es que ma\u00f1ana se vence el plazo con la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos. Pero se va a atender, ahora vamos a ver de qu\u00e9 se trata. Legalmente el Poder Judicial les neg\u00f3 el derecho, as\u00ed como se los estoy diciendo, o sea, acudieron al Poder Judicial, se elabor\u00f3 una resoluci\u00f3n y se rechaz\u00f3 en el Poder Judicial, dando por concluido el caso. Sin embargo, ellos acudieron a esta instancia que tiene que ver con derechos humanos y eso es lo que se tiene que atender, ese es el asunto. Muy bien, gracias, presidente. A ver, pero vamos. Daniel. Voy a permitir sentarme para no tapar la c\u00e1mara. Son dos contextos, se\u00f1or presidente, que tienen detalles, no quisiera lloviarlos si usted me permite. Despu\u00e9s del 26 de marzo, en la conferencia donde usted refiri\u00f3 acabar con la corrupci\u00f3n y la impunidad, se present\u00f3 una investigaci\u00f3n que daba por antecedentes varias posibles muy parecido al de Lidia Cacho, un secuestro judicial, y solamente estuvo seis d\u00edas all\u00ed V\u00edctor Vel\u00e1squez, V\u00edctor Manuel Vel\u00e1squez Rangel, porque no hab\u00eda elementos. Pero esto es parte de una estrategia permanente que se ha venido utilizando para atacar la moral de todos los opositores. Paralelamente a esto, el 13 de este mes, el 13 de mayo, ocurri\u00f3 un arrebato de totalitarismo cuando fueron suspendidos los derechos de 13 socios cooperativistas. As\u00ed porque s\u00ed. Bueno, se ha creado una organizaci\u00f3n de mujeres luchadoras de la cooperativa que son nietas, hijas, madres, esposas. Y esta organizaci\u00f3n tambi\u00e9n ha sido judicializada. El a\u00f1o pasado, se\u00f1or presidente, el 29 de septiembre del 2010 se desarroll\u00f3 la Asamblea General de los Cooperativistas, que dio como resultado un avance democr\u00e1tico dentro de la organizaci\u00f3n. Pero utilizando el poder judicial, han sido destituidos los socios opositores, ya que el juez 24 de los civil, Luis de Gives, destituy\u00f3 a los presidentes de la comisi\u00f3n, del Consejo de Administraci\u00f3n y al de Vigilancia, que hab\u00edan sido elegidos legalmente en la Asamblea. Y posteriormente, en un acto inconstitucional, tambi\u00e9n los destituy\u00f3 de sus puestos de trabajo, ya que no solamente son due\u00f1os, son socios, tambi\u00e9n trabajan, aplic\u00e1ndoles medidas cautelares. Hubo una respuesta de todos ellos, que fue la impugnaci\u00f3n ante tremend\u00edsima arbitrariedad. Y esto lleg\u00f3 a las manos del magistrado de la Sala Sexta, Francisco Jos\u00e9 Hubert Olea-Contr\u00f3, el cual no se ha pronunciado al respecto, violando los art\u00edculos octavo y diecisieteavo constitucionales. Y en un acto inconstitucional, bueno, pues estas personas han luchado para que sea revisado su tema debido a que el magistrado, Hubert Olea-Contr\u00f3, lleva 18 casos de la cooperativa. Eso parece mucha coincidencia. La guerra interna, porque esto es lo que se desat\u00f3, ha llegado a un punto insostenible cuando las mujeres luchadoras que adem\u00e1s han sido denunciadas, han sido acosadas y han sido amenazadas de muerte. En casos muy preocupantes, donde van con sus hijos y criminales se les acercan, las acechan y las amenazan de muerte. Lo que de este contexto resulta, se\u00f1or presidente, es saber si se puede acelerar el proceso de investigaci\u00f3n al director de la empresa, que lleva 31 a\u00f1os como se ofreci\u00f3, dada las solicitudes que existen. Lo segundo es saber si se puede, a trav\u00e9s del Consejo de la Judicatura o del fiscal de la Rep\u00fablica, valorar por qu\u00e9 se ha hecho esta concentraci\u00f3n a un solo magistrado y saber si a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y el licenciado Alejandro Encinas se pudiera valorar el caso de las mujeres en su circunstancia ante la posible necesidad de ser protegidas por el Estado. Este es el primer contexto, se\u00f1or presidente. Bueno, pues s\u00ed que Alejandro Encinas se ocupe de este caso. Y yo s\u00f3lo puedo comentarles sobre estas controversias. Primero, que no hay consigna, como era antes, del Poder Ejecutivo de favorecer ni de perjudicar a nadie que se escuche bien y que se escuche lejos, que lo escuchen ministerios p\u00fablicos, jueces, magistrados, ministros. No hay recomendaci\u00f3n en ning\u00fan caso del presidente cuando se trata de asuntos judiciales que corresponden a la Fiscal\u00eda General o al Poder Judicial, para que quede completamente claro. Esto es un cambio, nadie est\u00e1 autorizado del Ejecutivo para gestionar nada a favor o en contra de los ciudadanos que est\u00e1n ventilando sus asuntos en tribunales, as\u00ed de claro. Por lo mismo, pedirles a los encargados del Poder Judicial, con todo respeto, que se conduzcan rectitud y que se acabe el influyentismo y que no haya corrupci\u00f3n, que haya justicia. Eso es lo que puedo decir. que no se vaya a utilizar mi nombre o el del gobierno federal, del Poder Ejecutivo para llevar a cabo influyentismo en juzgados o en instancias judiciales. Eso es lo que puedo comentar. Muy bien, se\u00f1or. La siguiente pregunta tiene que ver con un contexto de crimen de lesa humanidad y tortura un material que nunca fue probado a nivel interno y menos en el cerebro y con un sistema para drenar los l\u00edquidos cefalorraqu\u00eddeos que aqu\u00ed tengo, que no es m\u00e1s que esto, a 500 pacientes les fue implantado en lugar de una v\u00e1lvula que es lo que corresponde. La consecuencia t\u00e9cnica es que los pacientes no pueden acostarse y solamente pueden vivir de pie o inclinados. El resultado de estas 474 cirug\u00edas experimentales que no tuvieron ning\u00fan protocolo t\u00e9cnico de bio\u00e9tica, ninguna aprobaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Salud y que, como insisto, fueron aplicados en un instituto y quiz\u00e1s en ocho unidades neuroquir\u00fargicas m\u00e1s en el pa\u00eds y cuyo inventor fue el exdirector del Instituto Nacional de Neurolog\u00eda y Neuroscirug\u00eda, Julio Everardo Sotelo, caus\u00f3 en el 22.8 por ciento de los pacientes demencia en otro importante grupo de pacientes Parkinson, Alzheimer y la muerte. Esto fue probado con beb\u00e9s. Muchas de las v\u00edctimas eran personas de escasos recursos. Las pr\u00e1cticas se realizaron incluso los fines de semana por las noches y quienes realizaban esto eran m\u00e9dicos residentes. Quiz\u00e1s hab\u00eda una instrucci\u00f3n. La Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos le ha mandado al Estado mexicano una solicitud para que en un lapso de 90 d\u00edas se den resultados contundentes a esto que el doctor Ondarsa ha luchado durante cerca de una d\u00e9cada y por lo cual ha sido despedido injustificadamente. Est\u00e1 viviendo el segundo despido injustificado ante esta situaci\u00f3n. Adem\u00e1s de estar protegido por el mecanismo para defensores de derechos humanos y periodistas por tentativa de homicidio. Al ser una instituci\u00f3n del Estado, se\u00f1or presidente, las preguntas ser\u00edan si existe la agilidad del Estado para dar respuesta a la Comisi\u00f3n Interamericana en juiciar a los culpables, darle respuesta a las v\u00edctimas, destituir en el caso conveniente al actual director del instituto de apellido CELIS, quien corresponde a todo este fen\u00f3meno transeccional, porque esta es una herencia para usted, se\u00f1or presidente, no se ha practicado esto aqu\u00ed, pero ha habido una dilataci\u00f3n del Poder Judicial y de las autoridades de salud en torno a esto, de tal suerte que la gente se sigue muriendo y al mismo tiempo restituir en su cargo al doctor Rodolfo Ondarsa Robira. Esa es mi pregunta. Gracias. Bueno, se lo encargo Alejandro Encinas y que responda en tiempo a esa petici\u00f3n y que se busque que haya justicia. De acuerdo. Felipe Fierro y luego le damos la palabra a Ricardo. S\u00ed, buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Felipe Fierro, de tiempo.com.mx y Puente Libre.mx. En M\u00e9xico el problema central de la inseguridad y sus decenas de miles de muertos en los \u00faltimos a\u00f1os no est\u00e1 s\u00f3lo en el combate del Estado contra una banda o del Estado contra varios policiacas, municipios, para repartir droga, obtener protecci\u00f3n a sus actividades il\u00edcitas y hasta ejecutar a los contarios. Se dan el lujo inclusive de rotular autos con las iniciales de sus c\u00e1rteles. Es com\u00fan en las ciudades, por ejemplo, tambi\u00e9n que en los barrios la gente conozca qui\u00e9n vende droga, d\u00f3nde, qui\u00e9nes son los malandrines y tambi\u00e9n la evidente protecci\u00f3n policiaca o militar. En s\u00edntesis, el problema b\u00e1sico de la inseguridad es la asociaci\u00f3n de las corporaciones policiacas con los delincuentes. Usted ha desechado el uso preponderante de la fuerza para combatir la inseguridad y va por una soluci\u00f3n moral de fondo. La pregunta es \u00bfcu\u00e1les son los puntos b\u00e1sicos de su estrategia moral contra la corrupci\u00f3n o el huachicol\u00f3 policiaco? \u00bfY qu\u00e9 garantiza que usando los mismos elementos policiacos que antes permitieron la inseguridad por la corrupci\u00f3n ahora la combatan? \u00bfC\u00f3mo acabar con los polic\u00edas corruptos? Bueno, mire, para empezar, es muy bueno tu planteamiento acerca de la corrupci\u00f3n o la complicidad que exist\u00eda y sigue existiendo. Digo, exist\u00eda porque creo que ya no est\u00e1 permitido arriba, digo sigue existiendo porque abajo todav\u00eda se presenta esta situaci\u00f3n. Esa complicidad entre autoridades y delincuencia, este contubernio que, como t\u00fa lo planteas, es de lo peor, porque cuando ya no hay una frontera entre autoridades y delincuencia, ya no puede haber garant\u00edas de seguridad. Eso suced\u00eda. Yo tengo por eso confianza de que vamos a poder enfrentar el grave problema de la inseguridad, Entre otras cosas, estamos pintando muy claramente la raya entre autoridad y delincuencia, separando el que no haya asociaci\u00f3n delictuosa. Eso es un punto a favor que tenemos y por eso considero que con esa actitud, con ese proceder y con otras acciones vamos a poder garantizar la seguridad p\u00fablica. Es importante, pregunta tambi\u00e9n, para informar sobre c\u00f3mo estaba el manejo de polic\u00edas de soldados de marinos en los gobiernos anteriores. Primero, el presidente, de acuerdo a la Constituci\u00f3n, s\u00f3lo pod\u00eda disponer de la Polic\u00eda Federal, que era una organizaci\u00f3n, una corporaci\u00f3n muy menguada, con 10 mil efectivos para atender toda la demanda de seguridad del pa\u00eds. En sentido estricto, no hab\u00eda protecci\u00f3n para los ciudadanos del gobierno federal. As\u00ed se usaba el Ej\u00e9rcito y se usaba la Marina para operativos especiales, s\u00f3lo para el al narcotr\u00e1fico, no para la seguridad p\u00fablica, para garantizar la seguridad de los ciudadanos, porque estaba prohibido, no se permit\u00eda, pero eso fue muy importante la Reforma Constitucional para permitir que soldados marinos puedan ayudar en las labores de seguridad p\u00fablica, la creaci\u00f3n de la Guardia Nacional. Ahora s\u00ed, el presidente va a disponer de muchos m\u00e1s elementos para garantizar la seguridad p\u00fablica. Eso es importante que se sepa. Idealmente, nada m\u00e1s que una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible, pero idealmente para los 220 mil elementos de la Secretar\u00eda de la Defensa podr\u00edan dedicarse a la seguridad p\u00fablica de acuerdo a la Reforma Constitucional. No es posible hacer esto porque hay otras funciones y es un proceso de preparaci\u00f3n, es el pasar de la seguridad nacional, de la seguridad interior a la seguridad p\u00fablica, que requiere un proceso de formaci\u00f3n, de capacitaci\u00f3n para el uso de la fuerza, para la defensa y la protecci\u00f3n de los derechos humanos. En eso estamos. Adem\u00e1s, no se puede desmantelar el Ej\u00e9rcito y que deje su funci\u00f3n de defensa del territorio, de las instituciones estrat\u00e9gicas, la defensa nacional, pero ya tenemos elementos. Entonces, \u00bfd\u00f3nde se daba m\u00e1s contubernio? En las polic\u00edas estatales, municipales. Y ya tambi\u00e9n ah\u00ed hay una actitud distinta. Los gobernadores est\u00e1n ayudando mucho para limpiar las corporaciones polic\u00edas, porque se los est\u00e1n demandando los ciudadanos y adem\u00e1s es impostergable garantizar la paz y la tranquilidad. Entonces, es un proceso. Entonces, a tu pregunta \u00bfc\u00f3mo le vamos a hacer? Pintando las rayas, evitando que se asocien autoridades con delincuencia, nada de venta de plazas, nada de arreglos. Se hab\u00eda llegado a que en campa\u00f1as financiaban a candidatos para que cuando el candidato ganara, primero le ped\u00edan las direcciones de obras p\u00fablicas y ya despu\u00e9s las secretarias de seguridad y ya despu\u00e9s hasta el presidente municipal, lo pon\u00edan ellos. Todo esto tiene que ir cambiando, va a cambiar, porque no va a haber tolerancia a la impunidad. Entonces, son de las cosas que me mantienen optimista, de que s\u00e9 que vamos a poder garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds. Gracias, se\u00f1or presidente. Tambi\u00e9n aprovechando, si me permitiera, una pregunta para la secretaria. S\u00ed, \u00bfla secretaria? S\u00ed, del Bienestar. Del Bienestar. S\u00ed, disc\u00falpeme. P\u00e1sale. Disculpe, hay una denuncia p\u00fablica que ha circulado durante varias semanas en el estado de Chihuahua de nepotismo, donde no hay una respuesta de la Secretar\u00eda de Bienestar pese a los intentos de buscar informaci\u00f3n. Al parecer hay una denuncia tambi\u00e9n ya en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica sin que exista una respuesta. Concretamente, la delegaci\u00f3n de Parral, el delegado que es Fernando Duarte Gonz\u00e1lez, que gana 73 mil 507 pesos 20 centavos, tiene a su esposa, a su cu\u00f1ada, a su hermano, a su t\u00eda, a su primo y a su t\u00eda. En Huachoch\u00ed, la delegada Francisca Contreras, que gana igual 73 mil 507 pesos 20 centavos, tiene a su hija y a su sobrina. En Delicias, la delegada Leticia Loredo Arvizo tiene ah\u00ed a su hijo. La pregunta es si usted ya tiene conocimiento del caso y qu\u00e9 se ha hecho o qu\u00e9 se va a hacer, se va a confirmar o se va a negar esta informaci\u00f3n. No tengo conocimiento del caso, lo vamos a investigar y despu\u00e9s le daremos respuesta. Y en el caso de Chihuahua s\u00ed tenemos algunas notificaciones de los amparos que se han hecho en cuestiones de estancias infantiles, de eso s\u00ed sab\u00eda, de lo que me est\u00e1 comentando no, pero lo vamos a investigar. Muchas gracias. Pero si es as\u00ed como t\u00fa lo dices, en autom\u00e1tico se cancelan esos cargos, no puede haber nepotismo, no es el gobierno del DIF, el gobierno de la familia, es nada de nepotismo. Por eso son buenas estas ruedas de prensa y que se expresen todas estas cosas, nada a todos, a todos, a todos, que nos apeguemos a la verdad, porque la verdad nos har\u00e1 libres. Entonces, para que de esa manera no se afecte la dignidad de nadie, hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica, pero hablando con la verdad para no afectar la dignidad de las personas, eso es todo. Pero si hay elementos, si se tienen pruebas, adelante, transparencia completa. Ahora s\u00ed, Ricardo. Pero ya con eso s\u00ed. Tres minutos r\u00e1pidamente para no abusar de su tiempo. Ricardo Rocha, todav\u00eda, bueno hasta ahora creo, todav\u00eda director del canal del Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico. Se\u00f1or presidente, hoy no traigo pregunta, pero sobre la famosa lista del viernes pasado, con todo prop\u00f3sito a m\u00ed me pusieron a la cabeza de esa lista con dos montos que suman cuatro millones 481 mil pesos. El se\u00f1or Ram\u00edrez dijo aqu\u00ed que los nombres de los periodistas se pon\u00edan porque estaban en la direcci\u00f3n o los consejos de esas empresas. Pues d\u00e9jeme decirle, como usted mismo dice, que con todo respeto, algunos de sus colaboradores no saben leer o mienten malintencionadamente. Le traigo varios documentos. Aqu\u00ed a dos colegas les ped\u00ed que lo vieran, uno de ellos en el caso de la empresa JR Servicios de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, el acta constitutiva del notario 157 del 28 de marzo de 2012. Mi nombre nunca aparece ah\u00ed, \u00bfverdad? Solo figuran dos de mis hijos, que por cierto usted conoce muy bien y que ya caminan solos. Yo y yo somos contempor\u00e1neos y nuestros hijos tambi\u00e9n casualmente, y ya ve que hay que dejar que los hijos caminen solos. Bueno, Juan Francisco que cubri\u00f3 sus campa\u00f1as y Jorge Armando Rocha Guti\u00e9rrez, que est\u00e1n en lo digital con muy buena respuesta. Yo ah\u00ed ni me meto porque no lo entiendo. En lo que se refiere a RRR Comunicaciones, en esa empresa, si soy mayoritario, y el monto de dos millones 147 mil pesos es por concepto de una campa\u00f1a denominada, muy bonita campa\u00f1a, se lo puedo asegurar, Somos Lo Que Comemos, que desde 2016, le traigo tambi\u00e9n todos los documentos, realizamos para la Secretar\u00eda de Agricultura y que implic\u00f3 para mi empresa un fuerte costo de realizaci\u00f3n de m\u00e1s de 200 c\u00e1psulas semanales que finalmente nos fueron liquidadas en varias partidas en el \u00faltimo semestre del anterior gobierno. Le anexo esos documentos y una copia de todas nuestras c\u00e1psulas que usted sabe c\u00f3mo trabajamos, de verdad est\u00e1n muy, muy bien hechas aqu\u00ed tambi\u00e9n. A mi amigo Jes\u00fas le hago entrega de las c\u00e1psulas despu\u00e9s. No se trata de compraventa de opini\u00f3n editorial, se\u00f1or presidente, son videos, como dicen, entregables. Qu\u00e9 curioso, \u00bfno? F\u00edjese usted que los gobiernos anteriores, ni los panistas ni el gobierno prista, me acabaron nunca de aceptar porque me etiquetaban de l\u00f3pez obradorista. Y qu\u00e9 curioso que ahora el l\u00f3pez obradorismo me quiera etiquetar de pe\u00f1ista, \u00bfno? Mala punter\u00eda. Lo grave de que yo encabece la lista no es algo personal, no es casualidad, sino causalidad y corresponde a los embates brutales que yo en lo personal y el canal del Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico que dirijo hemos recibido con el cambio de gobierno y de legislatura, del 80 por ciento del presupuesto, retenci\u00f3n de salarios en un total de tres meses en tan s\u00f3lo seis. Son tan desvergonzados que se niegan a hablar de que en cuatro a\u00f1os no me han pagado ni renta, ni luz, ni tel\u00e9fonos, ni estacionamientos, ni ning\u00fan otro servicio. Como me dijo alguno de mis colegas, \u00bfpuedes muy idiota o te gusta mucho hacer tele? Pues prefiero pensar en lo segundo, porque lo primero no me favorece, pero en cambio han mantenido una calumniosa campa\u00f1a en mi contra sobre supuestos malos manejos que ahora culminan con su tramposa lista. Ese es un caso que yo, por cierto, le vine a exponer aqu\u00ed p\u00fablicamente, porque no me gusta la grilla, y que encarg\u00f3 usted que se resolver\u00eda con toda justicia, pero da la casualidad que la soberbia ni llama ni contesta llamadas. No es casualidad, sino causalidad que hoy precisamente con todo el atropello a las leyes, a la l\u00f3gica y a la independencia de los poderes se vaya a presentar esta misma ma\u00f1ana una iniciativa para desaparecer este canal, que es un ejemplo de productividad. Si no me cree, \u00e9chale un ojo, tambi\u00e9n le voy a decir desde cualquier celular, las 24 horas del d\u00eda se puede ver este canal, les voy a dar los datos. Y quieren licuarlo, licuarlo con un fracasad\u00edsimo canal del gobierno de la ciudad, cuya tercera parte de la programaci\u00f3n es alemana y transmita a las 10 de la noche Plaza S\u00e9samo para los ni\u00f1os desgalados. Se pretende crear un sistema \u00fanico de radiodifusi\u00f3n, puras casualidades, a cargo del actual secretario de Cultura, Alfonso Su\u00e1rez del Real, que no es casualidad, sino causalidad. Fue coordinador de la campa\u00f1a de la doctora Claudia Sheinbaum y que quiere seguir siendo coordinador de la nueva campa\u00f1a de la doctora Claudia Sheinbaum. Ahora con el control de la cultura, la televisi\u00f3n y las radio p\u00fablicas, nada m\u00e1s. Presidente, nadie est\u00e1 en contra de usted y de su gobierno, porque ser\u00eda estar en contra de M\u00e9xico. Solo le pedimos que eval\u00fae. \u00bfQu\u00e9 le aporta m\u00e1s? Si una cr\u00edtica inteligente, de buena fe y constructiva o los lacayos que cuando usted pregunte la hora le respondan la que usted quiera, se\u00f1or presidente. Mire, se lo digo de todo coraz\u00f3n, yo no creo que haya una ampa period\u00edstica. A m\u00ed jam\u00e1s nadie me ha hablado para decirme hay una reuni\u00f3n en un lugar secreto, alg\u00fan concili\u00e1bulo para ver c\u00f3mo perjudicamos al gobierno de L\u00f3pez Obrador, o soy muy bruto como reportero o no me toman en cuenta, pero yo no creo. Yo incluso en esta famosa lista de 36 hay gente con la que he tenido verdaderos disensos y hasta confrontaciones intelectuales. Hago un trabajo cada semana, usted ha estado en ese programa con un querid\u00edsimo colega que es Sergio Sarmiento, con el que generalmente tenemos puntos de vista opuestos sobre muchas realidades, pero hay mucho respeto y eso creo que le hace hasta m\u00e1s interesante el programa. Yo le ofrezco a usted con toda humildad mi sencill\u00edsimo departamento para que el d\u00eda que usted quiera pueda venir a tomar caf\u00e9 con sus colaboradores, con quien usted quiera. Dicen que solamente no se puede ocultar ni lo idiota ni lo rico. Es un departamento modesto, pero podemos tomar un caf\u00e9. Yo creo que hay que dialogar, hay que sumar, no hay que restar ni confrontar, pero se lo digo de todo coraz\u00f3n. Yo no s\u00e9 por qu\u00e9 su gobierno me est\u00e1 tratando as\u00ed. Usted me conoce, sabe lo que me propuso cuando sinti\u00f3 que no le permitir\u00edan ser candidato a jefe de gobierno y lo que yo le respond\u00ed entonces. \u00bfSabe lo que me propusieron usted y su entonces coordinador administrativo de campa\u00f1a, Octavio Romero, para pagarme el estudio que yo le aport\u00e9 con toda convicci\u00f3n? y aqu\u00ed hay un testigo de honor con Esteban Mucl\u00e9suma, con toda convicci\u00f3n durante meses y lo que yo les contest\u00e9 a ambos por esa oferta. Por cierto, d\u00edgale a Octavio que lo ando buscando, pero no para cobrarle, sino para que me diga una entrevista, nada m\u00e1s. Finalmente le manda saludos mi nieto, Jorge Andr\u00e9s. Jorge por mi hijo y Andr\u00e9s por alguien y sigo sintiendo un enorme cari\u00f1o y respeto, porque desde hace a\u00f1os, desde aquella primera entrevista en Tabasco coincido con todas sus metas, aunque a veces no con todos sus m\u00e9todos. Usted acaba de decir algo hace unos minutos. Apegu\u00e9monos a la verdad. Y me hizo recordar a alguien a quien usted y yo conocemos muy bien, al ciudadano Montesquieu, quien dijo, todos estamos obligados a morir por la patria, pero nadie est\u00e1 obligado a mentir por la patria. Como le dec\u00eda, no tengo preguntas, pero le agradezco infinitamente que me haya escuchado, presidente. Muy bien, Ricardo. Mira, lo que tiene que ver con la C\u00e1mara, con la Asamblea, pues s\u00ed es un asunto del gobierno de la ciudad, en este caso de los asamble\u00edstas. Lo otro s\u00ed tiene que ver con una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo. Queremos, como es p\u00fablico y notorio, acabar con la corrupci\u00f3n y sentimos que se abus\u00f3 en cuanto a la utilizaci\u00f3n del presupuesto para subvencionar a medios de informaci\u00f3n, mucho dinero para el manejo de medios de informaci\u00f3n y era parte del funcionamiento del r\u00e9gimen. Es algo incluso que viene de lejos. Yo creo que el fundador de este r\u00e9gimen autoritario y corrupto fue el finado Porfirio D\u00edaz y estableci\u00f3 tambi\u00e9n este sistema, lo ciment\u00f3 tambi\u00e9n, que no pudo la Revoluci\u00f3n destruirlo, como dec\u00eda don Daniel Cosello Villegas, ya lo dije una vez y lo repito ahora, se fue don Porfirio, pero qued\u00f3 do\u00f1a Porfiria. Y aparte de la represi\u00f3n del porfiriato, del m\u00e1talos en caliente o de encierro, destierro o entierro o plata o plomo, Porfirio control\u00f3 a los supositores y a los medios y todo y es muy c\u00e9lebre esa an\u00e9cdota. Adem\u00e1s, hay testimonios en su archivo, pero es muy c\u00e9lebre aquella an\u00e9cdota de cuando se para un opositor y \u00e9l dice, ese gallo quiere ma\u00edz, y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 lo que se conoce como el maiceo. Entonces, para que nadie cantara, para que el gallo se callara, repart\u00edan ma\u00edz y bastante ma\u00edz y esto no s\u00f3lo en los medios, en general, por eso los sueldos elevad\u00edsimos de los altos funcionarios p\u00fablicos, o sea, bien maiciados para que ayudaran, facilitaran en el saqueo o se hicieran de la vista gorda. Y en el caso de los medios, lo mismo. Entonces, adem\u00e1s de favores, adem\u00e1s de que muchos medios usaban la libertad de expresi\u00f3n para hacer negocios o para proteger privilegios, adem\u00e1s se destinaba mucho dinero del presupuesto, el a\u00f1o pasado 10 mil millones de pesos para la publicidad del gobierno. Entonces, eso decidimos eliminarlo, no del todo, porque se tiene que garantizar tambi\u00e9n el derecho a la informaci\u00f3n. Ahora tenemos la facilidad de que existen las benditas redes sociales. Antes era m\u00e1s indispensable el contar con los medios convencionales, ahora con un tel\u00e9fono celular se graba un mensaje y se tiene una difusi\u00f3n con amplia cobertura nacional e internacional, es una gran revoluci\u00f3n lo que se produjo en los \u00faltimos a\u00f1os. Entonces, estamos limitando eso de 10 mil millones a cuatro mil, nos vamos a ahorrar seis mil millones, que son tambi\u00e9n los seis mil millones que nos vamos a ahorrar porque ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos funcionarios p\u00fablicos. Eso costaba, la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos, que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del herario, hasta se estiraban. Tengo pruebas nada m\u00e1s que no lo puedo decir por una cuesti\u00f3n de dignidad precisamente de un alto funcionario que fue hacerse una cirug\u00eda pl\u00e1stica. La esposa le dijo al doctor, d\u00e9jale la naricita como la del presidente Pe\u00f1a. Es real lo que les estoy diciendo, no lo puedo decir porque eso s\u00ed ser\u00eda tremendo. Lo de los gastos de publicidad, \u00bfcu\u00e1l fue la historia? Nos los pidieron, nos pidieron que se diera a conocer los gastos de publicidad. De manera particular, la lista de los que estaban cobrando las empresas. Esa fue la petici\u00f3n. Hay que revisar, y qu\u00e9 bien que t\u00fa est\u00e1s aclarando, de que no es lo mismo una empresa que un periodista o el estar o no estar en un consejo de administraci\u00f3n de una empresa que le daba servicio de informaci\u00f3n al gobierno. Son cosas que hay que aclararlas y que nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo. Y si se comete una injusticia, pues reconocerlo, tener capacidad para rectificar, no ser intolerantes estamos a la mejor disposici\u00f3n de hacerlo y de ofrecer disculpas en el caso de que se haya cometido una injusticia, que es lo que te ofrecemos, que vamos a revisarlo. Pero quiero explicar tambi\u00e9n que aqu\u00ed se dijo que \u00edbamos a entregar la informaci\u00f3n a Lina y a Transparencia. Yo dije incluso que no me parec\u00eda adecuado dar a conocer aqu\u00ed la lista, porque se iba a pensar que \u00edbamos nosotros a estar intimidando a periodistas, como algunos lo pensaron, de que era con ese prop\u00f3sito, que vamos a intimidar. Nosotros somos respetuosos de la libertad. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3? Y hoy en el INAI se est\u00e1 aclarando este asunto. Se mand\u00f3 la lista y ellos ordenaron que se diera a conocer aqu\u00ed, que se le diera a conocer a un peri\u00f3dico, y eso fue lo que se hizo. Y ese peri\u00f3dico publica la lista y ya sabemos lo que sucedi\u00f3. Hay un reclamo tambi\u00e9n de \u00bfpor qu\u00e9 no se dio a conocer todo el gasto de publicidad, los 10 mil millones de pesos? Bueno, hoy ya se entrega toda la informaci\u00f3n de los 10 mil millones de pesos y tambi\u00e9n el INAI va a decidir qu\u00e9 hacer con esa informaci\u00f3n. Decirte, Ricardo, que nosotros actuamos de buena fe y que no existe ninguna intenci\u00f3n de perjudicarte. Claro que sabemos que eres un periodista profesional, que en los tiempos en que nos cerraban los espacios t\u00fa nos dabas oportunidad de manifestarnos, de expresarnos. Yo vi la lista, porque s\u00ed la tuve en mis manos, y lo \u00fanico que dije es env\u00edenla como est\u00e1, porque tampoco iba yo a depurarla, no podr\u00eda hacerlo. Hay otros amigos que en momentos tambi\u00e9n dif\u00edciles nos han ayudado y vienen ah\u00ed. Y dije, va, y se tiene que entender y explicar, es un servicio que se dio y cada quien defenderse y sobre todo el que tiene la conciencia tranquila, pues no tiene nada de qu\u00e9 preocuparse. No es la intenci\u00f3n perjudicar a nadie. Y yo le pido a Jes\u00fas que en este caso se aclare. Yo soy conciente, hasta Esteban tambi\u00e9n. El caf\u00e9 cuando quiera, presidente. S\u00ed, y bienvenido aqu\u00ed. Gracias, presidente. A ver, s\u00ed. Gracias, presidente. Consultarle tres temas muy puntuales. Sobre el asunto de la planta chatarra de fertilizantes, para ponerla en operaci\u00f3n ya tienen calculado cu\u00e1nto dinero necesitar\u00edan invertir, adem\u00e1s de todos los millones de d\u00f3lares que ya le metieron a ese proyecto fallido. \u00bfDe d\u00f3nde saldr\u00edan los recursos y si realmente tiene viabilidad para operar por las condiciones en las que fue adquirida? Estamos haciendo un diagn\u00f3stico. Ya la planta ya est\u00e1 en posibilidades de ser operada, pero hay dos asuntos. Bueno, todo lo que implic\u00f3 el costo, la compra est\u00e1 demostrado, o sea, hay testimonios de autoridades competentes de que hubo un sobreprecio. Luego de eso, lo que se invirti\u00f3 para echarla a andar, ya habl\u00e1bamos que son como 800 o mil millones de d\u00f3lares en total, estamos hablando de 18, 20 mil millones de pesos. Como es un asunto legal, nosotros lo que hicimos fue presentar una denuncia para que la autoridad competente resuelva sobre este caso, porque no \u00edbamos nosotros a aceptar una planta as\u00ed o darle vuelta la hoja sin definir lo que hab\u00eda sucedido con anterioridad y que la autoridad competente resuelva. A partir de ah\u00ed ya viene la decisi\u00f3n si la operamos o se busca la forma de integrarla con quienes tienen plantas de fertilizantes. La verdad que no hay en el pa\u00eds, esa es otra manchita al tigre del neoliberalismo. Ustedes saben que antes de la pol\u00edtica neoliberal produc\u00edamos los fertilizantes que se necesitaban, y ahora los tenemos que comprar porque se desmantel\u00f3 todo lo que hab\u00eda para producir fertilizantes. Todo esto lo puntualizo porque hay quienes todav\u00eda siguen diciendo que ese es el mejor sistema, la mejor pol\u00edtica econ\u00f3mica. Ahora, se tienen que comprar los fertilizantes. Estamos viendo si podemos integrar un sistema para producir los fertilizantes. Pobre privado. Hay en construcci\u00f3n una planta de fertilizantes en Sinaloa que no es suficiente, se est\u00e1 construyendo creo que con capital alem\u00e1n y suizo. Ser\u00eda abastecer como el 20, 30 por ciento de la demanda. Con la planta de pajaritos de cuatracualcos s\u00ed tendr\u00edamos posibilidad, s\u00ed tambi\u00e9n se echa a andar la planta de Camargo, que est\u00e1 abandonada en Chihuahua, y la de Cozol y Acaque, las tres, para hacer procesar el gas y tener la materia prima para hacer la orea, que es lo que se requiere. S\u00ed tendr\u00edamos posibilidad de ser autosuficientes, pero requiere de una inversi\u00f3n, se est\u00e1 Entonces, tenemos que decidir qu\u00e9 vamos a hacer sobre este asunto. Ya hay un equipo trabajando para, primero, tener el gas, porque no hay gas, tendr\u00edamos que importarlo, ahora est\u00e1 barato el gas, pero hay que tambi\u00e9n hacer un an\u00e1lisis del comportamiento de los precios del gas, porque hace 15 a\u00f1os el gas en Estados Unidos estaba muy caro, mucho muy caro y ahora est\u00e1 muy barato, pero no sabemos el comportamiento del gas. Tenemos que revisar esto si importamos el gas para producir el amoniaco, que es la materia prima que permite a la vez producir la orea, que es la parte principal de los fertilizantes. A m\u00ed me gustar\u00eda mucho que se restableciera toda la producci\u00f3n de fertilizantes y que fu\u00e9semos autosuficientes, pero como est\u00e1n las cosas se aplica cada vez m\u00e1s la m\u00e1xima que hay que optar entre inconvenientes, es decir, s\u00ed est\u00e1 bien, pero nos puede significar una inversi\u00f3n, que no vamos a tener capacidad. \u00bfY qu\u00e9 hacemos?, \u00bfpor qu\u00e9 optar entre inconvenientes? \u00bfSomos autosuficientes en gasolinas o somos autosuficientes en fertilizantes? O las dos cosas, que eso era lo ideal, pero a ver, tenemos posibilidad de hacerlo, es la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds lo que nos toca. Entonces, estamos cuidando qu\u00e9 podemos hacer de la mejor manera y no descartamos las asociaciones de sector p\u00fablico con sector privado en estos casos. Gracias, presidente. Otros dos temas que le quisiera consultar. Uno es este caso que se present\u00f3 en Michoac\u00e1n por la humillaci\u00f3n y el sometimiento de los soldados del Ej\u00e9rcito a manos de ciudadanos de un grupo de autodefensa. Ellos no respondieron con el uso de la fuerza. \u00bfC\u00f3mo van a abordar este tema? Hay un fen\u00f3meno de indignaci\u00f3n por la manera en la que fueron sometidos, pero al mismo tiempo tambi\u00e9n est\u00e1 el tema delicado de los resultados que hubiera tenido una posible confrontaci\u00f3n. Ese es el segundo tema. Y el tercer tema que le quiero preguntar es, \u00bfel INE est\u00e1 analizando la posibilidad de suspender la transmisi\u00f3n de las conferencias ma\u00f1aneras por los canales estatales en los estados donde se va a llevar a cabo elecciones el pr\u00f3ximo domingo por considerar que se trata de un asunto de propaganda? \u00bfUsted estar\u00eda de acuerdo? Mire, acerca de la actitud de los soldados, fue muy responsable su actitud, muy digna, muy valiente, porque lo que es una cobard\u00eda es abusar de nuestros semejantes, esa es una cobard\u00eda. Entonces, por eso todo mi apoyo y mi respaldo a los soldados, los marinos, los soldados son pueblo uniformado y est\u00e1n actuando muy bien. Pero deben mantener esa actitud o pueden defenderse. Van a mantener siempre una actitud prudente porque est\u00e1n conscientes de que se deben los derechos humanos y que a nadie se le debe privar de la vida. Son situaciones muy dif\u00edciles, esto no les va a restar autoridad, al contrario, les da m\u00e1s autoridad. Y se est\u00e1 trabajando en la capacitaci\u00f3n de los integrantes de la Guardia Nacional para resolver sobre estos casos, pero es mucho mejor, mucho mejor la prudencia que el autoritarismo. Hay pol\u00e9mica sobre estos casos, pero yo he podido constatar la manera responsable que est\u00e1n actuando, marinos y soldados. Y en donde hay abusos, excesos, no se oculta nada. Los mismos mandos, tanto el almirante Ojeda como el general secretario Luis Crescencio Sandoval me informan y sin ninguna justificaci\u00f3n. Cuando cometen un error, cuando hay un hecho lamentable, en donde son responsables, lo asumen. Es una actitud totalmente distinta, muy responsable de parte del Ej\u00e9rcito. Yo aprovecho para llamar a todos los mexicanos a que nos portemos bien, a todos. \u00bfQu\u00e9 les digo? Que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices, se los repito, s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices. El que es de malos instintos no es feliz, no es feliz, debe ser que tenga una felicidad transitoria, ef\u00edmera, cuando est\u00e1 con su ropa de marca, sus relojes y sus carros, la troca, o que pueda comprar lo que desea, solamente lo barato se compra con el dinero. Hay cosas que no, la dignidad no. Entonces, repito y repito y repito, s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices. Y esto aplica a todos, en general, sobre todo a los j\u00f3venes, que no se dejen deslumbrar por lo que no sirven, no tiene realmente valor, lo que conduce nada m\u00e1s al sufrimiento, no s\u00f3lo del que se agrede, del que se afecta, sino de ellos mismos, de sus familiares, de sus mam\u00e1s. Me parte el alma ver a las madres pidiendo por sus hijos, porque no hay ninguna madre que acepte que el hijo cometi\u00f3 un delito o son muy pocas, casi nadie. Siempre las mam\u00e1s lloran por los hijos. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 hacer sufrir a las madres? Ya p\u00f3rtense bien, p\u00f3rtense bien. Y lo otro, estoy de acuerdo que no hace falta que nos manden una notificaci\u00f3n, o sea, estoy de acuerdo que no se transmitan las conferencias en donde hay elecciones, que ya en lo que corresponde a nosotros a partir de ma\u00f1ana ya no se transmiten. Bueno, de hoy, si tenemos algo por la tarde, s\u00ed, tenemos algo por la tarde, ya por eso ya voy a terminar, porque vamos a Tepic, se cumplen 100 a\u00f1os del fallecimiento del gran poeta Amado Nervo. Entonces, vamos a Tepic, est\u00e1n todas y todos invitados. Presidente, nada m\u00e1s una precisi\u00f3n en el tema de la suspensi\u00f3n de la transmisi\u00f3n de las ma\u00f1aneras. Si se aprueba la reforma para la revocaci\u00f3n de mandato en 2021, \u00bfentonces tambi\u00e9n estar\u00eda de acuerdo en que se suspendiera la transmisi\u00f3n a nivel nacional? S\u00ed, s\u00ed, bueno, mientras est\u00e1, vamos a decir, el periodo. \u00bfLa vera? S\u00ed, s\u00ed, no hay ning\u00fan problema que se suspenda. \u00bfPor qu\u00e9? Porque se puede informar de otra manera, no yo. Y \u00bfsaben qu\u00e9? Le tengo mucha confianza al pueblo, a la gente, el pueblo est\u00e1 muy consciente, muy sabido de las cosas, m\u00e1s que nosotros, la gente est\u00e1 muy despierta, muy avispada. Muy bien. Ya ma\u00f1ana. \u00bfEl tema inicial de la genocidad es no? A ver, s\u00ed, porque t\u00fa lo est\u00e1s\u2026 Muchas gracias, presidente. Daniel Blancas, de La Cr\u00f3nica, le agradezco esta oportunidad. Y en aras de respetar el tiempo de usted y de los compa\u00f1eros, quisiera ver si autoriza que Raquel Sosa pudiera informar. Me tengo muchas dudas, pero obviamente el tiempo no da si pueda platicar con ella cinco minutos despu\u00e9s de la conferencia para solventar todas las dudas y que no\u2026 As\u00ed es. \u2026 con su tiempo y con el de los compa\u00f1eros. S\u00ed, muchas gracias. Bueno, y es\u2026 No cinco, 15. Bueno, lo que sea necesario. Todo lo que sea necesario. Solamente hago una pregunta general al secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica. \u00bfQui\u00e9n manejar\u00e1, secretario, los mil millones de pesos destinados para este programa de las 100 universidades?, Crefal es un organismo internacional que no tiene un mecanismo de rendici\u00f3n de cuentas de transparencia ni obligaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 \u00e1rea ser\u00e1 la que disponga de este recurso y cu\u00e1l es el mecanismo legal?, porque el presidente hablaba de que habr\u00eda un organismo para esto. S\u00ed, el se\u00f1or presidente firmar\u00e1 un decreto para crear un organismo descentralizado que se har\u00e1 cargo de todo lo referente a estas 100 universidades. \u00bfCu\u00e1ndo se crear\u00e1 el organismo?, \u00bfcu\u00e1l se\u2026? Firmo en esta semana ya y con la pl\u00e1tica que vas a tener con Raquel, ella te va a dar m\u00e1s informaci\u00f3n. Muchas gracias, presidente. Muchas gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.940093"
}