{
    "video_id": "dc8oovn7Eic",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dc8oovn7Eic/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSKuNJi1tTHWOFcAvWrvNNt7uTdw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dc8oovn7Eic",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la carretera Barranca Larga - Ventanilla, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3893,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lz",
            "start": 0.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 5.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 8.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac",
            "start": 11.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Cruz el secretario de infraestructura",
            "start": 13.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 16.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Lara el director general del Banco",
            "start": 21.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Nacional de obras y servicios",
            "start": 23.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mendoz de egresos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de",
            "start": 31.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "boton",
            "start": 34.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general del Instituto",
            "start": 36.2,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 39.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Regino",
            "start": 41.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Montes El exgobernador del estado de",
            "start": 43.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Oaxaca Alejandro muradin",
            "start": 46.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "josa Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 50.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 54.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 56.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 58.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 61.039,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 65.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 67.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 70.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n jarac",
            "start": 72.2,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.84,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.81,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "and licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 105.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 108.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente de nuestro pa\u00eds de M\u00e9xico",
            "start": 109.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Oaxaca a",
            "start": 112.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sua autoridades federales",
            "start": 115.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "municipales y amigos es un gusto",
            "start": 118.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "reencontrarnos en otro gran momento",
            "start": 122.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico otra gran",
            "start": 125.719,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inaura y otra gran obra de",
            "start": 128.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 130.959,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "transformadora esto ya se Estaba",
            "start": 132.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "volviendo una afortunada costumbre",
            "start": 134.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tuvieron que pasar 15 a\u00f1os desde la",
            "start": 138.519,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "firma del contrato de obras celebrado en",
            "start": 142.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2009 y m\u00e1s de 9 a\u00f1os de retraso",
            "start": 146.319,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abandono y desinter\u00e9s de los malos",
            "start": 150.599,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobiernos hoy usted se\u00f1or presidente",
            "start": 153.879,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Hace posible lo que gobiernos anteriores",
            "start": 157.959,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no pudieron y hoy con voluntad",
            "start": 162.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "compromiso y amor al pueblo hizo posible",
            "start": 166.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "convertir los sue\u00f1os en realidad con una",
            "start": 170.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 174.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "11690 millones de pesos y una derrama",
            "start": 177.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de 1800 empleos directos y",
            "start": 180.519,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "3,500 indirectos los 144 km de autopista",
            "start": 184.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "unen a la ciudad de Oaxaca con la costa",
            "start": 191.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y acortan los tiempos y las distancias",
            "start": 193.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero sobre todo ayudar\u00e1n a reducir las",
            "start": 197.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "brechas de desigualdad brindando una",
            "start": 201.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nueva oportunidad de inclusi\u00f3n",
            "start": 204.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar a los m\u00e1s de",
            "start": 206.519,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "habitantes de los 50 municipios de esta",
            "start": 210.519,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la geograf\u00eda de Oaxaca es sin",
            "start": 214.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "duda una de las m\u00e1s portentosas de",
            "start": 218.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no solamente Los viajeros",
            "start": 222.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "naturalistas y Conquistadores que han",
            "start": 225.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pasado por esta tierra lo han notado",
            "start": 228.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "durante muchos siglos Incluso en nuestra",
            "start": 231.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "modernidad nuestra gente ha vivido la",
            "start": 235.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orograf\u00eda Oaxaque\u00f1a",
            "start": 238.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como una experiencia vital escritores",
            "start": 240.239,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poetas y antrop\u00f3logos han so\u00f1ado y",
            "start": 243.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "descrito al Oaxaca profundo y no pocos",
            "start": 246.959,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han deseado morir y ser enterrados aqu\u00ed",
            "start": 250.439,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con m\u00fasica de banda y mezcal y el humo",
            "start": 253.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "sagrado del copal en esta tierra sagrada",
            "start": 256.959,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "donde Dios nunca",
            "start": 261.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "muere este prodigio",
            "start": 265.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "natural Oaxaca es tambi\u00e9n un reto para",
            "start": 268.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nuestra propia historia",
            "start": 272.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la es una zona de encuentro e",
            "start": 282.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n entre ser humano y",
            "start": 286.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "naturaleza oaca esta carretera y el",
            "start": 289.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 293.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tehuantepec representan la plataforma",
            "start": 295.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1 seguir siendo al",
            "start": 299.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estado de la Rep\u00fablica con mayores tasas",
            "start": 301.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de crecimiento y nos ayudar\u00e1n a seguir",
            "start": 305.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su ejemplo presidente consolidando un",
            "start": 308.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nuevo modelo de desarrollo construido",
            "start": 311.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde abajo y sustentado en la",
            "start": 314.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de quienes en el",
            "start": 316.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pasado fueron excluidos y marginados",
            "start": 319.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde siempre los caminos han sido",
            "start": 323.039,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundamentales para toda clase de",
            "start": 326.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "intercambios culturales y sociales ahora",
            "start": 328.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la lejana posibilidad de conectar una",
            "start": 333.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con otra se ha vuelto una meta",
            "start": 335.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "alcanzada le reconocemos y agradecemos",
            "start": 339.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desde Oaxaca a usted se\u00f1or presidente",
            "start": 343.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque logr\u00f3 consolidar un proyecto y un",
            "start": 346.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que se hizo imposible durante",
            "start": 350.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas adem\u00e1s de reconocer su",
            "start": 354.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "iniciativa de construir m\u00e1s de 200",
            "start": 357.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caminos artesanales a las cabeceras",
            "start": 360.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "municipales en colaboraci\u00f3n con los",
            "start": 363.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblos reconocemos",
            "start": 369.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 375.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 376.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 378.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente reconozco tambi\u00e9n a todas las",
            "start": 381.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "autoridades y comunidades que aceptaron",
            "start": 385.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n como",
            "start": 389.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alternativa y que nos ayudan todos los",
            "start": 391.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas a dar forma al nuevo pacto social",
            "start": 394.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con el que vamos a enterrar el pasado de",
            "start": 398.759,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "injusticia e indiferencia hoy en",
            "start": 402.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "guaxaca hoy en Oaxaca florece la",
            "start": 406.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primavera Somos un pueblo transformando",
            "start": 410.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su historia y nuestra mirada est\u00e1 puesta",
            "start": 413.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el futuro estamos listos para hacer",
            "start": 417.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "frente a los retos que se vienen en el",
            "start": 420.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inicio de operaciones de esta autopista",
            "start": 423.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde lunes desde ma\u00f1ana de manera",
            "start": 426.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinada con las autoridades",
            "start": 429.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "municipales pondremos en marcha un",
            "start": 432.44,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estrategia integral para acompa\u00f1ar a las",
            "start": 435.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autoridades y Dar seguimiento al",
            "start": 438.879,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cumplimiento de compromisos garantizar",
            "start": 441.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un viaje y una Estancia segura a los",
            "start": 445.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "para los usuarios nacionales y turistas",
            "start": 449.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "extranjeros fortalecer la seguridad y la",
            "start": 453.479,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "capacidad de reacci\u00f3n Frente a cualquier",
            "start": 457.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de emergencia garantizar el",
            "start": 460.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acceso a servicios p\u00fablicos como agua",
            "start": 463.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "drenaje saneamiento y tratamiento de",
            "start": 466.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "residuos s\u00f3lidos incentivar la actividad",
            "start": 469.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y comercial fortalecer a los",
            "start": 473.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sectores productivos agr\u00edcolas y",
            "start": 476.879,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pesquero y asegurar que la atracci\u00f3n de",
            "start": 479.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inversiones y el desarrollo inmobiliario",
            "start": 482.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se den en condiciones de absoluta",
            "start": 485.759,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "certidumbre legalidad y transparencia se",
            "start": 488.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "encuentra ya en proceso de publicaci\u00f3n",
            "start": 491.599,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los programas de planeaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 494.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "urbano y ordenamientos territoriales",
            "start": 497.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipales de colotepec de San Pedro",
            "start": 500.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mistepec de Huatulco tututepec tonameca",
            "start": 503.759,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pochutla Puerto Escondido y Pinotepa",
            "start": 507.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Nacional estamos trabajando con la",
            "start": 510.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de los coatlanes y haremos lo",
            "start": 513.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "propio con todos y cada uno los",
            "start": 516.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 518.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "involucrados se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 520.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 524.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gracias gracias por su gu\u00eda y su legado",
            "start": 526.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "humanista Gracias por mirar al sur",
            "start": 530.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Gracias por ver en Oaxaca la nueva",
            "start": 534.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuente de desarrollo para el futuro Este",
            "start": 537.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es el M\u00e9xico que nos narr\u00f3 cuando",
            "start": 540.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realizamos el viaje al coraz\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 543.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "profundo en el 2009 cuando visitamos los",
            "start": 546.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "570 municipios sue\u00f1os que hoy se ven",
            "start": 550.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "convertidos en caminos de prosperidad y",
            "start": 554.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en kil\u00f3metros de",
            "start": 558.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Gracias por impulsar y",
            "start": 560.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "culminar proyectos estrat\u00e9gicos que van",
            "start": 563.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a mejorar el nivel vida de las personas",
            "start": 567.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y sobre todo gracias por cumplir su",
            "start": 571.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "palabra con el pueblo y por devolverle",
            "start": 575.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la Esperanza a nuestras comunidades ni",
            "start": 579.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni Oaxaca ser\u00e1n los mismos",
            "start": 583.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su mandato la historia se",
            "start": 587.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 transformando la regeneraci\u00f3n de la",
            "start": 590.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ya nadie la detiene y la",
            "start": 593.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene continuidad a",
            "start": 596.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo de Oaxaca Nuevamente",
            "start": 599.839,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 603.24,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 606.01,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que solicitamos la palabra al director",
            "start": 616.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "general del Banco Nacional de obras y",
            "start": 619.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "servicios maestro Jorge mendoza",
            "start": 622.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez",
            "start": 625.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viv via",
            "start": 626.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viv",
            "start": 629.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 633.88,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 635.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 635.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "viv presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s",
            "start": 642.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador secretario de",
            "start": 645.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 647.959,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Transportes Jorge",
            "start": 649.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o gobernador del estado de Oaxaca",
            "start": 651.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara Juan Pablo n\u00f1o",
            "start": 654.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "subsecretario de la Secretar\u00eda de",
            "start": 656.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 658.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mi amigo adelfo y el licenciado",
            "start": 659.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 662.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "murat Buenas tardes Buenos d\u00edas perd\u00f3n a",
            "start": 663.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todas y todos Muchas gracias por",
            "start": 666.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos a este evento tan",
            "start": 669.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "importante hoy Estamos de fiesta tras 15",
            "start": 671.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de construcci\u00f3n hemos concluido",
            "start": 675.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Esta obra y a partir de hoy y ma\u00f1ana va",
            "start": 679.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a entrar en Operaci\u00f3n y va a estar",
            "start": 682.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "abierta para todas y todos los",
            "start": 684.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 687.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y las personas que visitan el estado de",
            "start": 690.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Oaxaca Pero antes de entrar algunos de",
            "start": 693.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los detalles de esta obra quisiera",
            "start": 696.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "afirmar que banobras sigue comprometido",
            "start": 699.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y va a estar comprometido con el estado",
            "start": 702.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 704.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "manobras en estos \u00faltimos 5 a\u00f1os",
            "start": 707.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "retomamos nuestra vocaci\u00f3n social y nos",
            "start": 710.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hemos convertido en la herramienta",
            "start": 713.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "principal del gobierno",
            "start": 715.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicano hemos hemos estado participando",
            "start": 717.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en el financiamiento de Estados y",
            "start": 720.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "municipios a lo largo y ancho de nuestro",
            "start": 721.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos estado participando en los",
            "start": 724.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios del presidente de",
            "start": 726.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y de esta administraci\u00f3n en",
            "start": 728.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el tren maya en el M\u00e9xico Toluca en la",
            "start": 730.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de Salina Cruz en la de Tula",
            "start": 732.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la compra de de Park ahora en la",
            "start": 736.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compra de iberdrola y principalmente en",
            "start": 738.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este proyecto que estamos inaugurando el",
            "start": 740.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy entre muchos otros",
            "start": 742.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Asimismo tambi\u00e9n quisiera",
            "start": 744.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "recordarles que bobra",
            "start": 747.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tuvo la oportunidad de participar en el",
            "start": 749.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "refinanciamiento de la deuda del estado",
            "start": 751.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Oaxaca liberando recursos importantes",
            "start": 753.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para el bienestar de todas y todos los",
            "start": 756.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os hemos participado en m\u00e1s de",
            "start": 759.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "111 proyectos con 26 municipios en este",
            "start": 761.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado pero no solamente se termina el",
            "start": 765.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "labor de manobras en la construcci\u00f3n y",
            "start": 768.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en el financiamiento sino tambi\u00e9n",
            "start": 769.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estamos participando en la operaci\u00f3n de",
            "start": 771.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "las carreteras autopistas en nuestro",
            "start": 773.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la mano con capufe que su",
            "start": 775.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "titular est\u00e1 aqu\u00ed en el",
            "start": 778.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablico estamos participando tambi\u00e9n de",
            "start": 783.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la mano con la Ciudad de M\u00e9xico en la",
            "start": 786.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del tren el insurgente que va",
            "start": 789.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desde la Ciudad de M\u00e9xico hasta Toluca",
            "start": 791.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos participando as\u00ed en la",
            "start": 795.079,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de algunos tramos",
            "start": 796.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "carreteros para informarles hemos",
            "start": 798.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "concluido con la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 801.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Pachuca que ayuda con",
            "start": 803.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la conectividad del aeropuerto Felipe",
            "start": 805.399,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles hemos participado tambi\u00e9n la",
            "start": 807.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la autopista Guadalajara",
            "start": 809.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Colima y estamos participando tambi\u00e9n en",
            "start": 810.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "unas autopistas en Jalisco y en ayarit",
            "start": 813.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s importante participamos en la",
            "start": 816.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta carretera y",
            "start": 818.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n estaremos ayudando",
            "start": 820.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 822.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes con la",
            "start": 824.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de la obra tambi\u00e9n de Mitla",
            "start": 826.48,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 829.61,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "Tehuantepec esta autopista como saben",
            "start": 837.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "era una deuda hist\u00f3rica que ten\u00edamos con",
            "start": 839.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el estado de Oaxaca y hoy Gracias a la",
            "start": 841.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 844.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 846.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Obrador y la excelente coordinaci\u00f3n que",
            "start": 849.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se dio entre El Ejecutivo la Secretar\u00eda",
            "start": 853.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 856.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Transportes el gobierno del estado",
            "start": 857.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "banobras y todos los municipios que",
            "start": 859.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fueron parte de esta obra hoy fue",
            "start": 862.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "posible se abre esta autopista tiene una",
            "start": 865.839,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "longitud de 104.3 km es una a2 con",
            "start": 868.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "carril de ida y",
            "start": 873.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vuelta vamos a poder transportar a todos",
            "start": 875.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los que utilicen esta carretera en 2",
            "start": 878.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "horas y media cuando antes tomaba m\u00e1s de",
            "start": 880.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "6 horas y media estamos esperando una",
            "start": 882.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "foro de alrededor de 4000 veh\u00edculos",
            "start": 886.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diarios que ser\u00e1n utilizados para poder",
            "start": 888.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llegar a su destino esta autopista es",
            "start": 891.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una autopista con la mejor calidad es",
            "start": 894.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s segura y mucho m\u00e1s r\u00e1pid para",
            "start": 896.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegar a su destino les invito a que",
            "start": 899.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vengan todos a conocerlo algo que es muy",
            "start": 901.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante de esta autopista es que est\u00e1",
            "start": 903.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generando empleo gener\u00f3 1800 empleos",
            "start": 905.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "directos y m\u00e1s de 3500 indirectos y",
            "start": 908.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 911.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esperando que en los pr\u00f3ximos meses y",
            "start": 913.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vaya a traer mucha inversi\u00f3n mucho",
            "start": 915.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "turismo y una derrama econ\u00f3mica",
            "start": 919.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "importante que va a generar bienestar",
            "start": 921.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para todas y todos los",
            "start": 924.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1os Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 926.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente por la confianza Muchas",
            "start": 928.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias a todos los que participaron",
            "start": 930.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 933.12,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "trabajadores las y los trabajadores que",
            "start": 934.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fueron parte de este",
            "start": 936.759,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo me toc\u00f3 conocer a muchas y",
            "start": 940.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "muchos de ellos cuando est\u00e1bamos",
            "start": 944.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "supervisando estas obras y estoy seguro",
            "start": 946.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que si todo su esfuerzo y todo su",
            "start": 949.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "trabajo y todo su sacrificio esto no",
            "start": 951.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible Muchas gracias a",
            "start": 953.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todos los invito a",
            "start": 955.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conocerla",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la proyecci\u00f3n del video manobras",
            "start": 967.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "construye banobras no solo es un",
            "start": 983.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bancoob es instituci\u00f3n clave del",
            "start": 986.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que mantiene",
            "start": 989.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "rehabilita y opera tramos de la red",
            "start": 991.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carretera nacional y construye",
            "start": 994.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "autopistas que mejoran la conectividad",
            "start": 996.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 998.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al inicio de esta administraci\u00f3n el",
            "start": 1000.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1004.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 a banobras la construcci\u00f3n de",
            "start": 1006.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "obras estrat\u00e9gicas para el bienestar de",
            "start": 1008.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos una de ellas es la",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "autopista Barranca larga ventanilla que",
            "start": 1014.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hoy se pone en operaci\u00f3n",
            "start": 1016.959,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1021.09,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "una obra que representa una deuda",
            "start": 1022.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con el pueblo de Oaxaca y que",
            "start": 1024.439,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de a\u00f1os de abandono el",
            "start": 1027.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente pidi\u00f3 retomar Y concluir para",
            "start": 1028.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "saldarla esta obra es m\u00e1s que sus",
            "start": 1032.439,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 1036.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 1038.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viaductos t\u00faneles y en",
            "start": 1040.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tronque esta obraa una inversi\u00f3n de",
            "start": 1046.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "13,000 millones de pesos y 1860 d\u00edas de",
            "start": 1049.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trabajo representa la dedicaci\u00f3n y",
            "start": 1053.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o de las empresas contratistas que",
            "start": 1056.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "generaron empleos directos e indirectos",
            "start": 1058.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que han reactivado econom\u00eda de la regi\u00f3n",
            "start": 1061.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "representa una v\u00eda de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 1064.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reduce los tiempos de traslado que",
            "start": 1066.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permite a las personas usuarias llegar a",
            "start": 1068.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su destino de manera segura y a un menor",
            "start": 1070.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "costo con ahorros significativos en",
            "start": 1073.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "combustible representa mayor dinamismo",
            "start": 1076.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en el turismo local nacional e",
            "start": 1079.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internacional acceso a bienes y",
            "start": 1081.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicios para las personas que habitan",
            "start": 1083.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las comunidades que han estado atentas",
            "start": 1085.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "participando de la construcci\u00f3n y que",
            "start": 1088.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "convivir\u00e1n y transitar\u00e1n por esta",
            "start": 1090.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autopista representa una promesa",
            "start": 1092.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1095.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cumplida esta autopista representa un un",
            "start": 1099.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Boom un crecimiento muy grande en el",
            "start": 1102.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca en comercio en turismo",
            "start": 1104.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues trae un gran auge para Oaxaca no me",
            "start": 1106.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siento orgullosa de ser ingeniera de ser",
            "start": 1108.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "parte de este proyecto es un orgullo",
            "start": 1111.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque he participado en varios",
            "start": 1113.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "proyectos cada vez que paso en cada una",
            "start": 1114.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de ellas se siente bonito el beneficio",
            "start": 1116.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 generando para toda la",
            "start": 1119.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "comunidad creo que es la mayor",
            "start": 1121.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n hab\u00eda comunidades que no",
            "start": 1122.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ni luz ni agua el d\u00eda de hoy",
            "start": 1124.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Puedes pasar por esas comunidades si",
            "start": 1126.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tienen alumbrado tienen agua potable es",
            "start": 1127.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "un cambio total a las comunidades que",
            "start": 1129.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alejadas es una maravilla porque",
            "start": 1131.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien derecho de Oaxaca hasta Puerto",
            "start": 1132.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho para transportar el",
            "start": 1135.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 para nuestra comunidad",
            "start": 1136.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estoy apoyando en lo que se puede hacer",
            "start": 1139.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es una alegr\u00eda muy grande que se les",
            "start": 1141.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pueda dar la oportunidad a los",
            "start": 1143.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os que se puedan desarrollar",
            "start": 1144.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estando en su tierra y para hacer un",
            "start": 1146.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bien para",
            "start": 1147.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos todos est\u00e1n defendiendo algo que",
            "start": 1149.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiene un valor muy grande tanto para sus",
            "start": 1152.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "familias como para el pueblo de",
            "start": 1155.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico banobras",
            "start": 1157.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "construye gobierno de",
            "start": 1162.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "uso de la palab el secretario de",
            "start": 1169.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1171.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 1173.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.44,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Lara con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1185.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al ingeniero salam\u00f3n",
            "start": 1189.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jara gobernador est",
            "start": 1191.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "deaca gracias a las mujeres y hombres",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1199.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para",
            "start": 1202.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca este d\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 1205.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inaugura usted una obra de",
            "start": 1207.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura terrestre que simboliza",
            "start": 1209.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la conquista del esfuerzo humano sobre",
            "start": 1212.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los obst\u00e1culos que se presentan en su",
            "start": 1214.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "diario hacer por el bien colectivo la",
            "start": 1217.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la autopista Barranca",
            "start": 1220.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "larga ventanilla marca un hito en la",
            "start": 1222.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desafiante tarea de unir a las familias",
            "start": 1224.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanas en un territorio nacional",
            "start": 1227.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "caracterizado como dec\u00eda Don Daniel",
            "start": 1229.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo Villegas por una mara\u00f1a de sierras",
            "start": 1231.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y monta\u00f1as que tajan al pa\u00eds en la",
            "start": 1234.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la autopista como Usted",
            "start": 1237.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bien sabe se\u00f1or presidente hubo que",
            "start": 1239.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizar esfuerzos tit\u00e1nicos para",
            "start": 1242.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "superar los desaf\u00edos que se presentaron",
            "start": 1244.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en marzo de 2020 no se encomend\u00f3 la",
            "start": 1247.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "concluir la obra y nos encontramos con",
            "start": 1251.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una carretera colapsada despu\u00e9s de",
            "start": 1253.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "largos a\u00f1os de abandono afectada tambi\u00e9n",
            "start": 1256.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por los sismos y por el inclemente clima",
            "start": 1258.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a este deterioro estructural se agregaba",
            "start": 1261.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una problem\u00e1tica social alimentada",
            "start": 1264.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os por el conflicto la",
            "start": 1266.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inconformidad y sobre todo la",
            "start": 1268.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desconfianza derivada de promesas",
            "start": 1271.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "incumplidas con las comunidades de la",
            "start": 1272.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n recibida la misi\u00f3n no hubo pausa",
            "start": 1275.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni tregua dedicamos todo nuestro empe\u00f1o",
            "start": 1278.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y lo mejor de nosotros mismos para",
            "start": 1281.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "alcanzar el objetivo presidente su",
            "start": 1283.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "liderazgo y visi\u00f3n humanista traducida",
            "start": 1286.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en la inversi\u00f3n y promoci\u00f3n del",
            "start": 1289.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar",
            "start": 1290.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "social del sureste de M\u00e9xico han sido",
            "start": 1292.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nuestro faro no pod\u00edamos fallar t\u00e9cnica",
            "start": 1295.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y brazos al servicio de la",
            "start": 1299.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "patria como expres\u00f3 Don Javier barro",
            "start": 1301.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Sierra di\u00e1logo y acuerdo nada por la",
            "start": 1304.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuerza todo por la raz\u00f3n como usted ha",
            "start": 1307.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado y un esfuerzo colectivo con",
            "start": 1309.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n social fueron nuestras tres",
            "start": 1312.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "principales herramientas para lograr",
            "start": 1314.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algo que parec\u00eda imposible",
            "start": 1316.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con t\u00e9cnica coraz\u00f3n y brazos juntos con",
            "start": 1318.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todas las artes y habilidades de las y",
            "start": 1322.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los ingenieros mexicanos as\u00ed como de las",
            "start": 1324.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y los trabajadores dobleg monta\u00f1as",
            "start": 1327.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "superamos barrancos r\u00edos y cumplimos",
            "start": 1330.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuestra tarea se dise\u00f1\u00f3 una",
            "start": 1332.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "infraestructura \u00fanica para superar los",
            "start": 1334.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desafiantes que se presentaron por parte",
            "start": 1337.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la orograf\u00eda nos enfrentamos a retos",
            "start": 1340.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como los taludes de los cortes y",
            "start": 1343.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "terraplenes la complejidad t\u00e9cnica de",
            "start": 1344.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los taludes como el de Santa Marta o del",
            "start": 1346.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "viaducto de San Vicente coatl\u00e1n adem\u00e1s",
            "start": 1350.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abordamos los desaf\u00edos adicionales",
            "start": 1353.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "representados por las obras sociales",
            "start": 1355.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solicitadas por las comunidades quiero",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "expresar mi m\u00e1s amplio reconocimiento a",
            "start": 1360.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda y al gobierno del estado",
            "start": 1363.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Oaxaca que hicieron posible el inicio",
            "start": 1365.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y conclusi\u00f3n de esta",
            "start": 1368.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obra las empresas constructoras",
            "start": 1370.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proyectistas as\u00ed como las mujeres y",
            "start": 1373.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hbres conquistaron la",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Sierra perforaron La Roca desafiaron el",
            "start": 1380.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vac\u00edo para construir la autopista En",
            "start": 1384.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficio de Oaxaca y su gente a todos",
            "start": 1387.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ustedes nuestro m\u00e1s sincero",
            "start": 1389.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecimiento mediante el di\u00e1logo y el",
            "start": 1391.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acuerdo con las comunidades de la regi\u00f3n",
            "start": 1394.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reactivamos la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1396.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "autopista poderosa plataforma de",
            "start": 1398.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y bienestar social el",
            "start": 1400.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de M\u00e9xico de",
            "start": 1403.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atender las demandas de la poblaci\u00f3n se",
            "start": 1405.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 en las m\u00e1s de nueve visitas que",
            "start": 1408.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted presidente realiz\u00f3 a esta obra",
            "start": 1410.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como encargado del proyecto visit\u00e9 Esta",
            "start": 1413.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obra en m\u00e1s de 40 ocasiones reuni\u00e9ndo",
            "start": 1415.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con autoridades representantes sociales",
            "start": 1417.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pobladores para resolver los conflictos",
            "start": 1421.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y atender solicitudes y ha sido un gran",
            "start": 1423.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aprendizaje trabajamos en estrecha",
            "start": 1426.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con los gobiernos Estatal",
            "start": 1428.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "municipal y las autoridades comunales",
            "start": 1431.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para resolver situaciones a\u00f1ejas y",
            "start": 1434.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ajenas a la autop pista a todas las",
            "start": 1436.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades de la regi\u00f3n les extendemos",
            "start": 1439.279,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento y",
            "start": 1441.6,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1445.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reconocimiento tambi\u00e9n quiero refrendar",
            "start": 1451.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el esfuerzo colectivo con visi\u00f3n social",
            "start": 1454.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que sirvi\u00f3 como herramienta clave desde",
            "start": 1456.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la dedicaci\u00f3n de banobras para resolver",
            "start": 1458.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el problema financiero a trav\u00e9s del",
            "start": 1461.4,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "fondo Nacional de infraestructura hasta",
            "start": 1463.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de obras adicionales con",
            "start": 1465.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como pasos vehiculares entronques",
            "start": 1467.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caminos solicitados por las comunidades",
            "start": 1469.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Asimismo Contamos con la activa",
            "start": 1472.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1475.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobierno para realizar obras sociales",
            "start": 1476.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como caminos cosecheros l\u00edneas de",
            "start": 1478.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de agua electrificaci\u00f3n",
            "start": 1481.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de escuelas cl\u00ednicas",
            "start": 1483.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se mejoraron caminos entre",
            "start": 1485.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comunidades y se conectaron con la",
            "start": 1488.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "autopista todo este trabajo se realiz\u00f3",
            "start": 1489.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con la convicci\u00f3n de construir una",
            "start": 1492.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "carretera donde esta no es el fin en s\u00ed",
            "start": 1494.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mismo sino un medio que contribuye a",
            "start": 1497.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reducir las brechas sociales",
            "start": 1500.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proporcionando acceso y bienes y",
            "start": 1502.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "servicios a la poblaci\u00f3n que requiere",
            "start": 1504.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a",
            "start": 1507.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nadie afuera de esta manera con t\u00e9cnica",
            "start": 1509.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y brazos con di\u00e1logo y acuerdos",
            "start": 1512.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y con un gran esfuerzo colectivo",
            "start": 1515.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "logramos lo que era imposible concluir e",
            "start": 1517.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inaugurar la autopista Barranca larga",
            "start": 1519.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ventanilla la ventana de Oaxaca al mundo",
            "start": 1522.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1525.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores las obras hist\u00f3ricas aquellas",
            "start": 1531.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que marcan un antes y un despu\u00e9s suelen",
            "start": 1534.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser poco valoradas en el momento en que",
            "start": 1537.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ocurren tengo la certeza de que una vez",
            "start": 1539.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n y que sus beneficios",
            "start": 1542.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "diarios sean tangibles para todas y",
            "start": 1545.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todos al transitar por la autopista para",
            "start": 1547.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dirigirse a la playa a una consulta",
            "start": 1550.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a la escuela al trabajo o",
            "start": 1552.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transportando productos de la regi\u00f3n",
            "start": 1555.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "podremos contemplar el portento",
            "start": 1557.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ingenieril de la obra al cruzar un",
            "start": 1559.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "puente un viaducto al atravesar los",
            "start": 1561.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "t\u00faneles en este momento sentiremos un",
            "start": 1564.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "profundo orgullo por haber transformado",
            "start": 1567.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "juntos un sue\u00f1o largamente a\u00f1orado en",
            "start": 1569.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una realidad que nos brinda m\u00e1s y",
            "start": 1572.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mejores oportunidades de bienestar",
            "start": 1574.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente Le agradezco",
            "start": 1577.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la oportunidad de hacer realidad Esta",
            "start": 1580.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obra a la secretar\u00eda nos dio la",
            "start": 1582.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de demostrar que somos un",
            "start": 1584.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "equipo con confiable y que podemos",
            "start": 1587.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lograr cualquier misi\u00f3n que se nos",
            "start": 1589.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encomiende Seguiremos trabajando porque",
            "start": 1591.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses entregaremos m\u00e1s",
            "start": 1593.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "obras concluidas se\u00f1or presidente",
            "start": 1596.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Barranca larga ventanilla Misi\u00f3n",
            "start": 1599.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "cumplida se\u00f1or",
            "start": 1601.84,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1603.45,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 1621.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "carretera Barranca larga",
            "start": 1624.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ventanilla",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 1648.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "20008 2010 por ah\u00ed se hablaba de una",
            "start": 1650.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "carretera anteriormente nos trasladamos",
            "start": 1654.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por caminos de terracer\u00eda para llegar",
            "start": 1657.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "por ejemplo a Puerto Escondido eran",
            "start": 1659.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "alrededor de 8 horas en caminos de",
            "start": 1661.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda 15 16 a\u00f1os que se anunci\u00f3",
            "start": 1663.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues era algo impensable pues era",
            "start": 1667.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imposible de que nos arreglaran ese",
            "start": 1669.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1674.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 1679.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1681.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y el fondo",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Nacional de infraestructura inaugura una",
            "start": 1685.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Magna obra largamente anhelada por las",
            "start": 1687.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "familias guajaque\u00f1as la autopista",
            "start": 1689.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "barranc larga",
            "start": 1691.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ventanilla luego de 15 a\u00f1os de espera Y",
            "start": 1694.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias al compromiso del presidente de",
            "start": 1697.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de impulsar el desarrollo del Sur",
            "start": 1698.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds esta gran obra es una",
            "start": 1701.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "realidad se nos hace m\u00e1s f\u00e1cil tanto",
            "start": 1706.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estudiar como el",
            "start": 1710.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comercio los enfermos todo ya es m\u00e1s",
            "start": 1712.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil trasladar los ni\u00f1os van a tener",
            "start": 1714.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esa oportunidad de de viajar incluso",
            "start": 1717.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conocer el marn esto nos facilita mucho",
            "start": 1719.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la posibilidad de trasladarnos en menor",
            "start": 1722.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tiempo y con mayor seguridad con una",
            "start": 1724.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13,000 millones de",
            "start": 1726.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pesos la autopista reduce el tiempo de",
            "start": 1728.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "traslado de m\u00e1s de 6.5 horas a solo 2.5",
            "start": 1730.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "horas conectando la ciudad de Oaxaca con",
            "start": 1734.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la costa del Pac\u00edfico acercando los",
            "start": 1736.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos como salud y educaci\u00f3n",
            "start": 1739.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a las comunidades de la regi\u00f3n de una",
            "start": 1741.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s eficiente segura y a menor",
            "start": 1743.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "costo tiene un un gran impacto econ\u00f3mico",
            "start": 1746.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en Puerto Escondido eh se propone un",
            "start": 1749.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gran desarrollo tur\u00edstico y tambi\u00e9n",
            "start": 1751.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo desarrollo de infraestructura",
            "start": 1754.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en todos los campos la autopista",
            "start": 1755.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1 el desarrollo de los m\u00e1s de",
            "start": 1758.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "166,000 habitantes de las comunidades",
            "start": 1760.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1as comunicando a las zonas m\u00e1s",
            "start": 1762.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vulnerables y dando renovado impulso al",
            "start": 1764.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al turiso y al desarrollo con bienestar",
            "start": 1768.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "social en la costa del Pac\u00edfico llegamos",
            "start": 1770.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a la ciudad pero r\u00e1pido es m\u00e1s en corto",
            "start": 1772.96,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1786.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 1789.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Transportes gobierno",
            "start": 1795.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos dirige el presidente",
            "start": 1798.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1801.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1803.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1808.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 1812.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca me da mucho gusto estar en esta",
            "start": 1813.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ceremonia en la",
            "start": 1818.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta importante",
            "start": 1820.679,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "carretera saben qu\u00e9 pienso de",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca pero no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 1833.24,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "repetirlo sostengo que",
            "start": 1839.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Oaxaca y su",
            "start": 1842.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo o para decirlo mejor el pueblo de",
            "start": 1844.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 1849.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1854.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y puedo",
            "start": 1860.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "argumentarlo por",
            "start": 1863.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1865.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es oportuno invitar a la gente del",
            "start": 1867.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a que conozca",
            "start": 1872.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Oaxaca sus comunidades sus pueblos",
            "start": 1875.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 1878.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 1879.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lenguas porque es algo",
            "start": 1881.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinario",
            "start": 1885.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y le tengo pues mucho",
            "start": 1890.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aprecio al pueblo de",
            "start": 1894.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 1897.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os desde que",
            "start": 1899.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "empezamos esta lucha Y como aqu\u00ed lo",
            "start": 1902.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 mi amigo Salom\u00f3n que me",
            "start": 1907.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en ese",
            "start": 1910.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces tuve la dicha",
            "start": 1914.639,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de conocer los 570 municipios de",
            "start": 1917.919,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "Oaxaca como tengo la dicha y no es para",
            "start": 1922.399,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "presumir no es para tirar",
            "start": 1928.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aceite pero no",
            "start": 1932.24,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "creo que haya otra persona en nuestro",
            "start": 1934.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que",
            "start": 1941.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conozca todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 1943.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "como el que les est\u00e1",
            "start": 1948.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablando lo cerca de",
            "start": 1953.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipios porque nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os",
            "start": 1958.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1963.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lucha por eso se ve que tengo mucha edad",
            "start": 1964.039,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "no no no no estoy",
            "start": 1968.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "joven acabo de",
            "start": 1972.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cumplir aflojado en",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda pero me da mucho gusto estar",
            "start": 1980.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con ustedes desde que recorrimos todo",
            "start": 1984.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 1989.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuimos elaborando el proyecto para la",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de",
            "start": 1995.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 1998.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir de la Gran",
            "start": 2000.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Reserva de valores culturales Morales",
            "start": 2003.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "espirituales que hay en Oaxaca se",
            "start": 2007.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "plante\u00f3",
            "start": 2011.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentar la",
            "start": 2013.12,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "decadencia de nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo",
            "start": 2016.679,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "transformarlo porque fueron meses de",
            "start": 2022.519,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "visitar todos los pueblos y era hablar",
            "start": 2027.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "con la gente recoger sus sentimientos",
            "start": 2031.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sus experiencias",
            "start": 2035.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ir cavilando pensando en el",
            "start": 2037.76,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer si alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1bamos a",
            "start": 2043.48,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "gobernar nuestro pa\u00eds desde entonces",
            "start": 2048.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2055.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constatamos de que los caminos estaban",
            "start": 2056.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2060.24,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "abandono No ten\u00edan camino pavimentado",
            "start": 2062.879,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las cabeceras",
            "start": 2067.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "municipales de",
            "start": 2068.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Oaxaca de los 570 municipios en aquel",
            "start": 2071.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan como 300",
            "start": 2074.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "municipios sin pavimento a sus cabeceras",
            "start": 2078.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "municipales y desde entonces nos",
            "start": 2082.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "propusimos que \u00edbamos a pavimentar todas",
            "start": 2085.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales de Oaxaca y es",
            "start": 2090.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo Y antes de",
            "start": 2094.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "terminar mi mandato se va a",
            "start": 2097.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cumplir no va a quedar una sola cabecera",
            "start": 2100.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "municipal sin",
            "start": 2106.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pavimento",
            "start": 2109.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "concreto caminos hechos con las manos de",
            "start": 2112.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "los hombres de las mujeres de los",
            "start": 2116.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca que son",
            "start": 2119.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "excepcionales Porque",
            "start": 2124.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2127.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es el tendido del concreto no son",
            "start": 2130.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "artesanales",
            "start": 2136.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos",
            "start": 2139.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con toda",
            "start": 2140.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la exquisitez",
            "start": 2144.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sensibilidad de hombres y sobre todo de",
            "start": 2147.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujeres que",
            "start": 2150.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "participan y son las que escogen las",
            "start": 2152.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "piedras",
            "start": 2155.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 2157.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adecuado con",
            "start": 2160.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa sensibilidad",
            "start": 2162.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "exquisitez que tienen las",
            "start": 2164.64,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "mujeres y por eso Son obras de arte Pero",
            "start": 2168.16,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la inversi\u00f3n queda en la",
            "start": 2175.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "comunidad no llega una",
            "start": 2180.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2184.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constructora hace un camino de asfalto",
            "start": 2185.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mal hecho con una",
            "start": 2189.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "capita de",
            "start": 2192.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pavimento y pasa el tiempo al a\u00f1o a los",
            "start": 2195.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os con la lluvia vuelve a ha ser",
            "start": 2199.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el camino de terracer\u00eda y se destruye lo",
            "start": 2202.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo ahora es de calidad",
            "start": 2206.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo la gente es su camino y",
            "start": 2211.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "queda la inversi\u00f3n en la comunidad en",
            "start": 2215.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los municipios y se generan empleos y",
            "start": 2219.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2224.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar entre otras cosas porque no es",
            "start": 2226.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico",
            "start": 2229.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Oaxaca ha tenido un trato preferencial",
            "start": 2230.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "durante mi",
            "start": 2234.68,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "gobierno todo el",
            "start": 2238.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sureste saben Cu\u00e1les son los tres",
            "start": 2240.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estados recursos para programas de",
            "start": 2244.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar Para pensi\u00f3n adultos mayores",
            "start": 2247.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "becas para apoyo a campesinos a",
            "start": 2250.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pescadores es Chiapas Oaxaca y Guerrero",
            "start": 2253.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 2256.8,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "pobres Pero adem\u00e1s en Oaxaca hay",
            "start": 2260.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "proyectos muy",
            "start": 2265.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importantes de infraestructura como esta",
            "start": 2267.599,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "carretera y otras y por eso f\u00edjense algo",
            "start": 2271.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 2278.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Oaxaca el a\u00f1o pasado primer lugar en",
            "start": 2280.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en el",
            "start": 2284.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esto se debe Pues a que hay ese",
            "start": 2293.56,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "trabajo en los caminos",
            "start": 2299.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estos empleos que se eran en la",
            "start": 2304.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de carreteras el tren del",
            "start": 2307.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ismo en fin muchas obras que est\u00e1n en",
            "start": 2310.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "proceso y que se est\u00e1n terminando en",
            "start": 2314.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca yo Les comento",
            "start": 2317.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que ya inauguramos esta carretera",
            "start": 2321.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "eh ayer supervis\u00e9 la carretera de Oaxaca",
            "start": 2324.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Tehuantepec eh Ya llegamos a un acuerdo",
            "start": 2331.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Le agradezco mucho a Carlos sln Porque",
            "start": 2335.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llegamos al acuerdo de que eh el",
            "start": 2338.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal va a adquirir la",
            "start": 2343.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n que se le otorg\u00f3 a \u00e9l y en muy",
            "start": 2347.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "buenos t\u00e9rminos",
            "start": 2352.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh sin ganancias excesivas sino",
            "start": 2354.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "razonables ya para decirlo con mucha",
            "start": 2360.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Claridad le compramos",
            "start": 2364.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2366.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 2372.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y su empresa que es una buena",
            "start": 2374.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "constructora la empresa ideal va a",
            "start": 2378.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "terminar la carretera que esa tambi\u00e9n",
            "start": 2382.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como dicen nuestros paisanos",
            "start": 2386.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "veracruzanos vecinos les zumba porque",
            "start": 2389.0,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "estas son 104 km per aquella son",
            "start": 2393.92,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "170 km y mucho m\u00e1s",
            "start": 2399.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 2405.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "complicada muchos m\u00e1s t\u00faneles y puentes",
            "start": 2407.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2410.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viaductos y el",
            "start": 2411.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "31 de",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "agosto as\u00ed quedamos verdad Jorge el 31",
            "start": 2416.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de agosto la vamos a",
            "start": 2421.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2428.48,
            "duration": 18.08
        },
        {
            "text": "y quiero acerca",
            "start": 2443.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las carreteras pues decirles",
            "start": 2446.56,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "que convenc\u00ed a Jorge mendoza director de",
            "start": 2451.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "banobra",
            "start": 2457.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 2459.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que mientras estemos nosotros en el",
            "start": 2461.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno pues no se cobre la cuota aqu\u00ed",
            "start": 2464.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 2468.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "carretera y le vamos a dejar un",
            "start": 2472.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decreto S\u00ed una",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "propuesta una",
            "start": 2481.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propuesta una propuesta de que",
            "start": 2483.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a partir de septiembre finales de",
            "start": 2487.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "septiembre Este s\u00ed se cobre nada m\u00e1s",
            "start": 2490.839,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "a visitantes y a transpores de carga",
            "start": 2497.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Pero no a los",
            "start": 2501.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os Y por qu\u00e9 se tiene que cobrar",
            "start": 2508.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aunque sea una cuota m\u00ednima para el",
            "start": 2511.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento y ya la carretera la va a",
            "start": 2515.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manejar una empresa p\u00fablica capufe que",
            "start": 2518.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la",
            "start": 2522.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "directora y todos tenemos que",
            "start": 2525.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso de",
            "start": 2529.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuidarla entre todos Yo quiero aqu\u00ed",
            "start": 2532.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer mucho a las",
            "start": 2535.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comunidades de toda esta regi\u00f3n a San",
            "start": 2538.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Vicente coatl\u00e1n y a todas las",
            "start": 2542.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comunidades aqu\u00ed donde est\u00e1 la caseta",
            "start": 2545.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la autoridad eidal me dec\u00eda",
            "start": 2549.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tienen unos compromisos pendientes",
            "start": 2553.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los vamos a cumplir",
            "start": 2556.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya Jorge Nu\u00f1o tiene una relaci\u00f3n de",
            "start": 2558.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos los compromisos para que se",
            "start": 2563.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cumplan y se beneficien todas las",
            "start": 2566.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunidades todo lo que tiene que ver",
            "start": 2570.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con Los Caminos que les hacen falta en",
            "start": 2572.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 2575.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso ya es un compromiso hoy abrimos ya",
            "start": 2576.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la carretera se ten\u00eda pensado que hasta",
            "start": 2582.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana las 12 una de la ma\u00f1ana no de una",
            "start": 2586.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vez ya que se",
            "start": 2590.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "quite quitamos este",
            "start": 2594.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tinglado y ya este que empiecen a",
            "start": 2597.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "circular los veh\u00edculos tambi\u00e9n eh estoy",
            "start": 2602.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consciente de lo que est\u00e1n planteando no",
            "start": 2608.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos a abandonar las carreteras libres",
            "start": 2610.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las vamos a estar",
            "start": 2613.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh reconstruyendo",
            "start": 2615.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ampliando Porque Miahuatl\u00e1n tambi\u00e9n es",
            "start": 2618.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo ya no eh",
            "start": 2628.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Juquila est\u00e1 Eh ya ha hecho el proyecto",
            "start": 2634.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para ese ramal porque es un santuario",
            "start": 2638.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "muy visitado por much\u00edsima gente para",
            "start": 2643.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ver la Virgen de Juquila y este y aqu\u00ed",
            "start": 2647.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda ser un ramal ya est\u00e1 el",
            "start": 2651.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto pero ya no nos va a alcanzar a",
            "start": 2653.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nosotros el tiempo pero no se preocupen",
            "start": 2656.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque va a continuar la transformaci\u00f3n",
            "start": 2661.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y va a",
            "start": 2663.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2665.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2666.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejor porque cuando nosotros",
            "start": 2668.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2671.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era levantar el elefante reum\u00e1tico y",
            "start": 2674.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso que nos",
            "start": 2678.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dejaron y ya levantamos al elefante",
            "start": 2682.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tullido",
            "start": 2688.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto y ya ahora",
            "start": 2691.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "relativamente m\u00e1s f\u00e1cil para quien me",
            "start": 2697.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sustituya dentro de menos de 8 meses la",
            "start": 2701.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Va a continuar y le vamos",
            "start": 2705.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a dejar tambi\u00e9n algunas recomendaciones",
            "start": 2708.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2712.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Porque como ya sabemos que se",
            "start": 2713.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "requiere en el pa\u00eds que puede ayudar a",
            "start": 2718.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se sigan generando empleos es clave",
            "start": 2723.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la industria de la",
            "start": 2727.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n esa es una",
            "start": 2729.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza porque tiene un efecto",
            "start": 2731.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "multiplicador se hacen las obras que",
            "start": 2735.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "requiere el pa\u00eds se generan muchos",
            "start": 2739.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empleos y se",
            "start": 2743.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reactiva r\u00e1pido pronto la econom\u00eda y eso",
            "start": 2745.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 2750.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "funcionado hemos generado millones de",
            "start": 2751.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuevos empleos a pesar de la",
            "start": 2756.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pandemia el pa\u00eds est\u00e1 creciendo es uno",
            "start": 2759.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con menos desempleo en el",
            "start": 2762.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mundo casi tenemos empleo pleno en",
            "start": 2766.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2771.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2772.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y se acabaron los mitos de los",
            "start": 2773.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas responsables corruptos que",
            "start": 2778.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no aumentes el salario Porque si",
            "start": 2781.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aumentas el salario va a aumentar la",
            "start": 2784.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n mentira mentira se increment\u00f3",
            "start": 2787.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el salario como no suced\u00eda en 50 a\u00f1os y",
            "start": 2792.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 controlada la",
            "start": 2796.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y as\u00ed muchas otras cosas pero",
            "start": 2800.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decirles que vamos",
            "start": 2805.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2807.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "recomendar nada",
            "start": 2809.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hacer o c\u00f3mo vemos eh Oaxaca",
            "start": 2811.559,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "hacia el futuro Qu\u00e9 obras por ejemplo",
            "start": 2818.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "eh es importante lo de la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2822.96,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "los caminos Miahuatl\u00e1n eh a la costa",
            "start": 2828.079,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "este el de all\u00e1 de tlajiaco de",
            "start": 2835.079,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a de Putla a",
            "start": 2839.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este Tepa",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nacional la ampliaci\u00f3n de toda la",
            "start": 2848.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carretera de la costa ya venimos",
            "start": 2851.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajando vamos a llegar hasta los",
            "start": 2853.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de Guerrero con Oaxaca Pero va a",
            "start": 2856.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "faltar la ampliaci\u00f3n de Oaxaca hasta",
            "start": 2860.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido eh ese es otro proyecto",
            "start": 2863.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n que hacer una carretera",
            "start": 2867.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "nueva de Oaxaca a Tuxtepec",
            "start": 2871.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y otros proyectos terminar eh que bien",
            "start": 2879.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "todo lo que es el proyecto del ismo que",
            "start": 2886.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimo futuro porque ese paso",
            "start": 2889.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "que une a los dos oc\u00e9anos va a tener",
            "start": 2893.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mucho auge hacia delante puede ser que",
            "start": 2898.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya no nos toque verlo a nosotros pero s\u00ed",
            "start": 2902.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a nuestros hijos a nuestros nietos a las",
            "start": 2905.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 2907.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ese paso que va a unir el Pac\u00edfico con",
            "start": 2910.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el Atl\u00e1ntico con los dos puertos de",
            "start": 2915.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Salina Cruz de cuat cualcos El",
            "start": 2918.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ferrocarril los polos de desarrollo van",
            "start": 2920.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "a producir mucho beneficio para Oaxaca y",
            "start": 2924.64,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "otros proyectos es tan bello Oaxaca",
            "start": 2931.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todas sus",
            "start": 2935.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "comunidades su",
            "start": 2936.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "capital que una persona que quiero mucho",
            "start": 2941.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no puedo mencionar su nombre pero",
            "start": 2945.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que la quiero",
            "start": 2948.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Mucho mucho",
            "start": 2949.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este est\u00e1bamos hablando y me dec\u00eda c\u00f3mo",
            "start": 2952.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo de los",
            "start": 2957.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ferrocarriles pues ya le expliqu\u00e9 de que",
            "start": 2960.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se pueden utilizar",
            "start": 2964.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2967.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ferrocarriles las v\u00edas de carga",
            "start": 2969.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para ferrocarriles de pasajeros y son",
            "start": 2973.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "18000",
            "start": 2977.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "km de derecho de v\u00eda que tiene el pueblo",
            "start": 2979.559,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "que tiene el Estado eso no se sab\u00eda",
            "start": 2986.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "estaba as\u00ed muy oculto porque privati los",
            "start": 2991.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de carga",
            "start": 2996.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 2999.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hay una cl\u00e1usula en la que se",
            "start": 3000.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que esas v\u00edas de",
            "start": 3005.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "carga se pueden",
            "start": 3009.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "utilizar para trenes de",
            "start": 3011.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pasajeros y son 18000 km bueno saben",
            "start": 3015.359,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "ustedes que hay una concesi\u00f3n de eh",
            "start": 3020.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "una v\u00eda que existi\u00f3 desde hace much\u00edsimo",
            "start": 3026.359,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "tiempo desde hace m\u00e1s de un siglo de",
            "start": 3031.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Oaxaca hasta la Ciudad de M\u00e9xico una v\u00eda",
            "start": 3036.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de tren imag\u00ednense un tren desde Oaxaca",
            "start": 3040.799,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de",
            "start": 3046.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que los j\u00f3venes y los que no",
            "start": 3054.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "somos tan",
            "start": 3058.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes yo recuerdo un relato de la",
            "start": 3062.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 de los Flores",
            "start": 3065.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 3069.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuando salieron de la Sierra",
            "start": 3071.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mazateca Teodoro el pap\u00e1 viv\u00eda en",
            "start": 3074.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n se",
            "start": 3078.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llama Villa de Flores en la sierra",
            "start": 3080.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mazateca que yo quisiera que as\u00ed como la",
            "start": 3084.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Sierra Norte se le conoce como la sierra",
            "start": 3087.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que la sierra mazateca se le",
            "start": 3089.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "conociera como la Sierra de los Flores",
            "start": 3093.44,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n ya est\u00e1 bueno y contaba la mam\u00e1 de",
            "start": 3098.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 a",
            "start": 3104.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "vivir este con sus hijos",
            "start": 3107.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos",
            "start": 3112.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 3114.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ricardo y Enrique creo que Enrique era",
            "start": 3116.079,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s peque\u00f1o y lo llevaba en",
            "start": 3119.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3125.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3127.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cesto",
            "start": 3131.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Este s\u00ed como en un",
            "start": 3133.04,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "canastito estaba tiernito y eh cuenta",
            "start": 3139.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 3144.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que caminaron a pie para llegar a",
            "start": 3145.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "teotitl\u00e1n",
            "start": 3150.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pasaba el tren y ah\u00ed se subieron",
            "start": 3152.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "al tren para irse a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3155.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "a Tehuac\u00e1n y luego a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3159.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bueno todos esos proyectos se pueden",
            "start": 3164.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "convertir en realidad y lo",
            "start": 3168.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que les puedo asegurar es de que los",
            "start": 3172.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "programas de bienestar todos van a",
            "start": 3176.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "continuar ma\u00f1ana voy a presentar un",
            "start": 3181.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas de reforma a la",
            "start": 3184.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que se Eleven a Rango",
            "start": 3188.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "constitucional todos los programas de",
            "start": 3192.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bienestar En beneficio del",
            "start": 3194.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo Muchas gracias a todas todos Yo",
            "start": 3200.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me sumo a el agradecimiento a",
            "start": 3205.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 3209.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 3213.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ellos ya se",
            "start": 3216.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fueron a otra obra ya est\u00e1n all\u00e1 en el",
            "start": 3218.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "puente la Concordia o riso de oro o",
            "start": 3223.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3226.839,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "construyendo la coquizadora de Salina",
            "start": 3229.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cruz hay",
            "start": 3232.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como 4 5000 obreros ahora all\u00ed",
            "start": 3234.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "construyendo la coquizadora Porque",
            "start": 3239.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "queremos que ya este",
            "start": 3241.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o logremos",
            "start": 3245.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes en la producci\u00f3n de",
            "start": 3248.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gasolinas ya no comprar la gasolina ni",
            "start": 3252.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el diesel en el",
            "start": 3255.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "extranjero Y uno de esos proyectos",
            "start": 3259.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3264.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda de Salina Cruz y una",
            "start": 3266.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "planta coquizadora que es como otra",
            "start": 3269.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda es una inversi\u00f3n como",
            "start": 3273.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de 3000 millones de",
            "start": 3277.839,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y todo esto tambi\u00e9n es con",
            "start": 3281.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico no es",
            "start": 3287.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deuda Nos ha funcionado muy bien la",
            "start": 3290.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 3294.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de no permitir la",
            "start": 3296.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 como dec\u00eda el finado",
            "start": 3299.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cantinfla Ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3304.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "detalle no permitir la",
            "start": 3308.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y eso",
            "start": 3310.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "permite liberar muchos fondos para el",
            "start": 3314.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollo el problema de M\u00e9xico no Es",
            "start": 3317.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la falta de presupuesto el problema de",
            "start": 3319.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n lo dec\u00eda",
            "start": 3321.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3325.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "anciano paisano m\u00edo Don",
            "start": 3327.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cefer",
            "start": 3332.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ceferino",
            "start": 3335.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez dec\u00eda hablando de Tabasco",
            "start": 3337.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo",
            "start": 3340.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero se lo clavan",
            "start": 3344.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo esa era lo que",
            "start": 3347.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pasaba Entonces si se acaba la",
            "start": 3349.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eh se acaban los lujos en el",
            "start": 3354.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobierno porque no puede haber gobierno",
            "start": 3358.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre ya lo dec\u00eda el",
            "start": 3361.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mejor presidente de M\u00e9xico de toda la",
            "start": 3365.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "historia Benito Ju\u00e1rez que el",
            "start": 3367.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funcionario ten\u00eda que aprender a vivir",
            "start": 3371.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda Bueno cuando no se",
            "start": 3374.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n cuando hay",
            "start": 3378.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "austeridad el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 3380.359,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "no se endeuda el pa\u00eds no hace falta",
            "start": 3385.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos no hace falta",
            "start": 3390.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "gasolinazos y no hace falta privatizar",
            "start": 3393.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "servicios esta carretera es p\u00fablica",
            "start": 3398.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque se hizo con dinero de",
            "start": 3402.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueblo ya ten\u00edan La mala",
            "start": 3406.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "costumbre de hacer claro autopistas",
            "start": 3411.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas de paga Recuerdo cuando fui jefe",
            "start": 3414.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico nos",
            "start": 3417.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuestionaban mucho hicimos los segundos",
            "start": 3420.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pisos en aquel entonces lo mismo que",
            "start": 3423.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 3426.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh Por eso nos hacen Lo que el viento a",
            "start": 3427.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez porque ya sabemos c\u00f3mo",
            "start": 3430.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enfrentarlos en aquel entonces dec\u00edan de",
            "start": 3433.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que se iban a caer los segundos pisos",
            "start": 3437.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh que eso no iba a ser servir luego nos",
            "start": 3441.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "copiaron nada m\u00e1s que la diferencia es",
            "start": 3445.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que nos copiaron empezaron ellos a",
            "start": 3449.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "construir los segundos pisos en la",
            "start": 3451.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3454.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en otras partes pero de",
            "start": 3457.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "paga y eso ya no sucede En este gobierno",
            "start": 3459.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "por eso podemos decir se va a cobrar",
            "start": 3465.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3468.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh No ahora hasta principios de octubre",
            "start": 3469.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "y va a ser nada m\u00e1s para la carga y para",
            "start": 3476.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los que vengan de afuera los guajaque\u00f1os",
            "start": 3480.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 3485.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 3486.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ese ingreso va a ser para darle",
            "start": 3489.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las carreteras bueno no",
            "start": 3494.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos entregado",
            "start": 3498.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concesiones para",
            "start": 3501.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "particulares todo lo que hemos hecho ha",
            "start": 3503.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sido con dinero del presupuesto y no",
            "start": 3506.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tenemos problemas afortunadamente",
            "start": 3511.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos terminando con finanzas p\u00fablicas",
            "start": 3514.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sanas pero la clave entre otras es esa",
            "start": 3518.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "que no se permita la corrupci\u00f3n y una de",
            "start": 3523.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "las variantes de la corrupci\u00f3n porque",
            "start": 3528.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "son muchas por una de las de las",
            "start": 3530.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "variables dir\u00eda los tecn\u00f3cratas de la",
            "start": 3533.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque son",
            "start": 3536.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas era el",
            "start": 3540.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se apoyaba siempre a los de",
            "start": 3543.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "arriba Ahora hay un pa\u00eds que est\u00e1",
            "start": 3548.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "haciendo eso que ya nosotros padecimos",
            "start": 3551.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se ayudaba a los de arriba se rescataba",
            "start": 3555.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los de arriba las deudas privadas de",
            "start": 3558.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "unos cuantos se convert\u00edan en deuda",
            "start": 3561.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3564.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1aban diciendo que si le iba",
            "start": 3566.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bien al de",
            "start": 3569.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "arriba le iba ir bien al de abajo porque",
            "start": 3570.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo",
            "start": 3574.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa o",
            "start": 3578.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "permeable dijimos no as\u00ed no es vamos a",
            "start": 3582.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "apoyar de abajo hacia arriba y esa",
            "start": 3587.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula nos ha dado muy buenos",
            "start": 3591.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "por es por eso me siento muy",
            "start": 3595.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "contento al t\u00e9rmino de mi gobierno qu\u00e9",
            "start": 3599.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "creen que me tiene m\u00e1s contento que todo",
            "start": 3602.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me tiene contento es que",
            "start": 3607.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "logramos reducir la pobreza en el tiempo",
            "start": 3611.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que fui gobernante que estoy actuando",
            "start": 3616.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3620.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 3621.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense esa gran satisfacci\u00f3n el que",
            "start": 3623.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia acaba de salir",
            "start": 3627.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco",
            "start": 3631.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el estudio del ineji y hubo una",
            "start": 3633.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n considerable en la pobreza en",
            "start": 3637.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y hubo una reducci\u00f3n",
            "start": 3641.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la",
            "start": 3644.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y social ya con",
            "start": 3646.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eso tengo ya puedo decir Gracias a la",
            "start": 3649.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado",
            "start": 3653.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3660.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso me da mucho gusto mucho gusto estar",
            "start": 3661.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3665.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh con ustedes nos vamos a seguir",
            "start": 3666.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encontrando ya habl\u00e9 bastante pero la",
            "start": 3669.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed ten\u00eda ganas de hacerlo estoy",
            "start": 3672.52,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "emocionado porque estamos cumpliendo le",
            "start": 3678.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo al pueblo de Oaxaca",
            "start": 3682.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que merece Esto y mucho m\u00e1s Muchas",
            "start": 3685.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gracias Amigas y",
            "start": 3688.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3692.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "amigos procedemos con el corte de list\u00f3n",
            "start": 3702.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "inaugural de la carretera Barranca larga",
            "start": 3706.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ventanilla a cargo del presidente de los",
            "start": 3709.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3712.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e",
            "start": 3715.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "integrantes del",
            "start": 3717.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3719.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3722.14,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3723.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 3725.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 3727.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3731.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3731.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3736.76,
            "duration": 1.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3737.44,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3738.33,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 3743.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3744.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3748.0,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3749.3,
            "duration": 16.22
        },
        {
            "text": "es acabando V\u00e1monos todos a Porto",
            "start": 3761.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "escondid le solicitamos guardar el",
            "start": 3765.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 3768.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3771.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3776.55,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3795.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3801.55,
            "duration": 16.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3802.52,
            "duration": 17.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3817.95,
            "duration": 15.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3819.98,
            "duration": 14.72
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3833.279,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3834.7,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3846.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3870.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3874.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3876.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3879.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3883.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 3885.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3891.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "lz [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n jarac Cruz el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general del Banco Nacional de obras y servicios mendoz de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes El exgobernador del estado de Oaxaca Alejandro muradin josa Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n jarac [M\u00fasica] [Aplausos] Cruz and licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de nuestro pa\u00eds de M\u00e9xico Bienvenido a Oaxaca a sua autoridades federales municipales y amigos es un gusto reencontrarnos en otro gran momento hist\u00f3rico otra gran inaura y otra gran obra de infraestructura transformadora esto ya se Estaba volviendo una afortunada costumbre tuvieron que pasar 15 a\u00f1os desde la firma del contrato de obras celebrado en 2009 y m\u00e1s de 9 a\u00f1os de retraso abandono y desinter\u00e9s de los malos gobiernos hoy usted se\u00f1or presidente Hace posible lo que gobiernos anteriores no pudieron y hoy con voluntad compromiso y amor al pueblo hizo posible convertir los sue\u00f1os en realidad con una inversi\u00f3n de 11690 millones de pesos y una derrama econ\u00f3mica de 1800 empleos directos y 3,500 indirectos los 144 km de autopista unen a la ciudad de Oaxaca con la costa y acortan los tiempos y las distancias pero sobre todo ayudar\u00e1n a reducir las brechas de desigualdad brindando una nueva oportunidad de inclusi\u00f3n desarrollo y bienestar a los m\u00e1s de habitantes de los 50 municipios de esta regi\u00f3n la geograf\u00eda de Oaxaca es sin duda una de las m\u00e1s portentosas de M\u00e9xico no solamente Los viajeros naturalistas y Conquistadores que han pasado por esta tierra lo han notado durante muchos siglos Incluso en nuestra modernidad nuestra gente ha vivido la orograf\u00eda Oaxaque\u00f1a como una experiencia vital escritores poetas y antrop\u00f3logos han so\u00f1ado y descrito al Oaxaca profundo y no pocos han deseado morir y ser enterrados aqu\u00ed con m\u00fasica de banda y mezcal y el humo sagrado del copal en esta tierra sagrada donde Dios nunca muere este prodigio natural Oaxaca es tambi\u00e9n un reto para nuestra propia historia la es una zona de encuentro e interacci\u00f3n entre ser humano y naturaleza oaca esta carretera y el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec representan la plataforma que nos permitir\u00e1 seguir siendo al estado de la Rep\u00fablica con mayores tasas de crecimiento y nos ayudar\u00e1n a seguir su ejemplo presidente consolidando un nuevo modelo de desarrollo construido desde abajo y sustentado en la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de quienes en el pasado fueron excluidos y marginados desde siempre los caminos han sido fundamentales para toda clase de intercambios culturales y sociales ahora la lejana posibilidad de conectar una regi\u00f3n con otra se ha vuelto una meta alcanzada le reconocemos y agradecemos desde Oaxaca a usted se\u00f1or presidente porque logr\u00f3 consolidar un proyecto y un sue\u00f1o que se hizo imposible durante d\u00e9cadas adem\u00e1s de reconocer su iniciativa de construir m\u00e1s de 200 caminos artesanales a las cabeceras municipales en colaboraci\u00f3n con los pueblos reconocemos tambi\u00e9n presidente presidente presidente reconozco tambi\u00e9n a todas las autoridades y comunidades que aceptaron el di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n como alternativa y que nos ayudan todos los d\u00edas a dar forma al nuevo pacto social con el que vamos a enterrar el pasado de injusticia e indiferencia hoy en guaxaca hoy en Oaxaca florece la primavera Somos un pueblo transformando su historia y nuestra mirada est\u00e1 puesta en el futuro estamos listos para hacer frente a los retos que se vienen en el inicio de operaciones de esta autopista desde lunes desde ma\u00f1ana de manera coordinada con las autoridades municipales pondremos en marcha un estrategia integral para acompa\u00f1ar a las autoridades y Dar seguimiento al cumplimiento de compromisos garantizar un viaje y una Estancia segura a los para los usuarios nacionales y turistas extranjeros fortalecer la seguridad y la capacidad de reacci\u00f3n Frente a cualquier situaci\u00f3n de emergencia garantizar el acceso a servicios p\u00fablicos como agua drenaje saneamiento y tratamiento de residuos s\u00f3lidos incentivar la actividad econ\u00f3mica y comercial fortalecer a los sectores productivos agr\u00edcolas y pesquero y asegurar que la atracci\u00f3n de inversiones y el desarrollo inmobiliario se den en condiciones de absoluta certidumbre legalidad y transparencia se encuentra ya en proceso de publicaci\u00f3n los programas de planeaci\u00f3n y desarrollo urbano y ordenamientos territoriales municipales de colotepec de San Pedro mistepec de Huatulco tututepec tonameca Pochutla Puerto Escondido y Pinotepa Nacional estamos trabajando con la regi\u00f3n de los coatlanes y haremos lo propio con todos y cada uno los municipios involucrados se\u00f1or presidente Muchas [Aplausos] gracias gracias por su gu\u00eda y su legado humanista Gracias por mirar al sur Gracias por ver en Oaxaca la nueva fuente de desarrollo para el futuro Este es el M\u00e9xico que nos narr\u00f3 cuando realizamos el viaje al coraz\u00f3n de M\u00e9xico profundo en el 2009 cuando visitamos los 570 municipios sue\u00f1os que hoy se ven convertidos en caminos de prosperidad y en kil\u00f3metros de transformaci\u00f3n Gracias por impulsar y culminar proyectos estrat\u00e9gicos que van a mejorar el nivel vida de las personas y sobre todo gracias por cumplir su palabra con el pueblo y por devolverle la Esperanza a nuestras comunidades ni M\u00e9xico ni Oaxaca ser\u00e1n los mismos despu\u00e9s de su mandato la historia se est\u00e1 transformando la regeneraci\u00f3n de la Rep\u00fablica ya nadie la detiene y la transformaci\u00f3n tiene continuidad a nombre del pueblo de Oaxaca Nuevamente muchas gracias [Aplausos] que solicitamos la palabra al director general del Banco Nacional de obras y servicios maestro Jorge mendoza S\u00e1nchez viv via viv [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] viv presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o gobernador del estado de Oaxaca Salom\u00f3n Jara Juan Pablo n\u00f1o subsecretario de la Secretar\u00eda de Hacienda mi amigo adelfo y el licenciado Alejandro murat Buenas tardes Buenos d\u00edas perd\u00f3n a todas y todos Muchas gracias por acompa\u00f1arnos a este evento tan importante hoy Estamos de fiesta tras 15 a\u00f1os de construcci\u00f3n hemos concluido Esta obra y a partir de hoy y ma\u00f1ana va a entrar en Operaci\u00f3n y va a estar abierta para todas y todos los mexicanos y las personas que visitan el estado de Oaxaca Pero antes de entrar algunos de los detalles de esta obra quisiera afirmar que banobras sigue comprometido y va a estar comprometido con el estado de Oaxaca manobras en estos \u00faltimos 5 a\u00f1os retomamos nuestra vocaci\u00f3n social y nos hemos convertido en la herramienta principal del gobierno mexicano hemos hemos estado participando en el financiamiento de Estados y municipios a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds hemos estado participando en los proyectos prioritarios del presidente de la rep\u00fablica y de esta administraci\u00f3n en el tren maya en el M\u00e9xico Toluca en la refiner\u00eda de Salina Cruz en la de Tula en la compra de de Park ahora en la compra de iberdrola y principalmente en este proyecto que estamos inaugurando el d\u00eda de hoy entre muchos otros m\u00e1s Asimismo tambi\u00e9n quisiera recordarles que bobra tuvo la oportunidad de participar en el refinanciamiento de la deuda del estado de Oaxaca liberando recursos importantes para el bienestar de todas y todos los oaxaque\u00f1os hemos participado en m\u00e1s de 111 proyectos con 26 municipios en este estado pero no solamente se termina el labor de manobras en la construcci\u00f3n y en el financiamiento sino tambi\u00e9n estamos participando en la operaci\u00f3n de las carreteras autopistas en nuestro pa\u00eds de la mano con capufe que su titular est\u00e1 aqu\u00ed en el p\u00fablico estamos participando tambi\u00e9n de la mano con la Ciudad de M\u00e9xico en la operaci\u00f3n del tren el insurgente que va desde la Ciudad de M\u00e9xico hasta Toluca estamos participando as\u00ed en la construcci\u00f3n de algunos tramos carreteros para informarles hemos concluido con la ampliaci\u00f3n de la autopista M\u00e9xico Pachuca que ayuda con la conectividad del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hemos participado tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de la autopista Guadalajara Colima y estamos participando tambi\u00e9n en unas autopistas en Jalisco y en ayarit pero m\u00e1s importante participamos en la construcci\u00f3n de esta carretera y Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n estaremos ayudando a la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes con la conclusi\u00f3n de la obra tambi\u00e9n de Mitla [Aplausos] Tehuantepec esta autopista como saben era una deuda hist\u00f3rica que ten\u00edamos con el estado de Oaxaca y hoy Gracias a la determinaci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la excelente coordinaci\u00f3n que se dio entre El Ejecutivo la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes el gobierno del estado banobras y todos los municipios que fueron parte de esta obra hoy fue posible se abre esta autopista tiene una longitud de 104.3 km es una a2 con carril de ida y vuelta vamos a poder transportar a todos los que utilicen esta carretera en 2 horas y media cuando antes tomaba m\u00e1s de 6 horas y media estamos esperando una foro de alrededor de 4000 veh\u00edculos diarios que ser\u00e1n utilizados para poder llegar a su destino esta autopista es una autopista con la mejor calidad es mucho m\u00e1s segura y mucho m\u00e1s r\u00e1pid para llegar a su destino les invito a que vengan todos a conocerlo algo que es muy importante de esta autopista es que est\u00e1 generando empleo gener\u00f3 1800 empleos directos y m\u00e1s de 3500 indirectos y estamos esperando que en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os vaya a traer mucha inversi\u00f3n mucho turismo y una derrama econ\u00f3mica importante que va a generar bienestar para todas y todos los guajaque\u00f1os Muchas gracias se\u00f1or presidente por la confianza Muchas gracias a todos los que participaron agradezco tambi\u00e9n a todos los trabajadores las y los trabajadores que fueron parte de este esfuerzo me toc\u00f3 conocer a muchas y muchos de ellos cuando est\u00e1bamos supervisando estas obras y estoy seguro que si todo su esfuerzo y todo su trabajo y todo su sacrificio esto no hubiera sido posible Muchas gracias a todos los invito a conocerla con la proyecci\u00f3n del video manobras construye banobras no solo es un bancoob es instituci\u00f3n clave del gobierno de M\u00e9xico que mantiene rehabilita y opera tramos de la red carretera nacional y construye autopistas que mejoran la conectividad de nuestro pa\u00eds al inicio de esta administraci\u00f3n el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador encomend\u00f3 a banobras la construcci\u00f3n de obras estrat\u00e9gicas para el bienestar de las y los mexicanos una de ellas es la autopista Barranca larga ventanilla que hoy se pone en operaci\u00f3n [M\u00fasica] una obra que representa una deuda hist\u00f3rica con el pueblo de Oaxaca y que despu\u00e9s de a\u00f1os de abandono el presidente pidi\u00f3 retomar Y concluir para saldarla esta obra es m\u00e1s que sus tramos puentes viaductos t\u00faneles y en tronque esta obraa una inversi\u00f3n de 13,000 millones de pesos y 1860 d\u00edas de trabajo representa la dedicaci\u00f3n y empe\u00f1o de las empresas contratistas que generaron empleos directos e indirectos que han reactivado econom\u00eda de la regi\u00f3n representa una v\u00eda de comunicaci\u00f3n que reduce los tiempos de traslado que permite a las personas usuarias llegar a su destino de manera segura y a un menor costo con ahorros significativos en combustible representa mayor dinamismo en el turismo local nacional e internacional acceso a bienes y servicios para las personas que habitan las comunidades que han estado atentas participando de la construcci\u00f3n y que convivir\u00e1n y transitar\u00e1n por esta autopista representa una promesa [M\u00fasica] cumplida esta autopista representa un un Boom un crecimiento muy grande en el estado de Oaxaca en comercio en turismo pues trae un gran auge para Oaxaca no me siento orgullosa de ser ingeniera de ser parte de este proyecto es un orgullo porque he participado en varios proyectos cada vez que paso en cada una de ellas se siente bonito el beneficio que est\u00e1 generando para toda la comunidad creo que es la mayor satisfacci\u00f3n hab\u00eda comunidades que no ten\u00edan ni luz ni agua el d\u00eda de hoy Puedes pasar por esas comunidades si tienen alumbrado tienen agua potable es un cambio total a las comunidades que est\u00e1n alejadas es una maravilla porque est\u00e1 bien derecho de Oaxaca hasta Puerto va a ayudar mucho para transportar el caf\u00e9 para nuestra comunidad estoy apoyando en lo que se puede hacer es una alegr\u00eda muy grande que se les pueda dar la oportunidad a los oaxaque\u00f1os que se puedan desarrollar estando en su tierra y para hacer un bien para todos todos est\u00e1n defendiendo algo que tiene un valor muy grande tanto para sus familias como para el pueblo de M\u00e9xico banobras construye gobierno de M\u00e9xico uso de la palab el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o [Aplausos] Lara con su permiso se\u00f1or presidente saludo con afecto al ingeniero salam\u00f3n Jara gobernador est deaca gracias a las mujeres y hombres que hoy nos acompa\u00f1an se\u00f1oras y se\u00f1ores Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para Oaxaca este d\u00eda se\u00f1or presidente inaugura usted una obra de infraestructura terrestre que simboliza la conquista del esfuerzo humano sobre los obst\u00e1culos que se presentan en su diario hacer por el bien colectivo la inauguraci\u00f3n de la autopista Barranca larga ventanilla marca un hito en la desafiante tarea de unir a las familias mexicanas en un territorio nacional caracterizado como dec\u00eda Don Daniel Cos\u00edo Villegas por una mara\u00f1a de sierras y monta\u00f1as que tajan al pa\u00eds en la construcci\u00f3n de la autopista como Usted bien sabe se\u00f1or presidente hubo que realizar esfuerzos tit\u00e1nicos para superar los desaf\u00edos que se presentaron en marzo de 2020 no se encomend\u00f3 la concluir la obra y nos encontramos con una carretera colapsada despu\u00e9s de largos a\u00f1os de abandono afectada tambi\u00e9n por los sismos y por el inclemente clima a este deterioro estructural se agregaba una problem\u00e1tica social alimentada durante a\u00f1os por el conflicto la inconformidad y sobre todo la desconfianza derivada de promesas incumplidas con las comunidades de la regi\u00f3n recibida la misi\u00f3n no hubo pausa ni tregua dedicamos todo nuestro empe\u00f1o y lo mejor de nosotros mismos para alcanzar el objetivo presidente su liderazgo y visi\u00f3n humanista traducida en la inversi\u00f3n y promoci\u00f3n del desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar social del sureste de M\u00e9xico han sido nuestro faro no pod\u00edamos fallar t\u00e9cnica coraz\u00f3n y brazos al servicio de la patria como expres\u00f3 Don Javier barro Sierra di\u00e1logo y acuerdo nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n como usted ha se\u00f1alado y un esfuerzo colectivo con visi\u00f3n social fueron nuestras tres principales herramientas para lograr algo que parec\u00eda imposible con t\u00e9cnica coraz\u00f3n y brazos juntos con todas las artes y habilidades de las y los ingenieros mexicanos as\u00ed como de las y los trabajadores dobleg monta\u00f1as superamos barrancos r\u00edos y cumplimos nuestra tarea se dise\u00f1\u00f3 una infraestructura \u00fanica para superar los desafiantes que se presentaron por parte de la orograf\u00eda nos enfrentamos a retos como los taludes de los cortes y terraplenes la complejidad t\u00e9cnica de los taludes como el de Santa Marta o del viaducto de San Vicente coatl\u00e1n adem\u00e1s abordamos los desaf\u00edos adicionales representados por las obras sociales solicitadas por las comunidades quiero expresar mi m\u00e1s amplio reconocimiento a la secretar\u00eda y al gobierno del estado de Oaxaca que hicieron posible el inicio la construcci\u00f3n y conclusi\u00f3n de esta obra las empresas constructoras proyectistas as\u00ed como las mujeres y hbres conquistaron la Sierra perforaron La Roca desafiaron el vac\u00edo para construir la autopista En beneficio de Oaxaca y su gente a todos ustedes nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento mediante el di\u00e1logo y el acuerdo con las comunidades de la regi\u00f3n reactivamos la construcci\u00f3n de la autopista poderosa plataforma de inclusi\u00f3n y bienestar social el compromiso del gobierno de M\u00e9xico de atender las demandas de la poblaci\u00f3n se expres\u00f3 en las m\u00e1s de nueve visitas que usted presidente realiz\u00f3 a esta obra como encargado del proyecto visit\u00e9 Esta obra en m\u00e1s de 40 ocasiones reuni\u00e9ndo con autoridades representantes sociales pobladores para resolver los conflictos y atender solicitudes y ha sido un gran aprendizaje trabajamos en estrecha colaboraci\u00f3n con los gobiernos Estatal municipal y las autoridades comunales para resolver situaciones a\u00f1ejas y ajenas a la autop pista a todas las comunidades de la regi\u00f3n les extendemos nuestro agradecimiento y [Aplausos] reconocimiento tambi\u00e9n quiero refrendar el esfuerzo colectivo con visi\u00f3n social que sirvi\u00f3 como herramienta clave desde la dedicaci\u00f3n de banobras para resolver el problema financiero a trav\u00e9s del fondo Nacional de infraestructura hasta la realizaci\u00f3n de obras adicionales con como pasos vehiculares entronques caminos solicitados por las comunidades Asimismo Contamos con la activa colaboraci\u00f3n de los tres \u00f3rdenes de gobierno para realizar obras sociales como caminos cosecheros l\u00edneas de conducci\u00f3n de agua electrificaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de escuelas cl\u00ednicas adem\u00e1s se mejoraron caminos entre comunidades y se conectaron con la autopista todo este trabajo se realiz\u00f3 con la convicci\u00f3n de construir una carretera donde esta no es el fin en s\u00ed mismo sino un medio que contribuye a reducir las brechas sociales proporcionando acceso y bienes y servicios a la poblaci\u00f3n que requiere sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie afuera de esta manera con t\u00e9cnica coraz\u00f3n y brazos con di\u00e1logo y acuerdos y con un gran esfuerzo colectivo logramos lo que era imposible concluir e inaugurar la autopista Barranca larga ventanilla la ventana de Oaxaca al mundo se\u00f1or presidente se\u00f1or se\u00f1ores las obras hist\u00f3ricas aquellas que marcan un antes y un despu\u00e9s suelen ser poco valoradas en el momento en que ocurren tengo la certeza de que una vez en Operaci\u00f3n y que sus beneficios diarios sean tangibles para todas y todos al transitar por la autopista para dirigirse a la playa a una consulta m\u00e9dica a la escuela al trabajo o transportando productos de la regi\u00f3n podremos contemplar el portento ingenieril de la obra al cruzar un puente un viaducto al atravesar los t\u00faneles en este momento sentiremos un profundo orgullo por haber transformado juntos un sue\u00f1o largamente a\u00f1orado en una realidad que nos brinda m\u00e1s y mejores oportunidades de bienestar finalmente se\u00f1or presidente Le agradezco la oportunidad de hacer realidad Esta obra a la secretar\u00eda nos dio la oportunidad de demostrar que somos un equipo con confiable y que podemos lograr cualquier misi\u00f3n que se nos encomiende Seguiremos trabajando porque en los pr\u00f3ximos meses entregaremos m\u00e1s obras concluidas se\u00f1or presidente Barranca larga ventanilla Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or [Aplausos] presidente procedemos con la proyecci\u00f3n del video carretera Barranca larga ventanilla desde el 20008 2010 por ah\u00ed se hablaba de una carretera anteriormente nos trasladamos por caminos de terracer\u00eda para llegar por ejemplo a Puerto Escondido eran alrededor de 8 horas en caminos de terracer\u00eda 15 16 a\u00f1os que se anunci\u00f3 pues era algo impensable pues era imposible de que nos arreglaran ese [M\u00fasica] camino el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y el fondo Nacional de infraestructura inaugura una Magna obra largamente anhelada por las familias guajaque\u00f1as la autopista barranc larga ventanilla luego de 15 a\u00f1os de espera Y gracias al compromiso del presidente de M\u00e9xico de impulsar el desarrollo del Sur del pa\u00eds esta gran obra es una realidad se nos hace m\u00e1s f\u00e1cil tanto estudiar como el comercio los enfermos todo ya es m\u00e1s f\u00e1cil trasladar los ni\u00f1os van a tener esa oportunidad de de viajar incluso conocer el marn esto nos facilita mucho la posibilidad de trasladarnos en menor tiempo y con mayor seguridad con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13,000 millones de pesos la autopista reduce el tiempo de traslado de m\u00e1s de 6.5 horas a solo 2.5 horas conectando la ciudad de Oaxaca con la costa del Pac\u00edfico acercando los servicios b\u00e1sicos como salud y educaci\u00f3n a las comunidades de la regi\u00f3n de una manera m\u00e1s eficiente segura y a menor costo tiene un un gran impacto econ\u00f3mico en Puerto Escondido eh se propone un gran desarrollo tur\u00edstico y tambi\u00e9n much\u00edsimo desarrollo de infraestructura en todos los campos la autopista impulsar\u00e1 el desarrollo de los m\u00e1s de 166,000 habitantes de las comunidades guajaque\u00f1as comunicando a las zonas m\u00e1s vulnerables y dando renovado impulso al al turiso y al desarrollo con bienestar social en la costa del Pac\u00edfico llegamos a la ciudad pero r\u00e1pido es m\u00e1s en corto [M\u00fasica] todo Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno M\u00e9xico nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Oaxaca me da mucho gusto estar en esta ceremonia en la inauguraci\u00f3n de esta importante carretera saben qu\u00e9 pienso de Oaxaca pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo sostengo que Oaxaca y su pueblo o para decirlo mejor el pueblo de Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y puedo argumentarlo por eso es oportuno invitar a la gente del pa\u00eds a que conozca Oaxaca sus comunidades sus pueblos costumbres tradiciones lenguas porque es algo excepcional extraordinario y le tengo pues mucho aprecio al pueblo de Oaxaca desde hace muchos a\u00f1os desde que empezamos esta lucha Y como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 mi amigo Salom\u00f3n que me acompa\u00f1\u00f3 en ese entonces tuve la dicha de conocer los 570 municipios de Oaxaca como tengo la dicha y no es para presumir no es para tirar aceite pero no creo que haya otra persona en nuestro pa\u00eds que conozca todos los municipios de M\u00e9xico como el que les est\u00e1 hablando lo cerca de 2 municipios porque nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os esa lucha por eso se ve que tengo mucha edad no no no no estoy joven acabo de cumplir aflojado en terracer\u00eda pero me da mucho gusto estar con ustedes desde que recorrimos todo Oaxaca eh fuimos elaborando el proyecto para la transformaci\u00f3n de Oaxaca y tambi\u00e9n a partir de la Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales que hay en Oaxaca se plante\u00f3 C\u00f3mo enfrentar la decadencia de nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo transformarlo porque fueron meses de visitar todos los pueblos y era hablar con la gente recoger sus sentimientos sus experiencias pero tambi\u00e9n ir cavilando pensando en el Qu\u00e9 hacer si alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1bamos a gobernar nuestro pa\u00eds desde entonces eh constatamos de que los caminos estaban en el abandono No ten\u00edan camino pavimentado las cabeceras municipales de Oaxaca de los 570 municipios en aquel entonces hab\u00edan como 300 municipios sin pavimento a sus cabeceras municipales y desde entonces nos propusimos que \u00edbamos a pavimentar todas las cabeceras municipales de Oaxaca y es lo que estamos haciendo Y antes de terminar mi mandato se va a cumplir no va a quedar una sola cabecera municipal sin pavimento concreto caminos hechos con las manos de los hombres de las mujeres de los pueblos de Oaxaca que son excepcionales Porque no solo es el tendido del concreto no son caminos artesanales bell\u00edsimos con toda la exquisitez sensibilidad de hombres y sobre todo de mujeres que participan y son las que escogen las piedras del tama\u00f1o m\u00e1s adecuado con esa sensibilidad exquisitez que tienen las mujeres y por eso Son obras de arte Pero adem\u00e1s la inversi\u00f3n queda en la comunidad no llega una empresa constructora hace un camino de asfalto mal hecho con una capita de pavimento y pasa el tiempo al a\u00f1o a los dos a\u00f1os con la lluvia vuelve a ha ser el camino de terracer\u00eda y se destruye lo que se est\u00e1 haciendo ahora es de calidad lo est\u00e1 haciendo la gente es su camino y queda la inversi\u00f3n en la comunidad en los municipios y se generan empleos y hay bienestar entre otras cosas porque no es lo \u00fanico Oaxaca ha tenido un trato preferencial durante mi gobierno todo el sureste saben Cu\u00e1les son los tres estados recursos para programas de bienestar Para pensi\u00f3n adultos mayores becas para apoyo a campesinos a Pescadores es Chiapas Oaxaca y Guerrero los m\u00e1s pobres Pero adem\u00e1s en Oaxaca hay proyectos muy importantes de infraestructura como esta carretera y otras y por eso f\u00edjense algo excepcional Oaxaca el a\u00f1o pasado primer lugar en crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds y esto se debe Pues a que hay ese trabajo en los caminos estos empleos que se eran en la construcci\u00f3n de carreteras el tren del ismo en fin muchas obras que est\u00e1n en proceso y que se est\u00e1n terminando en Oaxaca yo Les comento que ya inauguramos esta carretera eh ayer supervis\u00e9 la carretera de Oaxaca Tehuantepec eh Ya llegamos a un acuerdo Le agradezco mucho a Carlos sln Porque llegamos al acuerdo de que eh el Gobierno Federal va a adquirir la concesi\u00f3n que se le otorg\u00f3 a \u00e9l y en muy buenos t\u00e9rminos eh sin ganancias excesivas sino razonables ya para decirlo con mucha Claridad le compramos su concesi\u00f3n y su empresa que es una buena constructora la empresa ideal va a terminar la carretera que esa tambi\u00e9n como dicen nuestros paisanos veracruzanos vecinos les zumba porque estas son 104 km per aquella son 170 km y mucho m\u00e1s obra complicada muchos m\u00e1s t\u00faneles y puentes y viaductos y el 31 de agosto as\u00ed quedamos verdad Jorge el 31 de agosto la vamos a inaugurar [Aplausos] y quiero acerca de las carreteras pues decirles que convenc\u00ed a Jorge mendoza director de banobra eh Para que mientras estemos nosotros en el gobierno pues no se cobre la cuota aqu\u00ed en esta carretera y le vamos a dejar un decreto S\u00ed una propuesta una propuesta una propuesta de que a partir de septiembre finales de septiembre Este s\u00ed se cobre nada m\u00e1s a visitantes y a transpores de carga Pero no a los oaxaque\u00f1os Y por qu\u00e9 se tiene que cobrar aunque sea una cuota m\u00ednima para el mantenimiento y ya la carretera la va a manejar una empresa p\u00fablica capufe que est\u00e1 aqu\u00ed la directora y todos tenemos que hacer el compromiso de cuidarla entre todos Yo quiero aqu\u00ed aprovechar para agradecer mucho a las comunidades de toda esta regi\u00f3n a San Vicente coatl\u00e1n y a todas las comunidades aqu\u00ed donde est\u00e1 la caseta aqu\u00ed est\u00e1 la autoridad eidal me dec\u00eda que tienen unos compromisos pendientes los vamos a cumplir ya Jorge Nu\u00f1o tiene una relaci\u00f3n de todos los compromisos para que se cumplan y se beneficien todas las comunidades todo lo que tiene que ver con Los Caminos que les hacen falta en los pueblos eso ya es un compromiso hoy abrimos ya la carretera se ten\u00eda pensado que hasta ma\u00f1ana las 12 una de la ma\u00f1ana no de una vez ya que se quite quitamos este tinglado y ya este que empiecen a circular los veh\u00edculos tambi\u00e9n eh estoy consciente de lo que est\u00e1n planteando no vamos a abandonar las carreteras libres las vamos a estar eh reconstruyendo ampliando Porque Miahuatl\u00e1n tambi\u00e9n es pueblo ya no eh Juquila est\u00e1 Eh ya ha hecho el proyecto para ese ramal porque es un santuario muy visitado por much\u00edsima gente para ver la Virgen de Juquila y este y aqu\u00ed se podr\u00eda ser un ramal ya est\u00e1 el proyecto pero ya no nos va a alcanzar a nosotros el tiempo pero no se preocupen porque va a continuar la transformaci\u00f3n y va a ser hasta mejor porque cuando nosotros llegamos era levantar el elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que nos dejaron y ya levantamos al elefante tullido corrupto y ya ahora caminando relativamente m\u00e1s f\u00e1cil para quien me sustituya dentro de menos de 8 meses la transformaci\u00f3n Va a continuar y le vamos a dejar tambi\u00e9n algunas recomendaciones nada m\u00e1s eh Porque como ya sabemos que se requiere en el pa\u00eds que puede ayudar a que se sigan generando empleos es clave la industria de la construcci\u00f3n esa es una ense\u00f1anza porque tiene un efecto multiplicador se hacen las obras que requiere el pa\u00eds se generan muchos empleos y se reactiva r\u00e1pido pronto la econom\u00eda y eso nos ha funcionado hemos generado millones de nuevos empleos a pesar de la pandemia el pa\u00eds est\u00e1 creciendo es uno de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo casi tenemos empleo pleno en nuestro pa\u00eds y se acabaron los mitos de los tecn\u00f3cratas responsables corruptos que dec\u00edan no aumentes el salario Porque si aumentas el salario va a aumentar la inflaci\u00f3n mentira mentira se increment\u00f3 el salario como no suced\u00eda en 50 a\u00f1os y est\u00e1 controlada la inflaci\u00f3n y as\u00ed muchas otras cosas pero decirles que vamos a recomendar nada m\u00e1s que hacer o c\u00f3mo vemos eh Oaxaca hacia el futuro Qu\u00e9 obras por ejemplo eh es importante lo de la ampliaci\u00f3n de los caminos Miahuatl\u00e1n eh a la costa este el de all\u00e1 de tlajiaco de a de Putla a este Tepa nacional la ampliaci\u00f3n de toda la carretera de la costa ya venimos trabajando vamos a llegar hasta los l\u00edmites de Guerrero con Oaxaca Pero va a faltar la ampliaci\u00f3n de Oaxaca hasta Puerto Escondido eh ese es otro proyecto hay tambi\u00e9n que hacer una carretera nueva de Oaxaca a Tuxtepec y otros proyectos terminar eh que bien todo lo que es el proyecto del ismo que tiene much\u00edsimo futuro porque ese paso que une a los dos oc\u00e9anos va a tener mucho auge hacia delante puede ser que ya no nos toque verlo a nosotros pero s\u00ed a nuestros hijos a nuestros nietos a las nuevas generaciones ese paso que va a unir el Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico con los dos puertos de Salina Cruz de cuat cualcos El ferrocarril los polos de desarrollo van a producir mucho beneficio para Oaxaca y otros proyectos es tan bello Oaxaca todas sus comunidades su capital que una persona que quiero mucho que no puedo mencionar su nombre pero que la quiero much\u00edsimo Mucho mucho este est\u00e1bamos hablando y me dec\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 lo de los ferrocarriles pues ya le expliqu\u00e9 de que se pueden utilizar los ferrocarriles las v\u00edas de carga para ferrocarriles de pasajeros y son 18000 km de derecho de v\u00eda que tiene el pueblo que tiene el Estado eso no se sab\u00eda estaba as\u00ed muy oculto porque privati los ferrocarriles de carga Pero hay una cl\u00e1usula en la que se se\u00f1ala que esas v\u00edas de carga se pueden utilizar para trenes de pasajeros y son 18000 km bueno saben ustedes que hay una concesi\u00f3n de eh una v\u00eda que existi\u00f3 desde hace much\u00edsimo tiempo desde hace m\u00e1s de un siglo de Oaxaca hasta la Ciudad de M\u00e9xico una v\u00eda de tren imag\u00ednense un tren desde Oaxaca a la Ciudad de M\u00e9xico para que los j\u00f3venes y los que no somos tan j\u00f3venes yo recuerdo un relato de la mam\u00e1 de los Flores Mag\u00f3n cuando salieron de la Sierra mazateca Teodoro el pap\u00e1 viv\u00eda en Mazatl\u00e1n se llama Villa de Flores en la sierra mazateca que yo quisiera que as\u00ed como la Sierra Norte se le conoce como la sierra Ju\u00e1rez que la sierra mazateca se le conociera como la Sierra de los Flores Mag\u00f3n ya est\u00e1 bueno y contaba la mam\u00e1 de que sali\u00f3 a vivir este con sus hijos peque\u00f1itos Jes\u00fas Ricardo y Enrique creo que Enrique era el m\u00e1s peque\u00f1o y lo llevaba en eh un cesto S\u00ed s\u00ed Este s\u00ed como en un canastito estaba tiernito y eh cuenta ella que caminaron a pie para llegar a teotitl\u00e1n y ah\u00ed pasaba el tren y ah\u00ed se subieron al tren para irse a la Ciudad de M\u00e9xico a Tehuac\u00e1n y luego a la Ciudad de M\u00e9xico bueno todos esos proyectos se pueden convertir en realidad y lo que les puedo asegurar es de que los programas de bienestar todos van a continuar ma\u00f1ana voy a presentar un paquete de iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para que se Eleven a Rango constitucional todos los programas de bienestar En beneficio del pueblo Muchas gracias a todas todos Yo tambi\u00e9n me sumo a el agradecimiento a los trabajadores de la construcci\u00f3n porque ya ellos ya se fueron a otra obra ya est\u00e1n all\u00e1 en el puente la Concordia o riso de oro o estamos construyendo la coquizadora de Salina Cruz hay como 4 5000 obreros ahora all\u00ed construyendo la coquizadora Porque queremos que ya este a\u00f1o logremos ser autosuficientes en la producci\u00f3n de gasolinas ya no comprar la gasolina ni el diesel en el extranjero Y uno de esos proyectos es de la refiner\u00eda de Salina Cruz y una planta coquizadora que es como otra refiner\u00eda es una inversi\u00f3n como de 3000 millones de d\u00f3lares y todo esto tambi\u00e9n es con presupuesto p\u00fablico no es deuda Nos ha funcionado muy bien la f\u00f3rmula de no permitir la corrupci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 como dec\u00eda el finado cantinfla Ah\u00ed est\u00e1 el detalle no permitir la corrupci\u00f3n y eso permite liberar muchos fondos para el desarrollo el problema de M\u00e9xico no Es la falta de presupuesto el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n lo dec\u00eda [M\u00fasica] anciano paisano m\u00edo Don cefer Ceferino Fern\u00e1ndez dec\u00eda hablando de Tabasco dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo esa era lo que pasaba Entonces si se acaba la corrupci\u00f3n eh se acaban los lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre ya lo dec\u00eda el mejor presidente de M\u00e9xico de toda la historia Benito Ju\u00e1rez que el funcionario ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda Bueno cuando no se permite la corrupci\u00f3n cuando hay austeridad el presupuesto rinde alcanza no se endeuda el pa\u00eds no hace falta aumentar impuestos no hace falta gasolinazos y no hace falta privatizar servicios esta carretera es p\u00fablica porque se hizo con dinero de pueblo ya ten\u00edan La mala costumbre de hacer claro autopistas todas de paga Recuerdo cuando fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico nos cuestionaban mucho hicimos los segundos pisos en aquel entonces lo mismo que ahora no eh Por eso nos hacen Lo que el viento a Ju\u00e1rez porque ya sabemos c\u00f3mo enfrentarlos en aquel entonces dec\u00edan de que se iban a caer los segundos pisos eh que eso no iba a ser servir luego nos copiaron nada m\u00e1s que la diferencia es que nos copiaron empezaron ellos a construir los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico en otras partes pero de paga y eso ya no sucede En este gobierno por eso podemos decir se va a cobrar aqu\u00ed eh No ahora hasta principios de octubre y va a ser nada m\u00e1s para la carga y para los que vengan de afuera los guajaque\u00f1os no van a pagar y ese ingreso va a ser para darle mantenimiento a las carreteras bueno no hemos entregado concesiones para particulares todo lo que hemos hecho ha sido con dinero del presupuesto y no tenemos problemas afortunadamente estamos terminando con finanzas p\u00fablicas sanas pero la clave entre otras es esa que no se permita la corrupci\u00f3n y una de las variantes de la corrupci\u00f3n porque son muchas por una de las de las variables dir\u00eda los tecn\u00f3cratas de la corrupci\u00f3n porque son muchas era el que se apoyaba siempre a los de arriba Ahora hay un pa\u00eds que est\u00e1 haciendo eso que ya nosotros padecimos se ayudaba a los de arriba se rescataba los de arriba las deudas privadas de unos cuantos se convert\u00edan en deuda p\u00fablica porque enga\u00f1aban diciendo que si le iba bien al de arriba le iba ir bien al de abajo porque si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable dijimos no as\u00ed no es vamos a apoyar de abajo hacia arriba y esa f\u00f3rmula nos ha dado muy buenos por es por eso me siento muy contento al t\u00e9rmino de mi gobierno qu\u00e9 creen que me tiene m\u00e1s contento que todo lo que m\u00e1s me tiene contento es que logramos reducir la pobreza en el tiempo que fui gobernante que estoy actuando como gobernante imag\u00ednense esa gran satisfacci\u00f3n el que a pesar de la pandemia acaba de salir hace relativamente poco el estudio del ineji y hubo una reducci\u00f3n considerable en la pobreza en nuestro pa\u00eds y hubo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en la desigualdad econ\u00f3mica y social ya con eso tengo ya puedo decir Gracias a la vida que me ha dado por eso me da mucho gusto mucho gusto estar aqu\u00ed eh con ustedes nos vamos a seguir encontrando ya habl\u00e9 bastante pero la verdad s\u00ed ten\u00eda ganas de hacerlo estoy emocionado porque estamos cumpliendo le estamos cumpliendo al pueblo de Oaxaca que merece Esto y mucho m\u00e1s Muchas gracias Amigas y [Aplausos] amigos procedemos con el corte de list\u00f3n inaugural de la carretera Barranca larga ventanilla a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] presidio pres [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pres [Aplausos] es [Aplausos] es acabando V\u00e1monos todos a Porto escondid le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] por [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:45.572216"
}