{
    "video_id": "DCYdUuTPhNg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DCYdUuTPhNg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC25v1Z4C6vTI8XLZ0z5--eygU4Qw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DCYdUuTPhNg",
    "video_title": "En agosto ser\u00e1 regreso general a clases presenciales. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7156,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 569.49,
            "duration": 19.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 610.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 718.86,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 720.35,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 724.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 727.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 729.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 731.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos todos vamos hoy nos va a",
            "start": 736.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alcanzar el tiempo Buenos d\u00edas",
            "start": 739.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente Sheila rosagel corresponsal",
            "start": 741.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La",
            "start": 743.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de",
            "start": 745.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tijuana presidente pues sobre el decreto",
            "start": 747.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "emitido de que nace que se crea la",
            "start": 749.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agencia Nacional de aduanas preguntarle",
            "start": 752.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "si se va a cambiar a todos los",
            "start": 754.86,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "directivos actuales de las aduanas y de",
            "start": 756.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed cuando terminar\u00e1n estos relevos",
            "start": 758.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Y si ser\u00e1n responsables y ser\u00e1n",
            "start": 761.18,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "militares los relevos preguntarle esto",
            "start": 765.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en primer en primera instancia tambi\u00e9n",
            "start": 767.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se menciona que la agencia podr\u00e1 contar",
            "start": 769.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con personal que pertenezca o haya",
            "start": 771.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pertenecido a las fuerzas armadas si se",
            "start": 773.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le va a dar prioridad a los militares",
            "start": 776.1,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "bueno S\u00ed este ya se",
            "start": 778.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el decreto vamos a reforzar las",
            "start": 782.959,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 787.139,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terrestres mar\u00edtimas con el apoyo de la",
            "start": 788.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y con el apoyo",
            "start": 793.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 796.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 799.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "combatir",
            "start": 802.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el contrabando seguir",
            "start": 805.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "combatiendo el contrabando",
            "start": 807.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de drogas",
            "start": 810.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 815.839,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 821.459,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 824.399,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todas las aduanas del pa\u00eds",
            "start": 825.68,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "por eso la decisi\u00f3n que tom\u00e9 de crear",
            "start": 830.579,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta agencia",
            "start": 834.899,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que va a actuar",
            "start": 837.139,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el sat desde luego",
            "start": 839.839,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "depende de la Secretar\u00eda de Hacienda sin",
            "start": 844.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embargo en lo operativo",
            "start": 848.459,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "van a ser la fuerzas armadas los",
            "start": 850.579,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "responsables de la administraci\u00f3n",
            "start": 855.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de las aduanas",
            "start": 859.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ellos van a estar a cargo de las aduanas",
            "start": 862.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 866.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 868.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de contrabando de combustibles",
            "start": 870.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 873.68,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 875.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la entrada de armas",
            "start": 878.459,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 883.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y necesitamos poner orden en todo lo",
            "start": 887.459,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "relacionado con las aduanas no",
            "start": 893.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se admiten a recomendados",
            "start": 895.88,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "ya les he platicado en una ocasi\u00f3n",
            "start": 901.079,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 906.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 908.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de cuando Don Adolfo Ruiz",
            "start": 910.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cortines era presidente",
            "start": 913.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda un amigo con el que jugaba",
            "start": 916.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "domin\u00f3",
            "start": 919.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en los tiempos este libres",
            "start": 925.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y al amigo los son sacaron porque nunca",
            "start": 929.1,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 932.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 934.259,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "empinadores",
            "start": 937.019,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y le dijeron Pues s\u00ed es su amigo el",
            "start": 943.98,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 946.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "p\u00eddele algo",
            "start": 948.259,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aprovecha",
            "start": 952.74,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Y entonces este",
            "start": 956.839,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 le pido Pues que te d\u00e9 una aduana",
            "start": 960.48,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con aquello de que",
            "start": 966.42,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no me d\u00e9 sino Ponme donde hay",
            "start": 968.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Entonces ya la siguiente",
            "start": 975.92,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "jugada domin\u00f3",
            "start": 980.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya le dice pues Adolfo nosotros nos",
            "start": 983.459,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "conocemos somos amigos estudiamos juntos",
            "start": 986.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame",
            "start": 992.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 995.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quiero tener un trabajo el Gobierno",
            "start": 997.199,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 1000.019,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "le ha de haber dicho seguramente",
            "start": 1002.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quiero ayudarte quiero servir a la",
            "start": 1004.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1007.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 quieres le dice",
            "start": 1012.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Vamos pues que yo sea director de una",
            "start": 1017.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aduana",
            "start": 1019.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Ah pues s\u00ed est\u00e1 bien",
            "start": 1023.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que habla con el secretario de",
            "start": 1027.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1029.36,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "del depende",
            "start": 1030.62,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Solo que cuando ya seas director de",
            "start": 1034.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aduana ya no vamos a poder jugar domin\u00f3",
            "start": 1036.919,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya no nos vamos a ver",
            "start": 1041.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos vemos",
            "start": 1044.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Todas las semanas o un d\u00eda a la semana",
            "start": 1047.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que jugaban domin\u00f3",
            "start": 1050.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues t\u00fa decides no la aduana o jugar",
            "start": 1055.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 con el presidente",
            "start": 1059.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el amigo resolvi\u00f3 que mejor",
            "start": 1063.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e9 jugaba domin\u00f3",
            "start": 1066.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con el presidente Entonces siempre",
            "start": 1069.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la sabanas",
            "start": 1076.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "son codiciadas por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1078.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos iniciado con la entrega de",
            "start": 1085.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 1089.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1090.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1094.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los puertos era un bot\u00edn",
            "start": 1096.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eran un bot\u00edn",
            "start": 1099.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este estamos poniendo orden",
            "start": 1103.52,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1107.36,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1107.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos toca ahora lo de las aduanas y es lo",
            "start": 1109.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se va a hacer",
            "start": 1113.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presidente voz actuales aduales y",
            "start": 1116.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso lo va a decidir",
            "start": 1119.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la gente que va a llegar este los que",
            "start": 1122.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "van a tener esta",
            "start": 1126.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1128.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos van a ir",
            "start": 1130.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "limpiando lo que no queremos es",
            "start": 1132.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que haya corrupci\u00f3n tiene un estimado de",
            "start": 1137.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tiempo cu\u00e1nto va a llevar de acuerdo al",
            "start": 1140.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decreto Son 180 d\u00edas el proceso de",
            "start": 1142.58,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 1146.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema preguntarles si",
            "start": 1148.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n si le ha comentado el",
            "start": 1151.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "canciller Marcelo ebrard C\u00f3mo van las",
            "start": 1153.38,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "negociaciones con Estados Unidos para",
            "start": 1155.419,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "reabrir la frontera El pr\u00f3ximo 21 de",
            "start": 1157.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Julio que ya que ya est\u00e1 en puerta Y",
            "start": 1159.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si ha recibido alguna respuesta",
            "start": 1161.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la propuesta que hizo el canciller",
            "start": 1164.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Pues de que si se decide no no reabrir",
            "start": 1166.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la frontera si se pueden revisar lo que",
            "start": 1169.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es no esencial y esencial van muy buena",
            "start": 1171.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "muy bien las pl\u00e1ticas este",
            "start": 1175.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y hay buenas noticias",
            "start": 1180.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir vacunando",
            "start": 1188.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en toda la frontera",
            "start": 1192.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos avanzando ayer se aplicaron en",
            "start": 1195.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1198.62,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 1200.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "80.000 vacunas",
            "start": 1202.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 1205.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 1209.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de vacunar en Ju\u00e1rez y vamos a continuar",
            "start": 1210.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1216.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1219.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Bueno antes Coahuila Nuevo",
            "start": 1224.36,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y Tamaulipas",
            "start": 1228.62,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 1232.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto termine de ayudar",
            "start": 1234.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a lograr el acuerdo de que se abra la",
            "start": 1240.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "frontera En eso estamos ya no puedo",
            "start": 1245.419,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "decir m\u00e1s porque hay anuncios",
            "start": 1248.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1253.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "van a ser seguramente las autoridades de",
            "start": 1256.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1260.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y vamos a esperarnos digo falta una",
            "start": 1261.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "semana para el 21 es probable o poco",
            "start": 1264.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "probable o como vamos a pedirle mejor a",
            "start": 1267.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Marcelo que el informe el d\u00eda de hoy",
            "start": 1270.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre esto si te parece Gracias",
            "start": 1272.02,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo sobre el",
            "start": 1275.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "regreso a clases y lo que anunci\u00f3 ayer",
            "start": 1276.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "preguntarle si los estados van a poder",
            "start": 1278.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decidir si regresan a clases",
            "start": 1280.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presenciales o Si siguen a distancia de",
            "start": 1283.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acuerdo a como est\u00e9 el riesgo de comida",
            "start": 1286.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en cada entidad si si se planea esto o",
            "start": 1289.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "va a ser general es general",
            "start": 1292.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 1296.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de el Gobierno Federal y de la",
            "start": 1298.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Ya se",
            "start": 1303.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reinician las clases",
            "start": 1306.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a finales de agosto en todo el pa\u00eds",
            "start": 1309.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hay condiciones para eso",
            "start": 1313.52,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "y ya estamos trabajando en el plan para",
            "start": 1316.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "mejorar las escuelas porque han estado",
            "start": 1323.539,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "abandonadas durante mucho tiempo",
            "start": 1327.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crear las condiciones",
            "start": 1330.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas para el regreso a clases",
            "start": 1334.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 1337.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora tenemos el",
            "start": 1339.2,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 1342.62,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ampliar el programa",
            "start": 1346.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 1351.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para enviar apoyos a las sociedades de",
            "start": 1354.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "madres de padres de familia y que esos",
            "start": 1358.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "apoyos se utilicen para limpiar la",
            "start": 1361.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuela para pintarla para arreglarla",
            "start": 1366.559,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para que si falta agua",
            "start": 1368.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n mal los ba\u00f1os se arreglen que",
            "start": 1373.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e9n condiciones",
            "start": 1377.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este la escuela aprovecho para",
            "start": 1379.12,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "convocar a todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1382.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Y en especial a las madres a los padres",
            "start": 1387.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de familia que ya se este empiecen a",
            "start": 1389.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "organizar",
            "start": 1395.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos ayuden en esto desde luego con",
            "start": 1397.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las maestras con los maestros que todos",
            "start": 1400.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya empecemos los preparativos para el",
            "start": 1403.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "regreso a clases que no",
            "start": 1409.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nos reunamos una semana antes",
            "start": 1413.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1418.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con tiempo",
            "start": 1420.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ya empecemos",
            "start": 1422.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a tener reuniones que",
            "start": 1425.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las madres los padres de familia lleven",
            "start": 1429.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a cabo reuniones en cada escuela",
            "start": 1432.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n",
            "start": 1435.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las aulas",
            "start": 1437.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablar ya con las maestras con los",
            "start": 1439.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maestros que nos ayuden de modo que",
            "start": 1442.7,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "cuando iniciemos sea general",
            "start": 1446.26,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no vamos a tener para entonces problemas",
            "start": 1452.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1458.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 1460.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que puedan poner en riesgo a los ni\u00f1os a",
            "start": 1463.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes a maestras a maestros al",
            "start": 1468.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal educativo porque",
            "start": 1471.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1473.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 1475.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de que la pandemia afecta m\u00e1s a las",
            "start": 1478.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas mayores ya para Entonces vamos",
            "start": 1481.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1484.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunados Pues a todos los adultos",
            "start": 1486.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1490.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a todos incluso no solo mayores de 60 ya",
            "start": 1492.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1497.779,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1499.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os la gente mayor Beat ayer",
            "start": 1500.679,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "llegamos al 41% del total de vacunados",
            "start": 1505.159,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os entonces como no",
            "start": 1510.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 1515.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "escasez de vacunas",
            "start": 1518.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al contrario vamos a tener m\u00e1s vacunas y",
            "start": 1520.48,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "estamos vacunando en promedio",
            "start": 1525.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "500 600 mil personas diarias",
            "start": 1529.059,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se va a seguir avanzando en la",
            "start": 1532.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ya los maestros est\u00e1n",
            "start": 1536.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "vacunados Y en el caso de los ni\u00f1os y en",
            "start": 1538.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "caso de los j\u00f3venes cuando hay",
            "start": 1542.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "contagio los riesgos son menores",
            "start": 1545.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "De todas formas",
            "start": 1550.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos a estar orientando voy a pedirle a",
            "start": 1552.52,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de todas las dependencias",
            "start": 1559.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 1564.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1566.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que pediatras y especialistas Vengan",
            "start": 1568.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed conmigo",
            "start": 1573.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 1575.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a la semana esto no son los directivos",
            "start": 1577.059,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "sino los m\u00e9dicos que Han atendido ya",
            "start": 1582.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1os y a j\u00f3venes",
            "start": 1588.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adolescentes con covite",
            "start": 1590.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que ellos desde aqu\u00ed",
            "start": 1594.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "orienten Cu\u00e1l es el tratamiento",
            "start": 1598.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1602.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "funciona por qu\u00e9 no hay riesgos",
            "start": 1604.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se comportan los ni\u00f1os los",
            "start": 1611.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adolescentes cuando",
            "start": 1615.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n contagiados",
            "start": 1616.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 1620.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tiempo es el malestar porque",
            "start": 1622.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este pueden ser",
            "start": 1626.08,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "atendidos con Qu\u00e9 medicamentos C\u00f3mo se",
            "start": 1629.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 1632.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no se trata de que no tengan asistencia",
            "start": 1633.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que se auto receten sino que",
            "start": 1637.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conozcan las mam\u00e1s",
            "start": 1640.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre esto",
            "start": 1643.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque ya hay mucha experiencia",
            "start": 1646.179,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "ahora los contagios tienen que ver m\u00e1s",
            "start": 1650.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "con j\u00f3venes",
            "start": 1654.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y precisamente por eso",
            "start": 1656.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1660.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no tenemos tantas hospitalizaciones o no",
            "start": 1661.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ha aumentado tanto el n\u00famero de",
            "start": 1665.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hospitalizados a\u00fan con un",
            "start": 1667.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "rebrote que se est\u00e1 presentando en",
            "start": 1671.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "algunas partes y lo m\u00e1s importante no",
            "start": 1674.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay fallecimientos",
            "start": 1676.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es muy raro",
            "start": 1679.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que fallezcan ni\u00f1os",
            "start": 1682.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esa es una bendici\u00f3n",
            "start": 1685.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el que no le afecte",
            "start": 1689.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os o que se contagien pero que",
            "start": 1691.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "no sea fatal El Hobbit en el caso de",
            "start": 1695.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en el caso de adolescentes de",
            "start": 1700.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todas maneras que es lo que se tiene que",
            "start": 1703.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer en tanto avanzamos",
            "start": 1705.74,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1708.7,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "estoy hablando esto porque seguramente",
            "start": 1712.419,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "van a ver qui\u00e9nes no est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 1716.679,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s vivimos en una sociedad",
            "start": 1721.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica donde respetamos las",
            "start": 1723.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "opiniones de todos y adem\u00e1s",
            "start": 1726.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestros opositores",
            "start": 1730.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Pues siempre",
            "start": 1734.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dicen no",
            "start": 1735.82,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en vez de volver en s\u00ed vuelven en no",
            "start": 1738.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1743.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso ya desde ahora",
            "start": 1745.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Hablemos del tema",
            "start": 1749.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque nos",
            "start": 1752.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "urge El regreso a clases presenciales no",
            "start": 1754.419,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hay nada que sustituya a la escuela nada",
            "start": 1759.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 1764.299,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o va a ser mayor",
            "start": 1766.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en lo emocional",
            "start": 1772.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo afectivo",
            "start": 1774.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en lo Familiar no es nada m\u00e1s el retraso",
            "start": 1776.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en lo acad\u00e9mico",
            "start": 1782.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que ya necesitamos la mejor terapia",
            "start": 1785.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os para los j\u00f3venes es la",
            "start": 1790.159,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1794.0,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "eso es lo que tenemos que hacer y un",
            "start": 1797.059,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "llamado a madres a padres de familia",
            "start": 1800.539,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que se empiecen ya a organizar",
            "start": 1803.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empecemos todos",
            "start": 1807.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "con este plan",
            "start": 1809.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1811.75,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no puede quedar como una opci\u00f3n s\u00ed puede",
            "start": 1816.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "quedar como opci\u00f3n como alternativa",
            "start": 1821.84,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed para no negar este la posibilidad a",
            "start": 1825.5,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los que no quieran",
            "start": 1831.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "regresar porque tambi\u00e9n",
            "start": 1832.899,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "una cosa es decir vamos a abrir las",
            "start": 1837.34,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "escuelas y otra cosa es",
            "start": 1842.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1846.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 1848.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a abrir las escuelas no por la fuerza",
            "start": 1850.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada",
            "start": 1855.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es convencimiento",
            "start": 1858.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de las nuevas variantes de esta el",
            "start": 1860.899,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "efecto que no no no no este no tienen",
            "start": 1864.919,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "un efecto",
            "start": 1870.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nocivo mayor que las vacunas pueden con",
            "start": 1873.1,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "todas estas variantes S\u00ed tambi\u00e9n y que",
            "start": 1878.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1883.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las vacunas han ayudado mucho que",
            "start": 1884.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "funcionan",
            "start": 1888.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y vuelvo a ser el llamado el que no se",
            "start": 1890.059,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "haya vacunado sea mayor que lo haga",
            "start": 1893.419,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Porque si protege la vacuna",
            "start": 1898.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed protege la vacuna",
            "start": 1902.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Entonces aunque se les haya pasado el",
            "start": 1906.019,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1909.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que lo recapaciten y que se vacunen de",
            "start": 1910.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "los fallecidos",
            "start": 1916.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos a partir de la",
            "start": 1919.039,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1922.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el porcentaje mayor son los no vacunados",
            "start": 1923.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto se puede probar",
            "start": 1929.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 nos arriesgamos vamos",
            "start": 1933.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a protegernos",
            "start": 1937.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que tuve Gracias presidente en la pasada",
            "start": 1943.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que tuvimos se dieron tres",
            "start": 1947.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "casos in\u00e9ditos a nivel nacional la",
            "start": 1949.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en Oaxaca en Puebla y en",
            "start": 1952.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Sonora votaron por candidatos no",
            "start": 1955.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "registrados presidente yo quisiera saber",
            "start": 1958.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n concretamente le estoy",
            "start": 1960.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablando del caso de",
            "start": 1962.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "haber le doy le doy le doy los nombres a",
            "start": 1965.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Pedro y San Pablo teposcolula en Oaxaca",
            "start": 1968.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde gan\u00f3 un candidato no registrado",
            "start": 1970.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso",
            "start": 1973.399,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de cucurpe en Sonora y el caso tambi\u00e9n",
            "start": 1975.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1980.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ahuehuetitla en Puebla en el caso de",
            "start": 1981.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Oaxaca en San Pedro y San Pablo",
            "start": 1986.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "teposcolula el segundo lugar lo ocupa",
            "start": 1987.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 1990.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el caso de Puebla lo ocupa un partido",
            "start": 1992.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "local y en el caso de Sonora es el pan",
            "start": 1994.46,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en el caso de Oaxaca no entregan la",
            "start": 1997.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constancia de mayor\u00eda a ninguno de los",
            "start": 2002.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "candidatos ni al primero ni al segundo",
            "start": 2003.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lugar en el caso de Puebla le entregan",
            "start": 2005.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al segundo lugar y en el caso de Sonora",
            "start": 2008.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se lo entregan al candidato no",
            "start": 2010.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registrados los tres casos est\u00e1n ahorita",
            "start": 2012.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en tribunales Cu\u00e1l es la opini\u00f3n del",
            "start": 2015.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejecutivo puesto que usted ha dicho que",
            "start": 2017.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 2019.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues Hay un procedimiento legal",
            "start": 2021.279,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que",
            "start": 2025.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los tres casos en el tribunal hay",
            "start": 2026.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que esperar la resoluci\u00f3n de este",
            "start": 2030.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 2033.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ellos son los que van a decidir",
            "start": 2035.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ese es mi opini\u00f3n",
            "start": 2040.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1 en el tribunal",
            "start": 2043.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed tienen que resolver para qu\u00e9",
            "start": 2047.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 2049.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal",
            "start": 2052.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su funci\u00f3n",
            "start": 2056.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "su trabajo y su funci\u00f3n",
            "start": 2062.5,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 2066.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es que haya justicia y que haya",
            "start": 2067.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2071.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si ese tribunal",
            "start": 2073.839,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2076.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2078.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "garantiza que haya democracia",
            "start": 2080.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2087.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 2089.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo y seguir luchando",
            "start": 2091.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hasta que las instituciones",
            "start": 2094.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cumplan cabalmente",
            "start": 2099.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad pero ese es el",
            "start": 2102.579,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "organismo Esa es la instancia que tiene",
            "start": 2106.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que resolver",
            "start": 2110.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente esto es un caso in\u00e9dito",
            "start": 2112.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "puesto que no dentro de la opci\u00f3n",
            "start": 2114.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electoral no encontraron los ciudadanos",
            "start": 2117.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n para poder votar de un",
            "start": 2119.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico incluso de candidatos",
            "start": 2121.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "independientes y optaron es in\u00e9dito le",
            "start": 2123.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "digo porque en tres municipios del pa\u00eds",
            "start": 2126.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escriben el nombre de un candidato tanto",
            "start": 2127.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en cucurpa en Sonora en",
            "start": 2130.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahuehuetla en Puebla y tan San Pedro y",
            "start": 2133.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "San Pablo en teposcolula en Oaxaca",
            "start": 2135.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen todos sus derecho a hacerlo de",
            "start": 2137.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo a la Constituci\u00f3n todos tenemos",
            "start": 2140.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "derecho a votar y a ser votados",
            "start": 2142.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2146.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los principios constitucionales",
            "start": 2149.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se Norman",
            "start": 2151.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reglamentan en leyes secundarias",
            "start": 2158.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por eso es la ley electoral Federal las",
            "start": 2164.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "leyes tambi\u00e9n en los Estados",
            "start": 2168.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n no va a este",
            "start": 2172.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "detallar",
            "start": 2176.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda una constituci\u00f3n de 136",
            "start": 2181.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "art\u00edculos ser\u00eda este",
            "start": 2185.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una constituci\u00f3n",
            "start": 2190.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si se le incluye leyes secundarias y",
            "start": 2193.3,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos y reglamentos pues",
            "start": 2195.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este muy voluminosa por eso es el",
            "start": 2201.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "procedimiento de las leyes los",
            "start": 2204.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reglamentos",
            "start": 2207.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es la que Define",
            "start": 2210.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los principios b\u00e1sicos",
            "start": 2215.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los preceptos fundamentales",
            "start": 2217.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y para eso se hacen las leyes",
            "start": 2223.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2229.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucionalmente",
            "start": 2231.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo que dice la ley de leyes que es la",
            "start": 2234.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2237.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dice que todos tenemos derecho",
            "start": 2238.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a participar entonces Pero luego se",
            "start": 2241.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "reglamenta es decir a ver",
            "start": 2245.74,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "solo podr\u00e1n participar los que",
            "start": 2249.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "forman parte",
            "start": 2256.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o los postula un partido pol\u00edtico",
            "start": 2257.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya empieza",
            "start": 2262.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la reglamentaci\u00f3n",
            "start": 2265.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver qu\u00e9 dicen las leyes",
            "start": 2268.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 2270.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2273.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 2275.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2277.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "participen en el caso de Oaxaca no es",
            "start": 2279.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 2283.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Oaxaca este",
            "start": 2285.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los municipios son de usos",
            "start": 2289.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y costumbres",
            "start": 2293.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "417 municipios de los 570",
            "start": 2295.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 2300.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "las elige la asamblea",
            "start": 2302.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no es con las elecciones",
            "start": 2306.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 2309.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea siempre ha sido de esa forma y",
            "start": 2314.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "antes as\u00ed era en los pueblos",
            "start": 2318.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se iba a elegir a un agente municipal a",
            "start": 2321.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un delegado municipal",
            "start": 2325.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se reun\u00eda la gente en la plaza",
            "start": 2327.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un sal\u00f3n",
            "start": 2333.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed mismo propon\u00edan",
            "start": 2336.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pues yo quiero que sea",
            "start": 2339.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fulano yo quiero",
            "start": 2342.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a mengano a perengano",
            "start": 2344.859,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "34 y hab\u00edan sistemas no dec\u00eda a ver",
            "start": 2348.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pon\u00edan los nombres",
            "start": 2352.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estaban todos sentados",
            "start": 2354.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "van pasando a votar",
            "start": 2359.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y pon\u00edan una rayita",
            "start": 2362.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y hasta era divertido",
            "start": 2369.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2373.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 2378.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 2381.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es alegre",
            "start": 2384.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "M\u00e1s cuando hay transparencia",
            "start": 2386.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2389.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quienes los que llevaban muy",
            "start": 2394.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "poquitos dec\u00edan yo le voy a dar a este",
            "start": 2397.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hombre va muy va muy bajo",
            "start": 2399.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no se quede hasta",
            "start": 2402.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la cola del venado",
            "start": 2405.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente no se encuentra con esta",
            "start": 2408.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en entre dicho la la el",
            "start": 2412.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "espacio que queda en la boleta electoral",
            "start": 2415.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para candidatos no registrados si es o",
            "start": 2416.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no es v\u00e1lido no te podr\u00eda decir c\u00f3mo",
            "start": 2419.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las leyes en lo espec\u00edfico Porque",
            "start": 2422.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si son elecciones locales cada entidad",
            "start": 2425.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "federativa tiene su propia ley",
            "start": 2429.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "paso mi siguiente Pregunta presidente de",
            "start": 2433.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica vengo de la ciudad de",
            "start": 2435.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Oaxaca del estado de Oaxaca de tlaxiaco",
            "start": 2436.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "donde lo hemos tenido tres ocasiones y",
            "start": 2438.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los conflictos agrarios son una",
            "start": 2441.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda y provocan",
            "start": 2443.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muchas muertes tenemos dos dos m\u00e1s",
            "start": 2445.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "candentes en este momento el acuerdo de",
            "start": 2449.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "paz que est\u00e1 esperando la zona triqui y",
            "start": 2451.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un conflicto entre Ixcatl\u00e1n y",
            "start": 2454.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "chalcatongo Hidalgo tambi\u00e9n por la",
            "start": 2456.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de tierras que ha detonado en",
            "start": 2457.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un conflicto al interior de Santo",
            "start": 2459.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Domingo Ixcatl\u00e1n que usted conoce donde",
            "start": 2461.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en \u00faltimas fechas se desconocieron a",
            "start": 2463.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "1300 comuneros bajo el acuerdo de la",
            "start": 2465.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del registro civil de Oaxaca y",
            "start": 2469.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda agraria lo que en vez",
            "start": 2471.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de solucionar creo m\u00e1s conflicto dentro",
            "start": 2473.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2476.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay que buscar los acuerdos entre los",
            "start": 2477.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2481.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y resolviendo todos los conflictos",
            "start": 2484.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agrarios que vienen de lejos",
            "start": 2486.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y que lamentablemente",
            "start": 2491.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "generan violencia",
            "start": 2495.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entre las partes",
            "start": 2498.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y a veces hasta son conflictos que se",
            "start": 2500.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "heredan",
            "start": 2504.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a las futuras generaciones",
            "start": 2505.98,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pero ya hay un mecanismo en el caso de",
            "start": 2510.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Oaxaca para atender todos estos",
            "start": 2513.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conflictos como se est\u00e1 haciendo En el",
            "start": 2516.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "caso de los triquis",
            "start": 2518.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo en varias",
            "start": 2521.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comunidades y yo estoy haciendo el",
            "start": 2524.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "llamado a que se busquen acuerdos que no",
            "start": 2527.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "haya confrontaci\u00f3n que no haya violencia",
            "start": 2531.16,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo de el compa\u00f1ero que",
            "start": 2532.839,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "viene y es probable que est\u00e9",
            "start": 2538.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 2541.9,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2544.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los problemas de agua en Oaxaca",
            "start": 2546.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de dos comunidades mijes Bueno pues ya",
            "start": 2549.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se reunieron",
            "start": 2555.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las comunidades las autoridades y ya",
            "start": 2556.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "firmaron",
            "start": 2560.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un acuerdo Les hice el llamado desde",
            "start": 2562.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y se los agradezco mucho de qu\u00e9 se",
            "start": 2565.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "haya dado ese paso",
            "start": 2569.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y es No a la violencia",
            "start": 2573.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2575.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buscarlos acuerdos en todos los casos",
            "start": 2579.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "entonces en la zona de tlaxiaco es la",
            "start": 2582.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mixteca se requiere lo mismo",
            "start": 2587.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se requiere que se busquen acuerdos y",
            "start": 2591.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 2596.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en Oaxaca hay casos",
            "start": 2599.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 2602.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 2607.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bastantes Lamentablemente",
            "start": 2611.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de un pueblo y de otro",
            "start": 2614.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3",
            "start": 2616.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cuando recorr\u00ed todo Oaxaca conozco los",
            "start": 2619.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "570 municipios del estado y me dio mucho",
            "start": 2622.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "gusto ver c\u00f3mo hijos",
            "start": 2626.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los que hab\u00edan perdido la vida en",
            "start": 2632.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esos enfrentamientos en la lucha por la",
            "start": 2634.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tierra sobre todo",
            "start": 2636.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "conflictos de l\u00edmites al final",
            "start": 2639.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan puesto de acuerdo",
            "start": 2645.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "habiendo perdido",
            "start": 2648.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sus seres queridos a sus familiares",
            "start": 2652.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llegaron a el convencimiento de que ya",
            "start": 2654.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no era posible pelearse enfrentarse",
            "start": 2658.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre hermanos",
            "start": 2660.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2664.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "suscribieron convenios",
            "start": 2666.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de paz",
            "start": 2669.359,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "entre ellos pero despu\u00e9s de d\u00e9cadas de",
            "start": 2673.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y de muchos muertos",
            "start": 2677.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se puede con di\u00e1logo",
            "start": 2681.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con buena fe",
            "start": 2685.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos",
            "start": 2688.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2691.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "peores",
            "start": 2694.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "momentos y circunstancias",
            "start": 2697.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si se puede entonces es lo que hay que",
            "start": 2700.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer ah\u00ed en caso de Oaxaca y mi \u00faltima",
            "start": 2702.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pregunta presidente no a ver si",
            "start": 2706.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo tengo en un libro un relato",
            "start": 2709.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2714.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sobre mi vida por Oaxaca",
            "start": 2717.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero el que hablo de ese caso a ver",
            "start": 2723.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si en particular para saber qu\u00e9",
            "start": 2726.819,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "comunidad y este y es un ejemplo",
            "start": 2729.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 2733.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente en estamos pr\u00f3ximos en Oaxaca",
            "start": 2735.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elegir a nuestra pr\u00f3ximo nuestro pr\u00f3ximo",
            "start": 2738.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobernador del estado Aunque este es el",
            "start": 2740.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejecutivo y no representa ning\u00fan partido",
            "start": 2743.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico nuestro gobernador actual ha",
            "start": 2745.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dicho de que hay una alianza de facto",
            "start": 2748.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primor entre pri Y morena c\u00f3mo ver\u00eda",
            "start": 2749.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "usted si o piensa usted que ser\u00eda viable",
            "start": 2753.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "una alianza pol\u00edtica entre el pri Morena",
            "start": 2756.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en Oaxaca para la pr\u00f3xima gobernatura",
            "start": 2759.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Estatal Bueno me corresponde opinar lo",
            "start": 2761.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fanico que puedo decir es que llevamos",
            "start": 2764.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con el gobernador",
            "start": 2766.599,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de Oaxaca Alejandro murat",
            "start": 2771.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 2774.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en bien del pueblo de Oaxaca \u00e9l ha sido",
            "start": 2778.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy respetuoso de la investidura",
            "start": 2782.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidencial y",
            "start": 2784.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de este trabajo conjunto",
            "start": 2788.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "coordinado",
            "start": 2792.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han surgido muchas iniciativas En",
            "start": 2794.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de Oaxaca",
            "start": 2797.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que es un pueblo que yo",
            "start": 2800.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estimo mucho quiero mucho",
            "start": 2802.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "porque es de los pueblos",
            "start": 2805.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 2807.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es algo excepcional Oaxaca",
            "start": 2814.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que no se conoce",
            "start": 2817.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "como a veces desconocemos",
            "start": 2822.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nuestro territorio",
            "start": 2828.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sus bellezas naturales la idiosincrasia",
            "start": 2832.599,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de los pueblos sus culturas",
            "start": 2836.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la bondad inmensa",
            "start": 2841.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hay en los pueblos",
            "start": 2843.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el maestro Guillermo bonfield",
            "start": 2848.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "batallas",
            "start": 2851.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico profundo",
            "start": 2853.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Entonces le tengo a Oaxaca",
            "start": 2857.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mucha admiraci\u00f3n mucho respeto",
            "start": 2862.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2866.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "han conservado",
            "start": 2867.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sus tradiciones sus costumbres sus",
            "start": 2869.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2873.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2875.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 2879.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de su fortaleza",
            "start": 2882.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a\u00fan con",
            "start": 2886.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s",
            "start": 2889.8,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "\u00e1ridas de Oaxaca la mixteca la gente por",
            "start": 2895.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sus tradiciones por sus costumbres por",
            "start": 2901.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "su cultura por su vocaci\u00f3n de trabajo",
            "start": 2903.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por su organizaci\u00f3n social por el tequio",
            "start": 2906.119,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "por la ayuda mutua salen adelante",
            "start": 2910.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se pueden ir a trabajar a Estados",
            "start": 2917.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Unidos como muchos que est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 2922.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2925.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "abandonan sus pueblos no pierden su",
            "start": 2927.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "querencia",
            "start": 2931.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n cada a\u00f1o y si los llaman a dar",
            "start": 2933.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2937.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a su pueblo est\u00e9n donde est\u00e9n van a dar",
            "start": 2938.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2942.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos limpios",
            "start": 2944.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "camino no por los pueblos y hay",
            "start": 2950.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "botes",
            "start": 2957.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para tirar la basura y letreros",
            "start": 2960.339,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "donde se indica de que no hay que tirar",
            "start": 2965.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "fertilizante en el arroyo",
            "start": 2970.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se cuida el bosque",
            "start": 2973.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y se protege a los ancianos",
            "start": 2976.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no hay robo",
            "start": 2981.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y todos dan servicios desde que son",
            "start": 2986.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2989.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "empiezan como topiles",
            "start": 2991.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas a cuidar su comunidad y",
            "start": 2994.78,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van ascendiendo hasta formar parte",
            "start": 2999.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del Consejo de ancianos y Ese es su gran",
            "start": 3003.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recompensa",
            "start": 3007.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3010.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "\u00fatiles a su pueblo a su comunidad",
            "start": 3013.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "servida su comunidad",
            "start": 3015.92,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no cobran",
            "start": 3018.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 3021.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eso nos ha facilitado mucho",
            "start": 3023.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las cosas porque imag\u00ednense autoridades",
            "start": 3027.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3030.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidentes municipales as\u00ed",
            "start": 3031.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que hicimos no ten\u00edan sus caminos",
            "start": 3035.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pavimentados a cabeceras municipales",
            "start": 3039.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ni modo que",
            "start": 3043.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vamos a hacer los caminos con",
            "start": 3045.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3050.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3052.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de las licitaciones y de las empresas y",
            "start": 3054.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de los concursos",
            "start": 3057.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3060.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de empresas",
            "start": 3061.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y responsables que hacen malos caminos",
            "start": 3066.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que ponen una capita y de pavimento que",
            "start": 3070.52,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pintan los caminos de asalto y",
            "start": 3075.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vienen las lluvias y vuelven a hacer de",
            "start": 3080.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nuevo de terracer\u00eda no",
            "start": 3082.2,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "como son autoridades honestas",
            "start": 3086.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que hicimos fue entregarles el",
            "start": 3092.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 3094.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n haciendo los caminos",
            "start": 3096.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "caminos de concreto",
            "start": 3099.059,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bien hechos solo con revolvedoras para",
            "start": 3104.22,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que se le d\u00e9 trabajo a la gente",
            "start": 3106.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trabajan mujeres trabajan hombres",
            "start": 3110.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recogen las mujeres las piedras las van",
            "start": 3112.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "escogiendo para irlas acomodando en el",
            "start": 3116.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "camino y Son obras de arte y les sobra",
            "start": 3118.859,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3122.4,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Pero esto desgraciadamente y ojal\u00e1 y con",
            "start": 3125.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3129.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sea distinto no lo podemos hacer",
            "start": 3131.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3134.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque corremos el riesgo de que si le",
            "start": 3138.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mandamos el dinero",
            "start": 3141.059,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a presidentes municipales",
            "start": 3143.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se roben el dinero",
            "start": 3146.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no una parte",
            "start": 3151.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "jugaban o hagan obras mal hechas o este",
            "start": 3153.74,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "le den la obra al amigo",
            "start": 3158.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al compadre",
            "start": 3162.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al familiar que de repente ya se volvi\u00f3",
            "start": 3164.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contratista",
            "start": 3168.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o llega este",
            "start": 3174.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "alguien influyente",
            "start": 3178.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y le tiene que dar el contrato",
            "start": 3182.22,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y al final la obra o queda mal hecha",
            "start": 3185.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "o no se hace",
            "start": 3191.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y desaparece el dinero",
            "start": 3193.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo importante de las culturas",
            "start": 3196.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Por eso siempre digo lo que nos ha",
            "start": 3201.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "salvado frente a todas las calamidades",
            "start": 3203.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son nuestras culturas y tambi\u00e9n por eso",
            "start": 3206.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "digo no nos confundamos no es lo mismo",
            "start": 3210.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que cultura",
            "start": 3213.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la cultura nos ha salvado",
            "start": 3219.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "frente a todo",
            "start": 3222.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y de la cultura",
            "start": 3225.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lo que heredamos",
            "start": 3227.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las grandes civilizaciones que",
            "start": 3229.819,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "florecieron en lo que hoy es nuestro",
            "start": 3232.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3235.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esa Gran Reserva de valores culturales",
            "start": 3237.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3239.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es que viene la honestidad del pueblo de",
            "start": 3244.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene",
            "start": 3248.339,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de las culturas ya cuando alguien",
            "start": 3250.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pierde su identidad",
            "start": 3254.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se vuelve Ladino",
            "start": 3258.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ya niega su origen cuidado",
            "start": 3262.8,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "cuidado porque ya va a lo material",
            "start": 3267.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el triunfar a toda costa",
            "start": 3274.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos Morales en ninguna \u00edndole",
            "start": 3279.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces Oaxaca es algo especial",
            "start": 3282.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3285.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "excepcional Yo invito pero solo Oaxaca",
            "start": 3287.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 3292.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se opte tambi\u00e9n",
            "start": 3298.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cuando se tenga tiempo un poco de",
            "start": 3302.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "recursos hay quienes pueden hacerlo",
            "start": 3305.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "visitar nuestro pa\u00eds recorrer",
            "start": 3310.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico visitar",
            "start": 3314.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos los estados todos tienen",
            "start": 3318.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas bellezas culturales mucha",
            "start": 3322.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3325.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 3328.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con una",
            "start": 3331.64,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "historia milenaria",
            "start": 3335.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Pepe y iturriaga que",
            "start": 3340.799,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pasaban los b\u00fafalos en lo que",
            "start": 3344.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hoy es Nueva York",
            "start": 3349.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ya hab\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3353.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 3356.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda imprenta",
            "start": 3359.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3361.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para este no dejar de pensar en la",
            "start": 3366.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 3370.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3373.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 vamos con la compa\u00f1era",
            "start": 3374.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Judith",
            "start": 3379.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 3381.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Golfo de Veracruz presidente de la",
            "start": 3383.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana pasada se registr\u00f3 un ataque de",
            "start": 3385.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un grupo armado armado contra militares",
            "start": 3387.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y polic\u00edas en pantelo Chiapas qu\u00e9",
            "start": 3390.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lectura le da a estos actos violentos",
            "start": 3393.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tuvieron pues caracter\u00edsticas poco",
            "start": 3396.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunes en esta zona si este tema lo",
            "start": 3398.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 ahora con el gobernador en su gira",
            "start": 3401.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante el fin de semana y Qu\u00e9 medidas",
            "start": 3403.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n se decidieron o se",
            "start": 3407.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decidieran implementar para que no haya",
            "start": 3409.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "una escalada de violencia en esta parte",
            "start": 3411.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del sureste mexicano",
            "start": 3414.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en Chiapas",
            "start": 3416.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 3417.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 3419.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 3422.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "manifestaciones de violencia",
            "start": 3423.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3427.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un asesinato en Tuxtla",
            "start": 3430.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de varias personas",
            "start": 3435.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3439.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 3440.839,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "pantelo y en otros sitios donde hay",
            "start": 3444.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "grupos que",
            "start": 3448.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de manera violenta pero",
            "start": 3452.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3456.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "representan ning\u00fan riesgo",
            "start": 3458.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a la estabilidad a la gobernabilidad Ya",
            "start": 3461.579,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando",
            "start": 3465.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no se trata de los conflictos que vienen",
            "start": 3468.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s son cosas nuevas",
            "start": 3472.799,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "es este gente que",
            "start": 3476.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 optando por la violencia",
            "start": 3479.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n pero ya estamos",
            "start": 3484.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "actuando Qu\u00e9 tipo de causas est\u00e1n",
            "start": 3487.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "generando estos actos presidente est\u00e1",
            "start": 3490.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este participando la guardia nacional y",
            "start": 3494.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se van a intensificar las acciones ah\u00ed",
            "start": 3496.619,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n",
            "start": 3500.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 con el gobernador s\u00ed estamos",
            "start": 3503.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta",
            "start": 3506.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 3509.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 3511.819,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ayer se habl\u00f3 de que se ten\u00edan",
            "start": 3513.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "secuestrados a unos elementos de la",
            "start": 3516.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la informaci\u00f3n de hoy",
            "start": 3519.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana que tenemos es que no fue",
            "start": 3523.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 3526.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 3530.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 3532.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dialogando O sea pero no es este",
            "start": 3535.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos han secuestrados pues",
            "start": 3538.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las autoridades del estado que pidieron",
            "start": 3542.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el apoyo de la guardia nacional y est\u00e1n",
            "start": 3545.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la comunidad pues este dialogando",
            "start": 3547.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "No no eso es lo que nos informaron hoy",
            "start": 3551.339,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana y ayer tambi\u00e9n Aguililla se",
            "start": 3555.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "este present\u00f3 ya una propuesta de",
            "start": 3560.4,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "programa de desarrollo de bienestar para",
            "start": 3565.76,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los habitantes de Aguililla",
            "start": 3569.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y Estamos",
            "start": 3573.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buscando resolver los problemas de esa",
            "start": 3576.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3579.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con bienestar con justicia",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ayudando a los productores",
            "start": 3584.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y hay Quienes no quieren",
            "start": 3587.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3590.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este intervenga el gobierno pero la",
            "start": 3591.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gente s\u00ed",
            "start": 3596.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del pueblo s\u00ed",
            "start": 3598.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir",
            "start": 3600.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este insistiendo para que se vaya",
            "start": 3603.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "logrando la paz",
            "start": 3608.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con justicia Ese es el m\u00e9todo",
            "start": 3611.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "presidente en diversos estados del pa\u00eds",
            "start": 3615.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ha habido manifestaciones de ex",
            "start": 3618.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social ya",
            "start": 3620.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "jubilados de hecho en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3623.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hubo algunas aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3625.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n pidiendo se les regrese el",
            "start": 3627.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahorro de cesant\u00eda y vejez que",
            "start": 3630.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "realizaron durante su vida laboral que",
            "start": 3633.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es muy diferente a lo que ellos",
            "start": 3635.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "recibieron como pensi\u00f3n de hecho este",
            "start": 3637.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ahorro lo estuvieron haciendo durante",
            "start": 3640.099,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sus a\u00f1os de trabajo y se les fue",
            "start": 3643.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "descontado de su de su salario bajo el",
            "start": 3646.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 3649.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "152 y conceptos 107",
            "start": 3650.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos han manifestado bueno esa esta",
            "start": 3654.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que piensan que ha habido una",
            "start": 3657.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n de parte tambi\u00e9n de las",
            "start": 3660.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "autoridades de del seguro social al",
            "start": 3662.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensar que se est\u00e1n pidiendo una doble",
            "start": 3665.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sin embargo no es as\u00ed",
            "start": 3668.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el mensaje que usted le da a",
            "start": 3671.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estos trabajadores se les est\u00e1 ya",
            "start": 3673.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibiendo C\u00f3mo se podr\u00eda C\u00f3mo se va a",
            "start": 3676.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resolver este conflicto y",
            "start": 3678.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya se les ha explicado",
            "start": 3682.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de que esto que ellos est\u00e1n solicitando",
            "start": 3686.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 3690.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no solo es un asunto legal",
            "start": 3694.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 3698.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se les estar\u00eda dando m\u00e1s",
            "start": 3700.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 3702.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reciben otros trabajadores",
            "start": 3704.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Entonces ya se les explic\u00f3 sin embargo",
            "start": 3710.819,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se va a continuar dialogando",
            "start": 3715.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero fue un ahorro que ellos hicieron",
            "start": 3719.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3721.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una legislaci\u00f3n que se hizo en su",
            "start": 3724.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "momento Este es un asunto que viene de",
            "start": 3728.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s no surgi\u00f3 con nosotros para",
            "start": 3731.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 3734.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3736.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ya llevan como cuatro o cinco a\u00f1os",
            "start": 3737.66,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con el nuevo sistema",
            "start": 3741.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se",
            "start": 3746.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3749.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 la la petici\u00f3n",
            "start": 3753.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 3758.039,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3760.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo le he pedido",
            "start": 3762.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n al director del seguro",
            "start": 3765.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ya me explic\u00f3 de que no es posible",
            "start": 3769.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 3773.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s S\u00ed ser\u00eda una especie de una",
            "start": 3774.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "doble pensi\u00f3n pero fue un ahorro que les",
            "start": 3779.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "descontaron o sea as\u00ed fue un dinero que",
            "start": 3782.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les descontaron de su salario pero hay",
            "start": 3783.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ver en qu\u00e9 condiciones fueron esos",
            "start": 3785.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "acuerdos que se tomaron en ese tiempo",
            "start": 3788.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 3792.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir viendo si es una cosa",
            "start": 3795.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "justa no hay problema",
            "start": 3798.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no hay problema o sea nosotros estamos",
            "start": 3803.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para ser justicia pero no podemos",
            "start": 3805.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3811.02,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cometer la injusticia de darle m\u00e1s",
            "start": 3813.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a quien no le corresponde",
            "start": 3818.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Bueno nada m\u00e1s aqu\u00ed se me permite hacer",
            "start": 3823.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que nosotros somos simplemente",
            "start": 3825.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3829.099,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3831.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "yo tengo aqu\u00ed que cuidar",
            "start": 3834.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que el presupuesto",
            "start": 3836.819,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "alcance a todos",
            "start": 3839.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Y en este caso pues se trata de",
            "start": 3845.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trabajadores es un asunto muy especial",
            "start": 3849.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no se trata de c\u00f3mo era hasta hace poco",
            "start": 3852.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de que los aprovechados",
            "start": 3858.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para utilizar un t\u00e9rmino coloquial los",
            "start": 3861.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gandallas",
            "start": 3867.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eran las minor\u00edas que saqueaban el",
            "start": 3869.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presupuesto eso ya no se permite pero",
            "start": 3873.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3876.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3878.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este aunque se trate de trabajadores",
            "start": 3879.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "todos tenemos que actuar",
            "start": 3882.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con legalidad y Justicia",
            "start": 3887.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3892.98,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 3896.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con manifestaciones y con protestas si",
            "start": 3900.539,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "no hay raz\u00f3n no",
            "start": 3904.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es parejo o sea este no hay excepciones",
            "start": 3909.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de todas maneras se sigue revisando pero",
            "start": 3917.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que yo tengo que me dio",
            "start": 3920.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el director del Seguro Social es de que",
            "start": 3922.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fue ya un acuerdo legal",
            "start": 3925.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "una reforma que hicieron hace",
            "start": 3929.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cinco o seis a\u00f1os a la ley",
            "start": 3932.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Y que ahora",
            "start": 3936.839,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "reviven S\u00ed este no tomando en cuenta",
            "start": 3940.88,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "que ya se llev\u00f3 a cabo esa reforma y si",
            "start": 3949.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3952.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entregamos recursos",
            "start": 3954.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos entregando recursos del pueblo",
            "start": 3958.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Y si no les corresponden por qu\u00e9",
            "start": 3962.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vamos a entregar recursos bueno Luego",
            "start": 3965.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aqu\u00ed quer\u00eda hacerle una",
            "start": 3967.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n los propios trabajados ex",
            "start": 3969.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadores comentan que este dinero o",
            "start": 3971.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este ahorro se dio hasta el 2018 y que",
            "start": 3973.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "es Comparado un poco con lo que sucede",
            "start": 3978.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con las dependencias federales con el",
            "start": 3980.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fonac que es un ahorro que los",
            "start": 3982.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores hacen de manera quincenal",
            "start": 3985.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se les descuenta de su salario Y se les",
            "start": 3987.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "da un a\u00f1o despu\u00e9s en este caso ellos",
            "start": 3989.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Hicieron ese ahorro se les hizo",
            "start": 3992.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ese descuento de su salario e iba para",
            "start": 3994.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justamente para para su jubilaci\u00f3n t\u00fa",
            "start": 3997.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tienes conocimiento del asunto S\u00ed porque",
            "start": 3999.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ven porque no lo explicas",
            "start": 4003.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque digo eso es la informaci\u00f3n este",
            "start": 4005.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed de",
            "start": 4013.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que si son trabajadores Y m\u00e1s si son",
            "start": 4016.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensionados s\u00ed gente mayor pues parte el",
            "start": 4019.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "alma S\u00ed pero",
            "start": 4022.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed a m\u00ed tambi\u00e9n me parte el alma",
            "start": 4025.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Ver gente que no tiene ni siquiera",
            "start": 4028.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 4031.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y que yo tengo que procurar que reciban",
            "start": 4033.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n Y eso sale del mismo",
            "start": 4036.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4038.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces este es Buscar la igualdad",
            "start": 4043.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4052.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los trabajadores jubilados del IMSS",
            "start": 4053.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1n organizados de diferentes maneras",
            "start": 4057.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y efectivamente nosotros seguimos con",
            "start": 4059.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "toda el di\u00e1logo con ellos",
            "start": 4061.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permanentemente los que \u00faltimamente han",
            "start": 4064.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estado siendo manifestaciones",
            "start": 4066.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corresponden a unas a unas",
            "start": 4067.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "organizaciones y hay otros a nivel",
            "start": 4069.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional y se habla con todos y se est\u00e1",
            "start": 4071.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hablando a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n del",
            "start": 4074.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "IMSS a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4077.0,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Hacienda y con la secretar\u00eda de",
            "start": 4078.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el d\u00eda de ayer nuevamente se",
            "start": 4079.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "les plante\u00f3 la necesidad de seguir",
            "start": 4082.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicando est\u00e1 programada para ma\u00f1ana",
            "start": 4084.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con una cantidad de",
            "start": 4086.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "organizaciones y para el lunes se les",
            "start": 4088.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo la otra lo que se les",
            "start": 4090.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ha estado explicando y se dice con la",
            "start": 4092.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de que informa la Secretar\u00eda",
            "start": 4095.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Hacienda es que el",
            "start": 4097.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el recurso que se manejaba como cesant\u00eda",
            "start": 4101.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y vejez que no era el arroz ahorro como",
            "start": 4103.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n planteando sino como cesan que",
            "start": 4106.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hay vejez ese recurso se terminaba",
            "start": 4108.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando terminaban de tener su relaci\u00f3n",
            "start": 4110.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el IMSS se pasaba la tesorer\u00eda y",
            "start": 4113.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "formaba parte de la pensi\u00f3n que se les",
            "start": 4115.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "da de manera ilegal se estuvo haciendo",
            "start": 4117.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en algunos de los estados y presionaban",
            "start": 4121.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que ese recurso se les diera",
            "start": 4124.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directamente al trabajador y ya hay dos",
            "start": 4126.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jurisprudencias en donde plantean que no",
            "start": 4129.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es posible que se le regrese al",
            "start": 4131.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "trabajador esa cantidad porque ya est\u00e1",
            "start": 4134.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incorporada a lo que Hacienda tiene que",
            "start": 4137.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "darles En su pensi\u00f3n No es que sea de",
            "start": 4139.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos y me lo tienen que regresar si no",
            "start": 4142.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se pasa a la tesorer\u00eda y la tesorer\u00eda se",
            "start": 4144.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les da en su en su jubilaci\u00f3n en su",
            "start": 4147.859,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y su jubilaci\u00f3n eso es lo que ya",
            "start": 4150.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen incorporado hay situaciones que",
            "start": 4152.179,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en algunos estados si es lo que nos han",
            "start": 4155.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado informando si se dio en los",
            "start": 4157.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os pero se dio de manera no",
            "start": 4159.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conforme a las normas de manera ilegal y",
            "start": 4163.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto tiene un antecedente que es hasta",
            "start": 4166.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el 2015 que ellos empezaron a recibir",
            "start": 4169.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "eso y ah\u00ed y empezaron a recibir ese Pues",
            "start": 4173.239,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esa explicaci\u00f3n de que no es posible que",
            "start": 4177.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tengan el apoyo por cesante y vejez y",
            "start": 4180.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la jubilaci\u00f3n Ah\u00ed es donde dicen",
            "start": 4182.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no son no es una doble jubilaci\u00f3n sino",
            "start": 4185.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es cesant\u00eda y vejez s\u00ed Y porque y la",
            "start": 4187.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n como tal las cesantivejeces",
            "start": 4192.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando t\u00fa no has cumplido los a\u00f1os",
            "start": 4195.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "requeridos para poderse retirar Y",
            "start": 4196.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed se te apoya es son casos",
            "start": 4198.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son cada caso es espec\u00edfico pero le",
            "start": 4201.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguimos explicando que la mayor\u00eda de",
            "start": 4204.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ellos ya recibieron sus pensiones todos",
            "start": 4206.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n Y de d\u00f3nde",
            "start": 4209.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se recibe pues del mismo dinero que ya",
            "start": 4212.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se estuvo acumulando No es que sea su",
            "start": 4214.699,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dinero y ahora que vamos a hacer",
            "start": 4218.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es mi dinero no es un dinero que tiene",
            "start": 4221.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que servir para que sean pensionados y",
            "start": 4224.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "jubilados y la mayor\u00eda de los",
            "start": 4226.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajadores del IMSS tiene una pensi\u00f3n",
            "start": 4228.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "muy digamos que querr\u00edamos que todos los",
            "start": 4230.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajadores tuvieran una pensi\u00f3n de esa",
            "start": 4233.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esa magnitud es una buena pensi\u00f3n y",
            "start": 4235.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "as\u00ed se est\u00e1 trabajando lo lo sacaron",
            "start": 4238.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente no sabemos exactamente Por",
            "start": 4242.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque ya tiene esto varios a\u00f1os",
            "start": 4244.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos desde el 2015 dejaron de recibir",
            "start": 4246.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esto y hay dos jurisprudencias Aqu\u00ed",
            "start": 4249.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "traigo las notas Pero bueno las",
            "start": 4251.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jurisprudencias de Por qu\u00e9 no se les",
            "start": 4253.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede dar es un asunto que ya estaba en",
            "start": 4255.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia desde antes",
            "start": 4258.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que nosotros lleg\u00e1ramos y as\u00ed es como",
            "start": 4259.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido Esa es la informaci\u00f3n",
            "start": 4261.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 4263.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se va a seguir escuchando y se va a",
            "start": 4265.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "seguir informando porque este no",
            "start": 4268.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 4272.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vayan ellos a pensar que no los estamos",
            "start": 4273.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "atendiendo o que es una injusticia no",
            "start": 4277.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nosotros no cometemos injusticia y hay",
            "start": 4280.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que ver este qui\u00e9n est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 4284.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dirigiendo",
            "start": 4288.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aparte de que muchos est\u00e1n conscientes",
            "start": 4292.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de que les hace falta que se les",
            "start": 4297.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "devuelva este dinero hay que ver tambi\u00e9n",
            "start": 4300.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 este",
            "start": 4303.1,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "las movilizaciones y todo lo que se est\u00e1",
            "start": 4305.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4310.159,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero",
            "start": 4312.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Gracias presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 4318.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Ezequiel flores reportero de proceso",
            "start": 4320.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "preguntarle en concreto sobre la visita",
            "start": 4324.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que va a realizar en Guerrero comenzar\u00e1",
            "start": 4327.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Chilapa mi pueblo Chilpancingo",
            "start": 4329.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Acapulco Metepec",
            "start": 4331.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y en el contexto de esta reuni\u00f3n que",
            "start": 4333.34,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvo el d\u00eda de ayer con",
            "start": 4335.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernadores electos y en funciones Cu\u00e1l",
            "start": 4337.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es la estrategia espec\u00edfica para",
            "start": 4341.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Guerrero donde operan 19 grupos",
            "start": 4342.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "paramilitares al servicio de 18",
            "start": 4345.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales que se",
            "start": 4347.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "disputan principalmente la franja minera",
            "start": 4349.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la zona centro Norte y tierra",
            "start": 4352.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "caliente adem\u00e1s de las rutas de siembra",
            "start": 4354.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y trasiego de Amapola En la sierra y el",
            "start": 4356.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fentanilo y cristal de anfetamina en la",
            "start": 4359.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Costa Grande colindante con el Estado de",
            "start": 4362.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n concretamente ah\u00ed en el puerto",
            "start": 4364.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas al margen usted conoce",
            "start": 4367.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda comunitaria de la crack",
            "start": 4370.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "surgida en los pueblos originarios en",
            "start": 4373.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "1995 y que tiene presencia Pues en 15",
            "start": 4376.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "municipios de la Costa Chica y 19 de la",
            "start": 4380.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a presidente se va a mantener este",
            "start": 4383.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pacto impunidad para darle continuidad a",
            "start": 4386.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la paz narco casil que prevalece en",
            "start": 4389.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Guerrero bueno miren yo he ido a",
            "start": 4391.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Guerrero muchas veces y ahora voy de",
            "start": 4394.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nuevo este fin de semana porque es de",
            "start": 4398.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los estados que requieren m\u00e1s apoyo",
            "start": 4401.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4407.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres estados",
            "start": 4409.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 4412.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 4413.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4417.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando m\u00e1s con programas de",
            "start": 4418.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienestar que es Chiapas Oaxaca y",
            "start": 4422.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 4424.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pero falta m\u00e1s",
            "start": 4426.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque Guerrero tiene mucha pobreza",
            "start": 4429.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n la violencia en",
            "start": 4433.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 4436.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se origina",
            "start": 4440.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en buena medida",
            "start": 4443.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "por el abandono a las comunidades a los",
            "start": 4445.699,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4450.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces lo mejor para enfrentar la",
            "start": 4451.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4454.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4456.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el que haya opciones el que haya trabajo",
            "start": 4457.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Es que haya bienestar",
            "start": 4461.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el que se atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 4465.199,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Y a eso voy a reforzar todo el programa",
            "start": 4468.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de bienestar para Guerrero",
            "start": 4472.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "celebro por ejemplo que sea el \u00fanico",
            "start": 4476.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4478.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en donde se entregan",
            "start": 4480.739,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "fertilizantes a todos los productores",
            "start": 4482.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que se sepa a nivel nacional as\u00ed",
            "start": 4489.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como hablo de Oaxaca el caso de Guerrero",
            "start": 4492.86,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este el fertilizante es gratuito",
            "start": 4496.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "destinamos",
            "start": 4502.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 4504.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cientos de toneladas de fertilizantes",
            "start": 4507.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se entregan en todas las regiones",
            "start": 4510.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que la gente pueda",
            "start": 4511.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "producir sus alimentos",
            "start": 4516.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque en la zona de la monta\u00f1a por",
            "start": 4519.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4524.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4528.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Quienes son tambi\u00e9n trabajadores",
            "start": 4530.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas jornaleros agr\u00edcolas van al",
            "start": 4534.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 4538.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seis meses y regresa a trabajar su",
            "start": 4540.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 4544.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Y les hace falta el abono",
            "start": 4546.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como se le llama al fertilizante para",
            "start": 4549.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que tengan m\u00e1s producci\u00f3n decir que",
            "start": 4553.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estamos entregando de manera",
            "start": 4556.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "generalizada el fertilizante hemos",
            "start": 4560.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aumentado la producci\u00f3n",
            "start": 4563.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de b\u00e1sico sobre todo de ma\u00edz",
            "start": 4566.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho porque Guerrero es el",
            "start": 4569.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado con m\u00e1s desnutrici\u00f3n",
            "start": 4573.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Entonces nos importa mucho",
            "start": 4577.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el que se fortalezca",
            "start": 4581.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este sistema de producci\u00f3n de",
            "start": 4584.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoconsumo que tengan",
            "start": 4588.38,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4589.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para comer como dec\u00eda mi maestro lo",
            "start": 4591.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "puede ser que coman los que nos dan de",
            "start": 4594.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 4597.08,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ese es un programa general en Puebla lo",
            "start": 4599.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos aplicando entre la escala pero",
            "start": 4602.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parcialmente en Morelos igual en el caso",
            "start": 4604.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de Guerrero es",
            "start": 4608.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "completo pero no basta",
            "start": 4609.739,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "necesitamos apoyar m\u00e1s",
            "start": 4614.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4617.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4620.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "extendiendo el programa sembrando vida",
            "start": 4622.179,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "y voy a eso a ver c\u00f3mo vamos ampliando",
            "start": 4626.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el programa porque Tambi\u00e9n queremos que",
            "start": 4631.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sea una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 4634.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no se vea la gente obligada a",
            "start": 4636.94,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "sembrar droga",
            "start": 4641.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que tenga opciones que tenga",
            "start": 4646.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alternativas una de esas alternativas es",
            "start": 4648.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el sembrando vida y vamos poco a poco",
            "start": 4651.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "logrando lo",
            "start": 4654.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos aplicando en el Tri\u00e1ngulo dorado",
            "start": 4656.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Sinaloa en Durango en Chihuahua",
            "start": 4662.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 4664.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vadiraguato entonces esos municipios",
            "start": 4669.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el programa",
            "start": 4673.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sembrando vida yo sostengo mi filosof\u00eda",
            "start": 4674.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 4680.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ser humano",
            "start": 4683.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no es malo",
            "start": 4686.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por naturaleza son las circunstancias",
            "start": 4688.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 4690.679,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 4694.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces hay que cambiar las",
            "start": 4699.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 4701.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay que dar oportunidades a todos",
            "start": 4703.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atender mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 4707.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ese es el desaf\u00edo",
            "start": 4711.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 4715.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y por eso voy y tenemos que consolidar",
            "start": 4717.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todo el sistema educativo Y que sigan",
            "start": 4721.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas en Guerrero y",
            "start": 4724.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s voy a",
            "start": 4726.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reafirmar el compromiso de que se va a",
            "start": 4729.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trasladar la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 4732.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal a Guerrero",
            "start": 4735.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 4740.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4743.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4744.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Buscar el sitio mejor",
            "start": 4747.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya sea Chilpancingo ya sea Acapulco",
            "start": 4750.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en Acapulco hay un edificio",
            "start": 4754.78,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "disponible con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4757.659,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1 bajando lo del contagio",
            "start": 4762.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4765.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya tenemos un poco m\u00e1s de tranquilidad",
            "start": 4766.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4770.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la pandemia que",
            "start": 4772.219,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "aminorado ya empezar a mudarnos y que",
            "start": 4775.78,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "toda la secretar\u00eda de salud se traslade",
            "start": 4782.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a Guerrero entonces para eso es mi gira",
            "start": 4786.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s coincide",
            "start": 4789.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con un aniversario m\u00e1s del fallecimiento",
            "start": 4793.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4797.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "domingo vamos a hacerle un homenaje en",
            "start": 4801.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Acapulco donde estuvo el presidente",
            "start": 4804.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser gobernador de Oaxaca",
            "start": 4808.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya con Santana",
            "start": 4812.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4815.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hombre fuerte como",
            "start": 4818.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dictador como tirano",
            "start": 4820.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "encarcelan al presidente Ju\u00e1rez en San",
            "start": 4823.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Juan de Ul\u00faa en Veracruz en esa c\u00e1rcel",
            "start": 4826.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 4832.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4834.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salen y se van al exilio",
            "start": 4835.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se van a Estados Unidos",
            "start": 4838.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 est\u00e1 Ocampo y est\u00e1 y ah\u00ed",
            "start": 4843.8,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen y el presidente Ju\u00e1rez regresa",
            "start": 4848.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a incorporarse",
            "start": 4854.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a las filas del movimiento liberal que",
            "start": 4857.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "encabeza en Guerrero Juan \u00c1lvarez",
            "start": 4861.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando el Plan de Ayutla entonces",
            "start": 4865.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 4868.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4869.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "all\u00ed llega a Acapulco y ah\u00ed se incorpora",
            "start": 4870.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al movimiento que al final triunfa",
            "start": 4874.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4877.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se expulsa a Santana que hab\u00eda estado 11",
            "start": 4879.699,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "veces en la presidencia de M\u00e9xico",
            "start": 4885.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "triunfa el Plan de Ayutla y ah\u00ed llega el",
            "start": 4889.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez Y ah\u00ed empieza otra",
            "start": 4893.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4895.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la guerra de reforma y el enfrentar la",
            "start": 4897.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa Entonces vamos a",
            "start": 4902.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed en Acapulco y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 4905.12,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tener en Guerrero en Acapulco",
            "start": 4909.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 4914.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 4916.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el lunes por la ma\u00f1ana",
            "start": 4919.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la conferencia",
            "start": 4922.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de prensa va a ser tambi\u00e9n desde all\u00e1",
            "start": 4925.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos este fin de semana a Guerrero se",
            "start": 4928.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lo vamos a dedicar completo a Guerrero",
            "start": 4931.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "voy a estar en chilapa en efecto voy a",
            "start": 4932.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estar en Chilpancingo",
            "start": 4935.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "voy a Ometepec voy a Ayutla",
            "start": 4937.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de Acapulco",
            "start": 4941.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y el presidente mi segunda pregunta el",
            "start": 4944.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reciente informe del subsecretario",
            "start": 4947.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas advierte que durante",
            "start": 4949.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su periodo han sido asesinados 111",
            "start": 4952.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "periodistas y Defensores de Derechos",
            "start": 4954.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Humanos presidente Cu\u00e1l ser\u00eda la postura",
            "start": 4957.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal usted Bueno usted",
            "start": 4960.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo ha mencionado todos sabemos el",
            "start": 4962.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "homicidio es del fuero com\u00fan parece que",
            "start": 4964.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en las fiscal\u00edas de los estados que",
            "start": 4967.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dependen directamente los gobernadores",
            "start": 4969.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pues esta omisi\u00f3n criminal es la que",
            "start": 4970.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "afecta finalmente a las v\u00edctimas al no",
            "start": 4973.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "saber el origen de esta agresi\u00f3n de este",
            "start": 4978.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tipo de de cr\u00edmenes y que y es como un",
            "start": 4980.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "factor para que la impunidad sabemos que",
            "start": 4984.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un factor que te fomenta y alienta",
            "start": 4986.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este tipo de delitos presentes y tenemos",
            "start": 4989.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que seguir trabajando en",
            "start": 4992.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad Ayer",
            "start": 4995.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 4998.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con gobernadores electos y con los",
            "start": 5001.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "gobernadores en funciones",
            "start": 5005.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de 17 estados",
            "start": 5008.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y el tema fue eso seguridad",
            "start": 5012.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pero a c\u00f3mo seguimos trabajando de",
            "start": 5017.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 5020.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5022.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir enfrentando",
            "start": 5025.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la violencia que hay en regiones hemos",
            "start": 5027.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "avanzado bastante",
            "start": 5032.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "si me tocara a informar ya lo dije",
            "start": 5036.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sobre delitos del fuero Federal",
            "start": 5040.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tenemos una disminuci\u00f3n del 25%",
            "start": 5046.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": ". porque los homicidios en efecto",
            "start": 5050.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 5053.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "son del fuero com\u00fan",
            "start": 5056.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pero ni modo de decir es culpa de",
            "start": 5059.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales no",
            "start": 5062.699,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos tenemos responsabilidad",
            "start": 5065.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tienes que enfrentarla",
            "start": 5069.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y con esta reuni\u00f3n y con otras que vamos",
            "start": 5072.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a tener con gobernadores vamos a seguir",
            "start": 5076.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 5078.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el trabajo coordinado y yo tengo",
            "start": 5080.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "confianza de que vamos a seguir",
            "start": 5083.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5086.62,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hasta pacificar el pa\u00eds es un desaf\u00edo",
            "start": 5088.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es una responsabilidad es una convicci\u00f3n",
            "start": 5094.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5100.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "terminamos de pacificar a M\u00e9xico",
            "start": 5104.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Por m\u00e1s que se haya hecho",
            "start": 5111.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no vamos a poder acreditar",
            "start": 5116.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente a nuestro gobierno",
            "start": 5121.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un desaf\u00edo hasta pol\u00edtico",
            "start": 5125.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque nuestros adversarios",
            "start": 5128.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se frotan las manos Adem\u00e1s porque",
            "start": 5131.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo una estrategia",
            "start": 5135.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 5137.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 5139.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque son conservadores autoritarios",
            "start": 5141.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son partidarios de la mano dura",
            "start": 5146.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de las medidas coercitivas",
            "start": 5151.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de c\u00e1rceles",
            "start": 5155.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "leyes m\u00e1s severas",
            "start": 5156.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era antes pues se",
            "start": 5161.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pon\u00edan frente a las c\u00e1maras a decir",
            "start": 5163.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 5168.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 5172.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 5176.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "esas son balandronadas",
            "start": 5177.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo que se quien tiene que hacer es",
            "start": 5183.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 5185.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y gobernar con el ejemplo",
            "start": 5187.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ellos no fueron un buen ejemplo",
            "start": 5189.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "porque actuaron tambi\u00e9n como",
            "start": 5194.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 5196.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda",
            "start": 5200.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5203.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde terminaba la delincuencia Y d\u00f3nde",
            "start": 5205.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "empezaba la autoridad no hab\u00eda frontera",
            "start": 5207.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "era lo mismo",
            "start": 5213.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces si es un desaf\u00edo decir hay otra",
            "start": 5219.04,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "forma No es el mata a los en caliente no",
            "start": 5223.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es la tortura",
            "start": 5228.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que era una pr\u00e1ctica",
            "start": 5233.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 5236.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usual hasta hace muy poco",
            "start": 5241.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "torturar",
            "start": 5247.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "las masacres",
            "start": 5251.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5255.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en un enfrentamiento los que quedaban",
            "start": 5258.219,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "heridos los remataban",
            "start": 5262.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5269.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se r\u00eden no se burlan",
            "start": 5274.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de que he dicho",
            "start": 5278.139,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que abrazos no balazos",
            "start": 5281.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y vamos a demostrar que funciona no soy",
            "start": 5286.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "yo partidario de la ley del tali\u00f3n del",
            "start": 5290.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diente por diente y El Ojo por ojo",
            "start": 5293.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque no nos podemos quedar chimuelos",
            "start": 5295.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5298.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y tuertos",
            "start": 5299.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la Paz es fruto de la justicia es un",
            "start": 5303.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enfoque completamente nuevo",
            "start": 5308.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si por eso creci\u00f3 tanto el problema de",
            "start": 5311.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia",
            "start": 5314.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque nunca atendieron al pueblo",
            "start": 5315.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "checaron a robar",
            "start": 5319.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "nunca tener a los j\u00f3venes lo \u00fanico que",
            "start": 5322.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hicieron por los j\u00f3venes",
            "start": 5324.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fue una genialidad",
            "start": 5326.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "acu\u00f1ar una frase",
            "start": 5330.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y llamarles ninis y hasta se re\u00edan",
            "start": 5333.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan",
            "start": 5340.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os nunca hicieron nada por los",
            "start": 5343.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes jam\u00e1s",
            "start": 5347.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al contrario le cerraban las puertas en",
            "start": 5350.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5353.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar y",
            "start": 5355.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los rechazaban imag\u00ednense",
            "start": 5358.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 cabeza cabe",
            "start": 5361.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes que quieren",
            "start": 5364.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 5366.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "por juicio pr\u00e1ctico es un mill\u00f3n de",
            "start": 5369.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 5373.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle",
            "start": 5375.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5380.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en neoliberalismo",
            "start": 5381.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es un dogma",
            "start": 5384.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y en ajena",
            "start": 5386.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perturba obnubila",
            "start": 5393.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Por eso ahora est\u00e1n desconcertados",
            "start": 5400.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque ya no vamos a seguir con eso",
            "start": 5405.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso no da resultado eso nos hizo mucho",
            "start": 5409.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 5412.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso caus\u00f3 la crisis de M\u00e9xico",
            "start": 5414.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed no va a ser f\u00e1cil",
            "start": 5418.54,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos poco a poco pero a lo seguro",
            "start": 5421.98,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de Guerrero",
            "start": 5428.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando mucho mucho a",
            "start": 5431.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5434.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "requiere un plan especial Guerrero",
            "start": 5435.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "integral a eso voy",
            "start": 5439.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 ayudando",
            "start": 5443.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero hace falta m\u00e1s",
            "start": 5447.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5450.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5453.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en Oaxaca",
            "start": 5456.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tenemos que hacerlo en Guerrero",
            "start": 5459.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s son pueblos hermanos",
            "start": 5464.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos queda todav\u00eda",
            "start": 5473.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Oiga la",
            "start": 5477.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "remesas en M\u00e9xico han rebasado m\u00e1s de 40",
            "start": 5480.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares sin embargo",
            "start": 5483.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente usted al principio de su",
            "start": 5485.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno cuando lleg\u00f3 aqu\u00ed a las",
            "start": 5488.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras incluso dijo que los",
            "start": 5491.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "consulados los 50 consulados se",
            "start": 5494.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "convertir\u00edan en procuradur\u00edas Perd\u00f3n",
            "start": 5497.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para defensa de los migrantes quiero",
            "start": 5499.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decirle presidente que a dos a\u00f1os y",
            "start": 5503.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medio casi tres los consulados los",
            "start": 5505.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servicios de los consulados los 50",
            "start": 5508.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consulados a lo largo y ancho de los",
            "start": 5510.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 5512.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siguen siendo un lodasal en el servicio",
            "start": 5513.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque a los migrantes siguen",
            "start": 5517.02,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pagando las citas una no les dan ids en",
            "start": 5520.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las pasadas elecciones no se coordin\u00f3 el",
            "start": 5525.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "INE junto con los consulados y en la",
            "start": 5528.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en Washington porque",
            "start": 5532.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no llegaron boletas para la votaci\u00f3n de",
            "start": 5534.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "diputados federales diputados locales a",
            "start": 5538.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "donde se llevaron elecciones y mucho",
            "start": 5542.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "menos gobernadores en donde se llevaron",
            "start": 5544.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "elecciones el pasado 6 de junio",
            "start": 5546.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pareciera que Marcelo ebrard si est\u00e1",
            "start": 5549.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haciendo un fabuloso trabajo como arpi",
            "start": 5552.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el tema de las vacunas a nivel",
            "start": 5555.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "internacional y prueba de ello Es que",
            "start": 5558.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues obviamente hemos tenido las vacunas",
            "start": 5560.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y gracias a ello muchos ciudadanos ya",
            "start": 5563.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos sido vacunados sin embargo",
            "start": 5566.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente los consulados Siguen sin",
            "start": 5568.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 5571.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una copia por ejemplo si va a sacar una",
            "start": 5573.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "copia de un documento les cobran 10",
            "start": 5577.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es decir 200 pesos mexicanos",
            "start": 5579.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hace falta presidente una pol\u00edtica",
            "start": 5583.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exterior de su gobierno qu\u00e9 le dice",
            "start": 5586.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt quien ya aspira a la",
            "start": 5588.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidencia cuando los migrantes siguen",
            "start": 5591.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siendo desatendidos cu\u00e1l es la respuesta",
            "start": 5593.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para de su gobierno con los miles o",
            "start": 5597.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "millones de migrantes que est\u00e1n en",
            "start": 5599.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y que sostuvieron o",
            "start": 5601.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguen se sosteniendo la econom\u00eda de",
            "start": 5604.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre todo en la pandemia que sin",
            "start": 5607.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos presidente M\u00e9xico se hubiera",
            "start": 5610.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vuelto un caos econ\u00f3micamente pues Mire",
            "start": 5611.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 5615.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 5618.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este tengo otra informaci\u00f3n Se ha ido",
            "start": 5621.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5626.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y cada vez est\u00e1 mejor el servicio en los",
            "start": 5628.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "50 consulados",
            "start": 5632.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin embargo Vamos a continuar revisando",
            "start": 5633.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir a Marcelo que",
            "start": 5637.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5641.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "haga una evaluaci\u00f3n",
            "start": 5643.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "objetiva",
            "start": 5646.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5650.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del funcionamiento de los consulados",
            "start": 5655.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque en efecto tenemos nosotros que",
            "start": 5657.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "proteger a nuestros paisanos migrantes",
            "start": 5661.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es un compromiso y siento que lo vamos",
            "start": 5665.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5668.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se ha ido avanzando",
            "start": 5670.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "No es igual que antes pero vamos a",
            "start": 5673.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 5678.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo qued\u00f3 el proyecto presidente de las",
            "start": 5681.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas para defensa de los",
            "start": 5685.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5686.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 No es que por ley el consulado",
            "start": 5687.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5692.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "actuar de esa manera",
            "start": 5694.86,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "el consulado puede ser al mismo tiempo",
            "start": 5698.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "una procuradur\u00eda de defensa del migrante",
            "start": 5703.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se lo encargu\u00e9 tambi\u00e9n a Esteban",
            "start": 5709.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Moctezuma",
            "start": 5711.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 trabajando en ese sentido y vamos",
            "start": 5714.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 5719.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayudando a nuestros paisanos",
            "start": 5721.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo no tengo ahora",
            "start": 5724.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "quejas",
            "start": 5727.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de mal funcionamiento es que mire yo no",
            "start": 5731.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vengo a no no no no no",
            "start": 5734.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 haciendo mal el trabajo",
            "start": 5737.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presente son",
            "start": 5739.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "versiones de los migrantes yo dir\u00eda",
            "start": 5741.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente que a su gobierno a la",
            "start": 5744.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "maquinaria de los migrantes le falta",
            "start": 5747.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aceite a esa maquinaria que nos genera",
            "start": 5749.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares imag\u00ednense Marcelo",
            "start": 5753.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ebrard ahora quiere aspirar a ser",
            "start": 5757.06,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia de la",
            "start": 5758.98,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en tres a\u00f1os que a m\u00ed se me",
            "start": 5760.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hace descabellado destapar a personajes",
            "start": 5761.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a tres a\u00f1os de que usted termine Pero yo",
            "start": 5764.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo digo por Marcelo que quiere aspirar y",
            "start": 5767.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no atiende a los migrantes los migrantes",
            "start": 5770.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "son millones que aportan votos cuando",
            "start": 5772.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay votaciones aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 5774.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno nosotros vamos a seguir ayudando a",
            "start": 5777.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos los considero",
            "start": 5780.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes hero\u00ednas nos ayudan mucho",
            "start": 5784.36,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y no es por solo lo que mandan es una",
            "start": 5787.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 5791.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ellos merecen",
            "start": 5792.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un trato especial",
            "start": 5795.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el reconocimiento por lo que han logrado",
            "start": 5797.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "a pesar de que aqu\u00ed se les negaban las",
            "start": 5802.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "posibilidades de Progreso",
            "start": 5806.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de salir adelante",
            "start": 5809.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5811.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "decidieron emigrar y han prosperado y",
            "start": 5813.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n ayudando a sus familiares y",
            "start": 5818.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ayudan a M\u00e9xico",
            "start": 5821.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de eso no hay duda",
            "start": 5823.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 5826.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "buscar que funcionen cada vez mejor los",
            "start": 5829.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "consulados y aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 5833.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "decir de que le tengo mucha confianza a",
            "start": 5836.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt",
            "start": 5839.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 5843.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como le tengo confianza a todos pues por",
            "start": 5846.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n",
            "start": 5848.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico si no le tuviese",
            "start": 5851.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 5856.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este no estar\u00edan",
            "start": 5857.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "Entonces le tengo mucha confianza y esto",
            "start": 5860.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que puedan aspirar Pues es lo que",
            "start": 5863.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 5867.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre Oaxaca todos tenemos",
            "start": 5869.219,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5872.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y nada de",
            "start": 5873.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este pr\u00e1cticas porfiristas",
            "start": 5876.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "es que se acabe el tapadismo",
            "start": 5881.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 5885.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y Confiemos de que no por el hecho de",
            "start": 5888.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tener una aspiraci\u00f3n se va a abandonar",
            "start": 5893.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 5897.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la misi\u00f3n que se tiene encomendada",
            "start": 5899.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "No ese es el caso",
            "start": 5902.1,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ni en Marcelo ni en ninguno",
            "start": 5905.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hombre o mujer por eso lo puedo decir",
            "start": 5909.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s yo estoy",
            "start": 5914.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5916.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy pendiente",
            "start": 5918.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de todo entonces en el caso de los",
            "start": 5920.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consulados vamos a hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 5924.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este para que cada vez",
            "start": 5927.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 5930.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "funcionando mejor sirviendo",
            "start": 5933.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "a los migrantes ayudando a los migrantes",
            "start": 5937.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta presidente",
            "start": 5948.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con respecto a los medicamentos en el",
            "start": 5950.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5954.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en d\u00edas recientes El subsecretario de",
            "start": 5955.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "salud Hugo L\u00f3pez gatell dijo en una",
            "start": 5959.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "entrevista que existe en una campa\u00f1a",
            "start": 5961.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica por parte de los m\u00e9dicos y",
            "start": 5962.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "padres de algunos ni\u00f1os porque dicen que",
            "start": 5965.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no hay medicamentos contra el c\u00e1ncer y",
            "start": 5967.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "otras enfermedades en efecto presidente",
            "start": 5970.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "si hay una campa\u00f1a medi\u00e1tica para",
            "start": 5974.04,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar y desprestigiar a su gobierno",
            "start": 5977.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y lo grave Es que se genera desde dentro",
            "start": 5981.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de su gobierno de su estructura dentro",
            "start": 5985.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n y se lo digo por lo",
            "start": 5988.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 5991.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por tercera ocasi\u00f3n los integrantes del",
            "start": 5992.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sindicato nacional aut\u00e9ntico y",
            "start": 5995.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de los trabajadores del",
            "start": 5997.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ISSSTE me han dicho que siguen",
            "start": 5998.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "violentando de manera sistem\u00e1tica los",
            "start": 6002.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "derechos laborales de estos y que desde",
            "start": 6005.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dentro del ISSSTE se generan los",
            "start": 6007.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "golpeteos medi\u00e1ticos que usted tambi\u00e9n",
            "start": 6009.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado en reiteradas ocasiones aqu\u00ed",
            "start": 6012.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el general James Pedro Lohan y turburu",
            "start": 6015.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "director normativo de administraci\u00f3n y",
            "start": 6019.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "finanzas es el principal obst\u00e1culo y",
            "start": 6022.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "represor que tienen los trabajadores el",
            "start": 6025.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "general lockham utiliza los encargados",
            "start": 6028.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de las delegaciones estatales para",
            "start": 6031.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "intimidar al personal ya que dichos",
            "start": 6033.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "funcionarios llegan armados y hasta",
            "start": 6035.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presumen en las delegaciones sus armas",
            "start": 6038.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que portan lo destacado presidente es",
            "start": 6041.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que detr\u00e1s del General loveham est\u00e1 Luis",
            "start": 6045.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Miguel Chong Chong quien dice ser",
            "start": 6048.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico y ostenta con el",
            "start": 6050.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "verdadero titular de la direcci\u00f3n",
            "start": 6053.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "normativa de administraci\u00f3n y finanzas",
            "start": 6055.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del ISSSTE chon chon es quien Toma las",
            "start": 6057.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "decisiones de los pagos a proveedores",
            "start": 6061.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de servicios base de",
            "start": 6063.139,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "licitaciones y lo m\u00e1s delicado es quien",
            "start": 6066.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "supuestamente compra los medicamentos",
            "start": 6070.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para los derechohabientes y al final del",
            "start": 6073.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda por eso se tiene el desabasto de",
            "start": 6076.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medicinas en todos o en algunos",
            "start": 6080.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hospitales del ISSSTE del pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 6082.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en proyectos tan importantes",
            "start": 6087.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como los hospitales de Tl\u00e1huac y Nayarit",
            "start": 6090.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde se han dejado de pagar los",
            "start": 6094.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "servicios por indicaciones perd\u00f3n de",
            "start": 6096.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "chon chon porque dicen los trabajadores",
            "start": 6099.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que todo aquel proveedor que quiere ser",
            "start": 6100.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contratado en el ISSSTE debe de darle a",
            "start": 6104.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este personaje la mitad de los ingresos",
            "start": 6107.52,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "presidente adem\u00e1s de este texto cuenta",
            "start": 6111.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con una denuncia en la fiscal\u00eda",
            "start": 6116.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "especializada de combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6118.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el siguiente con la siguiente",
            "start": 6120.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n todo en",
            "start": 6122.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "may\u00fasculas f e d diagonal f e cc",
            "start": 6125.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "diagonal",
            "start": 6130.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fcc-cdmx diagonal",
            "start": 6134.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "5079 diagonal 2021 y Juan Rodolfo",
            "start": 6136.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Brito conoce toda la perfecci\u00f3n",
            "start": 6140.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre este caso presidente con estas",
            "start": 6144.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones al interior del ISSSTE existe",
            "start": 6146.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el golpeteo medi\u00e1tico que les que le que",
            "start": 6150.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le responde qu\u00e9 le responde a los",
            "start": 6153.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores del ISSSTE hasta cuando van",
            "start": 6155.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a dejar Hasta cu\u00e1ndo se van a dejar",
            "start": 6157.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de violentar sus derechos",
            "start": 6159.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "laborales y sindicales y tambi\u00e9n a los",
            "start": 6161.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as y personas que est\u00e1n",
            "start": 6163.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermos y que por culpa de estos",
            "start": 6166.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "funcionarios no les llega a los usted",
            "start": 6168.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libera el presupuesto para la compra de",
            "start": 6172.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medicamentos pero se queda atorado en el",
            "start": 6174.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "camino presidente igual sucede en el",
            "start": 6178.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo que gobierna Omar",
            "start": 6181.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fayad Meneses del Pri quien a trav\u00e9s de",
            "start": 6184.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud Estatal su",
            "start": 6187.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno le envi\u00f3 m\u00e1s de 5000 millones",
            "start": 6190.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de pesos para medicamentos pero si usted",
            "start": 6193.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hace una gira hoy al rato de manera",
            "start": 6196.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "improvisada en cualquier",
            "start": 6200.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica o hospital rural no va a",
            "start": 6204.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "encontrar ni Paracetamol ni siquiera",
            "start": 6208.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unas jeringas Por qu\u00e9 Porque al interior",
            "start": 6210.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del gobierno de Omar fayad presidente su",
            "start": 6213.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gobierno el que usted encabeza no es",
            "start": 6216.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bien visto Pese a que Olga S\u00e1nchez",
            "start": 6219.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cordero le venga a decir otra cosa",
            "start": 6221.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se lo digo porque aqu\u00ed tengo el",
            "start": 6224.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6227.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que usted seguramente lo conoce bien que",
            "start": 6230.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ha recibido Omar Hyatt para la compra de",
            "start": 6233.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "medicamentos no hay medicamentos en",
            "start": 6236.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Hidalgo presidente se quedan retenidos y",
            "start": 6238.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6242.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo expresan la gente",
            "start": 6243.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que pertenecen al Sindicato de",
            "start": 6246.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "trabajadores del Sistema Nacional de",
            "start": 6249.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud secci\u00f3n 4 en aquel estado donde",
            "start": 6251.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dicen que pues hasta los pacientes",
            "start": 6254.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienen que comprar los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 6257.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jeringas todo lo que se requiere Cuando",
            "start": 6260.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "alguien se interna o cuando alguna mujer",
            "start": 6262.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "va a dar a luz presidente C\u00f3mo terminar",
            "start": 6264.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n cuando el emblema de su",
            "start": 6268.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "gobierno al principio y usted todos los",
            "start": 6272.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas en esta ma\u00f1ana dice que vamos",
            "start": 6275.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n dice que",
            "start": 6277.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la vida de M\u00e9xico tiene que ser",
            "start": 6280.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica cada d\u00eda y usted acaba de",
            "start": 6282.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reiterar que su gobierno no se va fijar",
            "start": 6287.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mientras no pacifiquemos al pa\u00eds y",
            "start": 6290.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mientras no se termine con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6293.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la acci\u00f3n de su gobierno al",
            "start": 6296.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "interior del Issste y tambi\u00e9n en Hidalgo",
            "start": 6299.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y en algunos otros estados que",
            "start": 6301.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguramente padecen lo mismo presidente",
            "start": 6303.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Bueno este se est\u00e1 trabajando No se",
            "start": 6305.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 6310.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6314.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hechos que demuestren lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 6321.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "planteando en el caso del ISSSTE",
            "start": 6324.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hablastes de General Lomas",
            "start": 6328.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 6332.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "seria recta",
            "start": 6335.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "honesta \u00edntegra",
            "start": 6337.619,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6340.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "seguramente no les agrada",
            "start": 6343.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque fue a poner orden",
            "start": 6348.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque el ISSSTE hist\u00f3ricamente",
            "start": 6352.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "era un bot\u00edn",
            "start": 6355.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y con todo respeto no solo era los",
            "start": 6360.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 6365.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n los l\u00edderes sindicales",
            "start": 6367.619,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Entonces a lo mejor ahora",
            "start": 6371.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues ellos se sienten afectados en sus",
            "start": 6375.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intereses de todas maneras",
            "start": 6379.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vamos a revisar",
            "start": 6382.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el asunto lo importante es que todo se",
            "start": 6384.619,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ventile",
            "start": 6389.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y se aclare",
            "start": 6391.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Eso es lo importante de la democracia y",
            "start": 6395.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del derecho a la informaci\u00f3n y de la",
            "start": 6399.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 6401.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6404.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 6406.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se hacen denuncias",
            "start": 6409.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nadie",
            "start": 6415.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se va a sentir absoluto",
            "start": 6418.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala",
            "start": 6423.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6427.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sometidos a escrutinio p\u00fablico",
            "start": 6429.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 6435.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y pueden haber Este excesos pero es",
            "start": 6438.36,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mejor que el silencio",
            "start": 6443.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir nosotros",
            "start": 6448.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajando limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 6450.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el caso del ISSSTE",
            "start": 6455.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n de salud que",
            "start": 6457.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 6460.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s arruinada",
            "start": 6463.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y es decir mucho",
            "start": 6467.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6471.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "los otros sistemas",
            "start": 6472.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estaban tambi\u00e9n",
            "start": 6476.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 6478.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Pero de todos",
            "start": 6481.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el peor",
            "start": 6486.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 6487.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edan privatizado por completo",
            "start": 6491.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "todo subrogado",
            "start": 6493.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "te vas a hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 6496.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y ya le hab\u00edan entregado el contrato",
            "start": 6499.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para hacer los an\u00e1lisis a un laboratorio",
            "start": 6502.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de alguien",
            "start": 6505.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vinculado al ISSSTE",
            "start": 6508.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 6512.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es como para dejarlo de tarea a los",
            "start": 6515.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque lo que interesa es que no",
            "start": 6517.98,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "vayan a pensar los j\u00f3venes que",
            "start": 6522.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6525.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acaba de nacer no",
            "start": 6527.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto viene de lejos",
            "start": 6533.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6537.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se tiene que conocer",
            "start": 6539.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta cuando lleg\u00f3 a",
            "start": 6544.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 6546.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de repente en un avi\u00f3n",
            "start": 6548.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se me acerca un pasajero que compr\u00f3 el",
            "start": 6552.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 6558.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque quer\u00eda hablar conmigo",
            "start": 6560.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que les pido por favor",
            "start": 6562.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ya no lo hagan as\u00ed",
            "start": 6565.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed empiezan a indagar",
            "start": 6569.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde voy",
            "start": 6572.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "o ven las listas de pasajeros",
            "start": 6575.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Y entonces compran el boleto",
            "start": 6579.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 6584.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no es tan costoso porque antes hasta",
            "start": 6586.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pagaban un mill\u00f3n de pesos por",
            "start": 6589.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 6591.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque los recibieran",
            "start": 6594.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a un contratista",
            "start": 6596.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "le ped\u00edan",
            "start": 6598.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "te recibo",
            "start": 6603.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tienes audiencia",
            "start": 6604.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6607.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es un mill\u00f3n",
            "start": 6609.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que degradaci\u00f3n bueno pero me",
            "start": 6610.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6615.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos llegando al gobierno",
            "start": 6617.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6621.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se acerca alguien dice nada m\u00e1s vengo",
            "start": 6623.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "compr\u00e9 el boleto nada m\u00e1s porque quer\u00eda",
            "start": 6625.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "platicar con usted ah\u00ed en el avi\u00f3n",
            "start": 6628.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que sepan",
            "start": 6631.139,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "yo voy en el avi\u00f3n y voy trabajando",
            "start": 6633.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ahora que ya termin\u00e9 el borrador del",
            "start": 6640.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevo libro",
            "start": 6643.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en mis \u00faltimos vuelos",
            "start": 6644.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed voy corrigiendo",
            "start": 6647.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "O sea que no es que",
            "start": 6652.619,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "voy en el avi\u00f3n tranquilo leyendo la",
            "start": 6657.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "revista no que ponen ah\u00ed",
            "start": 6661.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este que son buenas las revistas de los",
            "start": 6663.619,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 6667.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Pero entonces me acuerdo",
            "start": 6668.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Es que yo quiero que me nombre delegado",
            "start": 6671.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del ISSSTE",
            "start": 6674.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para eso quer\u00eda la entrevista",
            "start": 6676.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no primo hermano le digo s\u00ed",
            "start": 6679.86,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "ya ni van a existir las delegaciones",
            "start": 6682.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 pasaba eso para los j\u00f3venes",
            "start": 6686.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "si a un pol\u00edtico le iba mal no ganaba en",
            "start": 6691.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n de delegado del ISSSTE a un",
            "start": 6695.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6698.099,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6702.36,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6708.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un plan que ya estamos elaborando por",
            "start": 6709.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ejemplo hablas de las medicinas ya la",
            "start": 6714.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima se va a presentar",
            "start": 6717.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "todo el plan de abasto",
            "start": 6721.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de medicamentos aqu\u00ed le vamos a",
            "start": 6724.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 6728.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3",
            "start": 6729.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6732.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero no lo econ\u00f3mico",
            "start": 6734.0,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sino enderezar ese entuerto",
            "start": 6737.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6742.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 6744.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bien enraizados",
            "start": 6746.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan los medicamentos al",
            "start": 6751.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6753.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "10 que ni siquiera eran laboratorios",
            "start": 6754.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sino intermediarias",
            "start": 6758.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan cien mil millones de pesos",
            "start": 6763.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 6766.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "vinculados con pol\u00edticos Pues claro que",
            "start": 6769.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 6772.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues la alentaron ellos",
            "start": 6775.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y nos pusieron todos los obst\u00e1culos",
            "start": 6781.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tuvimos que modificar la ley",
            "start": 6785.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ustedes saben que no se pod\u00eda comprar ni",
            "start": 6788.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un medicamento en el extranjero",
            "start": 6791.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se proteg\u00eda",
            "start": 6794.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este negocio jugoso",
            "start": 6797.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de corruptos",
            "start": 6800.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6804.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "jaloneo y tienes raz\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6806.179,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en lo que dices",
            "start": 6810.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acerca de los intereses adentro",
            "start": 6813.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del gobierno S\u00ed pero no todo",
            "start": 6816.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ah no se quedaron pero no van a estar",
            "start": 6823.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eternamente",
            "start": 6826.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no van a estar",
            "start": 6829.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Eternamente porque la limpieza contin\u00faa",
            "start": 6832.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y yo soy muy perseverante",
            "start": 6836.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6840.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este nos cost\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 6842.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque se imaginan",
            "start": 6849.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un negocio",
            "start": 6852.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 6853.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de 100 mil millones de pesos",
            "start": 6856.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos hablando del presupuesto de",
            "start": 6859.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cinco estados",
            "start": 6862.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lo que compraban de medicamentos y no",
            "start": 6864.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicamentos",
            "start": 6868.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o adulteraban los medicamentos",
            "start": 6871.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "una mafia",
            "start": 6874.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y los aguantamos",
            "start": 6878.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ya vamos a informar la semana pr\u00f3xima",
            "start": 6881.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y El compromiso es que no falten los",
            "start": 6885.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos en general ni los",
            "start": 6889.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "medicamentos para los ni\u00f1os y en",
            "start": 6891.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "especial para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 6895.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos",
            "start": 6900.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y es lo mismo en general",
            "start": 6902.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6907.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "yo este",
            "start": 6908.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "discrepo o sea te lo digo",
            "start": 6911.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "respetuosamente No creo que el dinero",
            "start": 6915.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se le env\u00eda al gobierno del estado",
            "start": 6917.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "este no Se use para la compra de",
            "start": 6921.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6924.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede ser que tengan problemas de",
            "start": 6927.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n hay que verlo",
            "start": 6930.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6935.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es un recorristal de Pachuca en general",
            "start": 6936.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los pacientes saltan a una farmacia",
            "start": 6939.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a comprar el medicamento que le recetan",
            "start": 6943.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que est\u00e1n con sus pacientes",
            "start": 6947.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 6949.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "van a la farmacia y me dijeron los",
            "start": 6950.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las farmacias que nada m\u00e1s",
            "start": 6953.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "rondan los paquetes o sea el familiar",
            "start": 6955.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del paciente compra el medicamento en la",
            "start": 6961.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de la calle afuera y luego la",
            "start": 6963.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lleva adentro para que se supuestamente",
            "start": 6966.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se le apliquen al paciente y y las",
            "start": 6969.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismas enfermeras y los mismos m\u00e9dicos",
            "start": 6972.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la vuelven a sacar y la revenden s\u00ed es",
            "start": 6974.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed yo creo que es necesario digo es",
            "start": 6978.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesario Yo s\u00e9 que usted tiene mucho",
            "start": 6982.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajo pero para eso est\u00e1n su",
            "start": 6983.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretarios de estado en este caso el de",
            "start": 6986.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud o su secretarios que se den vuelta",
            "start": 6988.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque finalmente los estados son",
            "start": 6990.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "independientes pero no no deben de tener",
            "start": 6992.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n porque Hidalgo vive una",
            "start": 6995.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de 90 a\u00f1os gobernada por el",
            "start": 6998.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 7000.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y que hace falta un cambio ah\u00ed",
            "start": 7002.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente Bueno ya estamos",
            "start": 7004.099,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les aseguro ayudando dando a conocer",
            "start": 7006.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ventilando estos asuntos y vamos a",
            "start": 7010.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "seguirlos atendiendo Ya se acab\u00f3 el",
            "start": 7013.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7015.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 7019.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 7022.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Ah bueno este voy a recibir a todos los",
            "start": 7027.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gobernadores poco a poco este",
            "start": 7031.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para el plan de seguridad",
            "start": 7035.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7039.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para el plan de seguridad ya les voy a",
            "start": 7041.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dar a conocer la agenda es que tengo que",
            "start": 7044.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ver otras cosas tambi\u00e9n pero ah\u00ed vamos",
            "start": 7049.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "avanzando voy a ir poco a poco ya sea",
            "start": 7054.02,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n juntos O por grupos o",
            "start": 7058.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "uno a uno pero los voy a recibir a todos",
            "start": 7066.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya en estos d\u00edas s\u00ed",
            "start": 7071.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas vamos a esperar porque ah\u00ed",
            "start": 7075.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hay un asunto este legal y no quiero que",
            "start": 7078.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "se mezcle por eso tambi\u00e9n este con todo",
            "start": 7081.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "respeto le mando a decir",
            "start": 7086.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este al gobernador de Michoac\u00e1n que no",
            "start": 7090.4,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "lo puedo recibir porque este hay mucha",
            "start": 7095.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "politizaci\u00f3n y yo no me quiero meter en",
            "start": 7100.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esas cosas",
            "start": 7104.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pase este el proceso electoral que",
            "start": 7106.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "termine el proceso electoral que se",
            "start": 7110.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "califica en las elecciones Y entonces",
            "start": 7112.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7114.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque no quiero aqu\u00ed este",
            "start": 7116.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues que se",
            "start": 7119.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "produzcan este debates",
            "start": 7123.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "r\u00edspidos o",
            "start": 7127.719,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo hay que cuidar",
            "start": 7131.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda Don Adolfo Ruiz Cortines la",
            "start": 7135.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "investidura",
            "start": 7138.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidencial no es Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 7139.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "es lo que representamos",
            "start": 7142.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos",
            "start": 7145.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7150.24,
            "duration": 3.21
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas [M\u00fasica] pues este vamos a contestar preguntas adelante all\u00e1 vamos todos vamos hoy nos va a alcanzar el tiempo Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente pues sobre el decreto emitido de que nace que se crea la agencia Nacional de aduanas preguntarle si se va a cambiar a todos los directivos actuales de las aduanas y de ser as\u00ed cuando terminar\u00e1n estos relevos Y si ser\u00e1n responsables y ser\u00e1n militares los relevos preguntarle esto en primer en primera instancia tambi\u00e9n se menciona que la agencia podr\u00e1 contar con personal que pertenezca o haya pertenecido a las fuerzas armadas si se le va a dar prioridad a los militares bueno S\u00ed este ya se public\u00f3 el decreto vamos a reforzar las aduanas terrestres mar\u00edtimas con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa y con el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina tenemos que combatir el contrabando seguir combatiendo el contrabando la introducci\u00f3n de drogas la evasi\u00f3n fiscal y limpiar todas las aduanas del pa\u00eds por eso la decisi\u00f3n que tom\u00e9 de crear esta agencia que va a actuar en coordinaci\u00f3n con el sat desde luego depende de la Secretar\u00eda de Hacienda sin embargo en lo operativo van a ser la fuerzas armadas los responsables de la administraci\u00f3n de las aduanas ellos van a estar a cargo de las aduanas porque hay problemas de contrabando de combustibles y desde luego la entrada de armas fentanilo y necesitamos poner orden en todo lo relacionado con las aduanas no se admiten a recomendados ya les he platicado en una ocasi\u00f3n de la an\u00e9cdota de cuando Don Adolfo Ruiz Cortines era presidente y ten\u00eda un amigo con el que jugaba domin\u00f3 en los tiempos este libres y al amigo los son sacaron porque nunca falta los empinadores y le dijeron Pues s\u00ed es su amigo el presidente p\u00eddele algo aprovecha Y entonces este Y qu\u00e9 le pido Pues que te d\u00e9 una aduana con aquello de que no me d\u00e9 sino Ponme donde hay Entonces ya la siguiente jugada domin\u00f3 ya le dice pues Adolfo nosotros nos conocemos somos amigos estudiamos juntos ay\u00fadame este quiero tener un trabajo el Gobierno Federal le ha de haber dicho seguramente quiero ayudarte quiero servir a la naci\u00f3n Y qu\u00e9 quieres le dice Vamos pues que yo sea director de una aduana Ah pues s\u00ed est\u00e1 bien m\u00e1s que habla con el secretario de hacienda del depende Solo que cuando ya seas director de aduana ya no vamos a poder jugar domin\u00f3 ya no nos vamos a ver c\u00f3mo nos vemos Todas las semanas o un d\u00eda a la semana que jugaban domin\u00f3 pues t\u00fa decides no la aduana o jugar domin\u00f3 con el presidente y el amigo resolvi\u00f3 que mejor est\u00e9 jugaba domin\u00f3 con el presidente Entonces siempre la sabanas son codiciadas por la corrupci\u00f3n ya hab\u00edamos iniciado con la entrega de los puertos a la Secretar\u00eda de Marina antes los puertos era un bot\u00edn eran un bot\u00edn este estamos poniendo orden y [M\u00fasica] nos toca ahora lo de las aduanas y es lo que se va a hacer presidente voz actuales aduales y eso lo va a decidir la gente que va a llegar este los que van a tener esta responsabilidad ellos van a ir limpiando lo que no queremos es que haya corrupci\u00f3n tiene un estimado de tiempo cu\u00e1nto va a llevar de acuerdo al decreto Son 180 d\u00edas el proceso de transici\u00f3n presidente en otro tema preguntarles si tiene informaci\u00f3n si le ha comentado el canciller Marcelo ebrard C\u00f3mo van las negociaciones con Estados Unidos para reabrir la frontera El pr\u00f3ximo 21 de Julio que ya que ya est\u00e1 en puerta Y tambi\u00e9n si ha recibido alguna respuesta de la propuesta que hizo el canciller Pues de que si se decide no no reabrir la frontera si se pueden revisar lo que es no esencial y esencial van muy buena muy bien las pl\u00e1ticas este y hay buenas noticias por eso vamos a seguir vacunando en toda la frontera vamos avanzando ayer se aplicaron en Ju\u00e1rez otras 80.000 vacunas vamos a terminar el fin de semana de vacunar en Ju\u00e1rez y vamos a continuar con la vacunaci\u00f3n en Tamaulipas Bueno antes Coahuila Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas y yo espero que esto termine de ayudar a lograr el acuerdo de que se abra la frontera En eso estamos ya no puedo decir m\u00e1s porque hay anuncios que van a ser seguramente las autoridades de Estados Unidos y vamos a esperarnos digo falta una semana para el 21 es probable o poco probable o como vamos a pedirle mejor a Marcelo que el informe el d\u00eda de hoy sobre esto si te parece Gracias presidente ya por \u00faltimo sobre el regreso a clases y lo que anunci\u00f3 ayer preguntarle si los estados van a poder decidir si regresan a clases presenciales o Si siguen a distancia de acuerdo a como est\u00e9 el riesgo de comida en cada entidad si si se planea esto o va a ser general es general es un acuerdo de el Gobierno Federal y de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Ya se reinician las clases a finales de agosto en todo el pa\u00eds hay condiciones para eso y ya estamos trabajando en el plan para mejorar las escuelas porque han estado abandonadas durante mucho tiempo crear las condiciones b\u00e1sicas para el regreso a clases presenciales en el caso de Sonora tenemos el compromiso de ampliar el programa la escuela es nuestra para enviar apoyos a las sociedades de madres de padres de familia y que esos apoyos se utilicen para limpiar la escuela para pintarla para arreglarla para que si falta agua si est\u00e1n mal los ba\u00f1os se arreglen que est\u00e9n condiciones este la escuela aprovecho para convocar a todo el pueblo de M\u00e9xico Y en especial a las madres a los padres de familia que ya se este empiecen a organizar que nos ayuden en esto desde luego con las maestras con los maestros que todos ya empecemos los preparativos para el regreso a clases que no nos reunamos una semana antes sino con tiempo que ya empecemos a tener reuniones que las madres los padres de familia lleven a cabo reuniones en cada escuela para ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n las aulas hablar ya con las maestras con los maestros que nos ayuden de modo que cuando iniciemos sea general no vamos a tener para entonces problemas de contagios que puedan poner en riesgo a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes a maestras a maestros al personal educativo porque [M\u00fasica] est\u00e1 demostrado de que la pandemia afecta m\u00e1s a las personas mayores ya para Entonces vamos a tener vacunados Pues a todos los adultos mayores a todos incluso no solo mayores de 60 ya mayores de 50 a\u00f1os la gente mayor Beat ayer llegamos al 41% del total de vacunados mayores de 18 a\u00f1os entonces como no vamos a tener escasez de vacunas al contrario vamos a tener m\u00e1s vacunas y estamos vacunando en promedio 500 600 mil personas diarias se va a seguir avanzando en la vacunaci\u00f3n ya los maestros est\u00e1n vacunados Y en el caso de los ni\u00f1os y en caso de los j\u00f3venes cuando hay contagio los riesgos son menores De todas formas vamos a estar orientando voy a pedirle a los m\u00e9dicos de todas las dependencias del sector salud quiero que pediatras y especialistas Vengan aqu\u00ed conmigo una vez a la semana esto no son los directivos sino los m\u00e9dicos que Han atendido ya a ni\u00f1os y a j\u00f3venes adolescentes con covite para que ellos desde aqu\u00ed orienten Cu\u00e1l es el tratamiento que funciona por qu\u00e9 no hay riesgos C\u00f3mo se comportan los ni\u00f1os los adolescentes cuando este est\u00e1n contagiados Qu\u00e9 se puede hacer Cu\u00e1nto tiempo es el malestar porque este pueden ser atendidos con Qu\u00e9 medicamentos C\u00f3mo se aplica no se trata de que no tengan asistencia m\u00e9dica que se auto receten sino que conozcan las mam\u00e1s m\u00e1s sobre esto porque ya hay mucha experiencia ahora los contagios tienen que ver m\u00e1s con j\u00f3venes y precisamente por eso de no tenemos tantas hospitalizaciones o no ha aumentado tanto el n\u00famero de hospitalizados a\u00fan con un rebrote que se est\u00e1 presentando en algunas partes y lo m\u00e1s importante no hay fallecimientos es muy raro que fallezcan ni\u00f1os esa es una bendici\u00f3n el que no le afecte a los ni\u00f1os o que se contagien pero que no sea fatal El Hobbit en el caso de ni\u00f1os en el caso de adolescentes de todas maneras que es lo que se tiene que hacer en tanto avanzamos cada vez m\u00e1s en la vacunaci\u00f3n estoy hablando esto porque seguramente van a ver qui\u00e9nes no est\u00e9n de acuerdo jam\u00e1s vivimos en una sociedad democr\u00e1tica donde respetamos las opiniones de todos y adem\u00e1s nuestros opositores Pues siempre dicen no en vez de volver en s\u00ed vuelven en no este por eso ya desde ahora Hablemos del tema porque nos urge El regreso a clases presenciales no hay nada que sustituya a la escuela nada si seguimos as\u00ed el da\u00f1o va a ser mayor en lo emocional lo afectivo en lo Familiar no es nada m\u00e1s el retraso en lo acad\u00e9mico es que ya necesitamos la mejor terapia para los ni\u00f1os para los j\u00f3venes es la escuela eso es lo que tenemos que hacer y un llamado a madres a padres de familia para que se empiecen ya a organizar empecemos todos con este plan [M\u00fasica] no puede quedar como una opci\u00f3n s\u00ed puede quedar como opci\u00f3n como alternativa S\u00ed para no negar este la posibilidad a los que no quieran regresar porque tambi\u00e9n una cosa es decir vamos a abrir las escuelas y otra cosa es vamos por la fuerza a abrir las escuelas no por la fuerza nada nada nada nada es convencimiento de las nuevas variantes de esta el efecto que no no no no este no tienen un efecto nocivo mayor que las vacunas pueden con todas estas variantes S\u00ed tambi\u00e9n y que adem\u00e1s las vacunas han ayudado mucho que funcionan y vuelvo a ser el llamado el que no se haya vacunado sea mayor que lo haga Porque si protege la vacuna s\u00ed protege la vacuna Entonces aunque se les haya pasado el tiempo que lo recapaciten y que se vacunen de los fallecidos en los \u00faltimos tiempos a partir de la vacuna el porcentaje mayor son los no vacunados esto se puede probar Entonces para qu\u00e9 nos arriesgamos vamos a protegernos que tuve Gracias presidente en la pasada elecci\u00f3n que tuvimos se dieron tres casos in\u00e9ditos a nivel nacional la poblaci\u00f3n en Oaxaca en Puebla y en Sonora votaron por candidatos no registrados presidente yo quisiera saber su opini\u00f3n concretamente le estoy hablando del caso de haber le doy le doy le doy los nombres a Pedro y San Pablo teposcolula en Oaxaca donde gan\u00f3 un candidato no registrado tambi\u00e9n el caso de cucurpe en Sonora y el caso tambi\u00e9n de ahuehuetitla en Puebla en el caso de Oaxaca en San Pedro y San Pablo teposcolula el segundo lugar lo ocupa morena en el caso de Puebla lo ocupa un partido local y en el caso de Sonora es el pan en el caso de Oaxaca no entregan la constancia de mayor\u00eda a ninguno de los candidatos ni al primero ni al segundo lugar en el caso de Puebla le entregan al segundo lugar y en el caso de Sonora se lo entregan al candidato no registrados los tres casos est\u00e1n ahorita en tribunales Cu\u00e1l es la opini\u00f3n del ejecutivo puesto que usted ha dicho que el pueblo manda pues Hay un procedimiento legal Qu\u00e9 bien que est\u00e1n los tres casos en el tribunal hay que esperar la resoluci\u00f3n de este organismo ellos son los que van a decidir Ese es mi opini\u00f3n si ya est\u00e1 en el tribunal pues ah\u00ed tienen que resolver para qu\u00e9 est\u00e1n los magistrados del tribunal cu\u00e1l es su funci\u00f3n su trabajo y su funci\u00f3n b\u00e1sica es que haya justicia y que haya democracia si ese tribunal no este garantiza que haya democracia pues hay que seguir insistiendo y seguir luchando hasta que las instituciones cumplan cabalmente con su responsabilidad pero ese es el organismo Esa es la instancia que tiene que resolver presidente esto es un caso in\u00e9dito puesto que no dentro de la opci\u00f3n electoral no encontraron los ciudadanos una opci\u00f3n para poder votar de un partido pol\u00edtico incluso de candidatos independientes y optaron es in\u00e9dito le digo porque en tres municipios del pa\u00eds escriben el nombre de un candidato tanto en cucurpa en Sonora en ahuehuetla en Puebla y tan San Pedro y San Pablo en teposcolula en Oaxaca tienen todos sus derecho a hacerlo de acuerdo a la Constituci\u00f3n todos tenemos derecho a votar y a ser votados pero los principios constitucionales se Norman se reglamentan en leyes secundarias por eso es la ley electoral Federal las leyes tambi\u00e9n en los Estados porque la Constituci\u00f3n no va a este detallar no habr\u00eda una constituci\u00f3n de 136 art\u00edculos ser\u00eda este una constituci\u00f3n si se le incluye leyes secundarias y c\u00f3digos y reglamentos pues este muy voluminosa por eso es el procedimiento de las leyes los reglamentos la Constituci\u00f3n es la que Define los principios b\u00e1sicos los preceptos fundamentales y para eso se hacen las leyes entonces constitucionalmente lo que dice la ley de leyes que es la constituci\u00f3n dice que todos tenemos derecho a participar entonces Pero luego se reglamenta es decir a ver solo podr\u00e1n participar los que forman parte o los postula un partido pol\u00edtico ya empieza la reglamentaci\u00f3n entonces hay que ver qu\u00e9 dicen las leyes al respecto Y qu\u00e9 bueno que todos este participen en el caso de Oaxaca no es in\u00e9dito Oaxaca este la mayor\u00eda de los municipios son de usos y costumbres 417 municipios de los 570 las autoridades las elige la asamblea no es con las elecciones constitucionales o sea siempre ha sido de esa forma y antes as\u00ed era en los pueblos se iba a elegir a un agente municipal a un delegado municipal se reun\u00eda la gente en la plaza un sal\u00f3n de ah\u00ed mismo propon\u00edan Pues yo quiero que sea fulano yo quiero a mengano a perengano 34 y hab\u00edan sistemas no dec\u00eda a ver pon\u00edan los nombres estaban todos sentados van pasando a votar y pon\u00edan una rayita y hasta era divertido este porque la gente es as\u00ed es alegre M\u00e1s cuando hay transparencia y hab\u00edan quienes los que llevaban muy poquitos dec\u00edan yo le voy a dar a este hombre va muy va muy bajo que no se quede hasta la cola del venado presidente no se encuentra con esta situaci\u00f3n en entre dicho la la el espacio que queda en la boleta electoral para candidatos no registrados si es o no es v\u00e1lido no te podr\u00eda decir c\u00f3mo est\u00e1n las leyes en lo espec\u00edfico Porque si son elecciones locales cada entidad federativa tiene su propia ley paso mi siguiente Pregunta presidente de la rep\u00fablica vengo de la ciudad de Oaxaca del estado de Oaxaca de tlaxiaco donde lo hemos tenido tres ocasiones y los conflictos agrarios son una situaci\u00f3n del d\u00eda a d\u00eda y provocan muchas muertes tenemos dos dos m\u00e1s candentes en este momento el acuerdo de paz que est\u00e1 esperando la zona triqui y un conflicto entre Ixcatl\u00e1n y chalcatongo Hidalgo tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de tierras que ha detonado en un conflicto al interior de Santo Domingo Ixcatl\u00e1n que usted conoce donde en \u00faltimas fechas se desconocieron a 1300 comuneros bajo el acuerdo de la situaci\u00f3n del registro civil de Oaxaca y de la procuradur\u00eda agraria lo que en vez de solucionar creo m\u00e1s conflicto dentro de la poblaci\u00f3n hay que buscar los acuerdos entre los pueblos y resolviendo todos los conflictos agrarios que vienen de lejos y que lamentablemente generan violencia entre las partes y a veces hasta son conflictos que se heredan a las futuras generaciones pero ya hay un mecanismo en el caso de Oaxaca para atender todos estos conflictos como se est\u00e1 haciendo En el caso de los triquis como se est\u00e1 haciendo en varias comunidades y yo estoy haciendo el llamado a que se busquen acuerdos que no haya confrontaci\u00f3n que no haya violencia se acuerdan lo de el compa\u00f1ero que viene y es probable que est\u00e9 posteriormente sobre los problemas de agua en Oaxaca de dos comunidades mijes Bueno pues ya se reunieron las comunidades las autoridades y ya firmaron un acuerdo Les hice el llamado desde aqu\u00ed y se los agradezco mucho de qu\u00e9 se haya dado ese paso y es No a la violencia no a la confrontaci\u00f3n buscarlos acuerdos en todos los casos entonces en la zona de tlaxiaco es la mixteca se requiere lo mismo se requiere que se busquen acuerdos y se puede en Oaxaca hay casos en donde han habido muertos bastantes Lamentablemente de un pueblo y de otro me toc\u00f3 cuando recorr\u00ed todo Oaxaca conozco los 570 municipios del estado y me dio mucho gusto ver c\u00f3mo hijos de los que hab\u00edan perdido la vida en esos enfrentamientos en la lucha por la tierra sobre todo conflictos de l\u00edmites al final se hab\u00edan puesto de acuerdo habiendo perdido sus seres queridos a sus familiares llegaron a el convencimiento de que ya no era posible pelearse enfrentarse entre hermanos y suscribieron convenios de paz entre ellos pero despu\u00e9s de d\u00e9cadas de confrontaci\u00f3n y de muchos muertos Entonces s\u00ed se puede con di\u00e1logo con buena fe llegar a acuerdos hasta peores momentos y circunstancias si se puede entonces es lo que hay que hacer ah\u00ed en caso de Oaxaca y mi \u00faltima pregunta presidente no a ver si lo tengo en un libro un relato este sobre mi vida por Oaxaca S\u00ed pero el que hablo de ese caso a ver si en particular para saber qu\u00e9 comunidad y este y es un ejemplo a seguir presidente en estamos pr\u00f3ximos en Oaxaca elegir a nuestra pr\u00f3ximo nuestro pr\u00f3ximo gobernador del estado Aunque este es el ejecutivo y no representa ning\u00fan partido pol\u00edtico nuestro gobernador actual ha dicho de que hay una alianza de facto primor entre pri Y morena c\u00f3mo ver\u00eda usted si o piensa usted que ser\u00eda viable una alianza pol\u00edtica entre el pri Morena en Oaxaca para la pr\u00f3xima gobernatura Estatal Bueno me corresponde opinar lo \u00fanico que puedo decir es que llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de Oaxaca Alejandro murat estamos trabajando de manera coordinada en bien del pueblo de Oaxaca \u00e9l ha sido muy respetuoso de la investidura presidencial y de este trabajo conjunto coordinado han surgido muchas iniciativas En beneficio del pueblo de Oaxaca que es un pueblo que yo estimo mucho quiero mucho porque es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo es algo excepcional Oaxaca Lo que pasa que no se conoce como a veces desconocemos nuestro pa\u00eds nuestro territorio sus bellezas naturales la idiosincrasia de los pueblos sus culturas la bondad inmensa que hay en los pueblos como dec\u00eda el maestro Guillermo bonfield batallas el M\u00e9xico profundo Entonces le tengo a Oaxaca mucha admiraci\u00f3n mucho respeto porque han conservado sus tradiciones sus costumbres sus culturas ah\u00ed est\u00e1 el porqu\u00e9 de su fortaleza a\u00fan con las zonas m\u00e1s \u00e1ridas de Oaxaca la mixteca la gente por sus tradiciones por sus costumbres por su cultura por su vocaci\u00f3n de trabajo por su organizaci\u00f3n social por el tequio por la ayuda mutua salen adelante adem\u00e1s se pueden ir a trabajar a Estados Unidos como muchos que est\u00e1n all\u00e1 pero no abandonan sus pueblos no pierden su querencia ah\u00ed est\u00e1n cada a\u00f1o y si los llaman a dar servicio a su pueblo est\u00e9n donde est\u00e9n van a dar servicio pueblos limpios camino no por los pueblos y hay botes para tirar la basura y letreros donde se indica de que no hay que tirar fertilizante en el arroyo y se cuida el bosque y se protege a los ancianos y no hay robo y todos dan servicios desde que son j\u00f3venes empiezan como topiles como polic\u00edas a cuidar su comunidad y ah\u00ed van ascendiendo hasta formar parte del Consejo de ancianos y Ese es su gran recompensa ser \u00fatiles a su pueblo a su comunidad servida su comunidad no cobran las autoridades eso nos ha facilitado mucho las cosas porque imag\u00ednense autoridades as\u00ed presidentes municipales as\u00ed que hicimos no ten\u00edan sus caminos pavimentados a cabeceras municipales ni modo que vamos a hacer los caminos con el procedimiento de las licitaciones y de las empresas y de los concursos y de empresas y responsables que hacen malos caminos que ponen una capita y de pavimento que nada m\u00e1s pintan los caminos de asalto y vienen las lluvias y vuelven a hacer de nuevo de terracer\u00eda no como son autoridades honestas lo que hicimos fue entregarles el recurso y ellos est\u00e1n haciendo los caminos caminos de concreto bien hechos solo con revolvedoras para que se le d\u00e9 trabajo a la gente trabajan mujeres trabajan hombres recogen las mujeres las piedras las van escogiendo para irlas acomodando en el camino y Son obras de arte y les sobra dinero Pero esto desgraciadamente y ojal\u00e1 y con el tiempo sea distinto no lo podemos hacer en todo el pa\u00eds porque corremos el riesgo de que si le mandamos el dinero a presidentes municipales se roben el dinero no una parte jugaban o hagan obras mal hechas o este le den la obra al amigo al compadre al familiar que de repente ya se volvi\u00f3 contratista o llega este alguien influyente y le tiene que dar el contrato y al final la obra o queda mal hecha o no se hace y desaparece el dinero f\u00edjense lo importante de las culturas Por eso siempre digo lo que nos ha salvado frente a todas las calamidades son nuestras culturas y tambi\u00e9n por eso digo no nos confundamos no es lo mismo educaci\u00f3n que cultura la cultura nos ha salvado frente a todo y de la cultura de lo que heredamos de las grandes civilizaciones que florecieron en lo que hoy es nuestro pa\u00eds esa Gran Reserva de valores culturales que tenemos es que viene la honestidad del pueblo de ah\u00ed viene de las culturas ya cuando alguien pierde su identidad se vuelve Ladino ya niega su origen cuidado cuidado porque ya va a lo material en el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos Morales en ninguna \u00edndole entonces Oaxaca es algo especial es excepcional Yo invito pero solo Oaxaca que este se opte tambi\u00e9n cuando se tenga tiempo un poco de recursos hay quienes pueden hacerlo visitar nuestro pa\u00eds recorrer M\u00e9xico visitar todos los estados todos tienen muchas bellezas culturales mucha historia M\u00e9xico es un pa\u00eds con una historia milenaria dec\u00eda Don Pepe y iturriaga que todav\u00eda pasaban los b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya hab\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico universidad y hab\u00eda imprenta con todo respeto para este no dejar de pensar en la grandeza de M\u00e9xico muy bien ac\u00e1 vamos con la compa\u00f1era Gracias Presidente buenos d\u00edas Judith S\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del Golfo de Veracruz presidente de la semana pasada se registr\u00f3 un ataque de un grupo armado armado contra militares y polic\u00edas en pantelo Chiapas qu\u00e9 lectura le da a estos actos violentos que tuvieron pues caracter\u00edsticas poco comunes en esta zona si este tema lo trat\u00f3 ahora con el gobernador en su gira durante el fin de semana y Qu\u00e9 medidas de prevenci\u00f3n se decidieron o se decidieran implementar para que no haya una escalada de violencia en esta parte del sureste mexicano se est\u00e1 trabajando en Chiapas \u00faltimamente han habido estas manifestaciones de violencia incluso un asesinato en Tuxtla de varias personas y lo que est\u00e1 sucediendo en pantelo y en otros sitios donde hay grupos que est\u00e1n actuando de manera violenta pero no representan ning\u00fan riesgo a la estabilidad a la gobernabilidad Ya se est\u00e1 actuando no se trata de los conflictos que vienen de tiempo atr\u00e1s son cosas nuevas es este gente que est\u00e1 optando por la violencia en esa regi\u00f3n pero ya estamos actuando Qu\u00e9 tipo de causas est\u00e1n generando estos actos presidente est\u00e1 este participando la guardia nacional y se van a intensificar las acciones ah\u00ed en esa regi\u00f3n platic\u00f3 con el gobernador s\u00ed estamos trabajando de manera conjunta y ah\u00ed vamos por cierto ayer se habl\u00f3 de que se ten\u00edan secuestrados a unos elementos de la guardia nacional y la informaci\u00f3n de hoy en la ma\u00f1ana que tenemos es que no fue cierto en Oaxaca en Oaxaca est\u00e1n dialogando O sea pero no es este nos han secuestrados pues las autoridades del estado que pidieron el apoyo de la guardia nacional y est\u00e1n ah\u00ed en la comunidad pues este dialogando No no eso es lo que nos informaron hoy en la ma\u00f1ana y ayer tambi\u00e9n Aguililla se este present\u00f3 ya una propuesta de programa de desarrollo de bienestar para los habitantes de Aguililla y Estamos buscando resolver los problemas de esa manera con bienestar con justicia ayudando a los productores y hay Quienes no quieren que este intervenga el gobierno pero la gente s\u00ed del pueblo s\u00ed Entonces vamos a seguir este insistiendo para que se vaya logrando la paz con justicia Ese es el m\u00e9todo presidente en diversos estados del pa\u00eds ha habido manifestaciones de ex trabajadores del seguro social ya jubilados de hecho en los \u00faltimos d\u00edas hubo algunas aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y ellos est\u00e1n pidiendo se les regrese el ahorro de cesant\u00eda y vejez que realizaron durante su vida laboral que es muy diferente a lo que ellos recibieron como pensi\u00f3n de hecho este ahorro lo estuvieron haciendo durante sus a\u00f1os de trabajo y se les fue descontado de su de su salario bajo el concepto 152 y conceptos 107 ellos han manifestado bueno esa esta situaci\u00f3n que piensan que ha habido una confusi\u00f3n de parte tambi\u00e9n de las autoridades de del seguro social al pensar que se est\u00e1n pidiendo una doble pensi\u00f3n sin embargo no es as\u00ed Cu\u00e1l es el mensaje que usted le da a estos trabajadores se les est\u00e1 ya recibiendo C\u00f3mo se podr\u00eda C\u00f3mo se va a resolver este conflicto y ya se les ha explicado de que esto que ellos est\u00e1n solicitando no es posible no solo es un asunto legal sino que se les estar\u00eda dando m\u00e1s de lo que reciben otros trabajadores Entonces ya se les explic\u00f3 sin embargo se va a continuar dialogando pero fue un ahorro que ellos hicieron durante una legislaci\u00f3n que se hizo en su momento Este es un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s no surgi\u00f3 con nosotros para aclarar este y ya llevan como cuatro o cinco a\u00f1os con el nuevo sistema Entonces ahora se [M\u00fasica] restableci\u00f3 la la petici\u00f3n en estos tiempos y yo le he pedido su opini\u00f3n al director del seguro ya me explic\u00f3 de que no es posible legalmente Y que adem\u00e1s S\u00ed ser\u00eda una especie de una doble pensi\u00f3n pero fue un ahorro que les descontaron o sea as\u00ed fue un dinero que les descontaron de su salario pero hay que ver en qu\u00e9 condiciones fueron esos acuerdos que se tomaron en ese tiempo entonces este lo vamos a seguir viendo si es una cosa justa no hay problema no hay problema o sea nosotros estamos aqu\u00ed para ser justicia pero no podemos este cometer la injusticia de darle m\u00e1s a quien no le corresponde Bueno nada m\u00e1s aqu\u00ed se me permite hacer de que nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo yo tengo aqu\u00ed que cuidar que el presupuesto alcance a todos Y en este caso pues se trata de trabajadores es un asunto muy especial no se trata de c\u00f3mo era hasta hace poco de que los aprovechados para utilizar un t\u00e9rmino coloquial los gandallas eran las minor\u00edas que saqueaban el presupuesto eso ya no se permite pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n este aunque se trate de trabajadores todos tenemos que actuar con legalidad y Justicia entonces no podemos con manifestaciones y con protestas si no hay raz\u00f3n no es parejo o sea este no hay excepciones de todas maneras se sigue revisando pero la informaci\u00f3n que yo tengo que me dio el director del Seguro Social es de que fue ya un acuerdo legal una reforma que hicieron hace cinco o seis a\u00f1os a la ley Y que ahora reviven S\u00ed este no tomando en cuenta que ya se llev\u00f3 a cabo esa reforma y si nosotros entregamos recursos estamos entregando recursos del pueblo Y si no les corresponden por qu\u00e9 vamos a entregar recursos bueno Luego nada m\u00e1s aqu\u00ed quer\u00eda hacerle una aclaraci\u00f3n los propios trabajados ex trabajadores comentan que este dinero o este ahorro se dio hasta el 2018 y que es Comparado un poco con lo que sucede con las dependencias federales con el fonac que es un ahorro que los trabajadores hacen de manera quincenal se les descuenta de su salario Y se les da un a\u00f1o despu\u00e9s en este caso ellos tambi\u00e9n Hicieron ese ahorro se les hizo ese descuento de su salario e iba para justamente para para su jubilaci\u00f3n t\u00fa tienes conocimiento del asunto S\u00ed porque ven porque no lo explicas porque digo eso es la informaci\u00f3n este no es as\u00ed de que si son trabajadores Y m\u00e1s si son pensionados s\u00ed gente mayor pues parte el alma S\u00ed pero S\u00ed a m\u00ed tambi\u00e9n me parte el alma Ver gente que no tiene ni siquiera seguro y que yo tengo que procurar que reciban su pensi\u00f3n Y eso sale del mismo presupuesto entonces este es Buscar la igualdad [M\u00fasica] los trabajadores jubilados del IMSS est\u00e1n organizados de diferentes maneras y efectivamente nosotros seguimos con toda el di\u00e1logo con ellos permanentemente los que \u00faltimamente han estado siendo manifestaciones corresponden a unas a unas organizaciones y hay otros a nivel nacional y se habla con todos y se est\u00e1 hablando a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n del IMSS a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Hacienda y con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el d\u00eda de ayer nuevamente se les plante\u00f3 la necesidad de seguir platicando est\u00e1 programada para ma\u00f1ana una reuni\u00f3n con una cantidad de organizaciones y para el lunes se les est\u00e1 proponiendo la otra lo que se les ha estado explicando y se dice con la secretar\u00eda de que informa la Secretar\u00eda de Hacienda es que el el recurso que se manejaba como cesant\u00eda y vejez que no era el arroz ahorro como lo est\u00e1n planteando sino como cesan que hay vejez ese recurso se terminaba cuando terminaban de tener su relaci\u00f3n con el IMSS se pasaba la tesorer\u00eda y formaba parte de la pensi\u00f3n que se les da de manera ilegal se estuvo haciendo en algunos de los estados y presionaban para que ese recurso se les diera directamente al trabajador y ya hay dos jurisprudencias en donde plantean que no es posible que se le regrese al trabajador esa cantidad porque ya est\u00e1 incorporada a lo que Hacienda tiene que darles En su pensi\u00f3n No es que sea de ellos y me lo tienen que regresar si no se pasa a la tesorer\u00eda y la tesorer\u00eda se les da en su en su jubilaci\u00f3n en su pensi\u00f3n y su jubilaci\u00f3n eso es lo que ya tienen incorporado hay situaciones que en algunos estados si es lo que nos han estado informando si se dio en los \u00faltimos a\u00f1os pero se dio de manera no conforme a las normas de manera ilegal y esto tiene un antecedente que es hasta el 2015 que ellos empezaron a recibir eso y ah\u00ed y empezaron a recibir ese Pues esa explicaci\u00f3n de que no es posible que tengan el apoyo por cesante y vejez y adem\u00e1s la jubilaci\u00f3n Ah\u00ed es donde dicen no son no es una doble jubilaci\u00f3n sino es cesant\u00eda y vejez s\u00ed Y porque y la jubilaci\u00f3n como tal las cesantivejeces cuando t\u00fa no has cumplido los a\u00f1os requeridos para poderse retirar Y entonces de ah\u00ed se te apoya es son casos son cada caso es espec\u00edfico pero le seguimos explicando que la mayor\u00eda de ellos ya recibieron sus pensiones todos est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n Y de d\u00f3nde se recibe pues del mismo dinero que ya se estuvo acumulando No es que sea su dinero y ahora que vamos a hacer es mi dinero no es un dinero que tiene que servir para que sean pensionados y jubilados y la mayor\u00eda de los trabajadores del IMSS tiene una pensi\u00f3n muy digamos que querr\u00edamos que todos los trabajadores tuvieran una pensi\u00f3n de esa de esa magnitud es una buena pensi\u00f3n y as\u00ed se est\u00e1 trabajando lo lo sacaron \u00faltimamente no sabemos exactamente Por qu\u00e9 Porque ya tiene esto varios a\u00f1os ellos desde el 2015 dejaron de recibir esto y hay dos jurisprudencias Aqu\u00ed traigo las notas Pero bueno las jurisprudencias de Por qu\u00e9 no se les puede dar es un asunto que ya estaba en la suprema corte de justicia desde antes de que nosotros lleg\u00e1ramos y as\u00ed es como est\u00e1 establecido Esa es la informaci\u00f3n Gracias presidente se va a seguir escuchando y se va a seguir informando porque este no queremos que vayan ellos a pensar que no los estamos atendiendo o que es una injusticia no nosotros no cometemos injusticia y hay que ver este qui\u00e9n est\u00e1 tambi\u00e9n dirigiendo aparte de que muchos est\u00e1n conscientes de que les hace falta que se les devuelva este dinero hay que ver tambi\u00e9n Por qu\u00e9 este las movilizaciones y todo lo que se est\u00e1 haciendo un compa\u00f1ero Gracias presidente muy buenos d\u00edas Ezequiel flores reportero de proceso preguntarle en concreto sobre la visita que va a realizar en Guerrero comenzar\u00e1 ma\u00f1ana Chilapa mi pueblo Chilpancingo Acapulco Metepec y en el contexto de esta reuni\u00f3n que tambi\u00e9n tuvo el d\u00eda de ayer con gobernadores electos y en funciones Cu\u00e1l es la estrategia espec\u00edfica para Guerrero donde operan 19 grupos paramilitares al servicio de 18 organizaciones criminales que se disputan principalmente la franja minera de la zona centro Norte y tierra caliente adem\u00e1s de las rutas de siembra y trasiego de Amapola En la sierra y el fentanilo y cristal de anfetamina en la Costa Grande colindante con el Estado de Michoac\u00e1n concretamente ah\u00ed en el puerto L\u00e1zaro C\u00e1rdenas al margen usted conoce la polic\u00eda comunitaria de la crack surgida en los pueblos originarios en 1995 y que tiene presencia Pues en 15 municipios de la Costa Chica y 19 de la monta\u00f1a presidente se va a mantener este pacto impunidad para darle continuidad a la paz narco casil que prevalece en Guerrero bueno miren yo he ido a Guerrero muchas veces y ahora voy de nuevo este fin de semana porque es de los estados que requieren m\u00e1s apoyo hay tres estados que est\u00e1n recibiendo m\u00e1s atenci\u00f3n que se est\u00e1 ayudando m\u00e1s con programas de bienestar que es Chiapas Oaxaca y Guerrero pero falta m\u00e1s porque Guerrero tiene mucha pobreza entonces tambi\u00e9n la violencia en Guerrero se origina en buena medida por el abandono a las comunidades a los pueblos Entonces lo mejor para enfrentar la violencia es el que haya opciones el que haya trabajo Es que haya bienestar el que se atienda a los j\u00f3venes Y a eso voy a reforzar todo el programa de bienestar para Guerrero celebro por ejemplo que sea el \u00fanico estado en donde se entregan fertilizantes a todos los productores para que se sepa a nivel nacional as\u00ed como hablo de Oaxaca el caso de Guerrero este el fertilizante es gratuito destinamos cada a\u00f1o cientos de toneladas de fertilizantes que se entregan en todas las regiones para que la gente pueda producir sus alimentos porque en la zona de la monta\u00f1a por ejemplo hay Quienes son tambi\u00e9n trabajadores agr\u00edcolas jornaleros agr\u00edcolas van al norte seis meses y regresa a trabajar su tierra Y les hace falta el abono como se le llama al fertilizante para que tengan m\u00e1s producci\u00f3n decir que estamos entregando de manera generalizada el fertilizante hemos aumentado la producci\u00f3n de b\u00e1sico sobre todo de ma\u00edz y esto ayuda mucho porque Guerrero es el estado con m\u00e1s desnutrici\u00f3n en M\u00e9xico Entonces nos importa mucho el que se fortalezca este sistema de producci\u00f3n de autoconsumo que tengan [M\u00fasica] para comer como dec\u00eda mi maestro lo puede ser que coman los que nos dan de comer ese es un programa general en Puebla lo estamos aplicando entre la escala pero parcialmente en Morelos igual en el caso de Guerrero es completo pero no basta necesitamos apoyar m\u00e1s ya se est\u00e1 extendiendo el programa sembrando vida y voy a eso a ver c\u00f3mo vamos ampliando el programa porque Tambi\u00e9n queremos que sea una opci\u00f3n una alternativa que no se vea la gente obligada a sembrar droga que tenga opciones que tenga alternativas una de esas alternativas es el sembrando vida y vamos poco a poco logrando lo estamos aplicando en el Tri\u00e1ngulo dorado all\u00e1 en Sinaloa en Durango en Chihuahua y la gente est\u00e1 contenta vadiraguato entonces esos municipios con el programa sembrando vida yo sostengo mi filosof\u00eda es de que el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que cambiar las circunstancias hay que dar oportunidades a todos atender mucho a los j\u00f3venes Ese es el desaf\u00edo mayor y por eso voy y tenemos que consolidar todo el sistema educativo Y que sigan las universidades p\u00fablicas en Guerrero y adem\u00e1s voy a reafirmar el compromiso de que se va a trasladar la secretar\u00eda de salud del Gobierno Federal a Guerrero lo m\u00e1s pronto posible este vamos a Buscar el sitio mejor ya sea Chilpancingo ya sea Acapulco en Acapulco hay un edificio disponible con ese prop\u00f3sito ahora que est\u00e1 bajando lo del contagio que ya tenemos un poco m\u00e1s de tranquilidad por la pandemia que aminorado ya empezar a mudarnos y que toda la secretar\u00eda de salud se traslade a Guerrero entonces para eso es mi gira adem\u00e1s coincide con un aniversario m\u00e1s del fallecimiento del presidente Ju\u00e1rez domingo vamos a hacerle un homenaje en Acapulco donde estuvo el presidente despu\u00e9s de ser gobernador de Oaxaca ya con Santana como hombre fuerte como dictador como tirano encarcelan al presidente Ju\u00e1rez en San Juan de Ul\u00faa en Veracruz en esa c\u00e1rcel terrible y salen y se van al exilio se van a Estados Unidos y all\u00e1 est\u00e1 Ocampo y est\u00e1 y ah\u00ed se re\u00fanen y el presidente Ju\u00e1rez regresa a incorporarse a las filas del movimiento liberal que encabeza en Guerrero Juan \u00c1lvarez cuando el Plan de Ayutla entonces regresa Ju\u00e1rez all\u00ed llega a Acapulco y ah\u00ed se incorpora al movimiento que al final triunfa porque ya se expulsa a Santana que hab\u00eda estado 11 veces en la presidencia de M\u00e9xico triunfa el Plan de Ayutla y ah\u00ed llega el presidente Ju\u00e1rez Y ah\u00ed empieza otra historia la guerra de reforma y el enfrentar la intervenci\u00f3n francesa Entonces vamos a estar ah\u00ed en Acapulco y vamos tambi\u00e9n a tener en Guerrero en Acapulco El gabinete de seguridad el lunes por la ma\u00f1ana y la conferencia de prensa va a ser tambi\u00e9n desde all\u00e1 vamos este fin de semana a Guerrero se lo vamos a dedicar completo a Guerrero voy a estar en chilapa en efecto voy a estar en Chilpancingo voy a Ometepec voy a Ayutla de Acapulco y el presidente mi segunda pregunta el reciente informe del subsecretario Alejandro Encinas advierte que durante su periodo han sido asesinados 111 periodistas y Defensores de Derechos Humanos presidente Cu\u00e1l ser\u00eda la postura del Gobierno Federal usted Bueno usted lo ha mencionado todos sabemos el homicidio es del fuero com\u00fan parece que en las fiscal\u00edas de los estados que dependen directamente los gobernadores Pues esta omisi\u00f3n criminal es la que afecta finalmente a las v\u00edctimas al no saber el origen de esta agresi\u00f3n de este tipo de de cr\u00edmenes y que y es como un factor para que la impunidad sabemos que es un factor que te fomenta y alienta este tipo de delitos presentes y tenemos que seguir trabajando en garantizar la paz la tranquilidad Ayer tuvimos una reuni\u00f3n con gobernadores electos y con los gobernadores en funciones de 17 estados y el tema fue eso seguridad Pero a c\u00f3mo seguimos trabajando de manera coordinada para seguir enfrentando la violencia que hay en regiones hemos avanzado bastante si me tocara a informar ya lo dije sobre delitos del fuero Federal tenemos una disminuci\u00f3n del 25% . porque los homicidios en efecto como t\u00fa lo mencionas son del fuero com\u00fan pero ni modo de decir es culpa de los gobiernos estatales no todos tenemos responsabilidad tienes que enfrentarla y con esta reuni\u00f3n y con otras que vamos a tener con gobernadores vamos a seguir fortaleciendo el trabajo coordinado y yo tengo confianza de que vamos a seguir avanzando hasta pacificar el pa\u00eds es un desaf\u00edo es una responsabilidad es una convicci\u00f3n si no terminamos de pacificar a M\u00e9xico Por m\u00e1s que se haya hecho no vamos a poder acreditar hist\u00f3ricamente a nuestro gobierno adem\u00e1s es un desaf\u00edo hasta pol\u00edtico porque nuestros adversarios se frotan las manos Adem\u00e1s porque estamos llevando a cabo una estrategia distinta porque ellos porque son conservadores autoritarios son partidarios de la mano dura de las medidas coercitivas de c\u00e1rceles leyes m\u00e1s severas se acuerdan como era antes pues se pon\u00edan frente a las c\u00e1maras a decir no me va a temblar la mano la ley es la ley No esas son balandronadas lo que se quien tiene que hacer es atender las causas y gobernar con el ejemplo ellos no fueron un buen ejemplo porque actuaron tambi\u00e9n como delincuentes no se sab\u00eda este d\u00f3nde terminaba la delincuencia Y d\u00f3nde empezaba la autoridad no hab\u00eda frontera era lo mismo Entonces si es un desaf\u00edo decir hay otra forma No es el mata a los en caliente no es la tortura que era una pr\u00e1ctica Lamentablemente usual hasta hace muy poco torturar las masacres el que en un enfrentamiento los que quedaban heridos los remataban eso no se r\u00eden no se burlan de que he dicho que abrazos no balazos y vamos a demostrar que funciona no soy yo partidario de la ley del tali\u00f3n del diente por diente y El Ojo por ojo porque no nos podemos quedar chimuelos todos y tuertos la Paz es fruto de la justicia es un enfoque completamente nuevo si por eso creci\u00f3 tanto el problema de inseguridad y de violencia porque nunca atendieron al pueblo checaron a robar nunca tener a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron por los j\u00f3venes fue una genialidad acu\u00f1ar una frase y llamarles ninis y hasta se re\u00edan ni estudian ni trabajan ni\u00f1os nunca hicieron nada por los j\u00f3venes jam\u00e1s al contrario le cerraban las puertas en todo quer\u00edan estudiar y los rechazaban imag\u00ednense En qu\u00e9 cabeza cabe rechazar a los j\u00f3venes que quieren estudiar por juicio pr\u00e1ctico es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle pero en neoliberalismo es un dogma y en ajena perturba obnubila Por eso ahora est\u00e1n desconcertados porque ya no vamos a seguir con eso eso no da resultado eso nos hizo mucho da\u00f1o eso caus\u00f3 la crisis de M\u00e9xico Entonces s\u00ed no va a ser f\u00e1cil ah\u00ed vamos poco a poco pero a lo seguro entonces en el caso de Guerrero vamos a seguir ayudando mucho mucho a Guerrero requiere un plan especial Guerrero integral a eso voy porque se est\u00e1 ayudando pero hace falta m\u00e1s m\u00e1s como se est\u00e1 haciendo en Oaxaca tenemos que hacerlo en Guerrero qu\u00e9 m\u00e1s son pueblos hermanos nos queda todav\u00eda Gracias Presidente buenos d\u00edas Oiga la remesas en M\u00e9xico han rebasado m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares sin embargo presidente usted al principio de su gobierno cuando lleg\u00f3 aqu\u00ed a las ma\u00f1aneras incluso dijo que los consulados los 50 consulados se convertir\u00edan en procuradur\u00edas Perd\u00f3n para defensa de los migrantes quiero decirle presidente que a dos a\u00f1os y medio casi tres los consulados los servicios de los consulados los 50 consulados a lo largo y ancho de los Estados Unidos siguen siendo un lodasal en el servicio Por qu\u00e9 Porque a los migrantes siguen pagando las citas una no les dan ids en las pasadas elecciones no se coordin\u00f3 el INE junto con los consulados y en la embajada de M\u00e9xico en Washington porque no llegaron boletas para la votaci\u00f3n de diputados federales diputados locales a donde se llevaron elecciones y mucho menos gobernadores en donde se llevaron elecciones el pasado 6 de junio pareciera que Marcelo ebrard si est\u00e1 haciendo un fabuloso trabajo como arpi con el tema de las vacunas a nivel internacional y prueba de ello Es que pues obviamente hemos tenido las vacunas y gracias a ello muchos ciudadanos ya hemos sido vacunados sin embargo presidente los consulados Siguen sin atenci\u00f3n una copia por ejemplo si va a sacar una copia de un documento les cobran 10 d\u00f3lares es decir 200 pesos mexicanos hace falta presidente una pol\u00edtica exterior de su gobierno qu\u00e9 le dice Marcelo ebratt quien ya aspira a la presidencia cuando los migrantes siguen siendo desatendidos cu\u00e1l es la respuesta para de su gobierno con los miles o millones de migrantes que est\u00e1n en Estados Unidos y que sostuvieron o siguen se sosteniendo la econom\u00eda de M\u00e9xico sobre todo en la pandemia que sin ellos presidente M\u00e9xico se hubiera vuelto un caos econ\u00f3micamente pues Mire yo tengo otro dato este tengo otra informaci\u00f3n Se ha ido avanzando y cada vez est\u00e1 mejor el servicio en los 50 consulados sin embargo Vamos a continuar revisando y le voy a pedir a Marcelo que este haga una evaluaci\u00f3n objetiva profesional del funcionamiento de los consulados porque en efecto tenemos nosotros que proteger a nuestros paisanos migrantes es un compromiso y siento que lo vamos haciendo que se ha ido avanzando No es igual que antes pero vamos a revisar C\u00f3mo qued\u00f3 el proyecto presidente de las procuradur\u00edas para defensa de los migrantes Qu\u00e9 pas\u00f3 No es que por ley el consulado puede actuar de esa manera el consulado puede ser al mismo tiempo una procuradur\u00eda de defensa del migrante se lo encargu\u00e9 tambi\u00e9n a Esteban Moctezuma y est\u00e1 trabajando en ese sentido y vamos a seguir ayudando a nuestros paisanos yo no tengo ahora quejas de mal funcionamiento es que mire yo no vengo a no no no no no gobierno est\u00e1 haciendo mal el trabajo presente son versiones de los migrantes yo dir\u00eda presidente que a su gobierno a la maquinaria de los migrantes le falta aceite a esa maquinaria que nos genera millones de d\u00f3lares imag\u00ednense Marcelo ebrard ahora quiere aspirar a ser candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica en tres a\u00f1os que a m\u00ed se me hace descabellado destapar a personajes a tres a\u00f1os de que usted termine Pero yo lo digo por Marcelo que quiere aspirar y no atiende a los migrantes los migrantes son millones que aportan votos cuando hay votaciones aqu\u00ed en M\u00e9xico bueno nosotros vamos a seguir ayudando a nuestros paisanos los considero H\u00e9roes hero\u00ednas nos ayudan mucho y no es por solo lo que mandan es una convicci\u00f3n ellos merecen un trato especial el reconocimiento por lo que han logrado a pesar de que aqu\u00ed se les negaban las posibilidades de Progreso de salir adelante ellos decidieron emigrar y han prosperado y ahora est\u00e1n ayudando a sus familiares y ayudan a M\u00e9xico de eso no hay duda se trata de buscar que funcionen cada vez mejor los consulados y aprovecho tambi\u00e9n para decir de que le tengo mucha confianza a Marcelo ebratt y que este como le tengo confianza a todos pues por eso est\u00e1n en el servicio p\u00fablico si no le tuviese confianza este no estar\u00edan Entonces le tengo mucha confianza y esto de que puedan aspirar Pues es lo que acabamos de reflexionar sobre Oaxaca todos tenemos derecho y nada de este pr\u00e1cticas porfiristas es que se acabe el tapadismo Somos libres y Confiemos de que no por el hecho de tener una aspiraci\u00f3n se va a abandonar el trabajo por la misi\u00f3n que se tiene encomendada No ese es el caso ni en Marcelo ni en ninguno hombre o mujer por eso lo puedo decir Pero adem\u00e1s yo estoy este muy pendiente de todo entonces en el caso de los consulados vamos a hacer una revisi\u00f3n este para que cada vez est\u00e9n funcionando mejor sirviendo a los migrantes ayudando a los migrantes una segunda pregunta presidente con respecto a los medicamentos en el pa\u00eds en d\u00edas recientes El subsecretario de salud Hugo L\u00f3pez gatell dijo en una entrevista que existe en una campa\u00f1a medi\u00e1tica por parte de los m\u00e9dicos y padres de algunos ni\u00f1os porque dicen que no hay medicamentos contra el c\u00e1ncer y otras enfermedades en efecto presidente si hay una campa\u00f1a medi\u00e1tica para se\u00f1alar y desprestigiar a su gobierno y lo grave Es que se genera desde dentro de su gobierno de su estructura dentro de su administraci\u00f3n y se lo digo por lo siguiente por tercera ocasi\u00f3n los integrantes del sindicato nacional aut\u00e9ntico y democr\u00e1tico de los trabajadores del ISSSTE me han dicho que siguen violentando de manera sistem\u00e1tica los derechos laborales de estos y que desde dentro del ISSSTE se generan los golpeteos medi\u00e1ticos que usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado en reiteradas ocasiones aqu\u00ed el general James Pedro Lohan y turburu director normativo de administraci\u00f3n y finanzas es el principal obst\u00e1culo y represor que tienen los trabajadores el general lockham utiliza los encargados de las delegaciones estatales para intimidar al personal ya que dichos funcionarios llegan armados y hasta presumen en las delegaciones sus armas que portan lo destacado presidente es que detr\u00e1s del General loveham est\u00e1 Luis Miguel Chong Chong quien dice ser funcionario p\u00fablico y ostenta con el verdadero titular de la direcci\u00f3n normativa de administraci\u00f3n y finanzas del ISSSTE chon chon es quien Toma las decisiones de los pagos a proveedores definici\u00f3n de servicios base de licitaciones y lo m\u00e1s delicado es quien supuestamente compra los medicamentos para los derechohabientes y al final del d\u00eda por eso se tiene el desabasto de medicinas en todos o en algunos hospitales del ISSSTE del pa\u00eds as\u00ed como tambi\u00e9n en proyectos tan importantes como los hospitales de Tl\u00e1huac y Nayarit donde se han dejado de pagar los servicios por indicaciones perd\u00f3n de chon chon porque dicen los trabajadores que todo aquel proveedor que quiere ser contratado en el ISSSTE debe de darle a este personaje la mitad de los ingresos presidente adem\u00e1s de este texto cuenta con una denuncia en la fiscal\u00eda especializada de combate a la corrupci\u00f3n con el siguiente con la siguiente carpeta de investigaci\u00f3n todo en may\u00fasculas f e d diagonal f e cc diagonal fcc-cdmx diagonal 5079 diagonal 2021 y Juan Rodolfo Ram\u00edrez Brito conoce toda la perfecci\u00f3n sobre este caso presidente con estas acciones al interior del ISSSTE existe el golpeteo medi\u00e1tico que les que le que le responde qu\u00e9 le responde a los trabajadores del ISSSTE hasta cuando van a dejar Hasta cu\u00e1ndo se van a dejar perd\u00f3n de violentar sus derechos laborales y sindicales y tambi\u00e9n a los ni\u00f1os y ni\u00f1as y personas que est\u00e1n enfermos y que por culpa de estos funcionarios no les llega a los usted libera el presupuesto para la compra de medicamentos pero se queda atorado en el camino presidente igual sucede en el Estado de Hidalgo que gobierna Omar fayad Meneses del Pri quien a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de salud Estatal su gobierno le envi\u00f3 m\u00e1s de 5000 millones de pesos para medicamentos pero si usted hace una gira hoy al rato de manera improvisada en cualquier cl\u00ednica o hospital rural no va a encontrar ni Paracetamol ni siquiera unas jeringas Por qu\u00e9 Porque al interior del gobierno de Omar fayad presidente su gobierno el que usted encabeza no es bien visto Pese a que Olga S\u00e1nchez Cordero le venga a decir otra cosa Por qu\u00e9 se lo digo porque aqu\u00ed tengo el presupuesto que usted seguramente lo conoce bien que ha recibido Omar Hyatt para la compra de medicamentos no hay medicamentos en Hidalgo presidente se quedan retenidos y tambi\u00e9n lo expresan la gente que pertenecen al Sindicato de trabajadores del Sistema Nacional de salud secci\u00f3n 4 en aquel estado donde dicen que pues hasta los pacientes tienen que comprar los equipos m\u00e9dicos jeringas todo lo que se requiere Cuando alguien se interna o cuando alguna mujer va a dar a luz presidente C\u00f3mo terminar esa corrupci\u00f3n cuando el emblema de su gobierno al principio y usted todos los d\u00edas en esta ma\u00f1ana dice que vamos contra la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n dice que M\u00e9xico la vida de M\u00e9xico tiene que ser m\u00e1s p\u00fablica cada d\u00eda y usted acaba de reiterar que su gobierno no se va fijar mientras no pacifiquemos al pa\u00eds y mientras no se termine con la corrupci\u00f3n Cu\u00e1l es la acci\u00f3n de su gobierno al interior del Issste y tambi\u00e9n en Hidalgo y en algunos otros estados que seguramente padecen lo mismo presidente Bueno este se est\u00e1 trabajando No se permite la corrupci\u00f3n no hay hechos que demuestren lo que t\u00fa est\u00e1s planteando en el caso del ISSSTE hablastes de General Lomas es una gente seria recta honesta \u00edntegra por eso est\u00e1 ah\u00ed seguramente no les agrada porque fue a poner orden porque el ISSSTE hist\u00f3ricamente era un bot\u00edn y con todo respeto no solo era los funcionarios sino tambi\u00e9n los l\u00edderes sindicales Entonces a lo mejor ahora pues ellos se sienten afectados en sus intereses de todas maneras vamos a revisar el asunto lo importante es que todo se ventile y se aclare Eso es lo importante de la democracia y del derecho a la informaci\u00f3n y de la transparencia de que con libertad se hacen denuncias y as\u00ed nadie se va a sentir absoluto en ning\u00fan nivel de la escala todos sometidos a escrutinio p\u00fablico eso es muy bueno y pueden haber Este excesos pero es mejor que el silencio Entonces vamos a seguir nosotros trabajando limpiando de corrupci\u00f3n en el caso del ISSSTE es la instituci\u00f3n de salud que encontramos m\u00e1s arruinada y es decir mucho porque los otros sistemas estaban tambi\u00e9n muy mal Pero de todos el peor era el ya lo hab\u00edan privatizado por completo todo subrogado te vas a hacer un an\u00e1lisis y ya le hab\u00edan entregado el contrato para hacer los an\u00e1lisis a un laboratorio de alguien vinculado al ISSSTE y bueno es como para dejarlo de tarea a los j\u00f3venes porque lo que interesa es que no vayan a pensar los j\u00f3venes que esto acaba de nacer no esto viene de lejos y se tiene que conocer hasta cuando lleg\u00f3 a al gobierno de repente en un avi\u00f3n se me acerca un pasajero que compr\u00f3 el boleto nada m\u00e1s porque quer\u00eda hablar conmigo que les pido por favor que ya no lo hagan as\u00ed as\u00ed empiezan a indagar a d\u00f3nde voy o ven las listas de pasajeros Y entonces compran el boleto cuando menos no es tan costoso porque antes hasta pagaban un mill\u00f3n de pesos por entrevista porque los recibieran a un contratista le ped\u00edan te recibo tienes audiencia pero es un mill\u00f3n f\u00edjense que degradaci\u00f3n bueno pero me acuerdo que est\u00e1bamos llegando al gobierno y se acerca alguien dice nada m\u00e1s vengo compr\u00e9 el boleto nada m\u00e1s porque quer\u00eda platicar con usted ah\u00ed en el avi\u00f3n y tambi\u00e9n que sepan yo voy en el avi\u00f3n y voy trabajando ahora que ya termin\u00e9 el borrador del nuevo libro en mis \u00faltimos vuelos ah\u00ed voy corrigiendo O sea que no es que voy en el avi\u00f3n tranquilo leyendo la revista no que ponen ah\u00ed este que son buenas las revistas de los aviones Pero entonces me acuerdo Es que yo quiero que me nombre delegado del ISSSTE para eso quer\u00eda la entrevista no primo hermano le digo s\u00ed ya ni van a existir las delegaciones Pero qu\u00e9 pasaba eso para los j\u00f3venes si a un pol\u00edtico le iba mal no ganaba en una elecci\u00f3n de delegado del ISSSTE a un estado entonces todo eso ya se termin\u00f3 con un plan que ya estamos elaborando por ejemplo hablas de las medicinas ya la semana pr\u00f3xima se va a presentar todo el plan de abasto de medicamentos aqu\u00ed le vamos a presentar nos cost\u00f3 much\u00edsimo pero no lo econ\u00f3mico sino enderezar ese entuerto porque estaban bien enraizados los que vend\u00edan los medicamentos al gobierno 10 que ni siquiera eran laboratorios sino intermediarias que vend\u00edan cien mil millones de pesos 10 vinculados con pol\u00edticos Pues claro que la campa\u00f1a medi\u00e1tica pues la alentaron ellos y nos pusieron todos los obst\u00e1culos tuvimos que modificar la ley ustedes saben que no se pod\u00eda comprar ni un medicamento en el extranjero porque se proteg\u00eda este negocio jugoso de corruptos y jaloneo y tienes raz\u00f3n tambi\u00e9n en lo que dices acerca de los intereses adentro del gobierno S\u00ed pero no todo Ah no se quedaron pero no van a estar eternamente S\u00ed pero no van a estar Eternamente porque la limpieza contin\u00faa y yo soy muy perseverante entonces este nos cost\u00f3 much\u00edsimo porque se imaginan un negocio entre comillas de 100 mil millones de pesos estamos hablando del presupuesto de cinco estados lo que compraban de medicamentos y no hab\u00eda medicamentos o adulteraban los medicamentos una mafia y los aguantamos y ya vamos a informar la semana pr\u00f3xima y El compromiso es que no falten los medicamentos en general ni los medicamentos para los ni\u00f1os y en especial para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer ah\u00ed vamos y es lo mismo en general pero yo este discrepo o sea te lo digo respetuosamente No creo que el dinero que se le env\u00eda al gobierno del estado este no Se use para la compra de medicamentos s\u00ed puede ser que tengan problemas de distribuci\u00f3n hay que verlo y es un recorristal de Pachuca en general ah\u00ed los pacientes saltan a una farmacia a comprar el medicamento que le recetan los m\u00e9dicos que est\u00e1n con sus pacientes adentro van a la farmacia y me dijeron los due\u00f1os de las farmacias que nada m\u00e1s rondan los paquetes o sea el familiar del paciente compra el medicamento en la cl\u00ednica de la calle afuera y luego la lleva adentro para que se supuestamente se le apliquen al paciente y y las mismas enfermeras y los mismos m\u00e9dicos la vuelven a sacar y la revenden s\u00ed es ah\u00ed yo creo que es necesario digo es necesario Yo s\u00e9 que usted tiene mucho trabajo pero para eso est\u00e1n su secretarios de estado en este caso el de salud o su secretarios que se den vuelta porque finalmente los estados son independientes pero no no deben de tener esa corrupci\u00f3n porque Hidalgo vive una corrupci\u00f3n de 90 a\u00f1os gobernada por el pri y que hace falta un cambio ah\u00ed presidente Bueno ya estamos les aseguro ayudando dando a conocer ventilando estos asuntos y vamos a seguirlos atendiendo Ya se acab\u00f3 el tiempo para ma\u00f1ana para ma\u00f1ana Ah bueno este voy a recibir a todos los gobernadores poco a poco este para el plan de seguridad [M\u00fasica] para el plan de seguridad ya les voy a dar a conocer la agenda es que tengo que ver otras cosas tambi\u00e9n pero ah\u00ed vamos avanzando voy a ir poco a poco ya sea que est\u00e9n juntos O por grupos o uno a uno pero los voy a recibir a todos ya en estos d\u00edas s\u00ed en estos d\u00edas vamos a esperar porque ah\u00ed hay un asunto este legal y no quiero que se mezcle por eso tambi\u00e9n este con todo respeto le mando a decir este al gobernador de Michoac\u00e1n que no lo puedo recibir porque este hay mucha politizaci\u00f3n y yo no me quiero meter en esas cosas que pase este el proceso electoral que termine el proceso electoral que se califica en las elecciones Y entonces vemos porque no quiero aqu\u00ed este pues que se produzcan este debates r\u00edspidos o espect\u00e1culo hay que cuidar lo que dec\u00eda Don Adolfo Ruiz Cortines la investidura presidencial no es Andr\u00e9s Manuel es lo que representamos muy bien nos vemos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:08.617604"
}