{
    "video_id": "DdJ4qPxZ0QQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DdJ4qPxZ0QQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnbW1VcpuVhnXvPJei2MGGLfSt2w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DdJ4qPxZ0QQ",
    "video_title": "Reporte de Programas para el Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7839,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 900.86,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 908.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 914.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.77,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 941.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 962.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que lo mejor es lo peor que se va a",
            "start": 968.459,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 970.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 976.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 979.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las mentiras y luego",
            "start": 982.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para informaci\u00f3n",
            "start": 985.339,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 988.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque pues esto",
            "start": 991.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 992.66,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "difunde en los medios convencionales",
            "start": 994.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de",
            "start": 1002.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio en la televisi\u00f3n",
            "start": 1005.74,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed aqu\u00ed y sobre todo",
            "start": 1008.62,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "abajo casa por casa porque se trabaja",
            "start": 1014.54,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "para transformar a M\u00e9xico desde abajo y",
            "start": 1019.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 1022.279,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin embargo la la",
            "start": 1025.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera la ven muchos",
            "start": 1029.02,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Entonces es importante que se informe",
            "start": 1031.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre los programas sociales",
            "start": 1035.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1037.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo para que la",
            "start": 1040.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "gente tenga informaci\u00f3n",
            "start": 1044.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sobre estos programas Entonces vamos",
            "start": 1048.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1051.799,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1052.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con Elizabeth para Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1053.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mentiras y luego nos vamos",
            "start": 1057.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar no son todos",
            "start": 1060.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero es una s\u00edntesis un resumen y vamos",
            "start": 1064.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a buscar que sean breves las",
            "start": 1069.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "exposiciones adem\u00e1s breve y bueno",
            "start": 1072.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doblemente bueno para que nos quede",
            "start": 1075.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1077.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que podamos este",
            "start": 1079.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tener este di\u00e1logo circular con ustedes",
            "start": 1082.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no contestar preguntas Entonces vamos",
            "start": 1085.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con Elizabeth",
            "start": 1088.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1094.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas a",
            "start": 1096.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos hoy es primero de marzo estamos",
            "start": 1097.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iniciando el a\u00f1o Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 1099.86,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras de la",
            "start": 1101.72,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "semana y vamos a iniciar con la primera",
            "start": 1103.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que dice de c\u00f3mo reforma inventa sus",
            "start": 1106.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocho columnas contra el presidente",
            "start": 1110.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el peri\u00f3dico",
            "start": 1112.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Reforma public\u00f3 en su Primera Plana a",
            "start": 1115.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ocho columnas sabotea la democracia amlo",
            "start": 1118.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "congreso de Estados Unidos",
            "start": 1121.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ese t\u00edtulo indica que el congreso de",
            "start": 1125.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estados Unidos afirm\u00f3 que el presidente",
            "start": 1128.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sabotea la democracia",
            "start": 1130.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero ese titular es una falsedad en",
            "start": 1133.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "realidad se trata de dos congresistas de",
            "start": 1137.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quinientos treinta y cinco legisladores",
            "start": 1140.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "federales de Estados Unidos uno de ellos",
            "start": 1142.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es Bob Men\u00e9ndez senador dem\u00f3crata de",
            "start": 1146.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "origen cubano enemigo sabido de",
            "start": 1149.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobiernos de izquierda en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1153.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y el representante republicano Michael",
            "start": 1154.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un anti mexicano declarado y partidario",
            "start": 1158.919,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "del muro fronterizo no es verdad",
            "start": 1162.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Obviamente que el congreso de Estados",
            "start": 1166.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Unidos se haya pronunciado sobre la",
            "start": 1169.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reforma electoral en M\u00e9xico",
            "start": 1173.299,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Vamos con la segunda",
            "start": 1176.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "inventan vuelos comerciales de la ifa al",
            "start": 1178.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 1181.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico supuestamente para recoger",
            "start": 1183.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 1186.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los d\u00edas 16 y 17 se comparti\u00f3 de febrero",
            "start": 1187.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se comparti\u00f3",
            "start": 1191.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de redes sociales la imagen de",
            "start": 1193.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "un vuelo que parti\u00f3 del Aeropuerto",
            "start": 1196.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles al",
            "start": 1198.02,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 1200.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1201.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la instant\u00e1nea iba acompa\u00f1ada con textos",
            "start": 1202.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que aseguraban que ese vuelo era para",
            "start": 1205.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recoger pasajeros lo cual es falso y",
            "start": 1208.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "parte ya sabemos de la campa\u00f1a que",
            "start": 1210.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "intentan hacer beb\u00e9s prestigio en contra",
            "start": 1213.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 1217.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la imagen compartida en redes",
            "start": 1219.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sociales corresponde a la trayectoria de",
            "start": 1222.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un vuelo no comercial de la aerol\u00ednea",
            "start": 1224.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Man Carters",
            "start": 1227.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "man\u00ed charters Perd\u00f3n que despeg\u00f3 del",
            "start": 1229.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Felipe",
            "start": 1233.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles al Aeropuerto Internacional de",
            "start": 1234.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico para recibir",
            "start": 1236.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1238.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "El capit\u00e1n Jorge badilla Vocero de la",
            "start": 1240.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea declar\u00f3 afp que los vuelos de",
            "start": 1244.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esa aerol\u00ednea entre El Alfa y el",
            "start": 1247.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 1249.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no son vuelos comerciales sino",
            "start": 1251.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "traslados de aeronave realizados por",
            "start": 1254.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de la empresa",
            "start": 1257.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero pues ya sabemos c\u00f3mo se las gastan",
            "start": 1259.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya no saben qu\u00e9 inventar y todo Es sobre",
            "start": 1261.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las obras que emprende el presidente de",
            "start": 1264.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 1267.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vamos con la tercera",
            "start": 1269.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el caso de tesla en M\u00e9xico y las",
            "start": 1273.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "noticias falsas",
            "start": 1276.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas se ha especulado",
            "start": 1277.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucho sobre las inversiones de tesla en",
            "start": 1280.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los medios generaron expectativas",
            "start": 1283.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pero el colmo de la falta de \u00e9tica",
            "start": 1286.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "period\u00edstica surgi\u00f3 el 27 de febrero",
            "start": 1290.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando el columnista dar\u00eda oselios Celis",
            "start": 1293.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esparci\u00f3 una mentira despu\u00e9s de la",
            "start": 1297.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n virtual del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1300.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el",
            "start": 1302.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "empresario elon musk ceo de tesla",
            "start": 1304.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asegurando que el empresario",
            "start": 1307.78,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estadounidense habr\u00eda retirado la",
            "start": 1309.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de M\u00e9xico por un desacuerdo",
            "start": 1311.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con el mandatario federal y que se",
            "start": 1313.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda la armadora a Austin Texas",
            "start": 1316.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo Celis incendi\u00f3 las redes con su",
            "start": 1319.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mentira el director del peri\u00f3dico",
            "start": 1323.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Exc\u00e9lsior por su parte Pascal Beltr\u00e1n",
            "start": 1325.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del r\u00edo coment\u00f3 a la publicaci\u00f3n que",
            "start": 1328.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hizo Dar\u00edo Celis con un Ya vimos esa",
            "start": 1331.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula se llaman ah\u00ed Texcoco",
            "start": 1334.039,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fiel a su Estilo chumel Torres",
            "start": 1337.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dio Por cierto el anuncio Qu\u00e9 raro",
            "start": 1340.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1344.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y \u00e9l escribi\u00f3 diez millones de d\u00f3lares",
            "start": 1345.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que iban a entrar de inversi\u00f3n",
            "start": 1348.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "extranjera la necedad y la ineptitud",
            "start": 1350.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cuestan qu\u00e9 pesadilla votaron Dios De",
            "start": 1353.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "verdad qu\u00e9 pesadilla la oposici\u00f3n dir\u00eda",
            "start": 1356.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo Marlene conductora de noticias en",
            "start": 1359.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imagen televisi\u00f3n repiti\u00f3 el discurso",
            "start": 1363.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desgastado este que traen desde 2006 que",
            "start": 1365.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el presidente es un peligro para M\u00e9xico",
            "start": 1368.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ellos le siguieron por supuesto",
            "start": 1372.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marieto Ponce como el as\u00ed como el",
            "start": 1374.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diputado Gabriel cuadri y el ex",
            "start": 1377.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente Felipe Caldera",
            "start": 1379.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero todo esto result\u00f3 falso y aunque el",
            "start": 1383.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda se desminti\u00f3 la falsa noticia",
            "start": 1387.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y que el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1390.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ayer tambi\u00e9n",
            "start": 1392.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anunciara que la empresa tesla se",
            "start": 1396.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "instalar\u00eda en territorio nacional los",
            "start": 1399.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mensajes con esta mentira hasta el",
            "start": 1401.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cierre de esta secci\u00f3n contin\u00faan son",
            "start": 1404.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "periodistas y opositores que no se",
            "start": 1409.28,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "ruborizan ni ante el rid\u00edculo que hace",
            "start": 1413.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y bueno vamos a presentarles adem\u00e1s de",
            "start": 1418.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 1422.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una contribuci\u00f3n de infodemia con m\u00e1s",
            "start": 1423.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mentiras sobre el anuncio de la",
            "start": 1427.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de tesla en M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 1431.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1433.82,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "el 27 de febrero el comentarista Dar\u00edo",
            "start": 1439.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Celis el mismo que en enero de 2023",
            "start": 1442.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 falsamente que el fiscal general",
            "start": 1445.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Alejandro gertzmanero",
            "start": 1447.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "padec\u00eda c\u00e1ncer terminal p\u00fablico en su",
            "start": 1450.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuenta de Twitter que elon musk no",
            "start": 1453.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 que le condicionen ubicaciones de",
            "start": 1455.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "su planta de autos el\u00e9ctricos en M\u00e9xico",
            "start": 1457.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se llevar\u00eda su inversi\u00f3n a Austin",
            "start": 1459.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 1462.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la publicaci\u00f3n de Dar\u00edo Celis se",
            "start": 1463.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en la fuente de una noticia",
            "start": 1466.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "falsa que fue replicada por otros",
            "start": 1467.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentaristas pol\u00edticos influencers y",
            "start": 1469.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "usuarios de Twitter como Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 1473.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quien al compartir La mentira culp\u00f3 al",
            "start": 1475.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador de ser la causa",
            "start": 1477.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida de miles de empleos",
            "start": 1479.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "chumel Torres dio como cierta la noticia",
            "start": 1483.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "falsa esparcida por Celis y asegur\u00f3 que",
            "start": 1486.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la necedad y la ineptitud cuestan",
            "start": 1488.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "culpando al presidente L\u00f3pez Obrador de",
            "start": 1490.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de la inversi\u00f3n de tesla",
            "start": 1493.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros pol\u00edticos que repitieron la",
            "start": 1497.02,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "mentira de Celis fueron Gabriel quadri y",
            "start": 1499.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Lily T\u00e9llez el diputado federal del",
            "start": 1501.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "partido Acci\u00f3n Nacional repiti\u00f3 la",
            "start": 1504.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "noticia falsa y asegur\u00f3 que el",
            "start": 1506.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador logr\u00f3 [\u00a0__\u00a0] a",
            "start": 1507.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por su parte la senadora T\u00e9llez",
            "start": 1510.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 comentarios clasistas al asegurar",
            "start": 1513.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que antes de recibir inversi\u00f3n",
            "start": 1515.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extranjera el sureste de M\u00e9xico debe",
            "start": 1517.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ponerse a trabajar",
            "start": 1519.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esta noticia falsa gener\u00f3 un sentimiento",
            "start": 1522.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de rechazo entre los usuarios de Twitter",
            "start": 1524.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Quienes se sumaron a las acusaciones en",
            "start": 1526.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra del presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1529.4,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron que fue Un capricho o",
            "start": 1531.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "berrinche el ahuyentar la inversi\u00f3n de",
            "start": 1533.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tesla infodemia",
            "start": 1535.82,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n para esta secci\u00f3n",
            "start": 1541.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed se los dejamos como",
            "start": 1544.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y la falta de \u00e9tica",
            "start": 1547.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "period\u00edstica y de comunicar la",
            "start": 1550.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tienen cada persona",
            "start": 1553.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con cu\u00e1ntos seguidores tienen las redes",
            "start": 1555.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sociales y lo que publica a sus",
            "start": 1557.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "audiencias vamos con la \u00faltima de las",
            "start": 1560.539,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "secuelas de la marcha del INE no se toca",
            "start": 1563.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1566.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "acarreados y desinformaci\u00f3n sobre el",
            "start": 1567.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Plan B de la Reforma electoral primero",
            "start": 1571.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "queremos hacer una aclaraci\u00f3n y bueno s\u00ed",
            "start": 1575.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un desmentido al consejero del Instituto",
            "start": 1578.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Nacional electoral Ciro murallana el",
            "start": 1582.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 que aqu\u00ed en esta conferencia",
            "start": 1585.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera se haya mencionado que entre",
            "start": 1587.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los convocantes al acto estaban",
            "start": 1590.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "integrantes del servicio profesional",
            "start": 1592.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Solo diremos que los propios",
            "start": 1597.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizadores fueron los que mencionaron",
            "start": 1598.82,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que uno de ellos ser\u00eda orador Aunque el",
            "start": 1601.82,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "consejero muralla ama declar\u00f3 como falsa",
            "start": 1606.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n desmintiendo a Genaro",
            "start": 1609.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "villamil",
            "start": 1613.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos este tweet en el que niega",
            "start": 1614.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que integrantes del INE hayan sido",
            "start": 1617.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "organizadores ni oradores nosotros",
            "start": 1619.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos otros datos lo que dijo Ciro",
            "start": 1622.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "murallamaes falso les vamos a mostrar a",
            "start": 1625.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un consejero del INE que estuvo en el",
            "start": 1630.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y varios integrantes m\u00e1s del",
            "start": 1632.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "servicio profesional electoral que",
            "start": 1635.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "participaron en la manifestaci\u00f3n del 26",
            "start": 1638.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 1641.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ellos mismos compartieron en sus redes",
            "start": 1643.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sociales que hab\u00edan acudido",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como Jos\u00e9 Roberto Ruiz salda\u00f1o consejero",
            "start": 1651.279,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "del INE en la marcha adem\u00e1s otros",
            "start": 1654.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "integrantes del servicio profesional de",
            "start": 1657.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "carrera que participaron fueron Luis",
            "start": 1659.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Fernando Ben\u00edtez Mej\u00eda Aqu\u00ed vamos a ver",
            "start": 1662.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la pantalla que ellos mismos repito",
            "start": 1664.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "publicaron en sus cuentas de Twitter su",
            "start": 1667.659,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asistencia a la marcha del 26 de febrero",
            "start": 1671.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pese a lo que dijo Ciro murallama Luis",
            "start": 1674.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Fernando Ben\u00edtez Mej\u00eda es vocal",
            "start": 1678.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejecutivo de junta distrital n\u00famero 23",
            "start": 1680.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Lerma de Villada Elizabeth",
            "start": 1682.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Loyola vocal de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1685.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electoral y educaci\u00f3n c\u00edvica de la junta",
            "start": 1687.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "local ejecutiva de Morelos Alan Giovanni",
            "start": 1690.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Badillo Carmona es encargado de la",
            "start": 1692.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vocal\u00eda organizaci\u00f3n electoral de la",
            "start": 1694.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "junta distrital de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1698.6,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Karen Anel botello",
            "start": 1700.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Versalles ella es vocal ejecutiva de la",
            "start": 1703.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "junta distrital n\u00famero 27 de M\u00e9xico",
            "start": 1706.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Metepec mar Javier Almeida Villa vocal",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n electoral y educaci\u00f3n",
            "start": 1712.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00edvica de la junta distrital n\u00famero dos",
            "start": 1714.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur San Jos\u00e9 del Cabo",
            "start": 1717.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Janet piteros M\u00e9ndez vocal de",
            "start": 1720.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n electoral y educaci\u00f3n",
            "start": 1723.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00edvica de la junta local ejecutiva de",
            "start": 1725.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Sonora tambi\u00e9n Aar\u00f3n David Fern\u00e1ndez",
            "start": 1727.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda vocal ejecutivo de la junta",
            "start": 1730.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "distrital ejecutiva n\u00famero cinco de",
            "start": 1732.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Ciudad Victoria Laura Araceli",
            "start": 1735.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lozada N\u00e1jera consejera del instituto",
            "start": 1739.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estatal electoral de Hidalgo",
            "start": 1741.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s vamos a mostrar a los",
            "start": 1745.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convocantes de la marcha hasta aqu\u00ed esta",
            "start": 1748.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este es mentido a Ciro murallama y a",
            "start": 1750.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "todos los que s\u00ed participaron en esta",
            "start": 1753.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 1756.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quien convoc\u00f3",
            "start": 1758.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 1761.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el expresidente Felipe Calder\u00f3n el",
            "start": 1763.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "empresario Claudia x Gonz\u00e1lez los",
            "start": 1766.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "partidos pan pri PRD Y eso que era una",
            "start": 1768.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n ciudadana o eso dicen el",
            "start": 1772.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ex rector de la UNAM Jos\u00e9 narro Incluso",
            "start": 1775.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a decir hoy la lucha es por",
            "start": 1777.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el INE pero ma\u00f1ana podr\u00eda ser por la",
            "start": 1780.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de las universidades p\u00fablicas",
            "start": 1783.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la paranoia y la sinraz\u00f3n tambi\u00e9n la ex",
            "start": 1785.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lideresa del cnte \u00e9l va a estar gordilla",
            "start": 1789.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que clam\u00f3 Mi voto no se toca como si se",
            "start": 1791.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "olvidara de su papel para manipular el",
            "start": 1794.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voto en 2006 as\u00ed como su mano derecha",
            "start": 1797.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Luis Carlos Ugalde quien al frente del",
            "start": 1800.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "INE en del INE bueno bueno ahora es cine",
            "start": 1803.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antes IFE convalid\u00f3 el fraude",
            "start": 1806.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a mostrar aqu\u00ed en la",
            "start": 1810.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pantalla algunos m\u00e1s de los asistentes a",
            "start": 1812.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la marcha el empresario Juan Francisco",
            "start": 1816.559,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Torres Guadalupe Acosta naranja Naranjo",
            "start": 1818.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Emilio \u00c1lvarez icaza Ana Luc\u00eda",
            "start": 1821.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Medina que es presidenta de la sociedad",
            "start": 1824.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "civil MX una de las asociaciones que",
            "start": 1827.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "agrupa Unidos de Claudio y x Gonz\u00e1lez",
            "start": 1830.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "marco Cort\u00e9s l\u00edder nacional del pan",
            "start": 1833.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Santiago krill presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 1836.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de diputados Alejandro Moreno l\u00edder",
            "start": 1838.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nacional del PRI",
            "start": 1840.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Fernando belausar\u00e1n Mario di constanzo",
            "start": 1842.919,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "Leo zuckerman un par ah\u00ed cachamos a un",
            "start": 1846.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "par de alcaldes de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1850.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el de Benito Ju\u00e1rez Santiago taboada y",
            "start": 1854.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Sandra cuevas de la Cuauht\u00e9moc Claudio",
            "start": 1857.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Claudia Ruiz massiu Enrique krause el",
            "start": 1860.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "expresidente Felipe perd\u00f3n el",
            "start": 1864.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "expresidente Vicente Fox Javier Lozano",
            "start": 1867.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Zambrano quien es dirigente del",
            "start": 1869.899,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "PRD",
            "start": 1872.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Aguilar camin Josefina V\u00e1zquez",
            "start": 1873.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Mota la senadora del pan sochil G\u00e1lvez",
            "start": 1876.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Francisco Mart\u00edn Moreno entre otros Esta",
            "start": 1879.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es la clase pol\u00edtica disfrazada de",
            "start": 1884.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sociedad civil Aunque",
            "start": 1888.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "contrastan opiniones de otros asistentes",
            "start": 1890.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que nos ve\u00edan verdaderamente muy",
            "start": 1895.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "informados sobre la reforma electoral",
            "start": 1898.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vamos a ver este video",
            "start": 1900.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "va a desaparecer con el Plan B de amlo",
            "start": 1905.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues no desaparecer pero s\u00ed puede ser",
            "start": 1908.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que pierda el control y lo tome El Poder",
            "start": 1911.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y no queremos estar en un en un pa\u00eds",
            "start": 1912.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "donde exista nuevamente la monarqu\u00eda y",
            "start": 1915.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sea ahora s\u00ed que las decisiones por una",
            "start": 1919.039,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "sola persona ustedes defienden al INE de",
            "start": 1921.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1927.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ustedes defienden al INE de qu\u00e9",
            "start": 1928.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el pan del pan estamos con Lily T\u00e9llez y",
            "start": 1933.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos a seguir aqu\u00ed en las convocatorias",
            "start": 1938.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que hagan esta y las veces que sea",
            "start": 1940.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "necesario pues vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 1942.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ustedes ya revisaron la ley ya saben",
            "start": 1944.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la reforma que se va a aplicar",
            "start": 1946.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Pues o\u00edmos aqu\u00ed all\u00e1 no mucho porque no",
            "start": 1947.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "platican mucho pero descansamos S\u00ed y",
            "start": 1950.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy muy mal porque nosotros somos",
            "start": 1953.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos apost\u00f3licos romanos Y eso no",
            "start": 1956.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos conviene esas leyes son totalmente",
            "start": 1959.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "opuestas a nuestras costumbres a",
            "start": 1962.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestras religi\u00f3n a nuestra identidad",
            "start": 1965.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como personas como seres humanos muy",
            "start": 1967.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien nuestra libertad ataja totalmente",
            "start": 1971.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuestra libertad de que hay que",
            "start": 1973.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "defenderlos de los malos Y qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 1975.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haciendo los malos robar Qui\u00e9nes son los",
            "start": 1978.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "malos Ay s\u00ed no s\u00e9 bien t\u00fa bien C\u00f3mo ves",
            "start": 1980.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Plan B de reforma veniste a protestar",
            "start": 1983.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "por no es conveniente por l\u00ednea tiene",
            "start": 1985.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que ser en l\u00ednea lo puso a \u00e9l y t\u00fa c\u00f3mo",
            "start": 1989.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ves que el Plan B quisiera que el INE",
            "start": 1991.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dejara hacer el INE",
            "start": 1994.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no lo he analizado tan a profundamente",
            "start": 1996.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "dejando en s\u00ed mismo nada m\u00e1s si",
            "start": 2007.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "realmente Es realmente pensar en lo que",
            "start": 2010.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son las necesidades de todo lo que",
            "start": 2013.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos es seguridad y es lo que es \u00e9l",
            "start": 2015.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "\u00e9l quiere llegar a la gente y eso no lo",
            "start": 2018.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "debemos de permitir",
            "start": 2020.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no se va a volver a postular est\u00e1s",
            "start": 2022.32,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Derrotado hablo est\u00e1s Derrotado",
            "start": 2025.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ni crea que va a durar no no se va a",
            "start": 2031.32,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "postular eso aporte que soporte",
            "start": 2035.019,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed y que no est\u00e1 defendiendo Y Felipe",
            "start": 2042.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n cree que tenga un grado de",
            "start": 2046.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "culpa por lo que Genaro Garc\u00eda Luna no",
            "start": 2047.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue enga\u00f1ado Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2050.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 2057.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "algunas aspectos de la marcha si",
            "start": 2060.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quisiera detenerme para agradecer a",
            "start": 2064.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos los que contribuyeron para este",
            "start": 2066.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "video lo sacamos de las redes sociales",
            "start": 2068.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "algunos reporteros que fueron a cubrir",
            "start": 2070.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la marcha",
            "start": 2072.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "televisoras y medios independientes",
            "start": 2073.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero vamos a otra cosa Esto fue los",
            "start": 2077.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aspectos de la marcha pero la prensa",
            "start": 2081.52,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "escrita Qu\u00e9 pas\u00f3 con la prensa",
            "start": 2084.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "internacional ellos recogieron notas",
            "start": 2086.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la manifestaci\u00f3n desde New York",
            "start": 2089.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Times hasta de Guardian y el pa\u00eds pero",
            "start": 2091.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "solo de Wall Street journal le dio la",
            "start": 2095.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "principal con todo y fotograf\u00eda por",
            "start": 2098.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo The New York Times public\u00f3 que",
            "start": 2102.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la instituci\u00f3n encargada de",
            "start": 2105.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las elecciones o sea el INE cojea por la",
            "start": 2106.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "reforma enviada por el presidente lo",
            "start": 2110.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismo que el diario brit\u00e1nico de fanay",
            "start": 2113.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Times que publica que la democracia en",
            "start": 2116.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 peligro est\u00e1 en peligro la",
            "start": 2118.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de peri\u00f3dicos",
            "start": 2121.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "internacionales ha sido retomada por",
            "start": 2123.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunos peri\u00f3dicos locales como pol\u00edtico",
            "start": 2125.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "MX y El Financiero tanto en sus p\u00e1ginas",
            "start": 2127.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "escritas como en sus portales de",
            "start": 2131.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 2134.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante y despu\u00e9s de la movilizaci\u00f3n la",
            "start": 2137.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y algunos periodistas hicieron",
            "start": 2139.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un estriptitis pol\u00edtico",
            "start": 2142.859,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "desnudando su verdadera esencia la",
            "start": 2146.22,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y la simulaci\u00f3n con tuits",
            "start": 2150.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "enga\u00f1osos o plagados de mentiras otros",
            "start": 2155.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "no en apoyo a lo que dicen ellos que es",
            "start": 2158.94,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "democracia sino en apoyo a los partidos",
            "start": 2163.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y a la oposici\u00f3n",
            "start": 2166.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Luis C\u00e1rdenas Ricardo Rocha Lorenzo",
            "start": 2169.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba maca carriedo chumel Torres",
            "start": 2172.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez casa",
            "start": 2175.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "escuchen esto la diputada federal del",
            "start": 2178.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pan Ana Teresa Aranda hasta acus\u00f3 a la",
            "start": 2181.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2185.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Claudia sheinbaum de declarar",
            "start": 2186.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contingencia ambiental para boicotear la",
            "start": 2189.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "marcha Oiga No m\u00e1s un Mauro involuntario",
            "start": 2192.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "falso y absurdo",
            "start": 2196.2,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la cobertura de los medios a la",
            "start": 2200.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marcha fue extensa en peri\u00f3dicos",
            "start": 2205.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "digitales prensa escrita pero tambi\u00e9n en",
            "start": 2207.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n y en la radio",
            "start": 2212.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estas estuvieron a la orden del d\u00eda",
            "start": 2215.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 2218.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo editorializaron algunos la marcha",
            "start": 2220.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2223.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a los once integrantes de la suprema",
            "start": 2226.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "corte de justicia para que cumplan la",
            "start": 2229.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de defender la Constituci\u00f3n y",
            "start": 2231.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la democracia del atropello contenido en",
            "start": 2233.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el Plan B de la Reforma electoral la",
            "start": 2236.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esencia de la protesta pese a insultos y",
            "start": 2239.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amenazas del poder ejecutivo del",
            "start": 2242.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "populismo delirante megal\u00f3mano y",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Depredador el poder judicial est\u00e1",
            "start": 2246.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "obligado a dar la madre de todas las",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "batallas legales para evitar el robo de",
            "start": 2251.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro voto y evitar que el aut\u00f3crata",
            "start": 2254.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de palacio imponga su soberana voluntad",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cientos de miles de personas salieron a",
            "start": 2258.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "defender algo muy sencillo",
            "start": 2261.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se respete el voto que el gobierno",
            "start": 2264.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no controle las elecciones",
            "start": 2267.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ni le arrebate a M\u00e9xico la democracia el",
            "start": 2269.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "INE no se toca",
            "start": 2272.859,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "nuestro voto no se roba fueron decenas",
            "start": 2276.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de miles el presidente digo que m\u00e1s de",
            "start": 2281.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cien mil O sea que tienen que haber sido",
            "start": 2283.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas m\u00e1s que se movilizaron en",
            "start": 2285.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensa del INE y contra su reforma",
            "start": 2287.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "electoral L\u00f3pez Obrador obviamente",
            "start": 2290.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "descalific\u00f3 la movilizaci\u00f3n y a sus",
            "start": 2292.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asistentes dijo que fue organizada por",
            "start": 2295.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el bloque conservador con el fin de",
            "start": 2297.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "seguir robando que lo hubieran",
            "start": 2299.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntado lo hubiera preguntado a la",
            "start": 2301.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gente Ayer se hubiera asomado de la",
            "start": 2303.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "valla s\u00ed se escuch\u00f3 tambi\u00e9n el vuelo S\u00ed",
            "start": 2305.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed fue porra pareja para ambos Eso s\u00ed",
            "start": 2308.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "creo que m\u00e1s intensidad para los para la",
            "start": 2310.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima casa de estudios porque s\u00ed Ese es",
            "start": 2313.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la universidad que en estos momentos",
            "start": 2316.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n dicen corre peligro su",
            "start": 2317.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 2320.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Esta \u00faltima declaraci\u00f3n queremos hacer",
            "start": 2321.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis por la declaraci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 2325.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dio Jos\u00e9 narro revolviendo todo diciendo",
            "start": 2326.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se pon\u00eda en riesgo la autonom\u00eda de",
            "start": 2330.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la UNAM no sabemos A qu\u00e9 se refiere Pero",
            "start": 2333.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una mentira por \u00faltimo les",
            "start": 2335.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "compartimos a manera de conclusi\u00f3n sobre",
            "start": 2338.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la marcha del INE la voz de un ciudadano",
            "start": 2340.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que miraba la marcha desde lejos a",
            "start": 2343.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "distancia Con mucho respeto y esta",
            "start": 2347.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n fue recogida por la revista",
            "start": 2351.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "polem\u00f3n Esta es la verdadera sabidur\u00eda",
            "start": 2354.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "popular vamos a ver",
            "start": 2358.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "vamos a tratar de platicar con alguien",
            "start": 2361.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 observando la marcha pues para",
            "start": 2365.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda qu\u00e9 piensas sobre eso",
            "start": 2368.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa de la gente que se manifiesta",
            "start": 2377.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hoy usted se manifiesta hoy tambi\u00e9n este",
            "start": 2379.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no Yo vengo de paso pero este",
            "start": 2382.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es muy importante es parte de la",
            "start": 2384.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Democracia S\u00ed este nos encontramos con",
            "start": 2386.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un M\u00e9xico ya politizado",
            "start": 2390.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que todos participan en cuestiones",
            "start": 2392.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de inter\u00e9s nacional pero",
            "start": 2395.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su derecho es interesante para que haya",
            "start": 2397.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este un equilibrio usted est\u00e1 A favor o",
            "start": 2401.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en contra de este mire por lo que yo",
            "start": 2404.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este he sabido",
            "start": 2407.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no es tanto que es una reforma linea m\u00e1s",
            "start": 2409.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "nueve se quiere secuestrar a un INE para",
            "start": 2414.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un inter\u00e9s pol\u00edtico es lo que yo percibo",
            "start": 2417.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces porque s\u00ed debe de haber este",
            "start": 2420.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reformas en todas las instituciones",
            "start": 2423.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces pero es interesante que que",
            "start": 2426.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salgan a manifestarse toda la gente",
            "start": 2429.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este es interesante son cambios",
            "start": 2432.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que est\u00e1n dando un cambio de",
            "start": 2434.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen muy interesante cree que antes",
            "start": 2437.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gente como ellos se manifestaban o",
            "start": 2440.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "creer que apoyaban a al anterior r\u00e9gimen",
            "start": 2443.859,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este mire anteriormente los medios",
            "start": 2448.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticos informativos Pues siempre nos",
            "start": 2451.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dec\u00edan lo que ellos quer\u00edan decirnos",
            "start": 2454.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero hoy Gracias a las redes sociales",
            "start": 2455.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay un pueblo que despierta que",
            "start": 2458.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "participa y es muy interesante para para",
            "start": 2462.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el bien com\u00fan social de M\u00e9xico",
            "start": 2466.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy interesante porque ya lo percibo yo",
            "start": 2469.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no soy de aqu\u00ed de la ciudad urbana aqu\u00ed",
            "start": 2472.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2474.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "soy mexicano al cien por ciento toda mi",
            "start": 2475.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "descendencia pero en los pueblos en las",
            "start": 2478.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidades en los dos mil cuatrocientos",
            "start": 2481.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho municipios hay mucha",
            "start": 2483.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en las cuestiones",
            "start": 2485.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y eso ayuda mucho al",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desarrollo de un pa\u00eds porque no es",
            "start": 2489.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "posible que estemos tan cerquita de la",
            "start": 2492.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "potencia m\u00e1s grande del mundo y haya una",
            "start": 2495.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 2498.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se puede decir pero vamos vamos",
            "start": 2500.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "avanzando es un proceso a largo plazo",
            "start": 2503.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque para el bien com\u00fan social y para",
            "start": 2506.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nuestros hijos para los hijos de",
            "start": 2509.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestros hijos es interesante y qu\u00e9",
            "start": 2511.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "bueno pues me da gusto que que la gente",
            "start": 2514.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que nunca sal\u00eda a marchar a hoy marche",
            "start": 2517.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es algo muy satisfactorio",
            "start": 2519.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "viva el pueblo informado es cuando Se\u00f1or",
            "start": 2524.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 2527.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas vamos a dar informe del",
            "start": 2535.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avance de las pensiones de bienestar",
            "start": 2538.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2540.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respecto a la pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2544.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores once punto dos",
            "start": 2546.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores recibir\u00e1n",
            "start": 2549.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el bimestre marzo abril su pensi\u00f3n",
            "start": 2552.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por cuatro mil ochocientos pesos la",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social en este bimestre ser\u00e1",
            "start": 2558.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2561.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "61.786 millones de pesos adelante",
            "start": 2562.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en el caso de la pensi\u00f3n para personas",
            "start": 2567.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con discapacidad Ya llegamos a un mill\u00f3n",
            "start": 2569.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta y cuatro mil personas",
            "start": 2573.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con discapacidad que reciben esta",
            "start": 2575.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n un mill\u00f3n del programa que",
            "start": 2578.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficia de manera universal a las",
            "start": 2582.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y a los ni\u00f1os y casi 300.000",
            "start": 2584.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuevos derechohabientes de los convenios",
            "start": 2587.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con los 14 estados de la rep\u00fablica para",
            "start": 2589.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tener esta pensi\u00f3n de car\u00e1cter universal",
            "start": 2592.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este la inversi\u00f3n Social es de cuatro",
            "start": 2596.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mil ciento cuarenta y seis millones de",
            "start": 2599.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pesos para este bimestre de marzo abril",
            "start": 2601.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2604.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el caso del programa de madres",
            "start": 2606.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trabajadoras estamos beneficiando a 247",
            "start": 2609.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mil ni\u00f1as y ni\u00f1os que se les otorga un",
            "start": 2612.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "apoyo para su cuidado la inversi\u00f3n",
            "start": 2616.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Social para este bimestre es de 445",
            "start": 2618.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2622.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2625.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como ya comentamos se va a iniciar el",
            "start": 2627.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pago del bimestre marzo Abril de Las",
            "start": 2631.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensiones del bienestar Este es el",
            "start": 2635.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "calendario",
            "start": 2637.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "iniciamos el d\u00eda de ma\u00f1ana con la",
            "start": 2638.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n como lo hicimos en el primer",
            "start": 2641.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bimestre de enero febrero lo",
            "start": 2644.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distribuimos por letra para dar una",
            "start": 2646.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor atenci\u00f3n en la sucursales como",
            "start": 2648.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ustedes ven cada vez tenemos m\u00e1s",
            "start": 2652.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derechohabientes y por eso hemos tomado",
            "start": 2654.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta determinaci\u00f3n se realizar\u00e1 a lo",
            "start": 2656.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "largo de dos semanas este dep\u00f3sito bajo",
            "start": 2660.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el calendario que aqu\u00ed se presenta",
            "start": 2663.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adelante y respecto a las comunidades",
            "start": 2666.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cobran en efectivo el operativo",
            "start": 2669.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de pago Se va a realizar entre el dos de",
            "start": 2673.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "marzo y hasta el d\u00eda 29 de este mes Les",
            "start": 2677.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pedimos a quienes cobran bajo este",
            "start": 2680.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mecanismo de pago estar atentos a las",
            "start": 2682.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "convocatorias es cu\u00e1nto gracias",
            "start": 2685.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente como",
            "start": 2692.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ustedes saben el programa de tandas por",
            "start": 2696.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el bienestar Busca apoyar a miles de",
            "start": 2698.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que viven de sus negocios y",
            "start": 2701.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "requieren un monto peque\u00f1o para invertir",
            "start": 2703.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fortalece la econom\u00eda popular los",
            "start": 2706.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ingresos familiares y empodera a las",
            "start": 2709.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres empresarias como se ve en la",
            "start": 2712.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina de de 2019 a estos d\u00edas de",
            "start": 2714.94,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "febrero 2023 se han colocado un mill\u00f3n",
            "start": 2719.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y cuatro mil",
            "start": 2723.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ochocientos veintid\u00f3s tandas que",
            "start": 2725.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "equivalen a una inversi\u00f3n de ocho mil",
            "start": 2728.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciento treinta y cuatro millones de",
            "start": 2731.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2733.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Cabe destacar que una tercera parte de",
            "start": 2735.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n proviene de la propia",
            "start": 2737.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 2740.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y la meta para el primer semestre de",
            "start": 2741.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es rebasar los 70.000 cr\u00e9ditos",
            "start": 2744.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por un monto de mil millones de pesos",
            "start": 2748.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y si pueden observar en la l\u00e1mina en la",
            "start": 2752.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parte de abajo deben continuar",
            "start": 2755.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realizando su reembolsos todas las",
            "start": 2758.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "personas que tienen tanda en cualquiera",
            "start": 2760.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de las mil setecientas sucursales de",
            "start": 2762.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "antes Telecom ahora financiera para el",
            "start": 2765.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bienestar y ah\u00ed mismo solicitar sus",
            "start": 2768.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "siguientes cr\u00e9ditos y tambi\u00e9n queremos",
            "start": 2771.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aprovechar para que a todas las personas",
            "start": 2773.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que recibieron cr\u00e9ditos a la palabra por",
            "start": 2776.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "montos de 25,000 deber\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 2779.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "escribir al correo que est\u00e1 ah\u00ed debajo",
            "start": 2782.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "servicios financieros",
            "start": 2784.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "arrobafinabien punto gob punto mx para",
            "start": 2787.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que les den la orientaci\u00f3n de C\u00f3mo",
            "start": 2790.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "realizar sus pagos Muchas gracias",
            "start": 2792.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2803.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2805.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Nacional de becas para el bienestar",
            "start": 2807.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres",
            "start": 2809.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "programas prioritarios para el gobierno",
            "start": 2811.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que tienen como fin otorgar",
            "start": 2813.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "becas educativas a estudiantes desde el",
            "start": 2816.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nivel preescolar hasta el nivel",
            "start": 2819.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "licenciatura priorizando aquellos que se",
            "start": 2821.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "encuentran estudiando en escuelas",
            "start": 2823.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ubicadas en localidades ind\u00edgenas de muy",
            "start": 2825.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alta y alta marginaci\u00f3n solo el a\u00f1o",
            "start": 2828.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasado durante todo el a\u00f1o 2022 en",
            "start": 2831.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestro programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2834.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atendimos a poco m\u00e1s de cuatro millones",
            "start": 2835.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 2838.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuentan con ni\u00f1os que tienen estudios de",
            "start": 2839.819,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "preescolar primaria o secundaria en este",
            "start": 2843.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mismo a\u00f1o 2022 en el caso de la",
            "start": 2847.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior atendimos a",
            "start": 2850.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de cinco punto ocho millones de",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de el nivel",
            "start": 2854.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preparatoria en el caso de licenciatura",
            "start": 2857.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "atendimos a poco m\u00e1s de 546 mil j\u00f3venes",
            "start": 2860.079,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n superior a los 75 mil",
            "start": 2864.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "millones de pesos este a\u00f1o el monto de",
            "start": 2867.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la beca se increment\u00f3 en el caso de",
            "start": 2870.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica el monto de la beca es",
            "start": 2872.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de 875 pesos mensuales hasta por diez",
            "start": 2875.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "meses al a\u00f1o para esta primera",
            "start": 2878.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n que corresponde a los al",
            "start": 2880.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "primer bimestre del a\u00f1o ya se hizo a",
            "start": 2884.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tres punto cinco millones de familias",
            "start": 2887.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tienen ni\u00f1as y ni\u00f1os de educaci\u00f3n",
            "start": 2889.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica tambi\u00e9n en el caso de educaci\u00f3n",
            "start": 2891.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "media superior el monto de la beca se",
            "start": 2894.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 a 875 pesos mensuales Y ya",
            "start": 2897.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en febrero la dispersi\u00f3n para",
            "start": 2900.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de preparatoria llegando a poco",
            "start": 2902.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cuatro punto un millones de",
            "start": 2905.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por \u00faltimo en el caso de",
            "start": 2907.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licenciatura el monto se increment\u00f3 a",
            "start": 2910.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "2575 pesos mensuales tambi\u00e9n por hasta",
            "start": 2912.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "diez meses al a\u00f1o y ha comenzado la",
            "start": 2916.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n en febrero para 409 mil",
            "start": 2919.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que estudian la licenciatura",
            "start": 2922.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo muchas gracias",
            "start": 2924.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2933.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente respecto al programa j\u00f3venes",
            "start": 2935.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro bajo",
            "start": 2938.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "responsabilidad de esta subsecretar\u00eda",
            "start": 2939.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionar que el programa Busca la",
            "start": 2941.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes que est\u00e1n entre",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "18 y 29 a\u00f1os y no estudian no trabajan",
            "start": 2946.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en actividades productivas y empleo Y",
            "start": 2948.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "actualmente los j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2951.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro reciben un apoyo mensual de seis",
            "start": 2953.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil trescientos diez pesos adem\u00e1s de su",
            "start": 2956.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguro social m\u00e9dico del IMSS que cubre",
            "start": 2959.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermedad maternidad y riesgos en el",
            "start": 2962.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajo a nivel nacional actualmente se",
            "start": 2964.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha tenido un hist\u00f3rico de beneficiarios",
            "start": 2967.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de cerca de dos punto seis millones de",
            "start": 2969.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo cual ha significado una",
            "start": 2972.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin precedentes en la juventud",
            "start": 2974.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds de cerca de 91",
            "start": 2976.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos reiterar que en el",
            "start": 2979.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2023 se dar\u00e1 prioridad a las y los",
            "start": 2982.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que habiten en municipios de",
            "start": 2985.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alto \u00edndice de rezago social con alta",
            "start": 2987.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva y a integrantes de",
            "start": 2990.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente discriminados decir que",
            "start": 2993.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2023 Igualmente el",
            "start": 2996.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presupuesto aprobado para el programa",
            "start": 2998.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo futuro es de 23 mil",
            "start": 3000.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo cual significar\u00e1 un",
            "start": 3002.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyo directo a los j\u00f3venes de cerca de",
            "start": 3005.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bueno ser\u00e1n cerca de cuatrocientos",
            "start": 3008.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ochenta mil j\u00f3venes a nivel nacional en",
            "start": 3010.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o ya es un ejercicio",
            "start": 3012.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presupuestal de cerca de dos mil",
            "start": 3015.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos treinta y ocho millones de",
            "start": 3017.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos y ya iniciaron capacitaci\u00f3n ciento",
            "start": 3019.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho mil j\u00f3venes es cu\u00e1nto",
            "start": 3022.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 3032.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente en lo que",
            "start": 3034.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "respecta a la escuela es nuestra",
            "start": 3036.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cerramos dos mil dos con un registro de",
            "start": 3038.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "44.300 escuelas atendidas de las cuales",
            "start": 3041.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el 74% de ellas ya han dispuesto de sus",
            "start": 3044.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "recursos en la sucursales del banco del",
            "start": 3047.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bienestar y se encuentran en proceso de",
            "start": 3050.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de sus recursos en la",
            "start": 3052.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de sus",
            "start": 3054.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instalaciones horario extendido y",
            "start": 3056.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servicio de alimentaci\u00f3n para dos mil",
            "start": 3058.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s nuestro presupuesto",
            "start": 3061.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en m\u00e1s de cien por ciento es",
            "start": 3062.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decir el doble respecto del a\u00f1o pasado",
            "start": 3064.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo cual se destinar\u00e1 En beneficio de",
            "start": 3066.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aproximadamente cien mil escuelas en",
            "start": 3069.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "condiciones de alta vulnerabilidad",
            "start": 3071.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de esta manera estaremos llegando a una",
            "start": 3074.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cobertura Nacional de m\u00e1s de mil",
            "start": 3076.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos municipios al cien por",
            "start": 3079.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciento y del 77% de escuelas p\u00fablicas de",
            "start": 3081.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica que habr\u00e1n recibido en",
            "start": 3084.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una o m\u00e1s ocasiones el presupuesto que",
            "start": 3087.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por derecho les corresponde Como se",
            "start": 3089.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muestra en la Gr\u00e1fica entidades como",
            "start": 3091.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Oaxaca Chiapas Quintana Roo",
            "start": 3093.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Sonora Guerrero Tlaxcala y Campeche",
            "start": 3096.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1n una cobertura de m\u00e1s del 90%",
            "start": 3099.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "respecto del total de las escuelas de",
            "start": 3102.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus entidades y en otros casos como",
            "start": 3104.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Veracruz Tabasco Puebla Nayarit Hidalgo",
            "start": 3106.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Michoac\u00e1n Estado de",
            "start": 3110.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Zacatecas San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3113.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Chihuahua alcanzar\u00e1n m\u00e1s del 70% de",
            "start": 3116.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cobertura el resto de las entidades van",
            "start": 3119.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del 35% al 69% de cobertura respecto del",
            "start": 3122.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "total de sus escuelas es cu\u00e1nto",
            "start": 3126.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 3128.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3138.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente en relaci\u00f3n a la estrategia",
            "start": 3140.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de desarrollo rural del programa",
            "start": 3143.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sembrando vida actualmente est\u00e1n",
            "start": 3145.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 3149.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y nueve mil",
            "start": 3150.619,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "novecientos noventa y ocho campesinas y",
            "start": 3152.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "campesinos que son empleos permanentes",
            "start": 3155.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n anual para este a\u00f1o",
            "start": 3158.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "asciende a 37 mil millones de pesos con",
            "start": 3161.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una cobertura en 21 estados",
            "start": 3165.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de este porcentaje de este n\u00famero de",
            "start": 3168.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "campesinas y campesinos el treinta y dos",
            "start": 3171.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por ciento son mujeres y el 44%",
            "start": 3174.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pertenecen a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 3178.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3182.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3185.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en su quinto a\u00f1o de trabajo",
            "start": 3186.68,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Tiene ya producidos mil cuatrocientos",
            "start": 3189.859,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "once millones de \u00e1rboles",
            "start": 3194.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de \u00e1rboles el 53% son",
            "start": 3197.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "forestales 23 agroindustriales 22",
            "start": 3201.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "frutales y veintitr\u00e9s por ciento de",
            "start": 3205.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especies la cobertura del programa est\u00e1",
            "start": 3208.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en un mill\u00f3n ciento cuatro mil hect\u00e1reas",
            "start": 3212.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se ha en la estrategia de producci\u00f3n",
            "start": 3216.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "agroecol\u00f3gica se han producido un mill\u00f3n",
            "start": 3219.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de toneladas de fertilizantes org\u00e1nicos",
            "start": 3223.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y veinticuatro millones de litros de",
            "start": 3226.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "biofertilizantes esta estrategia para",
            "start": 3229.099,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "atender la instrucci\u00f3n presidencial de",
            "start": 3231.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "suspender el uso del glifosato y en",
            "start": 3235.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general el uso de agroqu\u00edmicos es cuanto",
            "start": 3237.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3240.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3247.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todas",
            "start": 3249.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informo a ustedes de dos programas",
            "start": 3252.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "prioritarios para el rescate del campo y",
            "start": 3255.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria en este",
            "start": 3257.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "2023 el primero de esos dos programas",
            "start": 3260.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prioritarios producci\u00f3n para el",
            "start": 3263.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bienestar antes procampo ejercer\u00e1 este",
            "start": 3265.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o quince mil quinientos seis millones",
            "start": 3268.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de pesos lo que representa un incremento",
            "start": 3271.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de diez punto siete por ciento respecto",
            "start": 3274.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al presupuesto del a\u00f1o anterior Este",
            "start": 3277.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3280.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proporcionar\u00e1 apoyos econ\u00f3micos directos",
            "start": 3281.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sin intermediarios Para apoyar las",
            "start": 3285.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividades productivas de dos millones",
            "start": 3287.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de Peque\u00f1os y medianos productores de",
            "start": 3290.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los cuales un mill\u00f3n seiscientos mil son",
            "start": 3293.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores de",
            "start": 3296.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "granos b\u00e1sicos",
            "start": 3297.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "230.000 productores de caf\u00e9",
            "start": 3299.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "14.500 productores de cacao ciento seis",
            "start": 3302.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 3306.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "productores de ca\u00f1a de az\u00facar y",
            "start": 3307.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "24.800 800 productores de miel de todo",
            "start": 3311.359,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y mayoritariamente en la",
            "start": 3315.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en este a\u00f1o se",
            "start": 3318.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la entrega de tarjetas de",
            "start": 3320.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "banco de bienestar a los dos millones de",
            "start": 3322.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "productores de producci\u00f3n para el",
            "start": 3324.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar en una primera etapa concluida",
            "start": 3327.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en este mes de pasado de febrero y una",
            "start": 3329.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segunda etapa en el mes de mayo y en",
            "start": 3332.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 3336.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y junio de este a\u00f1o se entregar\u00e1 a los",
            "start": 3336.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "productores su apoyo econ\u00f3mico para",
            "start": 3340.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "impulsar sus actividades productivas con",
            "start": 3343.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toda oportunidad por lo que respecta al",
            "start": 3346.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programa fertilizantes para el bienestar",
            "start": 3348.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tendr\u00e1 un presupuesto de",
            "start": 3350.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "16.864 millones de pesos lo que",
            "start": 3354.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "representa un incremento de 220 por",
            "start": 3358.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento respecto al presupuesto",
            "start": 3360.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "autorizado el a\u00f1o pasado Este programa",
            "start": 3362.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con este presupuesto apoyar\u00e1 con",
            "start": 3365.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos a 2 millones de",
            "start": 3368.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os productores de las 32 entidades",
            "start": 3371.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "federativas este fertilizante se",
            "start": 3375.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 antes del mes de mayo pr\u00f3ximo",
            "start": 3378.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes de las siembras ya inici\u00f3 entre",
            "start": 3381.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enero y febrero su entrega y de esta",
            "start": 3384.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "manera podremos impulsar la producci\u00f3n",
            "start": 3387.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para la autociencia alimentaria",
            "start": 3391.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "disminuir la dependencia y mejorar el",
            "start": 3392.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bienestar de las familias campesinas",
            "start": 3396.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3397.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas compromiso presidente en el",
            "start": 3404.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa bien pesca este a\u00f1o va una",
            "start": 3406.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1400 millones de",
            "start": 3409.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pesos y les va a llegar a m\u00e1s de 193 mil",
            "start": 3412.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los cuales",
            "start": 3416.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "48.000 son mujeres",
            "start": 3418.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "144.000 son hombres y de ese mismo",
            "start": 3423.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Universo de beneficiarios son m\u00e1s de",
            "start": 3425.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "54.000 que habitan comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3428.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y en la cobertura Nacional del programa",
            "start": 3430.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y en pessia llega a m\u00e1s de 700",
            "start": 3433.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios hay un incremento del cuatro",
            "start": 3435.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por ciento Comparado con el dos y este",
            "start": 3438.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o les va a llegar siete mil quinientos",
            "start": 3442.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pesos apicultores y Pescadores del pa\u00eds",
            "start": 3444.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3447.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3455.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respecto al programa Nacional de de",
            "start": 3457.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vivienda los programas que a cargo de la",
            "start": 3460.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda ya hemos",
            "start": 3462.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "expuesto anteriormente se han dado",
            "start": 3464.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trescientos catorce mil seiscientos",
            "start": 3467.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cinco apoyos de 2019 a 2022 hay la",
            "start": 3470.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica ve la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 3474.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "distintos vertientes del programa para",
            "start": 3476.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se dar\u00e1n",
            "start": 3478.559,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "67.050 y cuatro apoyos que significan",
            "start": 3480.92,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "4.696 millones de pesos distribuidos en",
            "start": 3485.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tres vertientes de por una mejor",
            "start": 3489.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 3491.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "56.655 apoyos que consisten en 35 mil",
            "start": 3493.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos para mejoramiento y 90 mil pesos",
            "start": 3498.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para ampliaci\u00f3n dos mil trescientos",
            "start": 3500.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ochenta y dos apoyos para el programa",
            "start": 3503.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n que es con",
            "start": 3505.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto este a\u00f1o se cierra el programa y de",
            "start": 3508.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vivienda social ocho mil dieci apoyos",
            "start": 3512.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos mil ciento once millones de pesos",
            "start": 3516.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente para atender",
            "start": 3519.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "situaciones de riesgo y programas",
            "start": 3521.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "prioritarios del gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 3524.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "26 entidades del pa\u00eds",
            "start": 3527.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "183 millones de pesos con esto estaremos",
            "start": 3529.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "atendiendo de 2019 a 2023 a m\u00e1s de un",
            "start": 3533.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de personas gracias",
            "start": 3537.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 3547.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos el programa prioritario internet",
            "start": 3549.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para el bienestar consta de dos",
            "start": 3552.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos de telecomunicaciones",
            "start": 3555.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el primer servicio es lo que el",
            "start": 3557.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3559.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ha prometido y prometi\u00f3 que es brindar",
            "start": 3560.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "internet gratuito en plazas p\u00fablicas",
            "start": 3563.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "centros escolares unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3566.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bibliotecas y en S\u00ed en todos los lugares",
            "start": 3570.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "donde la gente pueda recibir si se",
            "start": 3572.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "acerca ese lugar internet completamente",
            "start": 3576.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gratuito en este en este servicio",
            "start": 3578.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico llevamos a la fecha sesenta y",
            "start": 3582.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cinco mil ciento cincuenta y dos sitios",
            "start": 3586.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n colocados en",
            "start": 3588.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "19.529 localidades cabe mencionar que",
            "start": 3592.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estas localidades son localidades",
            "start": 3595.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sumamente remotas y de poblaciones",
            "start": 3598.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3601.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el promedio mensual de conexiones",
            "start": 3603.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mejor sitio es alrededor de mil",
            "start": 3607.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seiscientas conexiones lo cual nos dar\u00eda",
            "start": 3610.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un promedio mensual de alrededor de 90",
            "start": 3612.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de servicios por mes que se",
            "start": 3616.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando en este este servicio p\u00fablico",
            "start": 3620.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la meta para este a\u00f1o son cien mil",
            "start": 3622.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sitios en total que cubrir\u00e1n",
            "start": 3625.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "27.672 localidades por otro lado el",
            "start": 3629.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3633.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contempla otro servicio de",
            "start": 3635.96,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones que es telefon\u00eda",
            "start": 3638.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "celular esto se se hizo por",
            "start": 3640.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente por la",
            "start": 3643.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesidad que existen muchas localidades",
            "start": 3645.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 3647.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular",
            "start": 3649.579,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ahorita en un despliegue",
            "start": 3652.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bastante agresivo estamos desplegando",
            "start": 3656.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tres mil ochocientas antenas",
            "start": 3658.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ya hay siete mil quinientas antenas Que",
            "start": 3660.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "cubren al momento Incluyendo los otros",
            "start": 3665.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "proveedores de telefon\u00eda celular el",
            "start": 3668.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "91.9% de la poblaci\u00f3n que implican",
            "start": 3672.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciento diez",
            "start": 3676.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciento Diez mil localidades la meta para",
            "start": 3677.9,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ser\u00e1 llegar al 94% de la",
            "start": 3681.78,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3686.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y la meta al final del a\u00f1o ser\u00e1 tener",
            "start": 3688.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "doce mil seiscientas un antenas",
            "start": 3691.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la virtud de este despliegue y De este",
            "start": 3695.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "otro servicio p\u00fablico que est\u00e1",
            "start": 3698.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "implementando el estado es llegar a las",
            "start": 3700.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "localidades donde no llegan las empresas",
            "start": 3702.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "privadas y dar planes y precios bajos de",
            "start": 3705.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda hay un paquete que empieza",
            "start": 3709.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desde 30 pesos al mes donde se puede",
            "start": 3712.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recibir internet llamadas redes sociales",
            "start": 3715.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y obviamente mensajes de texto entonces",
            "start": 3718.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la conectividad sigue y",
            "start": 3721.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y este esto es todo del programa",
            "start": 3724.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "internet para el bienestar",
            "start": 3727.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3734.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas para atender los pagos de las",
            "start": 3736.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensiones los apoyos y las becas de los",
            "start": 3739.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar el banco del",
            "start": 3742.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar ha venido creciendo sus redes",
            "start": 3744.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sucursales tenemos un plan de expansi\u00f3n",
            "start": 3746.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 2.744 sucursales de las cuales la",
            "start": 3748.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 3753.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su cuerpo de ingenieros ya ha",
            "start": 3755.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "construido dos mil ciento dieciocho",
            "start": 3757.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sucursales de este total de sucursales",
            "start": 3759.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construidas hemos puesto ya en Operaci\u00f3n",
            "start": 3762.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o mil sesenta y siete",
            "start": 3764.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuevas sucursales y al d\u00eda de hoy",
            "start": 3766.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Contamos con una cobertura total de mil",
            "start": 3768.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quinientas dos sucursales distribuidas a",
            "start": 3771.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho del pa\u00eds en total",
            "start": 3774.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estamos ya con presencia en mil",
            "start": 3776.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "doscientos siete localidades de 997",
            "start": 3778.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "municipios de las 32 entidades",
            "start": 3781.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federativas del pa\u00eds esto para brindar",
            "start": 3784.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el mejor servicio a los beneficiarios de",
            "start": 3786.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los programas sociales Muchas gracias",
            "start": 3789.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente en suma este",
            "start": 3795.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a\u00f1o recibir\u00e1n apoyos m\u00e1s de 25 millones",
            "start": 3798.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de beneficiarios con una inversi\u00f3n",
            "start": 3802.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de 600 mil millones de pesos",
            "start": 3804.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que representa un incremento del 34%",
            "start": 3806.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado de las",
            "start": 3809.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "35 millones de viviendas que hay en el",
            "start": 3813.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el 71% recibe por lo menos un",
            "start": 3815.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "programa para el bienestar otros cinco",
            "start": 3818.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "millones tambi\u00e9n reciben una peque\u00f1a",
            "start": 3820.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto p\u00fablico ya que",
            "start": 3822.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos contando a servidores p\u00fablicos",
            "start": 3824.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como maestros m\u00e9dicos y polic\u00edas y el",
            "start": 3826.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "restante de cinco millones tambi\u00e9n se",
            "start": 3830.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ven beneficiados porque se aumenta el",
            "start": 3832.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo de la gente tambi\u00e9n se",
            "start": 3834.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "beneficia el comercio el mercado interno",
            "start": 3836.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y la industria ser\u00eda cu\u00e1nto Muchas",
            "start": 3838.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3840.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "bueno v\u00e1monos",
            "start": 3845.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 3847.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adelante Buen d\u00eda presidente Carlos",
            "start": 3850.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n catorce preguntarle",
            "start": 3853.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sobre el tema del ex gobernador de",
            "start": 3855.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Tamaulipas San Francisco Javier Garc\u00eda",
            "start": 3857.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Cabeza de Vaca el d\u00eda de ayer se dio a",
            "start": 3859.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "conocer que un juez le concedi\u00f3 un",
            "start": 3861.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Amparo que Cancela deja sin efecto la",
            "start": 3863.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n que ten\u00eda en su",
            "start": 3865.74,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "contra preguntarle su opini\u00f3n al",
            "start": 3867.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 3868.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno es parte de",
            "start": 3870.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la decadencia",
            "start": 3874.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 3877.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no se ha podido reformar",
            "start": 3881.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ese poder",
            "start": 3883.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que viene del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3886.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 infectado",
            "start": 3890.059,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "plagado",
            "start": 3894.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3896.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un poder judicial que se fue",
            "start": 3900.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "construyendo para proteger",
            "start": 3903.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a corruptos",
            "start": 3908.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y a las \u00e9lites del poder econ\u00f3mico y del",
            "start": 3911.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 3913.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3915.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces por eso esos amparos",
            "start": 3917.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "constantes",
            "start": 3922.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay protecci\u00f3n",
            "start": 3926.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Lamentablemente para",
            "start": 3929.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 3933.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunes",
            "start": 3936.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o los llamados",
            "start": 3938.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delincuentes de",
            "start": 3940.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 3946.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n para delincuentes de cuello",
            "start": 3950.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 3954.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que esos son los predilectos",
            "start": 3955.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eran los hijos predilectos",
            "start": 3960.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen anterior",
            "start": 3963.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y el poder judicial se reforme",
            "start": 3968.04,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3975.299,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cuando estaba el ministro",
            "start": 3978.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Sald\u00edvar s\u00ed Arturo",
            "start": 3986.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda un poquito m\u00e1s de vigilancia",
            "start": 3989.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3994.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3996.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "seres respetado su autonom\u00eda pero",
            "start": 3999.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este vigilaban",
            "start": 4001.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del Consejo de la judicatura que esa es",
            "start": 4007.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n",
            "start": 4010.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigilar el recto proceder",
            "start": 4012.98,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de jueces de magistrados de ministros",
            "start": 4016.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de este organismo es un florero",
            "start": 4019.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de adorno",
            "start": 4026.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 4029.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 4031.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento a un juez a un magistrado",
            "start": 4033.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Bueno pero antes hab\u00eda un poco m\u00e1s",
            "start": 4039.859,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de vigilancia ahora que",
            "start": 4045.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la nueva ministra declara",
            "start": 4049.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4052.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en un formalismo extremo",
            "start": 4054.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "como si",
            "start": 4059.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este fuesen",
            "start": 4060.579,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodos los jueces",
            "start": 4064.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que son aut\u00f3nomos",
            "start": 4067.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que pueden hacer lo que quieran",
            "start": 4071.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y apenas lleg\u00f3",
            "start": 4076.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la nueva presidenta y se desata una Ola",
            "start": 4077.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4084.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "resoluciones a favor de presuntos",
            "start": 4086.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delincuentes Bueno estaban juzgando en",
            "start": 4089.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4093.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4097.179,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y a las tres horas un juez estaba",
            "start": 4100.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "descongelando las cuentas en M\u00e9xico",
            "start": 4104.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de su esposa",
            "start": 4108.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Entonces esto de el ex gobernador",
            "start": 4111.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y otros casos",
            "start": 4115.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 4119.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4121.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se apliquen los de",
            "start": 4123.5,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "la suprema corte y atiendan este asunto",
            "start": 4128.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque es grave",
            "start": 4132.279,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4135.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intervenir en otro poder",
            "start": 4138.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es no callar",
            "start": 4142.58,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ante la injusticia",
            "start": 4145.699,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n en este caso la fiscal\u00eda",
            "start": 4150.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "general anunci\u00f3 que va a iniciar un",
            "start": 4154.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proceso en contra del juez que concedi\u00f3",
            "start": 4156.56,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "este Amparo respaldar\u00eda usted esta",
            "start": 4158.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda S\u00ed es que este",
            "start": 4159.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "si el poder judicial no act\u00faa y si hay",
            "start": 4162.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "elementos pruebas de que hubo",
            "start": 4165.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4169.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ni corrupci\u00f3n hay que presentar",
            "start": 4171.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4174.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra los jueces si no act\u00faa el poder",
            "start": 4175.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4179.299,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o sea porque",
            "start": 4181.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no gozan",
            "start": 4185.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 4188.299,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "son servidores p\u00fablicos",
            "start": 4193.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ni modo que tengan impunidad",
            "start": 4194.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos estamos",
            "start": 4201.86,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sujetos al escrutinio p\u00fablico y actuar",
            "start": 4204.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de conformidad con la Constituci\u00f3n y las",
            "start": 4212.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "leyes Okay presidente cambiando de tema",
            "start": 4215.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente Qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la",
            "start": 4217.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de la Reforma electoral del",
            "start": 4219.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Plan B de la Reforma electoral el d\u00eda de",
            "start": 4223.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ayer hab\u00eda confusi\u00f3n de porque todav\u00eda",
            "start": 4225.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no el el coordinador de la bancada de",
            "start": 4226.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Morena en el senado pues le atribuy\u00f3",
            "start": 4229.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto a la falta de una de que el",
            "start": 4231.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 4234.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados santia todav\u00eda no la",
            "start": 4236.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "firmaba y no se la enviaba qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4238.159,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ocurriendo presidente por qu\u00e9 todav\u00eda no",
            "start": 4239.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la publican Pues no s\u00e9 pero me inform\u00f3",
            "start": 4241.219,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n que hoy por",
            "start": 4244.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la tarde vamos a tardar ma\u00f1ana ya se",
            "start": 4249.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "publica este la reforma electoral aqu\u00ed",
            "start": 4252.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aprovecho para hacer dos comentarios",
            "start": 4256.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que la comunicaci\u00f3n son",
            "start": 4260.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y vuelta",
            "start": 4263.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no Y esta conferencia de prensa es un",
            "start": 4266.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular",
            "start": 4268.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "escuchaba yo a Pepe C\u00e1rdenas tenemos",
            "start": 4272.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diferencias con \u00e9l",
            "start": 4275.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque siempre ha sido un periodista",
            "start": 4279.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vendido o alquilado",
            "start": 4282.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a los grupos de intereses creados",
            "start": 4286.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Pero recuerdo una an\u00e9cdota",
            "start": 4291.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para refrescarle la memoria",
            "start": 4294.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque me llama",
            "start": 4298.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed dictador",
            "start": 4302.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "me hizo una entrevista hace 35 a\u00f1os",
            "start": 4305.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en Villahermosa",
            "start": 4309.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en una estaci\u00f3n",
            "start": 4312.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 4314.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene como 35 a\u00f1os",
            "start": 4317.78,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 creen que hizo la grab\u00f3",
            "start": 4321.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo",
            "start": 4328.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de la democracia",
            "start": 4330.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no la transmiti\u00f3",
            "start": 4334.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la enlat\u00f3",
            "start": 4337.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "seguramente fue a negociar con mi",
            "start": 4341.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4344.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Porque yo desde hace tiempo",
            "start": 4346.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me he convertido",
            "start": 4350.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues este en una fuente de ingresos para",
            "start": 4353.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4357.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este mercenarios de los medios de",
            "start": 4359.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4362.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "les pagan por",
            "start": 4364.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "atacarme",
            "start": 4368.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4373.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deber\u00edan",
            "start": 4375.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer un fondo y",
            "start": 4377.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este reconociendo que",
            "start": 4384.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que les pagan por eso",
            "start": 4386.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y otra cosa que quiero mencionar no s\u00e9",
            "start": 4391.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si te lleg\u00f3",
            "start": 4393.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4397.46,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "mensaje una entrevista de redes sociales",
            "start": 4400.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que vi ayer",
            "start": 4404.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de una entrevista que le hacen a Claudia",
            "start": 4406.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4409.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez para que",
            "start": 4412.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se olvide",
            "start": 4416.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es el hijo de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4418.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4422.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "siempre fue y sigue teniendo mucha",
            "start": 4424.58,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "influencia en la c\u00fapula del sector",
            "start": 4428.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empresarial una especie de Fidel",
            "start": 4432.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez nada m\u00e1s que con Fidel que en",
            "start": 4435.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "paz descanse en el sector obrero y",
            "start": 4438.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1",
            "start": 4441.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en el sector empresarial",
            "start": 4444.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ahora la hereda eso al hijo",
            "start": 4447.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es uno de los",
            "start": 4452.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dirigentes de todo este movimiento en",
            "start": 4454.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 4458.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es uno de los dirigentes del bloque",
            "start": 4459.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4462.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero para que",
            "start": 4465.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tengamos informaci\u00f3n y dimensionemos",
            "start": 4468.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo piensan nuestros opositores porque",
            "start": 4473.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es hasta un timbre de orgullo",
            "start": 4476.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para nosotros en mi caso pues",
            "start": 4479.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4483.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a esta gente",
            "start": 4486.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con esa mentalidad retr\u00f3grada",
            "start": 4489.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 4494.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facha",
            "start": 4499.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n son los que est\u00e1n",
            "start": 4503.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "financiando el movimiento y tienen el",
            "start": 4506.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4509.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de organismos",
            "start": 4511.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "internacionales de gobiernos extranjeros",
            "start": 4513.219,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de El Wall Street journal y el New York",
            "start": 4516.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Time y el Washington post y el financia",
            "start": 4521.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el Time pero f\u00edjense",
            "start": 4523.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4526.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pensaba hace unos a\u00f1os",
            "start": 4528.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el sexenio anterior",
            "start": 4532.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando este los maestros se manifestaban",
            "start": 4537.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en contra de la llamada",
            "start": 4541.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 4543.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Porque \u00e9l fue uno de los",
            "start": 4546.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "principales opositores",
            "start": 4549.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4553.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4557.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 4559.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el magisterio",
            "start": 4566.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los que quer\u00edan la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4569.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4571.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or",
            "start": 4573.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4575.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "alguien ayer",
            "start": 4576.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 Porque esos lo extraordinario no",
            "start": 4579.159,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "como si el se\u00f1or sabiamente las redes",
            "start": 4583.36,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "sociales benditas redes sociales",
            "start": 4587.3,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s Ah\u00ed va quedando un registro",
            "start": 4590.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "un archivo",
            "start": 4597.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed muy claramente va uno viendo",
            "start": 4601.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4606.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "van mudando",
            "start": 4609.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de posturas",
            "start": 4613.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4617.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "como hemos dicho varias veces la",
            "start": 4618.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "verdadera doctrina de esta gente es la",
            "start": 4620.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 4623.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora viene y se manifiesta no Y",
            "start": 4625.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encabeza la manifestaci\u00f3n",
            "start": 4628.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y hay absoluta libertad",
            "start": 4629.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como nunca por eso les dije ayer a los",
            "start": 4634.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos que hab\u00eda",
            "start": 4637.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia en M\u00e9xico con todo",
            "start": 4639.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respeto que en Estados Unidos y m\u00e1s",
            "start": 4641.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "libertades y ya no hablemos de m\u00e1s",
            "start": 4643.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justicia Claro que en este pa\u00eds Ahora",
            "start": 4646.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s justicia que en Estados Unidos",
            "start": 4650.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 4655.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4657.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 4660.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4661.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 4663.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de quienes quieren seguir manteniendo",
            "start": 4666.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gobiernos autoritarios al servicio de la",
            "start": 4671.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00edas",
            "start": 4675.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 4676.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que usan la democracia nada m\u00e1s",
            "start": 4680.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como pantalla",
            "start": 4685.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando en el fondo o detr\u00e1s",
            "start": 4690.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lo que predomina",
            "start": 4694.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "son gobiernos",
            "start": 4696.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquicos",
            "start": 4699.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobiernos para las minor\u00edas",
            "start": 4701.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 4704.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para el pueblo con el pueblo",
            "start": 4707.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "bueno vean",
            "start": 4709.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se vea bien porque",
            "start": 4713.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "luego no me reclaman que no vieron bien",
            "start": 4715.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que este pero es lo que saca uno de",
            "start": 4720.199,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "las de las redes y espont\u00e1nea a ver",
            "start": 4723.92,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se resuelve esto aplicando la ley",
            "start": 4730.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "descontando los d\u00edas a los maestros que",
            "start": 4734.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed dejando",
            "start": 4736.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s de 900.000 ni\u00f1os en Oaxaca sin",
            "start": 4739.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "clases hay que descontarles el d\u00eda",
            "start": 4742.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "faltan tres d\u00edas Pues hay que despedir",
            "start": 4744.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algunos de ellos para que los dem\u00e1s",
            "start": 4746.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entiendan que tienen que regresar el",
            "start": 4748.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n digo el estado de derecho aplicado",
            "start": 4749.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con cuidado a los Derechos Humanos de",
            "start": 4752.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las personas Eso no es represi\u00f3n eso es",
            "start": 4755.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de derecho y en mi opini\u00f3n Esa es",
            "start": 4757.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula que se tiene que seguir se",
            "start": 4760.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene que despedir a todos los medios de",
            "start": 4762.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Oaxaca no con que les pidas algunos y",
            "start": 4763.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con que proceses algunos de los l\u00edderes",
            "start": 4766.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que evidentemente son delincuentes",
            "start": 4769.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con que hagas eso Los dem\u00e1s van a",
            "start": 4772.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entender en la se\u00f1al pero tienes que ser",
            "start": 4774.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "firme en la se\u00f1al porque si t\u00fa apresas a",
            "start": 4776.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un l\u00edder",
            "start": 4780.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque tienes elementos para procesarlo",
            "start": 4781.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y por otro lado despides algunos y luego",
            "start": 4785.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "te vienen a reclamar y seres Entonces el",
            "start": 4790.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mensaje es la ley no cuenta",
            "start": 4794.179,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a ver pero pongan el texto ese Yo",
            "start": 4796.42,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este el que vi tiene un texto de lo que",
            "start": 4801.58,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo porque no se aprecia bien",
            "start": 4806.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que le est\u00e1 diciendo es que hay que",
            "start": 4808.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 4811.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a los que se manifiestan",
            "start": 4814.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incluso meterlos a la c\u00e1rcel",
            "start": 4816.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 4819.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a ver Perm\u00edteme Perm\u00edteme",
            "start": 4822.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vamos a ver si si est\u00e1 el texto",
            "start": 4825.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque el que vi s\u00ed ten\u00eda",
            "start": 4834.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4838.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4840.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos bueno total en lo que lo vamos",
            "start": 4843.14,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en lo que lo encuentran mientras",
            "start": 4846.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los hechos ocurridos este domingo en",
            "start": 4848.199,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo Tamaulipas presidente",
            "start": 4850.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lamentables Pues un enfrentamiento un",
            "start": 4852.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontronazo Por as\u00ed decirlo muy com\u00fan",
            "start": 4856.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo pues",
            "start": 4858.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "constantemente las fuerzas armadas",
            "start": 4860.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "realizan labores de seguridad en por el",
            "start": 4862.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contexto que que prevalece en la ciudad",
            "start": 4865.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se da este acontecimiento",
            "start": 4867.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cinco j\u00f3venes fueron abatidos por",
            "start": 4870.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "elementos de la Sedena y en en este",
            "start": 4874.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contexto entra como siempre Generalmente",
            "start": 4876.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un individuo muy conocido a nivel local",
            "start": 4879.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo y en general Tamaulipas",
            "start": 4883.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que aprovecha estos momentos de",
            "start": 4886.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n tras los enfrentamientos",
            "start": 4889.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "siempre del bando de los abatidos",
            "start": 4892.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "calificando los de inocentes palomitas",
            "start": 4895.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed se encuentra un Arsenal junto a",
            "start": 4899.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ellos se llama Raimundo Ramos V\u00e1zquez y",
            "start": 4902.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se acredita siempre como presidente del",
            "start": 4906.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de derechos humanos de Nuevo",
            "start": 4908.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Laredo este sujeto presidente Lleva m\u00e1s",
            "start": 4911.06,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de diez a\u00f1os",
            "start": 4913.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "desacreditando calumniando a las fuerzas",
            "start": 4915.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "armadas mexicanas siempre con un modus",
            "start": 4917.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de aprovechar estos contextos para hacer",
            "start": 4920.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que se replieguen en sus labores de",
            "start": 4923.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguridad las fuerzas armadas en lo que",
            "start": 4925.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se investiga Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en realidad le",
            "start": 4927.14,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "insisto Pese a que estos sujetos sean",
            "start": 4931.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "encontrados con arsenales de y armas de",
            "start": 4935.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alto poder",
            "start": 4938.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda nada m\u00e1s para dejar en claro",
            "start": 4939.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es ya que se dedica este sujeto si",
            "start": 4944.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "me lo permite ponerle un audio que fue",
            "start": 4946.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "difundido en 2019 donde Raymundo Ramos",
            "start": 4948.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez es interceptado en una llamada",
            "start": 4951.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con el l\u00edder del C\u00e1rtel del noreste en",
            "start": 4954.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo de nombre Jorge Ezequiel",
            "start": 4957.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Pimentel detenido el a\u00f1o",
            "start": 4959.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pasado junto al huevo Trevi\u00f1o l\u00edder",
            "start": 4961.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo del C\u00e1rtel del noreste en Nuevo",
            "start": 4964.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Laredo por elementos de las fuerzas",
            "start": 4966.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "armadas Entonces si me lo permite poner",
            "start": 4968.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la llamada que que puede dejar de claro",
            "start": 4971.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien bien A qu\u00e9 se dedica este personaje",
            "start": 4974.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 del lado de las v\u00edctimas que",
            "start": 4976.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siempre act\u00faen favor de los",
            "start": 4978.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presuntos criminales abatidos incluso",
            "start": 4981.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablan aqu\u00ed de verdaderas V\u00edctimas de",
            "start": 4984.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secuestrados sin que haga absolutamente",
            "start": 4986.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nada sino todo lo contrario lo ignora",
            "start": 4988.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4990.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda ponerselo porque ayer vimos",
            "start": 4991.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la amplia cobertura del tema con L\u00f3pez",
            "start": 4994.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga en Milenio con Azucena y otros",
            "start": 4996.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medios que le han abierto muchos",
            "start": 4999.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espacios para que este desacredite",
            "start": 5001.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cualquier labor de seguridad en favor de",
            "start": 5003.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los tamaulipecos y de los nebuladenses",
            "start": 5006.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que realizan las fuerzas armadas",
            "start": 5008.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces si no tiene ning\u00fan",
            "start": 5010.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inconveniente presidente Para que a todo",
            "start": 5011.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sobre todo a todo Tamaulipas y",
            "start": 5013.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y a los medios que le abren espacios y",
            "start": 5016.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que lo defienden porque ayer",
            "start": 5018.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vimos tambi\u00e9n al grupo plural en el",
            "start": 5019.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "senado haciendo una conferencia de",
            "start": 5021.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prensa hablando del tema y acreditando",
            "start": 5023.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todo lo que este personaje est\u00e1 diciendo",
            "start": 5025.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en contra de las fuerzas armadas cuando",
            "start": 5027.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en realidad es un operador Marx m\u00e1s del",
            "start": 5028.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crimen organizado en este caso del",
            "start": 5031.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Cartel del noreste presidente entonces",
            "start": 5032.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que adelante",
            "start": 5037.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "te iba a decir si t\u00fa tienes este",
            "start": 5040.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 5043.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n habla Raymundo",
            "start": 5050.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mi tel\u00e9fono",
            "start": 5058.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que le iba a decir Oiga f\u00edjese ahorita",
            "start": 5059.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fueron unos",
            "start": 5064.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "acaban de hablar Ah qu\u00e9 pedo con eso",
            "start": 5066.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como hay una denuncia ah\u00ed en la pcr",
            "start": 5070.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quieren tomar una foto del lugar de los",
            "start": 5073.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n S\u00ed pero yo no quiero hablar",
            "start": 5076.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Mejor primero y ya lo que usted diga",
            "start": 5080.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero d\u00edgame No pues nom\u00e1s es parte de la",
            "start": 5082.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo PGR",
            "start": 5086.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bueno porque llegaron y all\u00ed",
            "start": 5087.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no me dice nada ni nada pues",
            "start": 5091.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "llegaron y ah\u00ed adentro con detenidos uno",
            "start": 5094.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de ellos no alcanz\u00f3",
            "start": 5098.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me imagino que es un despejero son de",
            "start": 5103.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo son de los locales de aqu\u00ed",
            "start": 5106.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un licenciado que un tallo",
            "start": 5108.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5119.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a tomar una foto",
            "start": 5127.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Bueno la llamada Es un poco m\u00e1s larga",
            "start": 5131.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde la publicamos presidente se",
            "start": 5134.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo es como un asesor",
            "start": 5137.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "act\u00faan esta llamada como un asesor de el",
            "start": 5139.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "borrado detenido el a\u00f1o pasado junto",
            "start": 5142.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Trevi\u00f1o Nuevo Laredo",
            "start": 5145.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preguntarles aprovechando qu\u00e9 qu\u00e9 puede",
            "start": 5147.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hacer su gobierno para evitar que m\u00e1s",
            "start": 5151.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "charlatanes como estos o esta charlat\u00e1n",
            "start": 5154.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en especial siga lucrando con la bandera",
            "start": 5157.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos",
            "start": 5160.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cuando la verdad no defiende",
            "start": 5162.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de nadie siempre",
            "start": 5165.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "act\u00faa en favor de del crimen organizado",
            "start": 5167.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque ya hasta la cndh pues no se pudo",
            "start": 5169.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "quedar callada Y tuvo que",
            "start": 5172.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "manifestarse que que",
            "start": 5174.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1 que est\u00e1 sucediendo en este",
            "start": 5177.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "caso cuando en realidad se trata de un",
            "start": 5179.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre unos j\u00f3venes de un",
            "start": 5182.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cartel con las fuerzas armadas que",
            "start": 5185.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "simple y sencillamente estaban haciendo",
            "start": 5186.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su trabajo y que gracias a Dios no",
            "start": 5189.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perdieron la vida en esta ocasi\u00f3n como",
            "start": 5191.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "lo han hecho en otras ocasiones",
            "start": 5193.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente Bueno este",
            "start": 5194.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "conozco el caso se nos inform\u00f3 en el",
            "start": 5197.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y",
            "start": 5200.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a propuesta del secretario de la defensa",
            "start": 5205.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 5210.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 la intervenci\u00f3n",
            "start": 5212.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos",
            "start": 5216.0,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 5218.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para que se investigue el caso incluso",
            "start": 5219.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "las autoridades militares",
            "start": 5225.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5228.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n coadyuvando en la",
            "start": 5230.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5234.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para que si resultan responsables los",
            "start": 5237.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "miembros del ej\u00e9rcito",
            "start": 5240.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sean castigados",
            "start": 5243.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "public\u00f3 las condolencias",
            "start": 5248.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 5250.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Entonces porque as\u00ed lo hacen siempre s\u00ed",
            "start": 5254.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero lo mejor",
            "start": 5257.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es dejar las cosas en claro no ocultar",
            "start": 5258.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5262.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pensemos",
            "start": 5264.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en dos cosas primero",
            "start": 5266.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que lamentablemente sucedi\u00f3",
            "start": 5270.4,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Me Iguala con los j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 5273.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 ocultar Las cosas",
            "start": 5278.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5283.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un crimen y un error",
            "start": 5287.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que haber dicho la verdad y",
            "start": 5294.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables",
            "start": 5298.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5301.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se ponen",
            "start": 5303.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "a fabricar",
            "start": 5305.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5306.68,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5311.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n",
            "start": 5315.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo fabrican",
            "start": 5317.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "delitos con otros culpables",
            "start": 5319.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a ocultar la verdad",
            "start": 5324.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Entonces eso no",
            "start": 5332.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debe de quedar muy claro",
            "start": 5337.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5341.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este no es el gobierno de Fox o de",
            "start": 5342.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 5345.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no es el mata los en caliente",
            "start": 5347.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se respetan los derechos humanos de",
            "start": 5355.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5358.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y todos estos falsarios",
            "start": 5361.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y casa entonces",
            "start": 5366.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que se callaron",
            "start": 5368.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y incluso avalaron",
            "start": 5372.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5374.43,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "el narco estado",
            "start": 5375.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "narco estado",
            "start": 5377.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que imper\u00f3",
            "start": 5382.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5386.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Fox a Calder\u00f3n",
            "start": 5389.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y continu\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 5392.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero el acuerdo",
            "start": 5395.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se da desde Fox",
            "start": 5400.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5404.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tiene su momento estelar",
            "start": 5407.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 5410.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ni no estoy inventando nada",
            "start": 5416.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "es lo que sali\u00f3 en el juicio de Garc\u00eda",
            "start": 5419.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Luna y lo que va a seguir saliendo",
            "start": 5424.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces no somos iguales",
            "start": 5428.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no ocultar nada",
            "start": 5433.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5438.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hablar con la verdad",
            "start": 5440.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no mentir No robar no traicionar al",
            "start": 5444.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5448.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Ese es el escudo para enfrentar",
            "start": 5450.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a todos estos conservadores corruptos",
            "start": 5454.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 5459.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos da autoridad moral",
            "start": 5463.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si no no resisti\u00e9ramos",
            "start": 5472.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si yo tuviese m\u00e1s dinero que lo d\u00e9 de",
            "start": 5476.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 5478.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5482.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que Claudia que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 5486.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "o que narro",
            "start": 5490.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5494.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5499.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 5508.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si me hubiese dedicado a robar",
            "start": 5516.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como ellos",
            "start": 5519.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues no podr\u00eda yo encabezar",
            "start": 5526.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con el apoyo de millones de mexicanos",
            "start": 5531.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 5534.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como la que se estaba llevando a cabo",
            "start": 5537.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no aguantar\u00eda yo imag\u00ednense",
            "start": 5540.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "periodicazos del Wall Street journal",
            "start": 5545.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nanita",
            "start": 5547.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este del New York Times",
            "start": 5551.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del Washington post",
            "start": 5555.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del final seal",
            "start": 5558.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Bueno ni del reforma",
            "start": 5561.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "este o de El Financiero porque est\u00e1n",
            "start": 5565.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "enojados los del Financiero",
            "start": 5570.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "por los negocios que ten\u00eda el due\u00f1o del",
            "start": 5573.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Financiero",
            "start": 5576.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado y en nosotros",
            "start": 5580.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya daban contratos",
            "start": 5585.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hasta para hacer c\u00e1rceles",
            "start": 5588.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver due\u00f1o de un peri\u00f3dico",
            "start": 5595.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con construir un penal",
            "start": 5599.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 5604.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este con cr\u00e9ditos",
            "start": 5608.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo que es dinero",
            "start": 5613.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5617.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues los entiendo",
            "start": 5623.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9n molestos",
            "start": 5627.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5630.33,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5632.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5634.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "100 millones de d\u00f3lares s\u00ed no menos",
            "start": 5635.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pero este s\u00ed",
            "start": 5641.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s un cr\u00e9dito",
            "start": 5645.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no tiene para pagar",
            "start": 5650.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de eso se lo dio",
            "start": 5655.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior",
            "start": 5657.06,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y Llegar\u00e1 el S\u00ed porque este todo lo que",
            "start": 5660.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5665.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sus bienes no le alcanzan",
            "start": 5668.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 5674.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces esa es la molestia y",
            "start": 5680.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n pensando que si",
            "start": 5684.239,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "nos debilitan",
            "start": 5689.56,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5690.71,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5694.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "van a poder regresar por sus fueros para",
            "start": 5696.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que les condonen esos cr\u00e9ditos",
            "start": 5701.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando que",
            "start": 5704.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "va a regresar",
            "start": 5706.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 5709.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ustedes creen que la gente va a querer",
            "start": 5713.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sigan",
            "start": 5717.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos tranzas",
            "start": 5719.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernando M\u00e9xico",
            "start": 5723.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tan equivocados",
            "start": 5727.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la gente va a seguir apoyando la",
            "start": 5733.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5737.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 5738.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "purificando la vida p\u00fablica",
            "start": 5741.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 demostrado que es una",
            "start": 5745.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 5748.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 5750.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5753.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 5755.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente de bien",
            "start": 5758.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre he pensado que la mayor riqueza",
            "start": 5761.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 5764.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces les vamos a a volver a ganar",
            "start": 5772.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay que hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 5781.08,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "y hay que convencer",
            "start": 5786.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no imponer",
            "start": 5789.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que investigar",
            "start": 5793.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5796.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no se lucre",
            "start": 5799.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5803.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos hechos",
            "start": 5806.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y mucho menos con el dolor",
            "start": 5808.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 5812.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "porque ustedes Creen que a estos",
            "start": 5814.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5816.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mercenarios",
            "start": 5818.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les importa",
            "start": 5819.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "del dolor",
            "start": 5823.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5826.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las de los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 5828.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de los que pierden la vida con la",
            "start": 5832.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "violencia no",
            "start": 5834.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo vimos cuando la pandemia",
            "start": 5837.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "se frotaban las manos porque quer\u00edan que",
            "start": 5842.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muriera",
            "start": 5845.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente",
            "start": 5847.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5850.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exhibirnos para decir",
            "start": 5852.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el gobierno es un fracaso",
            "start": 5855.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son muy muy muy perversos de malas",
            "start": 5860.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as malos de malolandia",
            "start": 5863.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente pues",
            "start": 5870.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 5874.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ya hay mucha politizaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 5877.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5883.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando frutos",
            "start": 5885.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 5888.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en eso es en lo que m\u00e1s hemos avanzado",
            "start": 5893.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5896.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de conciencia",
            "start": 5899.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 5904.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "polariza el presidente no se politiza",
            "start": 5906.36,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "Se informa se orienta se concientiza",
            "start": 5913.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Se predica con la verdad",
            "start": 5921.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 5926.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5930.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "veneno puro",
            "start": 5934.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para el conservadurismo",
            "start": 5938.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Si no existiera",
            "start": 5944.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 5947.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense y si no existieran las redes",
            "start": 5950.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5954.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y si no existiera la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 5956.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 5960.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y si no",
            "start": 5962.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "existiera",
            "start": 5964.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 5967.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 5969.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 5976.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es mucha pieza",
            "start": 5979.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5982.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Por eso yo defiendo a M\u00e9xico le voy a",
            "start": 5988.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguir defendiendo Cuando digo hay m\u00e1s",
            "start": 5992.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "democracia ahora que en Estados Unidos",
            "start": 5995.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s libertad ahora que en Estados",
            "start": 5997.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5998.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s justicia social en M\u00e9xico que en",
            "start": 6000.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6003.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed hay menos",
            "start": 6004.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n racial que en Estados",
            "start": 6006.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6008.88,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay m\u00e1s fraternidad",
            "start": 6011.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con todo respeto que en Estados Unidos",
            "start": 6015.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s cultura que en Estados Unidos",
            "start": 6019.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6022.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6028.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Claro que hay",
            "start": 6031.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni a minor\u00eda",
            "start": 6034.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que son los que van all\u00e1",
            "start": 6037.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el journal",
            "start": 6039.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "o este caso no de los legisladores",
            "start": 6044.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un legislador",
            "start": 6048.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 6050.239,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Ana Elizabeth",
            "start": 6054.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Men\u00e9ndez ese",
            "start": 6057.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha sacado",
            "start": 6065.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 6067.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "del sufrimiento del pueblo cubano",
            "start": 6069.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ha lucrado con el dolor",
            "start": 6079.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del pueblo cubano",
            "start": 6083.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque es el que tiene la bandera",
            "start": 6086.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6090.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6092.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 6094.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y es el que ha estado promoviendo el",
            "start": 6099.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bloqueo a Cuba",
            "start": 6102.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y lo hace por convicci\u00f3n",
            "start": 6107.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6111.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque es muy conservador",
            "start": 6113.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "fraccionario pero tambi\u00e9n porque lucra",
            "start": 6116.6,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y pol\u00edticamente ha ido",
            "start": 6122.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "escalando",
            "start": 6125.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser senador",
            "start": 6128.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es senador",
            "start": 6132.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y cuando quedaban cincuenta",
            "start": 6134.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y \u00e9l decid\u00eda",
            "start": 6138.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vend\u00eda carro",
            "start": 6145.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su voto",
            "start": 6150.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al mismo",
            "start": 6154.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6157.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al que pertenece",
            "start": 6158.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conseguir su voto",
            "start": 6168.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pon\u00eda todas las condiciones",
            "start": 6171.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el otro senador republicano como aqu\u00ed",
            "start": 6175.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se dijo",
            "start": 6177.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "anti-me mexicano",
            "start": 6180.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Entonces vamos hacia adelante a ver si",
            "start": 6187.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 este m\u00e1s claro el texto a ver",
            "start": 6190.8,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "a ver a ver porque es una joya",
            "start": 6195.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se resuelve esto pues aplicando la",
            "start": 6206.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6208.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "descontando los d\u00edas a los maestros que",
            "start": 6209.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed dejando sin",
            "start": 6212.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s de 900.000 ni\u00f1os en Oaxaca sin",
            "start": 6214.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "clases hay que descontarles el d\u00eda",
            "start": 6217.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "faltan tres d\u00edas Pues hay que despedir",
            "start": 6219.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algunos de ellos para que los dem\u00e1s",
            "start": 6221.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entiendan que tienen que regresar al",
            "start": 6223.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n digo el estado de derecho aplicado",
            "start": 6224.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con cuidado a los Derechos Humanos de",
            "start": 6227.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las personas Eso no es represi\u00f3n eso es",
            "start": 6230.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de derecho y en mi opini\u00f3n Esa es",
            "start": 6232.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula que se tiene que seguir se",
            "start": 6235.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tiene que despedir a todos los maestros",
            "start": 6237.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Oaxaca no con que despidas algunos y",
            "start": 6238.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con que proceses algunos de los l\u00edderes",
            "start": 6242.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que evidentemente son delincuentes",
            "start": 6244.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con que hagas eso Los dem\u00e1s van a",
            "start": 6247.159,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "entender en la se\u00f1al pero tienes que ser",
            "start": 6250.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "firme en la se\u00f1al porque si t\u00fa apresas a",
            "start": 6251.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un l\u00edder",
            "start": 6255.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque tienes elementos para procesarlo",
            "start": 6256.1,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "y por otro lado despides algunos y luego",
            "start": 6261.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "te vienen a reclamar Y cedes entonces el",
            "start": 6265.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mensaje es la ley no cuenta",
            "start": 6269.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s o menos Claro verdad",
            "start": 6273.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este progresista este hombre",
            "start": 6276.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de izquierda se",
            "start": 6279.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "autodenomin\u00f3",
            "start": 6283.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Pues eso lo aplicaron",
            "start": 6285.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y metieron a la c\u00e1rcel a dirigentes",
            "start": 6290.719,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "sabes que le fabricaron delitos a los",
            "start": 6295.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dirigentes del magisterio de Oaxaca",
            "start": 6298.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "maestro Rub\u00e9n",
            "start": 6303.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n N\u00fa\u00f1ez que ya falleci\u00f3",
            "start": 6306.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero",
            "start": 6311.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo acusaron hombre",
            "start": 6314.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "honesto humilde",
            "start": 6316.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este lo llevaron preso",
            "start": 6323.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a una c\u00e1rcel de alta seguridad",
            "start": 6329.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Nayarit",
            "start": 6332.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este se\u00f1or",
            "start": 6337.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "con el apoyo del reforma",
            "start": 6341.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en esa campa\u00f1a",
            "start": 6347.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces estos son",
            "start": 6351.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios A poco no es un",
            "start": 6354.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "timbre de orgullo tenerlos en frente",
            "start": 6357.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 6366.719,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si no hay autoridad moral",
            "start": 6368.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no se puede cambiar nada no se puede",
            "start": 6372.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformar nada",
            "start": 6375.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y el pueblo ya no quiere",
            "start": 6377.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "autoritarismo y no quiere antidemocracia",
            "start": 6380.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 6385.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hipocres\u00edas",
            "start": 6388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a continuar a ver",
            "start": 6392.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 6398.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos Shaila rosagel corresponsal de",
            "start": 6400.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grupo Gil y El Imparcial de Sonora La",
            "start": 6402.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de",
            "start": 6404.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Tijuana presidente con la decisi\u00f3n que",
            "start": 6405.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 con la llegada de tesla a Nuevo",
            "start": 6408.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n esta decisi\u00f3n se podr\u00eda replicar en",
            "start": 6411.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "otros estados donde hay sequ\u00eda como",
            "start": 6413.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Sonora y baja California cuando y bajo",
            "start": 6414.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 condiciones podr\u00edan llegar plantas a",
            "start": 6418.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estas entidades bueno",
            "start": 6420.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "fue muy buena la conversaci\u00f3n",
            "start": 6424.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or el humor",
            "start": 6430.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones fue muy receptivo",
            "start": 6437.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estaba muy interesado",
            "start": 6446.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6449.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n entre nosotros",
            "start": 6452.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 mi planteamiento en general",
            "start": 6458.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y no solo tratamos el tema",
            "start": 6462.6,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de la planta automotriz",
            "start": 6465.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n y la necesidad de que",
            "start": 6471.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ellos ayuden",
            "start": 6476.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ante la falta de agua",
            "start": 6477.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su compromiso de que van a ayudar",
            "start": 6481.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hablamos tambi\u00e9n",
            "start": 6484.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6486.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "otras opciones hablamos de el desarrollo",
            "start": 6488.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "del istmo",
            "start": 6494.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hablamos de Hidalgo",
            "start": 6498.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6503.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una posible planta de bater\u00edas",
            "start": 6506.52,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en Hidalgo porque lo de Nuevo Le\u00f3n se",
            "start": 6511.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vincula mucho con una planta de bater\u00eda",
            "start": 6517.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que tienen en Austin en Texas",
            "start": 6518.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "les queda muy cerca",
            "start": 6522.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque la planta de bater\u00eda la tienen",
            "start": 6526.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed seg\u00fan me informaron",
            "start": 6528.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces la planta Automotriz se va a",
            "start": 6533.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6535.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6537.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Santa Catarina en Monterrey la zona",
            "start": 6539.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conurbada de Nuevo Le\u00f3n digo de",
            "start": 6544.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Monterrey en el estado de Nuevo Le\u00f3n y",
            "start": 6546.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed les queda cerca",
            "start": 6549.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Austin Texas",
            "start": 6551.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "incluso creo que el anuncio va a ser hoy",
            "start": 6553.04,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "en Austin Texas Bueno pero",
            "start": 6556.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 interesado en invertir m\u00e1s en",
            "start": 6562.679,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6568.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "hable del plan Sonora con",
            "start": 6570.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6577.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "quedamos bueno en resolver esto",
            "start": 6578.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Monterrey",
            "start": 6585.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6589.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "va a enviar a sus t\u00e9cnicos",
            "start": 6592.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6598.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dar respuesta a los compromisos",
            "start": 6602.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la petici\u00f3n que les hicimos",
            "start": 6607.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para el caso de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6611.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "relacionados con el agua vienen sus",
            "start": 6613.04,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos est\u00e1n pidiendo que yo",
            "start": 6616.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "les diga cu\u00e1ndo puedo",
            "start": 6622.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recibirlos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6625.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y luego porque lo invit\u00e9",
            "start": 6629.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quiere venir \u00e9l",
            "start": 6633.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este me mand\u00f3 a decir que si",
            "start": 6638.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6644.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "estimo yo no que",
            "start": 6645.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer un recorrido por el pa\u00eds",
            "start": 6648.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy voy a ver la agenda",
            "start": 6654.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "para ver cu\u00e1ndo",
            "start": 6658.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6661.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y s\u00ed estoy pensando",
            "start": 6662.719,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "si \u00e9l lo considera Y si decide tambi\u00e9n",
            "start": 6666.119,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "venir Bueno vamos a decir que quiere",
            "start": 6670.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estoy pensando en que vaya a sonosa",
            "start": 6675.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este que vea",
            "start": 6680.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo de la planta de energ\u00eda solar",
            "start": 6683.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6688.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se conozca todo lo que es el plan Sonora",
            "start": 6690.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "di todo el potencial que hay ah\u00ed en",
            "start": 6693.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cobre el litio le aclar\u00e9 que lo de litio",
            "start": 6696.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ya se nacionaliz\u00f3 pero que eso no",
            "start": 6700.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "implica el que podamos",
            "start": 6704.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo",
            "start": 6706.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el litio es de los mexicanos pero bueno",
            "start": 6709.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6712.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se compra la materia prima si",
            "start": 6714.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se ponen las plantas de bater\u00edas en",
            "start": 6720.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 6722.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si se da trabajo a los humorenses a los",
            "start": 6724.44,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "mexicanos pues se lleva un acuerdo habl\u00e9",
            "start": 6728.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le dije de que M\u00e9xico es el",
            "start": 6732.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "segundo productor de cobre",
            "start": 6735.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6738.119,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y en Sonora",
            "start": 6740.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y los veh\u00edculos",
            "start": 6745.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sean de gasolina o sean el\u00e9ctricos",
            "start": 6747.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 6749.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un importante",
            "start": 6752.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "componente de cobre",
            "start": 6756.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces hay energ\u00eda renovable en Sonora",
            "start": 6761.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todo esto porque esto estado no",
            "start": 6765.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s preguntando por Sonora Ya pues",
            "start": 6769.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6773.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "les contesto y tambi\u00e9n Hidalgo",
            "start": 6774.199,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que tiene mucho potencial",
            "start": 6778.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 6781.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "primero por el aeropuerto",
            "start": 6785.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que ayer recibimos el primer avi\u00f3n de",
            "start": 6789.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 6792.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener una idea",
            "start": 6794.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6799.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que lo piense",
            "start": 6802.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 6804.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adversarios el aeropuerto",
            "start": 6806.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la Ciudad",
            "start": 6809.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tiene seiscientas hect\u00e1reas",
            "start": 6811.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6814.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "tiene tres",
            "start": 6818.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mil y ya est\u00e1n todas las instalaciones",
            "start": 6821.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ni bodegas o sea es un gran aeropuerto",
            "start": 6825.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 un avi\u00f3n de DHL ayer",
            "start": 6831.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ya van a estar llegando uno o dos",
            "start": 6835.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6838.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero no solo es esta empresa ya todas",
            "start": 6840.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6844.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "empresas que se dedican a la carga a\u00e9rea",
            "start": 6845.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van a llegar all\u00e1",
            "start": 6847.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero no solo es el aeropuerto es que",
            "start": 6851.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1",
            "start": 6854.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hay posibilidades de crecimiento",
            "start": 6857.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el Valle de M\u00e9xico",
            "start": 6862.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6864.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacia Hidalgo hay agua",
            "start": 6866.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de todo el Valle de M\u00e9xico donde se",
            "start": 6871.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dispone de agua",
            "start": 6875.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "es hacia Tula",
            "start": 6878.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pachuca",
            "start": 6883.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tiene un acu\u00edfero importante de agua",
            "start": 6888.139,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y se tienen terrenos disponibles",
            "start": 6892.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay potencial ah\u00ed y luego",
            "start": 6898.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el istmo",
            "start": 6901.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 6905.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "unir el Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico",
            "start": 6908.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este es la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6913.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida",
            "start": 6918.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a la costa este",
            "start": 6921.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la costa oeste de Estados Unidos por",
            "start": 6924.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 6927.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a Asia",
            "start": 6929.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dos puertos Salina Cruz",
            "start": 6931.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos ferrocarril",
            "start": 6934.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diez parques industriales agua",
            "start": 6938.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta para inundaciones",
            "start": 6946.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6953.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 6956.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica hidroel\u00e9ctrica",
            "start": 6958.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 6965.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "subsidios fiscales",
            "start": 6970.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en algo que coincidimos no solo",
            "start": 6974.94,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "para el istmo sino en todo M\u00e9xico",
            "start": 6979.1,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "sureste Baj\u00edo centro que hablamos de",
            "start": 6983.659,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo esto el norte",
            "start": 6988.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la calidad",
            "start": 6991.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la fuerza de trabajo en M\u00e9xico de los",
            "start": 6994.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "obreros de los trabajadores",
            "start": 6997.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e9l llam\u00f3 la \u00e9tica",
            "start": 6999.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del trabajador mexicano la",
            "start": 7003.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "responsabilidad del trabajo",
            "start": 7005.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de los mejores del mundo",
            "start": 7009.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7014.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "esa es una ventaja",
            "start": 7015.699,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comparativa important\u00edsima porque",
            "start": 7018.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7021.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablamos de que nosotros no pod\u00edamos",
            "start": 7022.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "igualar los subsidios que est\u00e1n ya",
            "start": 7026.02,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ofreciendo en Estados Unidos",
            "start": 7030.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7033.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "plantas de bater\u00edas y para carros",
            "start": 7035.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos porque",
            "start": 7039.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "son de miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 7044.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no solo no pagan impuesto sino que el",
            "start": 7051.619,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno les da",
            "start": 7054.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "por cada autom\u00f3vil que fabrican",
            "start": 7057.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "un subsidio",
            "start": 7062.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces eso no",
            "start": 7064.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7067.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 7069.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Este pero de ah\u00ed sale",
            "start": 7073.219,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "las otras ventajas",
            "start": 7077.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no tienen ellos",
            "start": 7080.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o que no es lo mismo",
            "start": 7086.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo y otras cosas",
            "start": 7090.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l est\u00e1 muy consciente que no",
            "start": 7094.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se puede equiparar",
            "start": 7098.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la entrega de subsidio",
            "start": 7101.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se hace en Estados Unidos a lo que",
            "start": 7105.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer nosotros",
            "start": 7108.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 7112.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 7113.86,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "interesado hablamos del tren maya",
            "start": 7117.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Dios tiene un sistema de construcci\u00f3n",
            "start": 7122.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de t\u00faneles",
            "start": 7127.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy novedoso",
            "start": 7130.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "un invento donde Las Vegas hicieron algo",
            "start": 7134.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed parecido nosotros necesitamos un",
            "start": 7139.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "t\u00fanel para unir",
            "start": 7141.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 7143.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con la estaci\u00f3n de El tren Maya de",
            "start": 7148.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 7150.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y queremos pasar por abajo",
            "start": 7151.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto para darle",
            "start": 7154.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conectividad",
            "start": 7158.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y ellos tienen un sistema",
            "start": 7160.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de t\u00faneles r\u00e1pido",
            "start": 7162.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como lo necesitamos nosotros",
            "start": 7167.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7172.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se utilizan veh\u00edculos el\u00e9ctricos aqu\u00ed ni",
            "start": 7174.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "siquiera eso ser\u00eda una banda porque por",
            "start": 7178.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7181.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de",
            "start": 7184.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un kil\u00f3metro y medio",
            "start": 7187.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una empresa mexicana tambi\u00e9n tiene este",
            "start": 7192.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "maquinaria para t\u00faneles",
            "start": 7198.619,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ica",
            "start": 7202.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es como se construy\u00f3",
            "start": 7205.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el drenaje profundo",
            "start": 7209.139,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que siguen haciendo obras as\u00ed",
            "start": 7212.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como estos t\u00faneles entonces hablamos de",
            "start": 7216.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7219.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si da tiempo",
            "start": 7221.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta podr\u00edamos ir al tren",
            "start": 7223.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed tambi\u00e9n le interes\u00f3 el tren",
            "start": 7228.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 7232.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante",
            "start": 7233.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo en el mundo",
            "start": 7239.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "No hay",
            "start": 7249.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ninguna parte",
            "start": 7250.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un tren de mil millas",
            "start": 7252.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "1.54 kil\u00f3metros",
            "start": 7260.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Entonces eso fue y este lo que hablamos",
            "start": 7264.739,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y muy buena la conversaci\u00f3n y muy buenos",
            "start": 7269.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 7274.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y tienen inter\u00e9s en seguir invirtiendo y",
            "start": 7276.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no solo es esta empresa que eso tambi\u00e9n",
            "start": 7281.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es importante que se conozca no",
            "start": 7284.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los tres pa\u00edses y no el",
            "start": 7289.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7293.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n",
            "start": 7296.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "extranjera est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n",
            "start": 7297.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "extranjera como nunca",
            "start": 7300.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7303.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Entonces estamos bien",
            "start": 7305.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana jueves les voy a presentar unos",
            "start": 7308.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 7312.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 7313.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 7320.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7324.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sentirnos",
            "start": 7327.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "seguros de nuestro futuro",
            "start": 7329.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va M\u00e9xico saliendo adelante por eso",
            "start": 7335.54,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "no al retroceso",
            "start": 7342.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque un factor dir\u00edan los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7347.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "una variable important\u00edsima",
            "start": 7350.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en este desarrollo",
            "start": 7355.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ha sido el no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7360.26,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Entonces si regresan los corruptos",
            "start": 7364.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "El bandidaje oficial",
            "start": 7368.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vuelve",
            "start": 7374.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el estancamiento econ\u00f3mico la falta de",
            "start": 7377.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 7381.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el empobrecimiento del pueblo",
            "start": 7382.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los privilegios para las minor\u00edas",
            "start": 7388.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya no",
            "start": 7393.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 7396.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "adelante tengo una tengo una este una",
            "start": 7398.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una este una llamada",
            "start": 7402.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s",
            "start": 7404.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas tengo g\u00fcey",
            "start": 7407.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tengo otra llamada",
            "start": 7411.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de manera muy r\u00e1pida ma\u00f1ana me",
            "start": 7415.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comprometo a decirle para concluir",
            "start": 7418.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7420.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando usted hablaba con el",
            "start": 7424.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inversionista sobre el plan Sonora se",
            "start": 7428.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "interes\u00f3 en algo en espec\u00edfico se",
            "start": 7430.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "interes\u00f3 en alguna planta ah\u00ed para",
            "start": 7432.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sonora o en alguna planta de bater\u00edas y",
            "start": 7433.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya ya para preguntarle bajo qu\u00e9",
            "start": 7438.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "condiciones van a ahorita que comentaba",
            "start": 7442.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que le habl\u00f3 tambi\u00e9n del litio ahora con",
            "start": 7444.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n de litio bajo qu\u00e9",
            "start": 7447.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "condiciones van a poder los extranjeros",
            "start": 7450.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participar en la industria Nacional del",
            "start": 7452.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del litio Pues en Sonora y Y si ya",
            "start": 7455.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tienen el proyecto de de para operar de",
            "start": 7458.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la de la del litio MX las inversiones En",
            "start": 7461.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo va a haber resultados",
            "start": 7465.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo presidente est\u00e1s trabajando",
            "start": 7466.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 7468.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "toda la planeaci\u00f3n la investigaci\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 7470.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "separar el litio de la arcilla",
            "start": 7473.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toda la cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica ya el",
            "start": 7475.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "conacyt tiene a su cargo esta tarea se",
            "start": 7479.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando pronto vamos a informar",
            "start": 7483.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos va a llevar tiempo bueno esta misma",
            "start": 7488.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "planta no no s\u00e9 los que vayan a anunciar",
            "start": 7491.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "hoy pero",
            "start": 7495.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es probable",
            "start": 7497.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que la terminen",
            "start": 7500.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y sea antes no pero es probable",
            "start": 7504.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que la terminen cuando ya no est\u00e9 yo de",
            "start": 7507.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7510.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Pero eso no importa",
            "start": 7511.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 7515.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este encaminado todo el proceso de",
            "start": 7516.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7521.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que tiene que haber",
            "start": 7524.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de continuidad con cambio",
            "start": 7526.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene que seguir el proyecto",
            "start": 7531.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n con cambio",
            "start": 7534.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7538.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este no voy",
            "start": 7541.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 7544.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuando yo termin\u00e9 mi mandato",
            "start": 7547.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "me voy a retirar por completo",
            "start": 7552.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso para que",
            "start": 7555.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "este les quede claro no a nuestros",
            "start": 7561.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "adversarios no soy cacique",
            "start": 7563.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 7568.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "me siento",
            "start": 7571.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insustituible",
            "start": 7574.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no soy Caudillo no soy Mes\u00edas como este",
            "start": 7578.599,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "lo sostuvo",
            "start": 7583.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "clause",
            "start": 7587.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7588.28,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7592.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se le llam\u00f3 al presidente calles",
            "start": 7594.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en el maximato",
            "start": 7601.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "jefe m\u00e1ximo",
            "start": 7608.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Me estoy acordando",
            "start": 7611.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no no no no no s\u00ed soy M\u00edstico Eso s\u00ed eso",
            "start": 7613.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya vieron",
            "start": 7618.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que puse lo de la lucha",
            "start": 7620.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya vamos a hablar de eso por qu\u00e9 la vida",
            "start": 7624.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no solo es lo racional",
            "start": 7630.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la vida tambi\u00e9n es lo M\u00edstico",
            "start": 7635.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero un d\u00eda vamos a hablar saben cu\u00e1ntos",
            "start": 7641.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "han visto",
            "start": 7644.08,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "lo de la lucha",
            "start": 7646.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "yo veo diez millones",
            "start": 7649.099,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "diez millones o sea pero es eso",
            "start": 7655.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es la profundidad cultural de M\u00e9xico las",
            "start": 7662.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ra\u00edces culturales de M\u00e9xico",
            "start": 7666.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son los chaneques en la lucha los duende",
            "start": 7669.139,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Yo quisiera que hubiese este",
            "start": 7673.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si no existen Pues habr\u00eda que",
            "start": 7683.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inventarlos porque",
            "start": 7687.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esos nada m\u00e1s hacen travesuras",
            "start": 7689.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que no quiero son los",
            "start": 7692.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "otros no los demonios eso s\u00ed no O sea",
            "start": 7695.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este pero ya vamos a hablar de eso",
            "start": 7699.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque es interesant\u00edsimo ese tema",
            "start": 7702.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ah se est\u00e1 trabajando en eso este la",
            "start": 7707.86,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "propiedad es de la naci\u00f3n",
            "start": 7713.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "O sea no hay concesiones",
            "start": 7716.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de solo es litio M\u00e9xico",
            "start": 7721.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 7726.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vamos a decir es una empresa de la",
            "start": 7729.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no me gusta decir del estado",
            "start": 7732.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque son cosas distintas el estado es",
            "start": 7736.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el aparato",
            "start": 7739.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "existe gobierno existe estado y existe",
            "start": 7741.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por eso cuando dicen es un",
            "start": 7744.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estadista es un hombre de estado No eso",
            "start": 7747.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 importante",
            "start": 7750.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es trascendente pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 7754.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 7758.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es la naci\u00f3n",
            "start": 7759.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "veces ser hombre de estado aspirar a ser",
            "start": 7761.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hombre de naci\u00f3n",
            "start": 7764.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Entonces el litio es de la naci\u00f3n pero",
            "start": 7767.659,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se pueden presentar",
            "start": 7772.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "acuerdos para vender la materia prima",
            "start": 7776.06,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "por ejemplo el uso de la materia prima",
            "start": 7781.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7784.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que se llegue a acuerdos pero que las",
            "start": 7789.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "plantas se instalen en Sonora o donde se",
            "start": 7792.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "encuentre el litio Porque no solo est\u00e1",
            "start": 7796.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Sonora no Ah\u00ed es donde hay m\u00e1s",
            "start": 7799.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Pero hay en otras partes del pa\u00eds",
            "start": 7804.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed s\u00ed Entonces",
            "start": 7806.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7810.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el litio que se extraiga de estas Minas",
            "start": 7812.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se utilice como materia prima en M\u00e9xico",
            "start": 7819.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pero todo eso es lo que estamos",
            "start": 7824.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando este para definirlo Bueno ya",
            "start": 7826.099,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "me voy porque",
            "start": 7830.659,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7831.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les digo",
            "start": 7832.76,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo que lo mejor es lo peor que se va a poner muy bien hoy como todos los mi\u00e9rcoles vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y luego para informaci\u00f3n general porque pues esto no se difunde en los medios convencionales en la informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de las estaciones de radio en la televisi\u00f3n pero s\u00ed aqu\u00ed y sobre todo abajo casa por casa porque se trabaja para transformar a M\u00e9xico desde abajo y con la gente sin embargo la la conferencia ma\u00f1anera la ven muchos Entonces es importante que se informe sobre los programas sociales los programas de bienestar que se est\u00e1n llevando a cabo para que la gente tenga informaci\u00f3n sobre estos programas Entonces vamos primero [M\u00fasica] con Elizabeth para Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y luego nos vamos con programas de bienestar no son todos pero es una s\u00edntesis un resumen y vamos a buscar que sean breves las exposiciones adem\u00e1s breve y bueno doblemente bueno para que nos quede tiempo de que podamos este tener este di\u00e1logo circular con ustedes no contestar preguntas Entonces vamos con Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos hoy es primero de marzo estamos iniciando el a\u00f1o Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar con la primera que dice de c\u00f3mo reforma inventa sus ocho columnas contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el peri\u00f3dico Reforma public\u00f3 en su Primera Plana a ocho columnas sabotea la democracia amlo congreso de Estados Unidos ese t\u00edtulo indica que el congreso de Estados Unidos afirm\u00f3 que el presidente de M\u00e9xico sabotea la democracia pero ese titular es una falsedad en realidad se trata de dos congresistas de quinientos treinta y cinco legisladores federales de Estados Unidos uno de ellos es Bob Men\u00e9ndez senador dem\u00f3crata de origen cubano enemigo sabido de gobiernos de izquierda en Am\u00e9rica Latina y el representante republicano Michael un anti mexicano declarado y partidario del muro fronterizo no es verdad Obviamente que el congreso de Estados Unidos se haya pronunciado sobre la reforma electoral en M\u00e9xico Vamos con la segunda inventan vuelos comerciales de la ifa al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico supuestamente para recoger pasajeros los d\u00edas 16 y 17 se comparti\u00f3 de febrero se comparti\u00f3 a trav\u00e9s de redes sociales la imagen de un vuelo que parti\u00f3 del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico la instant\u00e1nea iba acompa\u00f1ada con textos que aseguraban que ese vuelo era para recoger pasajeros lo cual es falso y parte ya sabemos de la campa\u00f1a que intentan hacer beb\u00e9s prestigio en contra del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles la imagen compartida en redes sociales corresponde a la trayectoria de un vuelo no comercial de la aerol\u00ednea Man Carters man\u00ed charters Perd\u00f3n que despeg\u00f3 del Aeropuerto Internacional de Felipe \u00c1ngeles al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico para recibir mantenimiento El capit\u00e1n Jorge badilla Vocero de la aerol\u00ednea declar\u00f3 afp que los vuelos de esa aerol\u00ednea entre El Alfa y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico no son vuelos comerciales sino traslados de aeronave realizados por log\u00edstica de la empresa pero pues ya sabemos c\u00f3mo se las gastan ya no saben qu\u00e9 inventar y todo Es sobre las obras que emprende el presidente de la rep\u00fablica vamos con la tercera el caso de tesla en M\u00e9xico y las noticias falsas en los \u00faltimos d\u00edas se ha especulado mucho sobre las inversiones de tesla en M\u00e9xico los medios generaron expectativas pero el colmo de la falta de \u00e9tica period\u00edstica surgi\u00f3 el 27 de febrero cuando el columnista dar\u00eda oselios Celis esparci\u00f3 una mentira despu\u00e9s de la reuni\u00f3n virtual del presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el empresario elon musk ceo de tesla asegurando que el empresario estadounidense habr\u00eda retirado la inversi\u00f3n de M\u00e9xico por un desacuerdo con el mandatario federal y que se llevar\u00eda la armadora a Austin Texas Dar\u00edo Celis incendi\u00f3 las redes con su mentira el director del peri\u00f3dico Exc\u00e9lsior por su parte Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo coment\u00f3 a la publicaci\u00f3n que hizo Dar\u00edo Celis con un Ya vimos esa pel\u00edcula se llaman ah\u00ed Texcoco tambi\u00e9n fiel a su Estilo chumel Torres dio Por cierto el anuncio Qu\u00e9 raro verdad y \u00e9l escribi\u00f3 diez millones de d\u00f3lares que iban a entrar de inversi\u00f3n extranjera la necedad y la ineptitud cuestan qu\u00e9 pesadilla votaron Dios De verdad qu\u00e9 pesadilla la oposici\u00f3n dir\u00eda yo Marlene conductora de noticias en imagen televisi\u00f3n repiti\u00f3 el discurso desgastado este que traen desde 2006 que el presidente es un peligro para M\u00e9xico a ellos le siguieron por supuesto marieto Ponce como el as\u00ed como el diputado Gabriel cuadri y el ex presidente Felipe Caldera pero todo esto result\u00f3 falso y aunque el mismo d\u00eda se desminti\u00f3 la falsa noticia y que el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ayer tambi\u00e9n anunciara que la empresa tesla se instalar\u00eda en territorio nacional los mensajes con esta mentira hasta el cierre de esta secci\u00f3n contin\u00faan son periodistas y opositores que no se ruborizan ni ante el rid\u00edculo que hace y bueno vamos a presentarles adem\u00e1s de esta informaci\u00f3n una contribuci\u00f3n de infodemia con m\u00e1s mentiras sobre el anuncio de la instalaci\u00f3n de tesla en M\u00e9xico Vamos a ver el 27 de febrero el comentarista Dar\u00edo Celis el mismo que en enero de 2023 asegur\u00f3 falsamente que el fiscal general de la rep\u00fablica Alejandro gertzmanero padec\u00eda c\u00e1ncer terminal p\u00fablico en su cuenta de Twitter que elon musk no acept\u00f3 que le condicionen ubicaciones de su planta de autos el\u00e9ctricos en M\u00e9xico y se llevar\u00eda su inversi\u00f3n a Austin Texas la publicaci\u00f3n de Dar\u00edo Celis se convirti\u00f3 en la fuente de una noticia falsa que fue replicada por otros comentaristas pol\u00edticos influencers y usuarios de Twitter como Felipe Calder\u00f3n quien al compartir La mentira culp\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador de ser la causa de la p\u00e9rdida de miles de empleos chumel Torres dio como cierta la noticia falsa esparcida por Celis y asegur\u00f3 que la necedad y la ineptitud cuestan culpando al presidente L\u00f3pez Obrador de la p\u00e9rdida de la inversi\u00f3n de tesla otros pol\u00edticos que repitieron la mentira de Celis fueron Gabriel quadri y Lily T\u00e9llez el diputado federal del partido Acci\u00f3n Nacional repiti\u00f3 la noticia falsa y asegur\u00f3 que el presidente L\u00f3pez Obrador logr\u00f3 [\u00a0__\u00a0] a M\u00e9xico por su parte la senadora T\u00e9llez lanz\u00f3 comentarios clasistas al asegurar que antes de recibir inversi\u00f3n extranjera el sureste de M\u00e9xico debe ponerse a trabajar esta noticia falsa gener\u00f3 un sentimiento de rechazo entre los usuarios de Twitter Quienes se sumaron a las acusaciones en contra del presidente L\u00f3pez Obrador y se\u00f1alaron que fue Un capricho o berrinche el ahuyentar la inversi\u00f3n de tesla infodemia su participaci\u00f3n para esta secci\u00f3n y pues aqu\u00ed se los dejamos como reflexi\u00f3n y la falta de \u00e9tica period\u00edstica y de comunicar la responsabilidad que tienen cada persona con cu\u00e1ntos seguidores tienen las redes sociales y lo que publica a sus audiencias vamos con la \u00faltima de las secuelas de la marcha del INE no se toca mentiras acarreados y desinformaci\u00f3n sobre el Plan B de la Reforma electoral primero queremos hacer una aclaraci\u00f3n y bueno s\u00ed un desmentido al consejero del Instituto Nacional electoral Ciro murallana el cuestion\u00f3 que aqu\u00ed en esta conferencia ma\u00f1anera se haya mencionado que entre los convocantes al acto estaban integrantes del servicio profesional electoral Solo diremos que los propios organizadores fueron los que mencionaron que uno de ellos ser\u00eda orador Aunque el consejero muralla ama declar\u00f3 como falsa esa informaci\u00f3n desmintiendo a Genaro villamil Aqu\u00ed vemos este tweet en el que niega que integrantes del INE hayan sido organizadores ni oradores nosotros tenemos otros datos lo que dijo Ciro murallamaes falso les vamos a mostrar a un consejero del INE que estuvo en el Z\u00f3calo y varios integrantes m\u00e1s del servicio profesional electoral que participaron en la manifestaci\u00f3n del 26 de febrero ellos mismos compartieron en sus redes sociales que hab\u00edan acudido como Jos\u00e9 Roberto Ruiz salda\u00f1o consejero del INE en la marcha adem\u00e1s otros integrantes del servicio profesional de carrera que participaron fueron Luis Fernando Ben\u00edtez Mej\u00eda Aqu\u00ed vamos a ver en la pantalla que ellos mismos repito publicaron en sus cuentas de Twitter su asistencia a la marcha del 26 de febrero pese a lo que dijo Ciro murallama Luis Fernando Ben\u00edtez Mej\u00eda es vocal ejecutivo de junta distrital n\u00famero 23 de M\u00e9xico Lerma de Villada Elizabeth Hern\u00e1ndez Loyola vocal de capacitaci\u00f3n electoral y educaci\u00f3n c\u00edvica de la junta local ejecutiva de Morelos Alan Giovanni Badillo Carmona es encargado de la vocal\u00eda organizaci\u00f3n electoral de la junta distrital de la Ciudad de M\u00e9xico Karen Anel botello Versalles ella es vocal ejecutiva de la junta distrital n\u00famero 27 de M\u00e9xico Metepec mar Javier Almeida Villa vocal de capacitaci\u00f3n electoral y educaci\u00f3n c\u00edvica de la junta distrital n\u00famero dos de Baja California Sur San Jos\u00e9 del Cabo Janet piteros M\u00e9ndez vocal de capacitaci\u00f3n electoral y educaci\u00f3n c\u00edvica de la junta local ejecutiva de Sonora tambi\u00e9n Aar\u00f3n David Fern\u00e1ndez Garc\u00eda vocal ejecutivo de la junta distrital ejecutiva n\u00famero cinco de Tamaulipas Ciudad Victoria Laura Araceli Lozada N\u00e1jera consejera del instituto estatal electoral de Hidalgo Pero adem\u00e1s vamos a mostrar a los convocantes de la marcha hasta aqu\u00ed esta este es mentido a Ciro murallama y a todos los que s\u00ed participaron en esta marcha quien convoc\u00f3 Pues el expresidente Felipe Calder\u00f3n el empresario Claudia x Gonz\u00e1lez los partidos pan pri PRD Y eso que era una manifestaci\u00f3n ciudadana o eso dicen el ex rector de la UNAM Jos\u00e9 narro Incluso se atrevi\u00f3 a decir hoy la lucha es por el INE pero ma\u00f1ana podr\u00eda ser por la autonom\u00eda de las universidades p\u00fablicas la paranoia y la sinraz\u00f3n tambi\u00e9n la ex lideresa del cnte \u00e9l va a estar gordilla que clam\u00f3 Mi voto no se toca como si se olvidara de su papel para manipular el voto en 2006 as\u00ed como su mano derecha Luis Carlos Ugalde quien al frente del INE en del INE bueno bueno ahora es cine antes IFE convalid\u00f3 el fraude tambi\u00e9n vamos a mostrar aqu\u00ed en la pantalla algunos m\u00e1s de los asistentes a la marcha el empresario Juan Francisco Torres Guadalupe Acosta naranja Naranjo Perd\u00f3n Emilio \u00c1lvarez icaza Ana Luc\u00eda Medina que es presidenta de la sociedad civil MX una de las asociaciones que agrupa Unidos de Claudio y x Gonz\u00e1lez marco Cort\u00e9s l\u00edder nacional del pan Santiago krill presidente de la c\u00e1mara de diputados Alejandro Moreno l\u00edder nacional del PRI Fernando belausar\u00e1n Mario di constanzo Leo zuckerman un par ah\u00ed cachamos a un par de alcaldes de la Ciudad de M\u00e9xico el de Benito Ju\u00e1rez Santiago taboada y Sandra cuevas de la Cuauht\u00e9moc Claudio Claudia Ruiz massiu Enrique krause el expresidente Felipe perd\u00f3n el expresidente Vicente Fox Javier Lozano Jes\u00fas Zambrano quien es dirigente del PRD H\u00e9ctor Aguilar camin Josefina V\u00e1zquez Mota la senadora del pan sochil G\u00e1lvez Francisco Mart\u00edn Moreno entre otros Esta es la clase pol\u00edtica disfrazada de sociedad civil Aunque contrastan opiniones de otros asistentes que nos ve\u00edan verdaderamente muy informados sobre la reforma electoral vamos a ver este video va a desaparecer con el Plan B de amlo pues no desaparecer pero s\u00ed puede ser que pierda el control y lo tome El Poder y no queremos estar en un en un pa\u00eds donde exista nuevamente la monarqu\u00eda y sea ahora s\u00ed que las decisiones por una sola persona ustedes defienden al INE de qu\u00e9 ustedes defienden al INE de qu\u00e9 el pan del pan estamos con Lily T\u00e9llez y vamos a seguir aqu\u00ed en las convocatorias que hagan esta y las veces que sea necesario pues vamos a estar aqu\u00ed ustedes ya revisaron la ley ya saben Cu\u00e1l es la reforma que se va a aplicar Pues o\u00edmos aqu\u00ed all\u00e1 no mucho porque no platican mucho pero descansamos S\u00ed y est\u00e1 muy muy mal porque nosotros somos cat\u00f3licos apost\u00f3licos romanos Y eso no nos conviene esas leyes son totalmente opuestas a nuestras costumbres a nuestras religi\u00f3n a nuestra identidad como personas como seres humanos muy bien nuestra libertad ataja totalmente nuestra libertad de que hay que defenderlos de los malos Y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo los malos robar Qui\u00e9nes son los malos Ay s\u00ed no s\u00e9 bien t\u00fa bien C\u00f3mo ves el Plan B de reforma veniste a protestar por no es conveniente por l\u00ednea tiene que ser en l\u00ednea lo puso a \u00e9l y t\u00fa c\u00f3mo ves que el Plan B quisiera que el INE dejara hacer el INE no lo he analizado tan a profundamente dejando en s\u00ed mismo nada m\u00e1s si realmente Es realmente pensar en lo que son las necesidades de todo lo que queremos es seguridad y es lo que es \u00e9l \u00e9l quiere llegar a la gente y eso no lo debemos de permitir no se va a volver a postular est\u00e1s Derrotado hablo est\u00e1s Derrotado ni crea que va a durar no no se va a postular eso aporte que soporte as\u00ed y que no est\u00e1 defendiendo Y Felipe Calder\u00f3n cree que tenga un grado de culpa por lo que Genaro Garc\u00eda Luna no fue enga\u00f1ado Felipe Calder\u00f3n hasta aqu\u00ed algunas aspectos de la marcha si quisiera detenerme para agradecer a todos los que contribuyeron para este video lo sacamos de las redes sociales algunos reporteros que fueron a cubrir la marcha televisoras y medios independientes pero vamos a otra cosa Esto fue los aspectos de la marcha pero la prensa escrita Qu\u00e9 pas\u00f3 con la prensa internacional ellos recogieron notas sobre la manifestaci\u00f3n desde New York Times hasta de Guardian y el pa\u00eds pero solo de Wall Street journal le dio la principal con todo y fotograf\u00eda por ejemplo The New York Times public\u00f3 que en M\u00e9xico la instituci\u00f3n encargada de las elecciones o sea el INE cojea por la reforma enviada por el presidente lo mismo que el diario brit\u00e1nico de fanay Times que publica que la democracia en M\u00e9xico est\u00e1 peligro est\u00e1 en peligro la informaci\u00f3n de peri\u00f3dicos internacionales ha sido retomada por algunos peri\u00f3dicos locales como pol\u00edtico MX y El Financiero tanto en sus p\u00e1ginas escritas como en sus portales de internet durante y despu\u00e9s de la movilizaci\u00f3n la oposici\u00f3n y algunos periodistas hicieron un estriptitis pol\u00edtico desnudando su verdadera esencia la hipocres\u00eda y la simulaci\u00f3n con tuits enga\u00f1osos o plagados de mentiras otros no en apoyo a lo que dicen ellos que es democracia sino en apoyo a los partidos pol\u00edticos y a la oposici\u00f3n Luis C\u00e1rdenas Ricardo Rocha Lorenzo C\u00f3rdoba maca carriedo chumel Torres Emilio \u00c1lvarez casa escuchen esto la diputada federal del pan Ana Teresa Aranda hasta acus\u00f3 a la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Claudia sheinbaum de declarar contingencia ambiental para boicotear la marcha Oiga No m\u00e1s un Mauro involuntario falso y absurdo adem\u00e1s la cobertura de los medios a la marcha fue extensa en peri\u00f3dicos digitales prensa escrita pero tambi\u00e9n en la televisi\u00f3n y en la radio estas estuvieron a la orden del d\u00eda vamos a ver c\u00f3mo editorializaron algunos la marcha del a los once integrantes de la suprema corte de justicia para que cumplan la obligaci\u00f3n de defender la Constituci\u00f3n y la democracia del atropello contenido en el Plan B de la Reforma electoral la esencia de la protesta pese a insultos y amenazas del poder ejecutivo del populismo delirante megal\u00f3mano y Depredador el poder judicial est\u00e1 obligado a dar la madre de todas las batallas legales para evitar el robo de nuestro voto y evitar que el aut\u00f3crata de palacio imponga su soberana voluntad cientos de miles de personas salieron a defender algo muy sencillo que se respete el voto que el gobierno no controle las elecciones ni le arrebate a M\u00e9xico la democracia el INE no se toca nuestro voto no se roba fueron decenas de miles el presidente digo que m\u00e1s de cien mil O sea que tienen que haber sido much\u00edsimas m\u00e1s que se movilizaron en defensa del INE y contra su reforma electoral L\u00f3pez Obrador obviamente descalific\u00f3 la movilizaci\u00f3n y a sus asistentes dijo que fue organizada por el bloque conservador con el fin de seguir robando que lo hubieran preguntado lo hubiera preguntado a la gente Ayer se hubiera asomado de la valla s\u00ed se escuch\u00f3 tambi\u00e9n el vuelo S\u00ed s\u00ed fue porra pareja para ambos Eso s\u00ed creo que m\u00e1s intensidad para los para la m\u00e1xima casa de estudios porque s\u00ed Ese es la universidad que en estos momentos Pues tambi\u00e9n dicen corre peligro su autonom\u00eda Esta \u00faltima declaraci\u00f3n queremos hacer \u00e9nfasis por la declaraci\u00f3n que tambi\u00e9n dio Jos\u00e9 narro revolviendo todo diciendo que se pon\u00eda en riesgo la autonom\u00eda de la UNAM no sabemos A qu\u00e9 se refiere Pero tambi\u00e9n es una mentira por \u00faltimo les compartimos a manera de conclusi\u00f3n sobre la marcha del INE la voz de un ciudadano que miraba la marcha desde lejos a distancia Con mucho respeto y esta declaraci\u00f3n fue recogida por la revista polem\u00f3n Esta es la verdadera sabidur\u00eda popular vamos a ver vamos a tratar de platicar con alguien que est\u00e1 observando la marcha pues para tecnolog\u00eda qu\u00e9 piensas sobre eso qu\u00e9 piensa de la gente que se manifiesta hoy usted se manifiesta hoy tambi\u00e9n este no Yo vengo de paso pero este es muy importante es parte de la Democracia S\u00ed este nos encontramos con un M\u00e9xico ya politizado que todos participan en cuestiones pol\u00edticas de inter\u00e9s nacional pero su derecho es interesante para que haya este un equilibrio usted est\u00e1 A favor o en contra de este mire por lo que yo este he sabido no es tanto que es una reforma linea m\u00e1s nueve se quiere secuestrar a un INE para un inter\u00e9s pol\u00edtico es lo que yo percibo entonces porque s\u00ed debe de haber este reformas en todas las instituciones entonces pero es interesante que que salgan a manifestarse toda la gente este es interesante son cambios pol\u00edticos que est\u00e1n dando un cambio de r\u00e9gimen muy interesante cree que antes la gente como ellos se manifestaban o creer que apoyaban a al anterior r\u00e9gimen este mire anteriormente los medios t\u00e1cticos informativos Pues siempre nos dec\u00edan lo que ellos quer\u00edan decirnos pero hoy Gracias a las redes sociales hay un pueblo que despierta que participa y es muy interesante para para el bien com\u00fan social de M\u00e9xico muy interesante porque ya lo percibo yo no soy de aqu\u00ed de la ciudad urbana aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico soy mexicano al cien por ciento toda mi descendencia pero en los pueblos en las comunidades en los dos mil cuatrocientos cincuenta y ocho municipios hay mucha participaci\u00f3n en las cuestiones pol\u00edticas y eso ayuda mucho al desarrollo de un pa\u00eds porque no es posible que estemos tan cerquita de la potencia m\u00e1s grande del mundo y haya una desigualdad se puede decir pero vamos vamos avanzando es un proceso a largo plazo porque para el bien com\u00fan social y para nuestros hijos para los hijos de nuestros hijos es interesante y qu\u00e9 bueno pues me da gusto que que la gente que nunca sal\u00eda a marchar a hoy marche es algo muy satisfactorio viva el pueblo informado es cuando Se\u00f1or Presidente Buenos d\u00edas vamos a dar informe del avance de las pensiones de bienestar adelante respecto a la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores once punto dos millones de adultos mayores recibir\u00e1n para el bimestre marzo abril su pensi\u00f3n por cuatro mil ochocientos pesos la inversi\u00f3n social en este bimestre ser\u00e1 de 61.786 millones de pesos adelante en el caso de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad Ya llegamos a un mill\u00f3n doscientos ochenta y cuatro mil personas con discapacidad que reciben esta pensi\u00f3n un mill\u00f3n del programa que beneficia de manera universal a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os y casi 300.000 nuevos derechohabientes de los convenios con los 14 estados de la rep\u00fablica para tener esta pensi\u00f3n de car\u00e1cter universal este la inversi\u00f3n Social es de cuatro mil ciento cuarenta y seis millones de pesos para este bimestre de marzo abril adelante en el caso del programa de madres trabajadoras estamos beneficiando a 247 mil ni\u00f1as y ni\u00f1os que se les otorga un apoyo para su cuidado la inversi\u00f3n Social para este bimestre es de 445 millones de pesos adelante como ya comentamos se va a iniciar el pago del bimestre marzo Abril de Las pensiones del bienestar Este es el calendario iniciamos el d\u00eda de ma\u00f1ana con la dispersi\u00f3n como lo hicimos en el primer bimestre de enero febrero lo distribuimos por letra para dar una mejor atenci\u00f3n en la sucursales como ustedes ven cada vez tenemos m\u00e1s derechohabientes y por eso hemos tomado esta determinaci\u00f3n se realizar\u00e1 a lo largo de dos semanas este dep\u00f3sito bajo el calendario que aqu\u00ed se presenta adelante y respecto a las comunidades que a\u00fan cobran en efectivo el operativo de pago Se va a realizar entre el dos de marzo y hasta el d\u00eda 29 de este mes Les pedimos a quienes cobran bajo este mecanismo de pago estar atentos a las convocatorias es cu\u00e1nto gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente como ustedes saben el programa de tandas por el bienestar Busca apoyar a miles de personas que viven de sus negocios y requieren un monto peque\u00f1o para invertir fortalece la econom\u00eda popular los ingresos familiares y empodera a las mujeres empresarias como se ve en la l\u00e1mina de de 2019 a estos d\u00edas de febrero 2023 se han colocado un mill\u00f3n doscientos sesenta y cuatro mil ochocientos veintid\u00f3s tandas que equivalen a una inversi\u00f3n de ocho mil ciento treinta y cuatro millones de pesos Cabe destacar que una tercera parte de esta inversi\u00f3n proviene de la propia recuperaci\u00f3n y la meta para el primer semestre de este a\u00f1o es rebasar los 70.000 cr\u00e9ditos por un monto de mil millones de pesos Y si pueden observar en la l\u00e1mina en la parte de abajo deben continuar realizando su reembolsos todas las personas que tienen tanda en cualquiera de las mil setecientas sucursales de antes Telecom ahora financiera para el bienestar y ah\u00ed mismo solicitar sus siguientes cr\u00e9ditos y tambi\u00e9n queremos aprovechar para que a todas las personas que recibieron cr\u00e9ditos a la palabra por montos de 25,000 deber\u00e1n tambi\u00e9n escribir al correo que est\u00e1 ah\u00ed debajo servicios financieros arrobafinabien punto gob punto mx para que les den la orientaci\u00f3n de C\u00f3mo realizar sus pagos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que tienen como fin otorgar becas educativas a estudiantes desde el nivel preescolar hasta el nivel licenciatura priorizando aquellos que se encuentran estudiando en escuelas ubicadas en localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n solo el a\u00f1o pasado durante todo el a\u00f1o 2022 en nuestro programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica atendimos a poco m\u00e1s de cuatro millones de familias cuentan con ni\u00f1os que tienen estudios de preescolar primaria o secundaria en este mismo a\u00f1o 2022 en el caso de la educaci\u00f3n media superior atendimos a poco m\u00e1s de cinco punto ocho millones de j\u00f3venes de el nivel preparatoria en el caso de licenciatura atendimos a poco m\u00e1s de 546 mil j\u00f3venes con una inversi\u00f3n superior a los 75 mil millones de pesos este a\u00f1o el monto de la beca se increment\u00f3 en el caso de educaci\u00f3n b\u00e1sica el monto de la beca es de 875 pesos mensuales hasta por diez meses al a\u00f1o para esta primera dispersi\u00f3n que corresponde a los al primer bimestre del a\u00f1o ya se hizo a tres punto cinco millones de familias que tienen ni\u00f1as y ni\u00f1os de educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n en el caso de educaci\u00f3n media superior el monto de la beca se increment\u00f3 a 875 pesos mensuales Y ya comenz\u00f3 en febrero la dispersi\u00f3n para j\u00f3venes de preparatoria llegando a poco m\u00e1s de cuatro punto un millones de j\u00f3venes por \u00faltimo en el caso de licenciatura el monto se increment\u00f3 a 2575 pesos mensuales tambi\u00e9n por hasta diez meses al a\u00f1o y ha comenzado la dispersi\u00f3n en febrero para 409 mil j\u00f3venes que estudian la licenciatura ser\u00eda todo muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente respecto al programa j\u00f3venes construyendo el futuro bajo responsabilidad de esta subsecretar\u00eda mencionar que el programa Busca la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes que est\u00e1n entre 18 y 29 a\u00f1os y no estudian no trabajan en actividades productivas y empleo Y actualmente los j\u00f3venes construyendo el futuro reciben un apoyo mensual de seis mil trescientos diez pesos adem\u00e1s de su seguro social m\u00e9dico del IMSS que cubre enfermedad maternidad y riesgos en el trabajo a nivel nacional actualmente se ha tenido un hist\u00f3rico de beneficiarios de cerca de dos punto seis millones de j\u00f3venes lo cual ha significado una inversi\u00f3n sin precedentes en la juventud en la historia del pa\u00eds de cerca de 91 mil millones de pesos reiterar que en el a\u00f1o 2023 se dar\u00e1 prioridad a las y los j\u00f3venes que habiten en municipios de alto \u00edndice de rezago social con alta incidencia delictiva y a integrantes de hist\u00f3ricamente discriminados decir que para el a\u00f1o 2023 Igualmente el presupuesto aprobado para el programa j\u00f3venes construyendo futuro es de 23 mil millones de pesos lo cual significar\u00e1 un apoyo directo a los j\u00f3venes de cerca de bueno ser\u00e1n cerca de cuatrocientos ochenta mil j\u00f3venes a nivel nacional en lo que va del a\u00f1o ya es un ejercicio presupuestal de cerca de dos mil cuatrocientos treinta y ocho millones de pesos y ya iniciaron capacitaci\u00f3n ciento cuarenta y ocho mil j\u00f3venes es cu\u00e1nto Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente en lo que respecta a la escuela es nuestra cerramos dos mil dos con un registro de 44.300 escuelas atendidas de las cuales el 74% de ellas ya han dispuesto de sus recursos en la sucursales del banco del bienestar y se encuentran en proceso de ejecuci\u00f3n de sus recursos en la ampliaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de sus instalaciones horario extendido y servicio de alimentaci\u00f3n para dos mil veintitr\u00e9s nuestro presupuesto increment\u00f3 en m\u00e1s de cien por ciento es decir el doble respecto del a\u00f1o pasado lo cual se destinar\u00e1 En beneficio de aproximadamente cien mil escuelas en condiciones de alta vulnerabilidad de esta manera estaremos llegando a una cobertura Nacional de m\u00e1s de mil cuatrocientos municipios al cien por ciento y del 77% de escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica que habr\u00e1n recibido en una o m\u00e1s ocasiones el presupuesto que por derecho les corresponde Como se muestra en la Gr\u00e1fica entidades como Yucat\u00e1n Oaxaca Chiapas Quintana Roo Sonora Guerrero Tlaxcala y Campeche alcanzar\u00e1n una cobertura de m\u00e1s del 90% respecto del total de las escuelas de sus entidades y en otros casos como Veracruz Tabasco Puebla Nayarit Hidalgo Baja California Sur Michoac\u00e1n Estado de M\u00e9xico Zacatecas San Luis Potos\u00ed Chihuahua alcanzar\u00e1n m\u00e1s del 70% de cobertura el resto de las entidades van del 35% al 69% de cobertura respecto del total de sus escuelas es cu\u00e1nto Much\u00edsimas gracias Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente en relaci\u00f3n a la estrategia de desarrollo rural del programa sembrando vida actualmente est\u00e1n participando cuatrocientos cuarenta y nueve mil novecientos noventa y ocho campesinas y campesinos que son empleos permanentes la inversi\u00f3n anual para este a\u00f1o asciende a 37 mil millones de pesos con una cobertura en 21 estados de este porcentaje de este n\u00famero de campesinas y campesinos el treinta y dos por ciento son mujeres y el 44% pertenecen a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena siguiente por favor el programa en su quinto a\u00f1o de trabajo Tiene ya producidos mil cuatrocientos once millones de \u00e1rboles este n\u00famero de \u00e1rboles el 53% son forestales 23 agroindustriales 22 frutales y veintitr\u00e9s por ciento de especies la cobertura del programa est\u00e1 en un mill\u00f3n ciento cuatro mil hect\u00e1reas y se ha en la estrategia de producci\u00f3n agroecol\u00f3gica se han producido un mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes org\u00e1nicos y veinticuatro millones de litros de biofertilizantes esta estrategia para atender la instrucci\u00f3n presidencial de suspender el uso del glifosato y en general el uso de agroqu\u00edmicos es cuanto Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos a todas informo a ustedes de dos programas prioritarios para el rescate del campo y la autosuficiencia alimentaria en este 2023 el primero de esos dos programas prioritarios producci\u00f3n para el bienestar antes procampo ejercer\u00e1 este a\u00f1o quince mil quinientos seis millones de pesos lo que representa un incremento de diez punto siete por ciento respecto al presupuesto del a\u00f1o anterior Este programa proporcionar\u00e1 apoyos econ\u00f3micos directos sin intermediarios Para apoyar las actividades productivas de dos millones de Peque\u00f1os y medianos productores de los cuales un mill\u00f3n seiscientos mil son peque\u00f1os y medianos productores de granos b\u00e1sicos 230.000 productores de caf\u00e9 14.500 productores de cacao ciento seis mil productores de ca\u00f1a de az\u00facar y 24.800 800 productores de miel de todo el pa\u00eds y mayoritariamente en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en este a\u00f1o se llevar\u00e1 a cabo la entrega de tarjetas de banco de bienestar a los dos millones de productores de producci\u00f3n para el bienestar en una primera etapa concluida en este mes de pasado de febrero y una segunda etapa en el mes de mayo y en marzo y junio de este a\u00f1o se entregar\u00e1 a los productores su apoyo econ\u00f3mico para impulsar sus actividades productivas con toda oportunidad por lo que respecta al programa fertilizantes para el bienestar este a\u00f1o tendr\u00e1 un presupuesto de 16.864 millones de pesos lo que representa un incremento de 220 por ciento respecto al presupuesto autorizado el a\u00f1o pasado Este programa con este presupuesto apoyar\u00e1 con fertilizantes gratuitos a 2 millones de Peque\u00f1os productores de las 32 entidades federativas este fertilizante se entregar\u00e1 antes del mes de mayo pr\u00f3ximo antes de las siembras ya inici\u00f3 entre enero y febrero su entrega y de esta manera podremos impulsar la producci\u00f3n para la autociencia alimentaria disminuir la dependencia y mejorar el bienestar de las familias campesinas Muchas gracias Buenos d\u00edas compromiso presidente en el programa bien pesca este a\u00f1o va una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1400 millones de pesos y les va a llegar a m\u00e1s de 193 mil beneficiarios de los cuales 48.000 son mujeres 144.000 son hombres y de ese mismo Universo de beneficiarios son m\u00e1s de 54.000 que habitan comunidades ind\u00edgenas y en la cobertura Nacional del programa y en pessia llega a m\u00e1s de 700 municipios hay un incremento del cuatro por ciento Comparado con el dos y este a\u00f1o les va a llegar siete mil quinientos pesos apicultores y Pescadores del pa\u00eds es con su permiso Presidente buenos d\u00edas respecto al programa Nacional de de vivienda los programas que a cargo de la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda ya hemos expuesto anteriormente se han dado trescientos catorce mil seiscientos cinco apoyos de 2019 a 2022 hay la Gr\u00e1fica ve la distribuci\u00f3n de los distintos vertientes del programa para este a\u00f1o se dar\u00e1n 67.050 y cuatro apoyos que significan 4.696 millones de pesos distribuidos en tres vertientes de por una mejor vivienda 56.655 apoyos que consisten en 35 mil pesos para mejoramiento y 90 mil pesos para ampliaci\u00f3n dos mil trescientos ochenta y dos apoyos para el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n que es con esto este a\u00f1o se cierra el programa y de vivienda social ocho mil dieci apoyos dos mil ciento once millones de pesos b\u00e1sicamente para atender situaciones de riesgo y programas prioritarios del gobierno de M\u00e9xico en 26 entidades del pa\u00eds 183 millones de pesos con esto estaremos atendiendo de 2019 a 2023 a m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos el programa prioritario internet para el bienestar consta de dos servicios p\u00fablicos de telecomunicaciones el primer servicio es lo que el presidente ha prometido y prometi\u00f3 que es brindar internet gratuito en plazas p\u00fablicas centros escolares unidades m\u00e9dicas bibliotecas y en S\u00ed en todos los lugares donde la gente pueda recibir si se acerca ese lugar internet completamente gratuito en este en este servicio p\u00fablico llevamos a la fecha sesenta y cinco mil ciento cincuenta y dos sitios que est\u00e1n colocados en 19.529 localidades cabe mencionar que estas localidades son localidades sumamente remotas y de poblaciones pobres el promedio mensual de conexiones mejor sitio es alrededor de mil seiscientas conexiones lo cual nos dar\u00eda un promedio mensual de alrededor de 90 millones de servicios por mes que se est\u00e1 dando en este este servicio p\u00fablico la meta para este a\u00f1o son cien mil sitios en total que cubrir\u00e1n 27.672 localidades por otro lado el programa contempla otro servicio de telecomunicaciones que es telefon\u00eda celular esto se se hizo por instrucciones del presidente por la necesidad que existen muchas localidades que no tienen telefon\u00eda celular se est\u00e1 ahorita en un despliegue bastante agresivo estamos desplegando tres mil ochocientas antenas ya hay siete mil quinientas antenas Que cubren al momento Incluyendo los otros proveedores de telefon\u00eda celular el 91.9% de la poblaci\u00f3n que implican ciento diez ciento Diez mil localidades la meta para este a\u00f1o ser\u00e1 llegar al 94% de la poblaci\u00f3n y la meta al final del a\u00f1o ser\u00e1 tener doce mil seiscientas un antenas la virtud de este despliegue y De este otro servicio p\u00fablico que est\u00e1 implementando el estado es llegar a las localidades donde no llegan las empresas privadas y dar planes y precios bajos de telefon\u00eda hay un paquete que empieza desde 30 pesos al mes donde se puede recibir internet llamadas redes sociales y obviamente mensajes de texto entonces la conectividad sigue y y este esto es todo del programa internet para el bienestar con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas para atender los pagos de las pensiones los apoyos y las becas de los programas para el bienestar el banco del bienestar ha venido creciendo sus redes sucursales tenemos un plan de expansi\u00f3n de 2.744 sucursales de las cuales la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de su cuerpo de ingenieros ya ha construido dos mil ciento dieciocho sucursales de este total de sucursales construidas hemos puesto ya en Operaci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o mil sesenta y siete nuevas sucursales y al d\u00eda de hoy Contamos con una cobertura total de mil quinientas dos sucursales distribuidas a lo largo y ancho del pa\u00eds en total estamos ya con presencia en mil doscientos siete localidades de 997 municipios de las 32 entidades federativas del pa\u00eds esto para brindar el mejor servicio a los beneficiarios de los programas sociales Muchas gracias con su permiso presidente en suma este a\u00f1o recibir\u00e1n apoyos m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 600 mil millones de pesos lo que representa un incremento del 34% En comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado de las 35 millones de viviendas que hay en el pa\u00eds el 71% recibe por lo menos un programa para el bienestar otros cinco millones tambi\u00e9n reciben una peque\u00f1a parte del presupuesto p\u00fablico ya que estamos contando a servidores p\u00fablicos como maestros m\u00e9dicos y polic\u00edas y el restante de cinco millones tambi\u00e9n se ven beneficiados porque se aumenta el poder adquisitivo de la gente tambi\u00e9n se beneficia el comercio el mercado interno y la industria ser\u00eda cu\u00e1nto Muchas gracias bueno v\u00e1monos la primera adelante Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n catorce preguntarle sobre el tema del ex gobernador de Tamaulipas San Francisco Javier Garc\u00eda Cabeza de Vaca el d\u00eda de ayer se dio a conocer que un juez le concedi\u00f3 un Amparo que Cancela deja sin efecto la orden de aprehensi\u00f3n que ten\u00eda en su contra preguntarle su opini\u00f3n al respecto bueno es parte de la decadencia del poder judicial no se ha podido reformar ese poder que viene del Antiguo r\u00e9gimen y est\u00e1 infectado plagado de corrupci\u00f3n es un poder judicial que se fue construyendo para proteger a corruptos y a las \u00e9lites del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds entonces por eso esos amparos constantes hay protecci\u00f3n Lamentablemente para delincuentes comunes o los llamados delincuentes de delincuencia organizada y protecci\u00f3n para delincuentes de cuello blanco que esos son los predilectos eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen anterior Ojal\u00e1 y el poder judicial se reforme antes cuando estaba el ministro Sald\u00edvar s\u00ed Arturo este hab\u00eda un poquito m\u00e1s de vigilancia sobre los jueces seres respetado su autonom\u00eda pero este vigilaban del Consejo de la judicatura que esa es su funci\u00f3n vigilar el recto proceder de jueces de magistrados de ministros de este organismo es un florero est\u00e1 de adorno porque no hay ning\u00fan se\u00f1alamiento a un juez a un magistrado Bueno pero antes hab\u00eda un poco m\u00e1s de atenci\u00f3n de vigilancia ahora que lleg\u00f3 la nueva ministra declara [M\u00fasica] en un formalismo extremo como si este fuesen omn\u00edmodos los jueces de que son aut\u00f3nomos que pueden hacer lo que quieran y apenas lleg\u00f3 la nueva presidenta y se desata una Ola de resoluciones a favor de presuntos delincuentes Bueno estaban juzgando en Estados Unidos a Garc\u00eda Luna y a las tres horas un juez estaba descongelando las cuentas en M\u00e9xico de su esposa Entonces esto de el ex gobernador y otros casos Ojal\u00e1 y se apliquen los de la suprema corte y atiendan este asunto porque es grave no es intervenir en otro poder es no callar ante la injusticia y la corrupci\u00f3n en este caso la fiscal\u00eda general anunci\u00f3 que va a iniciar un proceso en contra del juez que concedi\u00f3 este Amparo respaldar\u00eda usted esta decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda S\u00ed es que este si el poder judicial no act\u00faa y si hay elementos pruebas de que hubo influyentismo ni corrupci\u00f3n hay que presentar denuncias contra los jueces si no act\u00faa el poder judicial o sea porque no gozan de privilegios son servidores p\u00fablicos ni modo que tengan impunidad todos los servidores p\u00fablicos estamos sujetos al escrutinio p\u00fablico y actuar de conformidad con la Constituci\u00f3n y las leyes Okay presidente cambiando de tema r\u00e1pidamente Qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la publicaci\u00f3n de la Reforma electoral del Plan B de la Reforma electoral el d\u00eda de ayer hab\u00eda confusi\u00f3n de porque todav\u00eda no el el coordinador de la bancada de Morena en el senado pues le atribuy\u00f3 esto a la falta de una de que el presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados santia todav\u00eda no la firmaba y no se la enviaba qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo presidente por qu\u00e9 todav\u00eda no la publican Pues no s\u00e9 pero me inform\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n que hoy por la tarde vamos a tardar ma\u00f1ana ya se publica este la reforma electoral aqu\u00ed aprovecho para hacer dos comentarios acu\u00e9rdense que la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta no Y esta conferencia de prensa es un di\u00e1logo circular escuchaba yo a Pepe C\u00e1rdenas tenemos diferencias con \u00e9l porque siempre ha sido un periodista vendido o alquilado a los grupos de intereses creados Pero recuerdo una an\u00e9cdota nada m\u00e1s para refrescarle la memoria porque me llama s\u00ed dictador me hizo una entrevista hace 35 a\u00f1os en Villahermosa en una estaci\u00f3n 1988 s\u00ed tiene como 35 a\u00f1os Y qu\u00e9 creen que hizo la grab\u00f3 Y c\u00f3mo habl\u00e9 de la democracia no la transmiti\u00f3 la enlat\u00f3 seguramente fue a negociar con mi entrevista Porque yo desde hace tiempo me he convertido pues este en una fuente de ingresos para muchos este mercenarios de los medios de comunicaci\u00f3n les pagan por atacarme ya est\u00e1 deber\u00edan hacer un fondo y este reconociendo que que les pagan por eso y otra cosa que quiero mencionar no s\u00e9 si te lleg\u00f3 un mensaje una entrevista de redes sociales que vi ayer de una entrevista que le hacen a Claudia x Gonz\u00e1lez Claudio x Gonz\u00e1lez para que no se olvide es el hijo de Claudio x Gonz\u00e1lez que siempre fue y sigue teniendo mucha influencia en la c\u00fapula del sector empresarial una especie de Fidel Vel\u00e1zquez nada m\u00e1s que con Fidel que en paz descanse en el sector obrero y Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 en el sector empresarial ahora la hereda eso al hijo y \u00e9l es uno de los dirigentes de todo este movimiento en contra de nosotros es uno de los dirigentes del bloque conservador pero para que tengamos informaci\u00f3n y dimensionemos C\u00f3mo piensan nuestros opositores porque es hasta un timbre de orgullo para nosotros en mi caso pues enfrentar a esta gente con esa mentalidad retr\u00f3grada autoritaria facha que tambi\u00e9n son los que est\u00e1n financiando el movimiento y tienen el apoyo de organismos internacionales de gobiernos extranjeros de El Wall Street journal y el New York Time y el Washington post y el financia el Time pero f\u00edjense este c\u00f3mo pensaba hace unos a\u00f1os en el sexenio anterior cuando este los maestros se manifestaban en contra de la llamada reforma educativa Porque \u00e9l fue uno de los principales opositores a la educaci\u00f3n p\u00fablica los opositores el magisterio los que quer\u00edan la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de este se\u00f1or Pero alguien ayer sac\u00f3 Porque esos lo extraordinario no como si el se\u00f1or sabiamente las redes sociales benditas redes sociales y adem\u00e1s Ah\u00ed va quedando un registro un archivo y ah\u00ed muy claramente va uno viendo C\u00f3mo van mudando de posturas porque como hemos dicho varias veces la verdadera doctrina de esta gente es la hipocres\u00eda ahora viene y se manifiesta no Y encabeza la manifestaci\u00f3n y hay absoluta libertad como nunca por eso les dije ayer a los del gobierno de Estados Unidos que hab\u00eda m\u00e1s democracia en M\u00e9xico con todo respeto que en Estados Unidos y m\u00e1s libertades y ya no hablemos de m\u00e1s justicia Claro que en este pa\u00eds Ahora hay m\u00e1s justicia que en Estados Unidos y muchas otras cosas que tenemos a favor por eso la oposici\u00f3n de quienes quieren seguir manteniendo gobiernos autoritarios al servicio de la oligarqu\u00edas en M\u00e9xico y en el mundo que usan la democracia nada m\u00e1s como pantalla cuando en el fondo o detr\u00e1s lo que predomina son gobiernos olig\u00e1rquicos gobiernos para las minor\u00edas la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo bueno vean Ojal\u00e1 y se vea bien porque luego no me reclaman que no vieron bien y que este pero es lo que saca uno de las de las redes y espont\u00e1nea a ver c\u00f3mo se resuelve esto aplicando la ley descontando los d\u00edas a los maestros que est\u00e1n aqu\u00ed dejando este m\u00e1s de 900.000 ni\u00f1os en Oaxaca sin clases hay que descontarles el d\u00eda faltan tres d\u00edas Pues hay que despedir algunos de ellos para que los dem\u00e1s entiendan que tienen que regresar el sal\u00f3n digo el estado de derecho aplicado con cuidado a los Derechos Humanos de las personas Eso no es represi\u00f3n eso es estado de derecho y en mi opini\u00f3n Esa es la f\u00f3rmula que se tiene que seguir se tiene que despedir a todos los medios de Oaxaca no con que les pidas algunos y con que proceses algunos de los l\u00edderes que evidentemente son delincuentes con que hagas eso Los dem\u00e1s van a entender en la se\u00f1al pero tienes que ser firme en la se\u00f1al porque si t\u00fa apresas a un l\u00edder porque tienes elementos para procesarlo y por otro lado despides algunos y luego te vienen a reclamar y seres Entonces el mensaje es la ley no cuenta a ver pero pongan el texto ese Yo este el que vi tiene un texto de lo que est\u00e1 diciendo porque no se aprecia bien lo que le est\u00e1 diciendo es que hay que reprimir a los que se manifiestan incluso meterlos a la c\u00e1rcel algo parecido a ver Perm\u00edteme Perm\u00edteme nada m\u00e1s vamos a ver si si est\u00e1 el texto porque el que vi s\u00ed ten\u00eda no [M\u00fasica] S\u00ed vamos bueno total en lo que lo vamos en lo que lo encuentran mientras los hechos ocurridos este domingo en Nuevo Laredo Tamaulipas presidente lamentables Pues un enfrentamiento un encontronazo Por as\u00ed decirlo muy com\u00fan en Nuevo Laredo pues constantemente las fuerzas armadas realizan labores de seguridad en por el contexto que que prevalece en la ciudad se da este acontecimiento cinco j\u00f3venes fueron abatidos por elementos de la Sedena y en en este contexto entra como siempre Generalmente un individuo muy conocido a nivel local en Nuevo Laredo y en general Tamaulipas que aprovecha estos momentos de confusi\u00f3n tras los enfrentamientos siempre del bando de los abatidos calificando los de inocentes palomitas as\u00ed se encuentra un Arsenal junto a ellos se llama Raimundo Ramos V\u00e1zquez y se acredita siempre como presidente del comit\u00e9 de derechos humanos de Nuevo Laredo este sujeto presidente Lleva m\u00e1s de diez a\u00f1os desacreditando calumniando a las fuerzas armadas mexicanas siempre con un modus de aprovechar estos contextos para hacer que se replieguen en sus labores de seguridad las fuerzas armadas en lo que se investiga Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en realidad le insisto Pese a que estos sujetos sean encontrados con arsenales de y armas de alto poder me gustar\u00eda nada m\u00e1s para dejar en claro qui\u00e9n es ya que se dedica este sujeto si me lo permite ponerle un audio que fue difundido en 2019 donde Raymundo Ramos V\u00e1zquez es interceptado en una llamada con el l\u00edder del C\u00e1rtel del noreste en Nuevo Laredo de nombre Jorge Ezequiel Guti\u00e9rrez Pimentel detenido el a\u00f1o pasado junto al huevo Trevi\u00f1o l\u00edder m\u00e1ximo del C\u00e1rtel del noreste en Nuevo Laredo por elementos de las fuerzas armadas Entonces si me lo permite poner la llamada que que puede dejar de claro bien bien A qu\u00e9 se dedica este personaje que no est\u00e1 del lado de las v\u00edctimas que siempre act\u00faen favor de los presuntos criminales abatidos incluso hablan aqu\u00ed de verdaderas V\u00edctimas de secuestrados sin que haga absolutamente nada sino todo lo contrario lo ignora entonces me gustar\u00eda ponerselo porque ayer vimos la amplia cobertura del tema con L\u00f3pez D\u00f3riga en Milenio con Azucena y otros medios que le han abierto muchos espacios para que este desacredite cualquier labor de seguridad en favor de los tamaulipecos y de los nebuladenses que realizan las fuerzas armadas Entonces si no tiene ning\u00fan inconveniente presidente Para que a todo M\u00e9xico y sobre todo a todo Tamaulipas y y a los medios que le abren espacios y pol\u00edticos que lo defienden porque ayer vimos tambi\u00e9n al grupo plural en el senado haciendo una conferencia de prensa hablando del tema y acreditando todo lo que este personaje est\u00e1 diciendo en contra de las fuerzas armadas cuando en realidad es un operador Marx m\u00e1s del crimen organizado en este caso del Cartel del noreste presidente entonces nada m\u00e1s que adelante te iba a decir si t\u00fa tienes este protecci\u00f3n qui\u00e9n habla Raymundo mi tel\u00e9fono que le iba a decir Oiga f\u00edjese ahorita fueron unos acaban de hablar Ah qu\u00e9 pedo con eso como hay una denuncia ah\u00ed en la pcr quieren tomar una foto del lugar de los infecci\u00f3n S\u00ed pero yo no quiero hablar Mejor primero y ya lo que usted diga pero d\u00edgame No pues nom\u00e1s es parte de la investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo PGR bueno porque llegaron y all\u00ed no me dice nada ni nada pues llegaron y ah\u00ed adentro con detenidos uno de ellos no alcanz\u00f3 me imagino que es un despejero son de aqu\u00ed mismo son de los locales de aqu\u00ed un licenciado que un tallo [Risas] a tomar una foto Bueno la llamada Es un poco m\u00e1s larga m\u00e1s tarde la publicamos presidente se ponen de acuerdo es como un asesor act\u00faan esta llamada como un asesor de el borrado detenido el a\u00f1o pasado junto Trevi\u00f1o Nuevo Laredo preguntarles aprovechando qu\u00e9 qu\u00e9 puede hacer su gobierno para evitar que m\u00e1s charlatanes como estos o esta charlat\u00e1n en especial siga lucrando con la bandera de Derechos Humanos cuando la verdad no defiende los derechos humanos de nadie siempre act\u00faa en favor de del crimen organizado porque ya hasta la cndh pues no se pudo quedar callada Y tuvo que manifestarse que que revisar\u00e1 que est\u00e1 sucediendo en este caso cuando en realidad se trata de un enfrentamiento entre unos j\u00f3venes de un cartel con las fuerzas armadas que simple y sencillamente estaban haciendo su trabajo y que gracias a Dios no perdieron la vida en esta ocasi\u00f3n como lo han hecho en otras ocasiones presidente Bueno este conozco el caso se nos inform\u00f3 en el gabinete de seguridad y a propuesta del secretario de la defensa Sandoval Gonz\u00e1lez se pidi\u00f3 la intervenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos para que se investigue el caso incluso las autoridades militares ya est\u00e1n tambi\u00e9n coadyuvando en la investigaci\u00f3n para que si resultan responsables los miembros del ej\u00e9rcito sean castigados public\u00f3 las condolencias a estos Entonces porque as\u00ed lo hacen siempre s\u00ed pero lo mejor es dejar las cosas en claro no ocultar nada pensemos en dos cosas primero lo que lamentablemente sucedi\u00f3 Me Iguala con los j\u00f3venes de Ayotzinapa para qu\u00e9 ocultar Las cosas fue un crimen y un error ten\u00edan que haber dicho la verdad y castigar a los responsables pero se ponen a fabricar [M\u00fasica] otra versi\u00f3n lo fabrican delitos con otros culpables a ocultar la verdad Entonces eso no segundo debe de quedar muy claro que este no es el gobierno de Fox o de Calder\u00f3n no es el mata los en caliente aqu\u00ed se respetan los derechos humanos de verdad y todos estos falsarios y casa entonces que se callaron y incluso avalaron [M\u00fasica] el narco estado narco estado que imper\u00f3 desde Fox a Calder\u00f3n y continu\u00f3 despu\u00e9s pero el acuerdo se da desde Fox y tiene su momento estelar durante el gobierno de Calder\u00f3n ni no estoy inventando nada es lo que sali\u00f3 en el juicio de Garc\u00eda Luna y lo que va a seguir saliendo Entonces no somos iguales no ocultar nada siempre hablar con la verdad no mentir No robar no traicionar al pueblo Ese es el escudo para enfrentar a todos estos conservadores corruptos hip\u00f3critas eso es lo que nos da autoridad moral si no no resisti\u00e9ramos si yo tuviese m\u00e1s dinero que lo d\u00e9 de Mola lo que que Claudia que es Gonz\u00e1lez o que narro o que la mayor\u00eda de ellos si me hubiese dedicado a robar como ellos pues no podr\u00eda yo encabezar con el apoyo de millones de mexicanos una transformaci\u00f3n como la que se estaba llevando a cabo no aguantar\u00eda yo imag\u00ednense periodicazos del Wall Street journal Nanita este del New York Times del Washington post del final seal Bueno ni del reforma este o de El Financiero porque est\u00e1n enojados los del Financiero por los negocios que ten\u00eda el due\u00f1o del Financiero en el sexenio pasado y en nosotros ya daban contratos hasta para hacer c\u00e1rceles qu\u00e9 tiene que ver due\u00f1o de un peri\u00f3dico con construir un penal Pero adem\u00e1s este con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo que es dinero p\u00fablico Pues los entiendo de que est\u00e9n molestos [M\u00fasica] cu\u00e1nto [M\u00fasica] 100 millones de d\u00f3lares s\u00ed no menos pero este s\u00ed y adem\u00e1s un cr\u00e9dito que no tiene para pagar de eso se lo dio el gobierno anterior y Llegar\u00e1 el S\u00ed porque este todo lo que tiene sus bienes no le alcanzan para pagar entonces esa es la molestia y est\u00e1n tambi\u00e9n pensando que si nos debilitan [M\u00fasica] pues este van a poder regresar por sus fueros para que les condonen esos cr\u00e9ditos est\u00e1n pensando que va a regresar la mafia del poder ustedes creen que la gente va a querer que sigan estos tranzas gobernando M\u00e9xico tan equivocados la gente va a seguir apoyando la transformaci\u00f3n limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds purificando la vida p\u00fablica y est\u00e1 demostrado que es una minor\u00eda la mayor\u00eda de nuestro pueblo es trabajadora gente de bien siempre he pensado que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Entonces les vamos a a volver a ganar s\u00ed pero hay que hacer la investigaci\u00f3n y hay que convencer no imponer eso es lo que se tiene que investigar para que no se lucre con estos hechos y mucho menos con el dolor humano porque ustedes Creen que a estos periodistas mercenarios les importa del dolor de las de los familiares de las v\u00edctimas de los que pierden la vida con la violencia no lo vimos cuando la pandemia se frotaban las manos porque quer\u00edan que muriera m\u00e1s gente para exhibirnos para decir el gobierno es un fracaso son muy muy muy perversos de malas entra\u00f1as malos de malolandia Pero afortunadamente pues lo que dec\u00eda el se\u00f1or ya hay mucha politizaci\u00f3n en M\u00e9xico ya est\u00e1 dando frutos la revoluci\u00f3n de las conciencias en eso es en lo que m\u00e1s hemos avanzado en el pa\u00eds en la creaci\u00f3n de conciencia dicen polariza el presidente no se politiza Se informa se orienta se concientiza Se predica con la verdad Y entonces eso es veneno puro para el conservadurismo Si no existiera esta conferencia imag\u00ednense y si no existieran las redes sociales y si no existiera la revoluci\u00f3n de las conciencias y si no existiera un pueblo inteligente avispado que es mucha pieza como el pueblo de M\u00e9xico Por eso yo defiendo a M\u00e9xico le voy a seguir defendiendo Cuando digo hay m\u00e1s democracia ahora que en Estados Unidos hay m\u00e1s libertad ahora que en Estados Unidos hay m\u00e1s justicia social en M\u00e9xico que en Estados Unidos Aqu\u00ed hay menos discriminaci\u00f3n racial que en Estados Unidos aqu\u00ed hay m\u00e1s fraternidad con todo respeto que en Estados Unidos mucho m\u00e1s cultura que en Estados Unidos con todo respeto entonces Claro que hay ni a minor\u00eda que son los que van all\u00e1 Cu\u00e1l es el journal o este caso no de los legisladores un legislador como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed Ana Elizabeth Men\u00e9ndez ese ha sacado raja del sufrimiento del pueblo cubano ha lucrado con el dolor del pueblo cubano porque es el que tiene la bandera en contra de Cuba y es el que ha estado promoviendo el bloqueo a Cuba y lo hace por convicci\u00f3n s\u00ed porque es muy conservador fraccionario pero tambi\u00e9n porque lucra econ\u00f3mica y pol\u00edticamente ha ido escalando lleg\u00f3 a ser senador es senador y cuando quedaban cincuenta y \u00e9l decid\u00eda vend\u00eda carro su voto al mismo partido al que pertenece conseguir su voto pon\u00eda todas las condiciones y el otro senador republicano como aqu\u00ed se dijo anti-me mexicano Entonces vamos hacia adelante a ver si ya est\u00e1 este m\u00e1s claro el texto a ver a ver a ver porque es una joya C\u00f3mo se resuelve esto pues aplicando la ley descontando los d\u00edas a los maestros que est\u00e1n aqu\u00ed dejando sin este m\u00e1s de 900.000 ni\u00f1os en Oaxaca sin clases hay que descontarles el d\u00eda faltan tres d\u00edas Pues hay que despedir algunos de ellos para que los dem\u00e1s entiendan que tienen que regresar al sal\u00f3n digo el estado de derecho aplicado con cuidado a los Derechos Humanos de las personas Eso no es represi\u00f3n eso es estado de derecho y en mi opini\u00f3n Esa es la f\u00f3rmula que se tiene que seguir se tiene que despedir a todos los maestros de Oaxaca no con que despidas algunos y con que proceses algunos de los l\u00edderes que evidentemente son delincuentes con que hagas eso Los dem\u00e1s van a entender en la se\u00f1al pero tienes que ser firme en la se\u00f1al porque si t\u00fa apresas a un l\u00edder porque tienes elementos para procesarlo y por otro lado despides algunos y luego te vienen a reclamar Y cedes entonces el mensaje es la ley no cuenta est\u00e1 m\u00e1s o menos Claro verdad este progresista este hombre de izquierda se autodenomin\u00f3 Pues eso lo aplicaron y metieron a la c\u00e1rcel a dirigentes sabes que le fabricaron delitos a los dirigentes del magisterio de Oaxaca maestro Rub\u00e9n Rub\u00e9n N\u00fa\u00f1ez que ya falleci\u00f3 de lavado de dinero lo acusaron hombre honesto humilde este lo llevaron preso a una c\u00e1rcel de alta seguridad all\u00e1 en Nayarit y este se\u00f1or con el apoyo del reforma en esa campa\u00f1a Entonces estos son nuestros adversarios A poco no es un timbre de orgullo tenerlos en frente no se puede si no hay autoridad moral no se puede cambiar nada no se puede transformar nada y el pueblo ya no quiere autoritarismo y no quiere antidemocracia y mucho menos hipocres\u00edas Entonces vamos a continuar a ver Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos Shaila rosagel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente con la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 con la llegada de tesla a Nuevo Le\u00f3n esta decisi\u00f3n se podr\u00eda replicar en otros estados donde hay sequ\u00eda como Sonora y baja California cuando y bajo qu\u00e9 condiciones podr\u00edan llegar plantas a estas entidades bueno fue muy buena la conversaci\u00f3n con el se\u00f1or el humor en dos ocasiones fue muy receptivo estaba muy interesado en la comunicaci\u00f3n entre nosotros escuch\u00f3 mi planteamiento en general y no solo tratamos el tema de la planta automotriz de Nuevo Le\u00f3n y la necesidad de que ellos ayuden ante la falta de agua su compromiso de que van a ayudar hablamos tambi\u00e9n de otras opciones hablamos de el desarrollo del istmo hablamos de Hidalgo para una posible planta de bater\u00edas en Hidalgo porque lo de Nuevo Le\u00f3n se vincula mucho con una planta de bater\u00eda que tienen en Austin en Texas les queda muy cerca porque la planta de bater\u00eda la tienen ah\u00ed seg\u00fan me informaron entonces la planta Automotriz se va a tener en Santa Catarina en Monterrey la zona conurbada de Nuevo Le\u00f3n digo de Monterrey en el estado de Nuevo Le\u00f3n y de ah\u00ed les queda cerca Austin Texas incluso creo que el anuncio va a ser hoy en Austin Texas Bueno pero este est\u00e1 interesado en invertir m\u00e1s en M\u00e9xico hable del plan Sonora con y quedamos bueno en resolver esto de Monterrey luego va a enviar a sus t\u00e9cnicos para dar respuesta a los compromisos a la petici\u00f3n que les hicimos para el caso de Nuevo Le\u00f3n relacionados con el agua vienen sus t\u00e9cnicos est\u00e1n pidiendo que yo les diga cu\u00e1ndo puedo recibirlos con ese prop\u00f3sito y luego porque lo invit\u00e9 quiere venir \u00e9l tambi\u00e9n este me mand\u00f3 a decir que si cuando estimo yo no que podr\u00edamos hacer un recorrido por el pa\u00eds hoy voy a ver la agenda para ver cu\u00e1ndo viene y s\u00ed estoy pensando si \u00e9l lo considera Y si decide tambi\u00e9n venir Bueno vamos a decir que quiere estoy pensando en que vaya a sonosa este que vea lo de la planta de energ\u00eda solar que se conozca todo lo que es el plan Sonora di todo el potencial que hay ah\u00ed en cobre el litio le aclar\u00e9 que lo de litio ya se nacionaliz\u00f3 pero que eso no implica el que podamos ponernos de acuerdo el litio es de los mexicanos pero bueno s\u00ed se compra la materia prima si se ponen las plantas de bater\u00edas en Sonora si se da trabajo a los humorenses a los mexicanos pues se lleva un acuerdo habl\u00e9 tambi\u00e9n le dije de que M\u00e9xico es el segundo productor de cobre en el mundo y en Sonora y los veh\u00edculos sean de gasolina o sean el\u00e9ctricos llevan un importante componente de cobre entonces hay energ\u00eda renovable en Sonora todo esto porque esto estado no me est\u00e1s preguntando por Sonora Ya pues tambi\u00e9n les contesto y tambi\u00e9n Hidalgo que tiene mucho potencial Hidalgo primero por el aeropuerto que ayer recibimos el primer avi\u00f3n de carga nada m\u00e1s para tener una idea as\u00ed que lo piense nuestros adversarios el aeropuerto de la Ciudad tiene seiscientas hect\u00e1reas y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles tiene tres mil y ya est\u00e1n todas las instalaciones ni bodegas o sea es un gran aeropuerto entonces lleg\u00f3 un avi\u00f3n de DHL ayer y ya van a estar llegando uno o dos diarios pero no solo es esta empresa ya todas las empresas que se dedican a la carga a\u00e9rea van a llegar all\u00e1 pero no solo es el aeropuerto es que hacia all\u00e1 Hay posibilidades de crecimiento en el Valle de M\u00e9xico porque hacia Hidalgo hay agua de todo el Valle de M\u00e9xico donde se dispone de agua es hacia Tula Pachuca se tiene un acu\u00edfero importante de agua y se tienen terrenos disponibles Entonces s\u00ed hay potencial ah\u00ed y luego est\u00e1 el istmo estamos hablando de unir el Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico este es la comunicaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida a la costa este a la costa oeste de Estados Unidos por Salina Cruz a Asia dos puertos Salina Cruz Coatzacoalcos ferrocarril diez parques industriales agua hasta para inundaciones energ\u00eda el\u00e9ctrica renovable e\u00f3lica hidroel\u00e9ctrica gas subsidios fiscales en algo que coincidimos no solo para el istmo sino en todo M\u00e9xico sureste Baj\u00edo centro que hablamos de todo esto el norte la calidad de la fuerza de trabajo en M\u00e9xico de los obreros de los trabajadores \u00e9l llam\u00f3 la \u00e9tica del trabajador mexicano la responsabilidad del trabajo de los mejores del mundo entonces esa es una ventaja comparativa important\u00edsima porque tambi\u00e9n hablamos de que nosotros no pod\u00edamos igualar los subsidios que est\u00e1n ya ofreciendo en Estados Unidos para plantas de bater\u00edas y para carros el\u00e9ctricos porque son de miles de millones de d\u00f3lares no solo no pagan impuesto sino que el gobierno les da por cada autom\u00f3vil que fabrican un subsidio Entonces eso no nosotros no lo podr\u00edamos hacer Este pero de ah\u00ed sale las otras ventajas que no tienen ellos o que no es lo mismo la fuerza de trabajo y otras cosas Entonces \u00e9l est\u00e1 muy consciente que no se puede equiparar la entrega de subsidio que se hace en Estados Unidos a lo que podr\u00edamos hacer nosotros pero a\u00fan as\u00ed est\u00e1 este interesado hablamos del tren maya Dios tiene un sistema de construcci\u00f3n de t\u00faneles muy novedoso un invento donde Las Vegas hicieron algo as\u00ed parecido nosotros necesitamos un t\u00fanel para unir el aeropuerto de Canc\u00fan con la estaci\u00f3n de El tren Maya de Canc\u00fan y queremos pasar por abajo del actual aeropuerto para darle conectividad y ellos tienen un sistema de construcci\u00f3n de t\u00faneles r\u00e1pido como lo necesitamos nosotros donde se utilizan veh\u00edculos el\u00e9ctricos aqu\u00ed ni siquiera eso ser\u00eda una banda porque por abajo estar\u00edamos hablando de un kil\u00f3metro y medio una empresa mexicana tambi\u00e9n tiene este maquinaria para t\u00faneles ica es como se construy\u00f3 el drenaje profundo que siguen haciendo obras as\u00ed como estos t\u00faneles entonces hablamos de eso si da tiempo hasta podr\u00edamos ir al tren porque as\u00ed tambi\u00e9n le interes\u00f3 el tren Maya es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante que se est\u00e1 construyendo en el mundo No hay ninguna parte un tren de mil millas 1.54 kil\u00f3metros Entonces eso fue y este lo que hablamos y muy buena la conversaci\u00f3n y muy buenos t\u00e9rminos y tienen inter\u00e9s en seguir invirtiendo y no solo es esta empresa que eso tambi\u00e9n es importante que se conozca no M\u00e9xico es de los tres pa\u00edses y no el pa\u00eds m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n extranjera como nunca en el pa\u00eds Entonces estamos bien ma\u00f1ana jueves les voy a presentar unos datos sobre c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda del pa\u00eds para este [M\u00fasica] sentirnos seguros de nuestro futuro C\u00f3mo va M\u00e9xico saliendo adelante por eso no al retroceso porque un factor dir\u00edan los tecn\u00f3cratas una variable important\u00edsima en este desarrollo ha sido el no permitir la corrupci\u00f3n Entonces si regresan los corruptos El bandidaje oficial vuelve el estancamiento econ\u00f3mico la falta de oportunidades el empobrecimiento del pueblo los privilegios para las minor\u00edas Entonces eso ya no tenemos que seguir adelante tengo una tengo una este una una este una llamada Nada m\u00e1s Cu\u00e1ntas tengo g\u00fcey tengo otra llamada ma\u00f1ana de manera muy r\u00e1pida ma\u00f1ana me comprometo a decirle para concluir presidente cuando usted hablaba con el inversionista sobre el plan Sonora se interes\u00f3 en algo en espec\u00edfico se interes\u00f3 en alguna planta ah\u00ed para Sonora o en alguna planta de bater\u00edas y tambi\u00e9n ya ya para preguntarle bajo qu\u00e9 condiciones van a ahorita que comentaba que le habl\u00f3 tambi\u00e9n del litio ahora con la nacionalizaci\u00f3n de litio bajo qu\u00e9 condiciones van a poder los extranjeros participar en la industria Nacional del del litio Pues en Sonora y Y si ya tienen el proyecto de de para operar de la de la del litio MX las inversiones En cu\u00e1nto tiempo va a haber resultados ser\u00eda todo presidente est\u00e1s trabajando en eso toda la planeaci\u00f3n la investigaci\u00f3n C\u00f3mo separar el litio de la arcilla toda la cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica ya el conacyt tiene a su cargo esta tarea se Est\u00e1 avanzando pronto vamos a informar nos va a llevar tiempo bueno esta misma planta no no s\u00e9 los que vayan a anunciar hoy pero es probable que la terminen Ojal\u00e1 y sea antes no pero es probable que la terminen cuando ya no est\u00e9 yo de presidente Pero eso no importa dejamos este encaminado todo el proceso de transformaci\u00f3n que tiene que haber de continuidad con cambio tiene que seguir el proyecto de transformaci\u00f3n con cambio porque este no voy a participar cuando yo termin\u00e9 mi mandato me voy a retirar por completo eso para que este les quede claro no a nuestros adversarios no soy cacique mucho menos me siento insustituible no soy Caudillo no soy Mes\u00edas como este lo sostuvo clause [M\u00fasica] C\u00f3mo se le llam\u00f3 al presidente calles en el maximato jefe m\u00e1ximo Me estoy acordando no no no no no s\u00ed soy M\u00edstico Eso s\u00ed eso s\u00ed ya vieron que puse lo de la lucha ya vamos a hablar de eso por qu\u00e9 la vida no solo es lo racional la vida tambi\u00e9n es lo M\u00edstico pero un d\u00eda vamos a hablar saben cu\u00e1ntos han visto lo de la lucha yo veo diez millones diez millones o sea pero es eso es la profundidad cultural de M\u00e9xico las ra\u00edces culturales de M\u00e9xico son los chaneques en la lucha los duende Yo quisiera que hubiese este si no existen Pues habr\u00eda que inventarlos porque esos nada m\u00e1s hacen travesuras lo que no quiero son los otros no los demonios eso s\u00ed no O sea este pero ya vamos a hablar de eso porque es interesant\u00edsimo ese tema Ah se est\u00e1 trabajando en eso este la propiedad es de la naci\u00f3n O sea no hay concesiones de solo es litio M\u00e9xico la empresa vamos a decir es una empresa de la naci\u00f3n no me gusta decir del estado porque son cosas distintas el estado es el aparato existe gobierno existe estado y existe naci\u00f3n por eso cuando dicen es un estadista es un hombre de estado No eso s\u00ed est\u00e1 importante es trascendente pero lo m\u00e1s importante de todo es la naci\u00f3n veces ser hombre de estado aspirar a ser hombre de naci\u00f3n Entonces el litio es de la naci\u00f3n pero se pueden presentar acuerdos para vender la materia prima por ejemplo el uso de la materia prima en nuestro pa\u00eds que se llegue a acuerdos pero que las plantas se instalen en Sonora o donde se encuentre el litio Porque no solo est\u00e1 en Sonora no Ah\u00ed es donde hay m\u00e1s Pero hay en otras partes del pa\u00eds Entonces s\u00ed s\u00ed Entonces que el litio que se extraiga de estas Minas se utilice como materia prima en M\u00e9xico pero todo eso es lo que estamos trabajando este para definirlo Bueno ya me voy porque [M\u00fasica] ma\u00f1ana les digo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:44.814627"
}