{
    "video_id": "DdU0SEu8W4E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DdU0SEu8W4E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA4sBiNEwJFeFfeyqX2eAQegPJoXQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DdU0SEu8W4E",
    "video_title": "AMLO en cierre de campa\u00f1a de Sinaloa",
    "video_length_seconds": 317,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " en este programa m\u00ednimo se contempla algo importante para el finalismo porque este",
            "start": 0.0,
            "duration": 18.84
        },
        {
            "text": " es el estado con m\u00e1s educaci\u00f3n agr\u00edcola de todo M\u00e9xico, desde el granero del E.",
            "start": 18.84,
            "duration": 10.400000000000002
        },
        {
            "text": " Nosotros queremos que en Sinaloa se sigan produciendo los alimentos que se consumen",
            "start": 29.240000000000002,
            "duration": 10.199999999999996
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds cuando trunque Morena no vamos a importar lo que consumimos, no vamos a comprar",
            "start": 39.44,
            "duration": 11.600000000000001
        },
        {
            "text": " ma\u00edz como se hace ahora que se importa el 40% del ma\u00edz que consumimos cuando se podr\u00eda producir",
            "start": 51.04,
            "duration": 11.600000000000001
        },
        {
            "text": " el ma\u00edz en M\u00e9xico si se apoyara realmente a los productores. En la actualidad estamos comprando",
            "start": 63.64,
            "duration": 10.599999999999994
        },
        {
            "text": " el extrakerre 20% del frijol que se consume en el pa\u00eds cuando si se apoyara a los productores",
            "start": 74.24,
            "duration": 9.800000000000011
        },
        {
            "text": " de Sinaloa, de Nayarit, de Zacatecas, de Durango ser\u00edamos autosuficiente en frijol, lo mismo en",
            "start": 84.04,
            "duration": 9.920000000000002
        },
        {
            "text": " casa de arroz es m\u00e1s dram\u00e1tico estamos comprando en el extranjero el 80% del arroz que consumimos",
            "start": 93.96000000000001,
            "duration": 9.480000000000004
        },
        {
            "text": " van a cambiar esa pol\u00edtica porque vamos a rescatar al campo del abandono en que se encuentra",
            "start": 103.44,
            "duration": 10.599999999999994
        },
        {
            "text": " y lo vamos a hacer que tome la ley estableciendo precios de garant\u00eda para los productos del campo",
            "start": 114.03999999999999,
            "duration": 16.400000000000006
        },
        {
            "text": " eso lo pueden decir que al triunfo de Morena se le va a pagar bien al productor por sus cosechas",
            "start": 130.44,
            "duration": 10.199999999999989
        },
        {
            "text": " se le va a dar una compensaci\u00f3n y eso que les estoy diciendo no es cosa del otro mundo es lo que hacen todos los",
            "start": 140.64,
            "duration": 9.600000000000023
        },
        {
            "text": " gobiernos en la mayor\u00eda de los pa\u00edses subsidian, apoyan a los productores que en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 150.24,
            "duration": 11.080000000000013
        },
        {
            "text": " productor est\u00e1 abandonado a su sueldo por eso vamos a rescatar al campo y vamos a regresar tambi\u00e9n al campo",
            "start": 161.32000000000002,
            "duration": 11.599999999999994
        },
        {
            "text": " porque de esa manera podemos fortalecer un estilo de vida sano, limpio que a\u00fan existe en las comunidades",
            "start": 173.51999999999998,
            "duration": 12.599999999999994
        },
        {
            "text": " en los pueblos porque en el medio rural nosotros se produce calimento tambi\u00e9n hay una forma de vida",
            "start": 186.11999999999998,
            "duration": 9.76000000000002
        },
        {
            "text": " que debemos de fortalecer, por eso vamos a apoyar las actividades productivas el campo se va a generar empleo",
            "start": 196.72,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Sinaloa va a haber un programa especial para la sierra y de manera espec\u00edfica",
            "start": 207.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " un plan para el desarrollo de el llamado tri\u00e1ngulo dorado vamos a enfrentar el problema",
            "start": 219.48,
            "duration": 12.919999999999987
        },
        {
            "text": " de la violencia con trabajo con producci\u00f3n apoyando a los j\u00f3venes",
            "start": 236.0,
            "duration": 10.47999999999999
        },
        {
            "text": " tenemos ya hecho un estudio y sabemos que donde hay m\u00e1s inseguridad y violencia es en las comunidades",
            "start": 247.48,
            "duration": 11.52000000000001
        },
        {
            "text": " en los pueblos donde hay m\u00e1s abandono c\u00f3mo enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia en Sinaloa",
            "start": 259.0,
            "duration": 10.199999999999989
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo serenar a ese estado y a todo el pa\u00eds con trabajo con bienestar la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 269.2,
            "duration": 15.560000000000002
        },
        {
            "text": " vamos a cambiar la pol\u00edtica coercitiva que se aplica en la actualidad no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 284.76,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 295.35999999999996,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " el mal hay que enfrentarlo con el bien si rescatamos al campo si se atienda a los j\u00f3venes si hay bienestar",
            "start": 302.08,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " va a haber tranquilidad y paz social en Sinaloa y en todo M\u00e9xico",
            "start": 311.2,
            "duration": 5.680000000000007
        }
    ],
    "transcription_text": "en este programa m\u00ednimo se contempla algo importante para el finalismo porque este es el estado con m\u00e1s educaci\u00f3n agr\u00edcola de todo M\u00e9xico, desde el granero del E. Nosotros queremos que en Sinaloa se sigan produciendo los alimentos que se consumen en nuestro pa\u00eds cuando trunque Morena no vamos a importar lo que consumimos, no vamos a comprar ma\u00edz como se hace ahora que se importa el 40% del ma\u00edz que consumimos cuando se podr\u00eda producir el ma\u00edz en M\u00e9xico si se apoyara realmente a los productores. En la actualidad estamos comprando el extrakerre 20% del frijol que se consume en el pa\u00eds cuando si se apoyara a los productores de Sinaloa, de Nayarit, de Zacatecas, de Durango ser\u00edamos autosuficiente en frijol, lo mismo en casa de arroz es m\u00e1s dram\u00e1tico estamos comprando en el extranjero el 80% del arroz que consumimos van a cambiar esa pol\u00edtica porque vamos a rescatar al campo del abandono en que se encuentra y lo vamos a hacer que tome la ley estableciendo precios de garant\u00eda para los productos del campo eso lo pueden decir que al triunfo de Morena se le va a pagar bien al productor por sus cosechas se le va a dar una compensaci\u00f3n y eso que les estoy diciendo no es cosa del otro mundo es lo que hacen todos los gobiernos en la mayor\u00eda de los pa\u00edses subsidian, apoyan a los productores que en nuestro pa\u00eds el productor est\u00e1 abandonado a su sueldo por eso vamos a rescatar al campo y vamos a regresar tambi\u00e9n al campo porque de esa manera podemos fortalecer un estilo de vida sano, limpio que a\u00fan existe en las comunidades en los pueblos porque en el medio rural nosotros se produce calimento tambi\u00e9n hay una forma de vida que debemos de fortalecer, por eso vamos a apoyar las actividades productivas el campo se va a generar empleo aqu\u00ed en Sinaloa va a haber un programa especial para la sierra y de manera espec\u00edfica un plan para el desarrollo de el llamado tri\u00e1ngulo dorado vamos a enfrentar el problema de la violencia con trabajo con producci\u00f3n apoyando a los j\u00f3venes tenemos ya hecho un estudio y sabemos que donde hay m\u00e1s inseguridad y violencia es en las comunidades en los pueblos donde hay m\u00e1s abandono c\u00f3mo enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia en Sinaloa c\u00f3mo serenar a ese estado y a todo el pa\u00eds con trabajo con bienestar la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia vamos a cambiar la pol\u00edtica coercitiva que se aplica en la actualidad no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo con el bien si rescatamos al campo si se atienda a los j\u00f3venes si hay bienestar va a haber tranquilidad y paz social en Sinaloa y en todo M\u00e9xico",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.920217"
}