{
    "video_id": "deRlUwMsN08",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/deRlUwMsN08/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_9o08KYHK7Q-0WKw-kqBpsnv5TQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=deRlUwMsN08",
    "video_title": "Homicidios y secuestros mantienen tendencia a la baja en agosto de 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9653,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.34,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 194.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 260.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.54,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 266.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 269.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informar como todos los martes",
            "start": 272.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acerca de la situaci\u00f3n de salud en el",
            "start": 277.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 280.919,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con dos temas",
            "start": 281.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "El Avance en el plan",
            "start": 286.199,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho a la salud a",
            "start": 290.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y el comportamiento",
            "start": 292.979,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 296.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 299.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hoy 20",
            "start": 301.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Como cada mes",
            "start": 305.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corresponde informar sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 309.199,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 311.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 314.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "van a informarnos los integrantes del",
            "start": 315.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 318.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 320.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y va a haber tambi\u00e9n un informe sobre",
            "start": 323.16,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el sismo del d\u00eda de ayer",
            "start": 328.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Esa es la agenda que vamos a tratar pues",
            "start": 332.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comenzamos con el doctor Alcocer",
            "start": 336.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Muchas gracias el presidente con su",
            "start": 339.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "permiso Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 342.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes en forma breve con m\u00e1s se\u00f1alado",
            "start": 344.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente",
            "start": 346.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en principio el maestro Zoe Robledo les",
            "start": 348.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 los avances del plan de salud",
            "start": 351.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el bienestar en particular los que",
            "start": 353.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se han sucedido en esta semana en",
            "start": 357.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala y Colima y desde luego",
            "start": 359.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "incluye una nueva presentaci\u00f3n sobre la",
            "start": 362.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "productividad m\u00e9dica en Nayarit y en",
            "start": 365.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Colima Mientras que el doctor Hugo L\u00f3pez",
            "start": 369.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gatell les comunicar\u00e1 el informe t\u00e9cnico",
            "start": 371.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la pandemia al cumplirse 10 semanas",
            "start": 374.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de continuo descenso Y en qu\u00e9 est\u00e1 la",
            "start": 377.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 379.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 381.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 387.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Muy puntualmente",
            "start": 389.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informamos sobre el estado que guarda la",
            "start": 391.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pandemia de covid se me pasa la primera",
            "start": 393.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como hemos estado mencionando a lo largo",
            "start": 395.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de las 10 semanas",
            "start": 397.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pr\u00f3ximas hay una reducci\u00f3n continua",
            "start": 399.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la epidemia y uno de los elementos",
            "start": 402.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacables es desde luego que las",
            "start": 405.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "unidades covid est\u00e1n ya en de su",
            "start": 407.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n con tres y uno por ciento",
            "start": 409.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de uso en las camas generales y de con",
            "start": 411.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ventilador pero sobre todo pasamos a una",
            "start": 414.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mortalidad m\u00ednima en donde hemos tenido",
            "start": 418.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas sin defunci\u00f3n alguna por esto es",
            "start": 420.78,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "muy positivo se ve en el porcentaje",
            "start": 425.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "promedio semanal en donde tenemos ya",
            "start": 427.819,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "menos de una defunci\u00f3n en promedio",
            "start": 431.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "porque ha habido d\u00edas sin defunciones y",
            "start": 435.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo seguimos vacunando esta semana",
            "start": 438.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les muestro el calendario vamos a tener",
            "start": 441.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya recibimos un mill\u00f3n 42 mil vacunas y",
            "start": 443.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entre jueves o viernes estaremos",
            "start": 447.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recibiendo un mill\u00f3n",
            "start": 449.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "886.400 dosis adicionales para un total",
            "start": 452.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de 3 millones",
            "start": 455.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "28.800 de El tercer embarque de la",
            "start": 456.979,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vacuna pedi\u00e1trica que viene por el",
            "start": 460.68,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mecanismo kovacs ya s\u00f3lo restar\u00eda el",
            "start": 462.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "\u00faltimo embarque para completar los 10",
            "start": 465.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "millones Seguimos avanzando en ello",
            "start": 467.58,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 469.62,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 475.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 477.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 479.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directores vamos a ver los avances de",
            "start": 480.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esta semana de los tres estados en el",
            "start": 484.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso de Nayarit continuamos con los",
            "start": 485.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "avances en la cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 489.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas que ya est\u00e1 al 100% y de",
            "start": 491.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "97% es el avance de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 494.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "generales y de personal de enfermer\u00eda la",
            "start": 498.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n est\u00e1 al 65% y la",
            "start": 500.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n ya al 100 tanto en el",
            "start": 502.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "segundo como en el primer nivel de",
            "start": 505.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en infraestructura y",
            "start": 506.46,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de unidades de un total",
            "start": 509.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de 237 millones de pesos para la",
            "start": 510.479,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 513.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "15 hospitales ya se concluy\u00f3 esta",
            "start": 516.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y 219 unidades de primer",
            "start": 519.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nivel tienen un avance del 80% hay una",
            "start": 522.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuevo grupo de unidades de primer nivel",
            "start": 524.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que inician sus intervenciones el d\u00eda 17",
            "start": 526.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de octubre en el abasto se alcanz\u00f3 un",
            "start": 530.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porcentaje en Nayarit de 98.6 de recetas",
            "start": 533.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "surtidas y en ese momento estamos en el",
            "start": 536.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "proceso de adquisici\u00f3n de",
            "start": 538.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "4.330 piezas de equipo m\u00e9dico por un",
            "start": 540.86,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "importe de 194 millones de pesos para la",
            "start": 544.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda de 15 de 17 partidas ya se",
            "start": 549.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuentan completas y el fallo ser\u00e1 el",
            "start": 552.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 3 de de octubre pues podemos ver",
            "start": 555.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el caso de la escala",
            "start": 558.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos presencia ya en el 100% de las",
            "start": 560.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unidades Estos son 10 hospitales y 195",
            "start": 563.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centros de salud la cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 566.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "especialista alcanz\u00f3 el 95% y m\u00e9dicos",
            "start": 569.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda con",
            "start": 573.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "87% de cobertura la falsificaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 575.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al 66%, la capacitaci\u00f3n al 100% en",
            "start": 578.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hospitales y al 77% en centros de salud",
            "start": 581.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas en",
            "start": 585.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tlaxcala responde a un una inversi\u00f3n de",
            "start": 587.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "157 millones de pesos que ya concluy\u00f3 en",
            "start": 590.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "10 hospitales y para 50 unidades de",
            "start": 595.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primer nivel se tiene un avance del 60",
            "start": 597.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "por ciento el primero de octubre",
            "start": 599.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "arranque este otro grupo de unidades de",
            "start": 602.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "primer nivel centros de salud por parte",
            "start": 605.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de el\u00edn sabe y en el abasto tenemos un",
            "start": 607.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "91% de recetas surtidas completas en",
            "start": 610.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipamientos se encuentra en proceso la",
            "start": 612.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 2.855 piezas de equipo",
            "start": 614.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por 66 millones de pesos y",
            "start": 617.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "51 piezas para segundo nivel por 229",
            "start": 620.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "millones de pesos y en el caso de Colima",
            "start": 624.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tenemos los avances generales con",
            "start": 627.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presencia en el 100% de las unidades",
            "start": 629.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cinco hospitales un centro de",
            "start": 632.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis y 132 unidades de primer",
            "start": 634.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n una cobertura del 100%",
            "start": 637.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas y del 74% en",
            "start": 640.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "medicina general y enfermer\u00eda el proceso",
            "start": 644.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de dosificaci\u00f3n ya se tiene a 241 del",
            "start": 647.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "729 trabajadores clasificados y 100%",
            "start": 651.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "capacitados en hospitales 98% en centros",
            "start": 653.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de salud las obras de infraestructura y",
            "start": 657.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas son",
            "start": 659.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 130 millones de pesos",
            "start": 661.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para rehabilitaci\u00f3n de cinco hospitales",
            "start": 664.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con un avance al 100% y 64 unidades de",
            "start": 667.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primer nivel con un avance del 60 por",
            "start": 669.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ciento el abasto de medicamentos est\u00e1 el",
            "start": 672.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "92% en recetas surtidas de manera",
            "start": 675.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "completa y en proceso de adquisici\u00f3n 306",
            "start": 678.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "piezas de equipo m\u00e9dico y tenemos para",
            "start": 681.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "finalizar la siguiente esta este nuevo",
            "start": 683.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "indicador que queremos traer a todo el",
            "start": 688.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que nos ve la",
            "start": 691.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "productividad de las unidades de salud",
            "start": 694.14,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es decir el n\u00famero de servicios que se",
            "start": 695.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prestan en cada uno de los hospitales y",
            "start": 698.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "las unidades de primer nivel Este es un",
            "start": 701.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comparativo del \u00faltimo mes",
            "start": 703.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en antes del IMSS bienestar contra el",
            "start": 705.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "promedio de los cinco meses abril mayo",
            "start": 709.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "junio julio y agosto donde Ya estuvo",
            "start": 711.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "indios bienestar en en Nayarit las el",
            "start": 713.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "primer indicador son las consultas de",
            "start": 717.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Medicina familiar pasamos de 341",
            "start": 719.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "consultas al mes a 6.904 es decir un",
            "start": 722.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "incremento de",
            "start": 726.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "1924% en total se han hecho 35.000",
            "start": 727.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar en",
            "start": 731.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Nayarit en los \u00faltimos cinco meses en",
            "start": 733.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consulta de especialidad pasamos de 1884",
            "start": 735.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a 12.155",
            "start": 738.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer un incremento de 545 por ciento",
            "start": 740.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para un acumulado de",
            "start": 743.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "59.630 consultas de especialidad en",
            "start": 746.6,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "cinco meses y en el caso de cirug\u00edas",
            "start": 748.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pasamos de 627 en un mes a 1594 con un",
            "start": 750.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "incremento de 154%, es decir se han",
            "start": 755.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "realizado en 5 meses",
            "start": 757.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "7.894 cirug\u00edas y en el caso de",
            "start": 759.98,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "aplicaciones de pruebas de detecci\u00f3n de",
            "start": 762.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diabetes el promedio mensual pas\u00f3 de 503",
            "start": 763.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 766.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "4.496 para el caso de atenci\u00f3n es de",
            "start": 767.959,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "partos el promedio mensual pas\u00f3 de 369 a",
            "start": 771.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "593 un incremento del",
            "start": 776.779,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "61%. esto significa que muchas de estas",
            "start": 779.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atenciones antes se ten\u00edan que atender",
            "start": 782.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manera privada en los medios privados",
            "start": 784.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que generaban gastos de bolsillo en el",
            "start": 788.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de la productividad de Colima",
            "start": 791.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las consultas de Medicina familiar",
            "start": 793.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pasaron de 259 a 2091 este es el",
            "start": 795.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comparativo de dos meses de Julio antes",
            "start": 799.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de un bienestar agosto ya con el IMSS",
            "start": 801.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bienestar las consultas de especialidad",
            "start": 804.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasaron de 4,387 a 6.512 un incremento",
            "start": 806.1,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "del 48% la cirug\u00edas pasaron de 389 a 748",
            "start": 810.66,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "un incremento del 92% y la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 815.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pruebas de detecci\u00f3n de diabetes pasaron",
            "start": 818.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de 30 detecciones pruebas de detecci\u00f3n",
            "start": 820.019,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "al mes a 642 es un incremento del",
            "start": 823.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "6.703%. tambi\u00e9n para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 827.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pruebas de c\u00e1ncer cervicouterino",
            "start": 829.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "papanicolaus pasaron de 9 aplicaciones a",
            "start": 831.139,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "88 eh finalmente informar Seguimos",
            "start": 835.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando en los estados de Sonora Baja",
            "start": 838.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "California Sur Sinaloa y Campeche en los",
            "start": 840.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e1reas tanto de abasto como de",
            "start": 844.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "equipamiento y en la capacitaci\u00f3n de de",
            "start": 846.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "personal ha sido todo por mi cuenta",
            "start": 850.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muchas gracias",
            "start": 851.519,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 855.959,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 860.18,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos hoy venimos",
            "start": 863.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a informar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 867.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y datos precisos que",
            "start": 869.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en las tareas de",
            "start": 873.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz y seguridad en el",
            "start": 875.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 877.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Como cada mes por instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 878.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 881.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presentamos el informe en materia de",
            "start": 882.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "seguridad que es producto de la",
            "start": 885.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n",
            "start": 888.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de las entidades",
            "start": 892.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "federativas de los municipios y de todas",
            "start": 893.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las instituciones del gabinete de",
            "start": 897.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "seguridad para dar resultados a la",
            "start": 899.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y construir la paz que",
            "start": 902.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "queremos para las familias mexicanas en",
            "start": 904.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este informe se muestran los datos que",
            "start": 907.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al 31 de agosto env\u00edan las 32 fiscal\u00edas",
            "start": 911.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estatales al secretariado ejecutivo del",
            "start": 915.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 918.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hoy vivimos mejores condiciones de paz y",
            "start": 921.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "queda de manifiesto que la estrategia",
            "start": 925.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad funciona",
            "start": 927.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cada gobierno y cada dependencia hace su",
            "start": 930.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajo con retos pero tambi\u00e9n con",
            "start": 934.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avances evidentes Es un logro colectivo",
            "start": 935.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con beneficio de la poblaci\u00f3n el coraz\u00f3n",
            "start": 938.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 942.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n a las causas que generan",
            "start": 944.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 947.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y esto se hace tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las",
            "start": 949.38,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mesas de paz en las 32 entidades",
            "start": 953.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguimos coordinando acciones para",
            "start": 955.519,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "combatir a todas las estructuras",
            "start": 958.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "criminales para que haya cero impunidad",
            "start": 961.019,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y cero corrupci\u00f3n pasemos a las cifras",
            "start": 964.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con las en relaci\u00f3n con",
            "start": 975.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva del fuero",
            "start": 980.24,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "federal se tuvo una reducci\u00f3n de",
            "start": 984.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "23.3% y adelante",
            "start": 988.459,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en casi todos los delitos hubo",
            "start": 993.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "reducciones adelante",
            "start": 996.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y en el homicidio doloso disminuye",
            "start": 999.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "14.6% es el agosto m\u00e1s bajo desde hace",
            "start": 1003.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os en materia de este delito",
            "start": 1008.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tenemos los primeros ocho meses del",
            "start": 1012.399,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "2019 del 2020 el 2021 y del 2022",
            "start": 1017.66,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "son los 8 meses de enero agosto y aqu\u00ed",
            "start": 1024.459,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los promedios diarios y con",
            "start": 1029.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los anteriores tenemos una",
            "start": 1032.419,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de menos 8.4 de menos 12 y",
            "start": 1034.459,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "menos 10.6% de los tres a\u00f1os anteriores",
            "start": 1039.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1043.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed la comparativa de",
            "start": 1045.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "homicidios que se presenta mes a mes y",
            "start": 1048.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo la variaci\u00f3n recordar",
            "start": 1051.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9poca de Carlos Salinas se",
            "start": 1055.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tuvo un aumento de 9.2 en la \u00e9poca de en",
            "start": 1060.26,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "el sexenio de Cedillo de menos 31%",
            "start": 1065.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el una variaci\u00f3n en el",
            "start": 1068.799,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "sexenio de Fox de m\u00e1s 1.6% de Calder\u00f3n",
            "start": 1072.32,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 1078.38,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "192.8% y de Pe\u00f1a de m\u00e1s 59% en la",
            "start": 1080.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presencia de administraci\u00f3n se lleva",
            "start": 1086.299,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1088.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10.6%. adelante",
            "start": 1090.52,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "seis entidades concentran el 48.7 por",
            "start": 1094.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1098.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "siendo que son las entidades de",
            "start": 1099.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Guanajuato Baja California Michoac\u00e1n",
            "start": 1103.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Jalisco y Chihuahua",
            "start": 1105.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quienes concentran esta cifra de",
            "start": 1108.58,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "homicidios adelante",
            "start": 1112.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en cada una de las entidades Aqu\u00ed vemos",
            "start": 1115.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas muy r\u00e1pidamente en el caso",
            "start": 1117.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Guanajuato como va la tendencia a la",
            "start": 1120.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "baja tambi\u00e9n",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el que sigue en Baja California tambi\u00e9n",
            "start": 1125.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la baja en el caso de Michoac\u00e1n",
            "start": 1128.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la baja adelante en el Estado",
            "start": 1132.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n adelante en el caso de",
            "start": 1135.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Jalisco tambi\u00e9n a la baja en el caso de",
            "start": 1139.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Chihuahua hay tres meses que est\u00e1",
            "start": 1143.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contenido adelante y",
            "start": 1146.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para el homicidio dolosos en los 50",
            "start": 1150.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios en donde se",
            "start": 1153.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "concentra una gran parte de ellos tiene",
            "start": 1156.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de",
            "start": 1159.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "14%. adelante",
            "start": 1161.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en los delitos del fuero com\u00fan tambi\u00e9n",
            "start": 1164.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en su gran mayor\u00eda se registran",
            "start": 1167.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reducciones importantes y seguimos",
            "start": 1170.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fortaleciendo en este caso la buena",
            "start": 1174.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 1178.1,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estatales para mejorar los resultados",
            "start": 1179.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed en los delitos del foro com\u00fan el",
            "start": 1182.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "robo total disminuye 18%, adelante en el",
            "start": 1186.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo seguimos teniendo baja",
            "start": 1190.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con una reducci\u00f3n de 40 por ciento",
            "start": 1194.179,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el delito de feminicidio",
            "start": 1198.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "33.6% adelante",
            "start": 1203.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de secuestro",
            "start": 1206.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "73.5 por ciento adelante",
            "start": 1209.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y esto est\u00e1 baja en los delitos de",
            "start": 1214.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secuestro se debe al trabajo de la",
            "start": 1217.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro y de",
            "start": 1220.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas las unidades anti secuestros de",
            "start": 1222.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los estados se Han detenido en este",
            "start": 1224.9,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "tiempo en este de Julio a agosto de 2022",
            "start": 1229.039,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "4.557 personas",
            "start": 1236.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "desarticuladas 518 bandas y 2057",
            "start": 1239.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas liberadas",
            "start": 1243.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "solamente mencionar a grandes rasgos las",
            "start": 1247.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acciones de prevenci\u00f3n que se llevan a",
            "start": 1251.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cabo en los 50 municipios prioritarios",
            "start": 1253.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como las redes de prevenci\u00f3n",
            "start": 1256.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con estudiantes de secundarias y",
            "start": 1259.12,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel medio superior que",
            "start": 1262.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tienen que ver con prevenir las",
            "start": 1266.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "violencias y las adicciones tambi\u00e9n el",
            "start": 1270.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarme voluntario se contin\u00faa y otras",
            "start": 1273.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acciones Como por ejemplo tianguis de",
            "start": 1276.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar adelante",
            "start": 1278.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tenemos todos los d\u00edas acuerdos en las",
            "start": 1281.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "32 mesas estatales y 266 mesas",
            "start": 1284.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "regionales y la verificaci\u00f3n de giros",
            "start": 1287.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "negros as\u00ed como centros de",
            "start": 1291.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de adicciones adelante",
            "start": 1293.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1297.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el robo de hidrocarburos en donde",
            "start": 1299.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vemos claramente cuando inici\u00f3 la",
            "start": 1302.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hab\u00eda un n\u00famero de 72.000",
            "start": 1304.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "barriles diarios ahora se tienen se ha",
            "start": 1309.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bajado a 5.8",
            "start": 1313.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en promedio diario de miles de barriles",
            "start": 1315.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "diarios y esto significa",
            "start": 1318.919,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "91.9% de baja en el robo de",
            "start": 1323.679,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en general y significa un",
            "start": 1328.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahorro estimado del primero de diciembre",
            "start": 1331.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 2018 al 31 de agosto pasado de m\u00e1s de",
            "start": 1333.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "226 mil millones de pesos",
            "start": 1338.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1342.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solamente aqu\u00ed decir que ese s\u00ed contin\u00faa",
            "start": 1344.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1348.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plan caseta segura lo que evita la",
            "start": 1350.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de",
            "start": 1355.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "12.217 millones durante 2022 pero en",
            "start": 1357.22,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "todo lo que va del 2020 al 2022 se han",
            "start": 1360.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ahorrado",
            "start": 1365.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "35,926 millones de pesos con motivo de",
            "start": 1367.24,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "esta de este plan de caseta segura que",
            "start": 1370.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se realiza en las casetas del pa\u00eds",
            "start": 1374.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adelante solamente decir y subrayar que",
            "start": 1376.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de esfuerzos del",
            "start": 1380.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 1381.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1382.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador da resultados y hay",
            "start": 1385.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una baja visible en la incidencia",
            "start": 1387.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "delictiva de nuestro pa\u00eds adelante ahora",
            "start": 1389.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1393.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "daremos el reporte de la regularizaci\u00f3n",
            "start": 1395.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los autos de procedencia extranjera",
            "start": 1399.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy brevemente",
            "start": 1402.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "decir que este programa se inicia por",
            "start": 1405.86,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 1409.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se aplica para modelos 2016 para atr\u00e1s",
            "start": 1412.419,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n en nuestro pa\u00eds Este",
            "start": 1417.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa tiene tres objetivos dar",
            "start": 1420.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica y patrimonial a las",
            "start": 1423.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "familias en la propiedad de sus",
            "start": 1425.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos dos sacar del anonimato a los",
            "start": 1429.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos extranjeros irregulares que",
            "start": 1433.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son usados en la comisi\u00f3n de los delitos",
            "start": 1435.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 80% de las unidades",
            "start": 1437.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que son empleadas para cometer delitos",
            "start": 1441.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no tienen un registro apropiado ahora",
            "start": 1444.58,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tienen rostro nombre domicilio del",
            "start": 1448.28,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "propietario y est\u00e1n inscritos en el",
            "start": 1450.799,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Repuve en el registro p\u00fablico vehicular",
            "start": 1454.419,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que para que se emplean los recursos",
            "start": 1457.419,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "obtenidos recordar que tambi\u00e9n por donde",
            "start": 1461.299,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el presidente se ocupan en el bacheo de",
            "start": 1466.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las calles de los estados que est\u00e1n",
            "start": 1469.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incorporados a esta actividad para ello",
            "start": 1471.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se considera un pago de 2.500 pesos por",
            "start": 1474.5,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo y se ocupa para el bacheo de",
            "start": 1478.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las calles de estos estados",
            "start": 1482.299,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "participan en el programa la secretar\u00eda",
            "start": 1486.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 1489.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "La consejer\u00eda jur\u00eddica y el equipo de",
            "start": 1492.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguridad encabezado por las mesas de",
            "start": 1497.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "paz aqu\u00ed Este programa se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1499.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del 19 de marzo al 19 de septiembre se",
            "start": 1503.78,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "instalaron 126 m\u00f3dulos IMSS en en estos",
            "start": 1507.44,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "13 estados y se tiene un resultado me da",
            "start": 1513.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mucho gusto informar se\u00f1or presidente de",
            "start": 1518.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "557.697 veh\u00edculos regulariza hasta el",
            "start": 1522.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer",
            "start": 1526.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros nos hab\u00edamos comprometido con",
            "start": 1528.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "500.000 para el 19 de septiembre",
            "start": 1530.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rebasamos la meta y hay que agradecer a",
            "start": 1533.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los 13 estados beneficiados como Baja",
            "start": 1537.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "California Sonora Chihuahua Coahuila",
            "start": 1539.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Zacatecas Baja",
            "start": 1541.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "California Sur Sinaloa Durango Nayarit",
            "start": 1544.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Puebla y adelante a estos son",
            "start": 1548.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los resultados del programa de los",
            "start": 1553.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos que est\u00e1n operando las citas",
            "start": 1555.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generadas por el sistema y los autos",
            "start": 1557.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regulados Hay que decir y hay que",
            "start": 1560.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "aplaudir la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1562.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos de tres",
            "start": 1567.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1569.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "124,651 en Baja California primer lugar",
            "start": 1571.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Chihuahua segundo y Sonora tercero estos",
            "start": 1574.659,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tres estados tienen el 55.3 del total",
            "start": 1578.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1581.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los recursos que se",
            "start": 1583.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "obtuvieron con esta medida",
            "start": 1586.7,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "1394 millones de pesos que precisamente",
            "start": 1589.84,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "se tienen al 19 de septiembre",
            "start": 1595.659,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ayer 19 de septiembre adelante",
            "start": 1599.74,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Entonces el anuncio que por instrucci\u00f3n",
            "start": 1603.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "del presidente es que dado la demanda de",
            "start": 1608.299,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "masitas ayer en la tarde se public\u00f3 el",
            "start": 1611.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "decreto que ampl\u00eda el plazo del programa",
            "start": 1615.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "al 31 de diciembre y adem\u00e1s tambi\u00e9n por",
            "start": 1618.58,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente se",
            "start": 1623.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "agrega el estado de Jalisco a la lista",
            "start": 1625.039,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "donde habr\u00e1 m\u00f3dulos de atenci\u00f3n adelante",
            "start": 1627.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Pues solamente agradecer a los que",
            "start": 1631.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "participan en este programa y darle la",
            "start": 1633.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "palabra al general Rodr\u00edguez bucio",
            "start": 1636.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1645.919,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1647.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me voy a permitir informar El Avance de",
            "start": 1648.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en el \u00faltimo mes en",
            "start": 1652.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuanto efectivos y reclutamiento",
            "start": 1656.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continuamos con un estado de fuerza de",
            "start": 1658.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "118.188 elementos de ellos 105.000 es",
            "start": 1662.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "realmente la fuerza operativa tenemos",
            "start": 1666.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda 10.000 45 elementos para por",
            "start": 1669.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reclutar en este a\u00f1o para poder tener al",
            "start": 1673.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "final del a\u00f1o el estado de fuerza de",
            "start": 1675.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "128.233 integrantes de la guardia",
            "start": 1679.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nacional adelante en cuanto a",
            "start": 1681.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que es la parte",
            "start": 1685.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "fuerte ahorita en la guardia nacional",
            "start": 1687.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tenemos una grabadora en el presente mes",
            "start": 1690.22,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "culminaron su capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n",
            "start": 1695.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 1698.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "2.624 integrantes de ellos fueron 1785",
            "start": 1699.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de nuevo ingreso que correspondi\u00f3 al",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "quinto escal\u00f3n de adiestramiento 2022 y",
            "start": 1707.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "744 veteranos Que integraban el tercer",
            "start": 1710.86,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n de adiestramiento 2022 ellos lo",
            "start": 1714.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hicieron en l\u00ednea recordando que el para",
            "start": 1717.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el nuevo ingreso son 20 semanas y para",
            "start": 1721.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "el personal de veteranos ocho semanas",
            "start": 1723.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 1725.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actualmente con 6.542 elementos",
            "start": 1727.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "realizando este curso de formaci\u00f3n",
            "start": 1732.82,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 1734.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "corresponden a los cestos s\u00e9ptimo octavo",
            "start": 1736.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "noveno y d\u00e9cimo escalones el d\u00e9cimo",
            "start": 1738.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n inici\u00f3 el d\u00eda de ayer y tendr\u00e1",
            "start": 1741.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues duraci\u00f3n de 8 semanas en cuanto a",
            "start": 1744.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "veteranos tenemos 1325 en este",
            "start": 1747.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adiestramiento que corresponde al cuarto",
            "start": 1750.44,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n de en l\u00ednea y el 634 elementos",
            "start": 1752.9,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos \u00fanicamente sargentos",
            "start": 1758.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primeros y segundos se realizando este",
            "start": 1761.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 1763.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en la capacitaci\u00f3n en l\u00ednea que son",
            "start": 1764.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cursos que van desde cuatro d\u00edas hasta",
            "start": 1767.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tres meses m\u00e1s o menos tenemos",
            "start": 1770.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "8.873 en diferentes cursos",
            "start": 1773.44,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "5.414 en cursos presenciales y",
            "start": 1777.34,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "3.359 en cursos que se reciben a trav\u00e9s",
            "start": 1781.539,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de internet adelante",
            "start": 1785.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a construcci\u00f3n de",
            "start": 1788.299,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 1790.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tuvimos la inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1793.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ubicada en Colotl\u00e1n Jalisco por el se\u00f1or",
            "start": 1796.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y de las 594",
            "start": 1799.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas que se tendr\u00e1n al final del",
            "start": 1803.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 1806.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de ellas tenemos ya 100 espacios",
            "start": 1808.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "asignados por la secretaria defensa",
            "start": 1810.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1812.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "242 compa\u00f1\u00edas ya concluidas",
            "start": 1813.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "83 est\u00e1n en construcci\u00f3n y 169",
            "start": 1817.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pendientes por iniciar su construcci\u00f3n",
            "start": 1821.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos otras otras",
            "start": 1824.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1827.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el programa que son 63 de ellas 12",
            "start": 1829.059,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "son coordinaciones estatales a la",
            "start": 1834.76,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n para la coordinaci\u00f3n Estatal",
            "start": 1838.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional una en cada",
            "start": 1839.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estado tenemos Con consideradas 12 de",
            "start": 1841.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ellas hay cuatro en construcci\u00f3n",
            "start": 1845.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "41 construcciones de batall\u00f3n de ellas",
            "start": 1848.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hay 13 en construcci\u00f3n y 10 unidades",
            "start": 1852.2,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 1855.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "actualmente ya tenemos cuatro en",
            "start": 1856.539,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n adelante",
            "start": 1859.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "algunos apoyos proporcionados por la",
            "start": 1862.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guardia nacional en el presente mes como",
            "start": 1864.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en los meses anteriores en este mes",
            "start": 1867.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se proporcionaron 981 apoyos de",
            "start": 1869.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "seguridad para la dispersi\u00f3n de recursos",
            "start": 1873.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los programas sociales como son las",
            "start": 1875.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez producci\u00f3n para el",
            "start": 1879.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar la pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 1881.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas discapacitadas y",
            "start": 1884.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bienestar de ni\u00f1os y ni\u00f1as de madres",
            "start": 1887.299,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajadoras y a la fecha ya llevamos",
            "start": 1889.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "12.000 18 Perd\u00f3n en en este a\u00f1o y vemos",
            "start": 1893.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "12 mil dieciocho apoyos en el cual se",
            "start": 1897.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "han se han utilizado",
            "start": 1900.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "885.000 69 elementos de la guardia",
            "start": 1902.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional para proporcionar este tipo de",
            "start": 1905.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyos a la secretar\u00eda de bienestar en",
            "start": 1908.74,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas del pa\u00eds",
            "start": 1911.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1913.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro apoyo que se proporciona",
            "start": 1915.799,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "regularmente por la guardia nacional es",
            "start": 1917.799,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "la seguridad a la distribuci\u00f3n de",
            "start": 1920.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fertilizantes a la secretar\u00eda de",
            "start": 1922.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural en el",
            "start": 1925.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presente mes tuvimos y",
            "start": 1928.159,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguridad al transporte de",
            "start": 1931.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "15.427 toneladas de fertilizantes Esto",
            "start": 1934.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fue en 437 viajes",
            "start": 1937.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los lugares de donde",
            "start": 1941.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1943.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inicia el movimiento de escolta es de",
            "start": 1945.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Coatzacoalcos y La Barca",
            "start": 1948.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Jalisco a los estados de Guerrero Oaxaca",
            "start": 1951.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Chiapas Tlaxcala Morelos Durango Nayarit",
            "start": 1954.38,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Campeche Puebla y Zacatecas adelante",
            "start": 1957.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el apoyo que se da a la Comisi\u00f3n",
            "start": 1963.1,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Nacional y a las comisiones estatales de",
            "start": 1965.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el",
            "start": 1968.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presente mes se dieron 23 apoyos 22 a la",
            "start": 1970.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 1974.299,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas y una la Comisi\u00f3n Estatal de",
            "start": 1976.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro de enero en estos estados fue",
            "start": 1979.159,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "donde se proporcionaron los apoyos",
            "start": 1983.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "23 en total se emplearon 407 elementos",
            "start": 1987.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para este tipo de apoyos y de enero a la",
            "start": 1990.62,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "fecha llevamos 294 apoyos de este tipo",
            "start": 1994.159,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "236 a la Comisi\u00f3n Nacional 51 a",
            "start": 1998.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comisiones estatales y siete a fiscal\u00edas",
            "start": 2002.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "especializadas de atenci\u00f3n a denuncias",
            "start": 2005.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por personas desaparecidas el apoyo que",
            "start": 2007.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "normalmente se proporciona es la",
            "start": 2010.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad en el traslado a los lugares",
            "start": 2012.1,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "donde se realiza la b\u00fasqueda",
            "start": 2014.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peritajes forenses y el empleo de",
            "start": 2016.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "binomios caninos para la b\u00fasqueda de",
            "start": 2019.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "restos humanos ser\u00eda cu\u00e1nto Me permito",
            "start": 2022.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre ceder la palabra en adelante",
            "start": 2025.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2027.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2031.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente seguimos",
            "start": 2035.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con el informe mensual en los efectivos",
            "start": 2038.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "desplegados en el territorio nacional",
            "start": 2041.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los los efectivos realmente estamos",
            "start": 2044.399,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 2048.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "192.248 que es un 79% de los la fuerza",
            "start": 2050.339,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "operativa y los actividades de diversos",
            "start": 2055.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "apoyos a las operaciones es un 21%",
            "start": 2058.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "51,615 elementos para apoyo log\u00edsticos y",
            "start": 2061.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Estas son las diferentes",
            "start": 2065.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Sedena lo que tiene desplegado la",
            "start": 2069.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina fue la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2071.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional en lo que se",
            "start": 2073.839,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "refiere a veh\u00edculos barcos aviones",
            "start": 2075.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera la que sigue por favor",
            "start": 2077.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del personal desplegado en estas siete",
            "start": 2081.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actividades Son",
            "start": 2083.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "36,772 elementos los vamos a ir viendo",
            "start": 2085.919,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "una por una la que sigue en lo que se",
            "start": 2088.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "refiere al mantenimiento al Estado de",
            "start": 2090.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho en la mar la Secretar\u00eda de",
            "start": 2092.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Marina en la tierra en el aire y en el",
            "start": 2095.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mar en la tierra se han llevado se",
            "start": 2099.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "llevaron 200 920 operaciones en el aire",
            "start": 2101.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "890 operaciones y en el mar",
            "start": 2105.599,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "730 operaciones durante el mes los",
            "start": 2108.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "infractores detenidos en el mes 11 total",
            "start": 2111.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o 136 la droga es",
            "start": 2114.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "coca\u00edna lo que va del mes 1738 en lo que",
            "start": 2118.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o 20 de m\u00e1s de 20 toneladas",
            "start": 2121.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "embarcaciones dos menores y tres de bajo",
            "start": 2123.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "perfil en lo que va del mes 48 en lo que",
            "start": 2127.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o combustible 1700 en el mes",
            "start": 2130.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "47.000 en lo que va del a\u00f1o numerario 70",
            "start": 2133.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mil pesos de moneda nacional y",
            "start": 2137.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3micas estiman m\u00e1s de 5",
            "start": 2139.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos la que sigue por",
            "start": 2142.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2144.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n mar\u00edtima portuaria en",
            "start": 2146.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la seguridad en los puertos se tienen",
            "start": 2148.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desplegados en 1660 elementos Estas son",
            "start": 2149.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las inspecciones que se han hecho lo que",
            "start": 2152.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se hicieron en el mes veh\u00edculos personas",
            "start": 2154.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contenedores a buques embarcaciones",
            "start": 2156.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "maletas y equipajes inspecciones a",
            "start": 2159.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buques con drones submarinos etc\u00e9tera lo",
            "start": 2162.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que se aseguraron 89 paquetes con",
            "start": 2165.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda il\u00edcita 10 kilogramos de",
            "start": 2167.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "marihuana y",
            "start": 2169.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "72,100 moneda nacional Esto fue el",
            "start": 2171.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "contenedor no admitidos por plagas",
            "start": 2175.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fueron dos en total van 7 la que sigue",
            "start": 2178.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por favor en las van mar\u00edtimas",
            "start": 2180.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interiores tenemos nosotros 245",
            "start": 2183.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "elementos personal civil",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1988 En total",
            "start": 2187.859,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "2.233 son 16 mar\u00edtimas y dos interiores",
            "start": 2190.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una en el aeropuerto y otra aqu\u00ed en la",
            "start": 2194.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en pantaco la",
            "start": 2196.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n anual en comparaci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 2198.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "agosto del 21 agosto del 22 hubo un",
            "start": 2200.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aumento del 22%",
            "start": 2204.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la comparaci\u00f3n semestral de",
            "start": 2206.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recaudaciones a cargo En las aduanas a",
            "start": 2208.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cargo de semar de enero agosto a enero",
            "start": 2210.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agosto de este a\u00f1o Un aumento del 15% en",
            "start": 2213.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las hadas mar\u00edtimas interiores se aporta",
            "start": 2216.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos el 56% de la recaudaci\u00f3n la",
            "start": 2218.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2221.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la aqu\u00ed",
            "start": 2222.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la en la seguridad del portuaria en",
            "start": 2226.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2228.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos 1500 elementos las acciones que",
            "start": 2229.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo apoyos totales",
            "start": 2232.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "3643 municiones que se han decomisados",
            "start": 2236.339,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "249 apoyo a migrantes no en los",
            "start": 2239.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inadmitidos",
            "start": 2242.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "3.599 personas acciones y religiones de",
            "start": 2244.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "equipo anti explosivos se han llevado a",
            "start": 2247.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cabo a 403 personas detenidas por",
            "start": 2250.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diferentes delitos 11 personas",
            "start": 2253.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "metanfetaminas lo que se ha asegurado",
            "start": 2255.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "24.2 kilos en lo que va del mes la que",
            "start": 2257.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 2261.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2262.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la vida humana en la mar",
            "start": 2264.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se cuentan con 33 sensaciones de",
            "start": 2266.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate 22 en el Pac\u00edfico y",
            "start": 2268.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "11 en el golfo de M\u00e9xico se encuentra",
            "start": 2272.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con un centro de coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 2274.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro centros y 28 subsectos",
            "start": 2276.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinador regionales de b\u00fasqueda de",
            "start": 2279.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rescate a\u00e9reo estos por parte de la",
            "start": 2281.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2283.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n se han dado atenci\u00f3n a 86",
            "start": 2284.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llamadas de auxilio 6 evacuaciones",
            "start": 2288.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en la mar y 17 remolques la",
            "start": 2290.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Sedena cuenta con un Centro Nacional de",
            "start": 2294.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate cuatro",
            "start": 2295.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centros regionales y ciudades centros",
            "start": 2298.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como lo dije anteriormente el personal",
            "start": 2301.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desplegado 226 elementos accidentes",
            "start": 2303.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos atendidos dos y la de la",
            "start": 2307.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de salvavidas de verano 22",
            "start": 2310.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se emplearon 2.700 personas se hicieron",
            "start": 2313.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "660 rescates diversos 339 apoyos m\u00e9dicos",
            "start": 2317.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "personal localizado 40 patrullajes",
            "start": 2321.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos Aires y terrestres en 1670 la",
            "start": 2324.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 2327.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la operaci\u00f3n de",
            "start": 2329.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "seguridad del ferrocarril entre oce\u00e1nico",
            "start": 2331.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en las tres v\u00edas que se tiene bajo",
            "start": 2332.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "control de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2334.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados 4.300 elementos en",
            "start": 2336.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de Coatzacoalcos a Salina Cruz",
            "start": 2340.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos desplegado la que va de",
            "start": 2342.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a Palenque y la de Ixtepec",
            "start": 2345.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a Ciudad Hidalgo la que sigue por favor",
            "start": 2348.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en tensi\u00f3n m\u00e9dica del primer contacto en",
            "start": 2350.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso es una",
            "start": 2353.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando hace",
            "start": 2356.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente dos meses se han dado en",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los estados de Baja California Baja",
            "start": 2361.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "California Sur Oaxaca y Chiapas",
            "start": 2363.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consultas atendidas han sido comunidades",
            "start": 2365.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n comunidades atendidas 97",
            "start": 2369.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e1s de 10.000 y personas en",
            "start": 2370.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica de salud 9.071 elementos",
            "start": 2374.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "independencias participantes la",
            "start": 2378.72,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina del IMSS la",
            "start": 2380.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del estado de los",
            "start": 2382.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n aqu\u00ed bienestar y otras",
            "start": 2384.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dependencias como el di etc\u00e9tera Y estos",
            "start": 2387.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "son los de las atenciones que se dan",
            "start": 2391.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "medicina general no medicina familiar",
            "start": 2392.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estomatolog\u00eda y sobre todo odontolog\u00eda",
            "start": 2394.859,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 2397.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima en atenci\u00f3n de emergencia",
            "start": 2400.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sanitaria y vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica contra",
            "start": 2402.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el covid hay desplegados para la",
            "start": 2404.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de emergencia sanitaria del",
            "start": 2407.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "covido Son",
            "start": 2409.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "11.497 elementos de los cuales vacunas",
            "start": 2410.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recepcionadas se han recepcionado 3.6",
            "start": 2414.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones v\u00eda a\u00e9rea 1.3 millones v\u00eda",
            "start": 2417.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "terrestre 2.3 millones se han empleado",
            "start": 2421.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos aeronaves 19 operaciones a\u00e9reas 19",
            "start": 2424.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "horas de vuelo 36 rutas terrestres y con",
            "start": 2427.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que se refiere vacunaci\u00f3n hay 6.400",
            "start": 2430.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "elementos desplegados y en instalaciones",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la de Sedena y de Ese mar se Han",
            "start": 2437.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atendido 403 pacientes es lo que se",
            "start": 2439.18,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tiene le cedo la palabra general",
            "start": 2442.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2450.599,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe mensual",
            "start": 2452.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adelante por favor estas son otras",
            "start": 2454.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "misiones nueve misiones m\u00e1s que se",
            "start": 2457.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cumplen por parte de fuerzas armadas y",
            "start": 2460.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "guardias nacional para dentro del \u00e1mbito",
            "start": 2462.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la seguridad para estas emisiones se",
            "start": 2466.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiene un total de",
            "start": 2468.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "146.000.559",
            "start": 2472.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2474.06,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "realizando lo que es la estrategia",
            "start": 2475.8,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "nacional o aplicando la estrategia",
            "start": 2477.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica la",
            "start": 2479.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estrategia para el fortalecimiento de",
            "start": 2481.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aduanas la vigilancia del territorio y",
            "start": 2483.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el espacio a\u00e9reo nacional las",
            "start": 2486.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "operaciones para el combate al mercado",
            "start": 2488.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de combustibles la estrategia",
            "start": 2490.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "migratoria la atenci\u00f3n a desastres En",
            "start": 2493.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fase de recuperaci\u00f3n y tambi\u00e9n la",
            "start": 2496.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas y",
            "start": 2499.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "radicaci\u00f3n intensiva de platillos todas",
            "start": 2501.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas misiones repito son este efectivos",
            "start": 2504.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de 146 559 elementos empe\u00f1ados en Estas",
            "start": 2507.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "actividades adelante por favor aqu\u00ed",
            "start": 2513.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos los resultados de del mes con el",
            "start": 2515.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "empleo de la inteligencia que dispone el",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estado mexicano que es el Centro",
            "start": 2522.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nacional de inteligencia con sus dos",
            "start": 2525.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00e1reas el \u00e1rea del Centro Nacional de",
            "start": 2527.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n de inteligencia Y los centros",
            "start": 2530.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regionales de fusi\u00f3n de inteligencia que",
            "start": 2532.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene a trav\u00e9s de todo el territorio",
            "start": 2534.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n lo que es la parte",
            "start": 2536.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inteligencia de la de la secretar\u00eda de",
            "start": 2539.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la defensa de la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 2541.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica las",
            "start": 2544.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de de los estados inclusive de",
            "start": 2547.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas en algunos estados todo un",
            "start": 2550.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo de inteligencia en el mes que",
            "start": 2552.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de 189",
            "start": 2555.76,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "personas de estas 189 30 son relevantes",
            "start": 2559.98,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "son nueve eventos en que ese privilegio",
            "start": 2566.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la inteligencia para poderlos",
            "start": 2569.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desarrollar aqu\u00ed tenemos el el primero",
            "start": 2572.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el 20 de agosto en Miacatl\u00e1n Morelos por",
            "start": 2574.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "parte de la Secretar\u00eda de Marina y la",
            "start": 2578.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Estatal de seguridad de ese",
            "start": 2583.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado donde se detuvo a una persona",
            "start": 2585.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "integrante de los rojos objetivo",
            "start": 2589.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prioritario ah\u00ed en ese estado y",
            "start": 2592.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "generador de violencia el d\u00eda 22 de",
            "start": 2594.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agosto en Culiac\u00e1n Sinaloa tambi\u00e9n la",
            "start": 2598.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "CNI la guardia nacional",
            "start": 2601.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Sedena y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2604.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2607.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se detuvo a un productor de pastillas de",
            "start": 2608.16,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "fentanilo tambi\u00e9n es desde la facci\u00f3n de",
            "start": 2612.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mayo Zambada el cartel del Pac\u00edfico es",
            "start": 2616.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generador de violencia o era generador",
            "start": 2619.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de violencia en Culiac\u00e1n y Tijuana El",
            "start": 2621.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00eda 23 en Guaymas tambi\u00e9n Guardia",
            "start": 2624.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2626.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la extensi\u00f3n de otra persona del grupo",
            "start": 2628.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "delictivo de los Salazar con una persona",
            "start": 2630.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el 24 en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con todo",
            "start": 2634.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una un apoyo importante de varias",
            "start": 2638.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instituciones en las que est\u00e1 la Sedena",
            "start": 2640.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Guardia nacional CNI polic\u00eda estatal",
            "start": 2643.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuerza civil y fiscal\u00eda general del",
            "start": 2645.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estado se logra la detenci\u00f3n de",
            "start": 2647.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una delincuente que que era el jefe de",
            "start": 2651.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "plaza en Tijuana del grupo delictivo",
            "start": 2654.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Arellano F\u00e9lix",
            "start": 2657.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es el principal generador de violencia",
            "start": 2659.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 2663.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dedicado al trasiego de drogas y a los",
            "start": 2664.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y otras siete personas",
            "start": 2667.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se detienen en este evento en",
            "start": 2669.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Calvillo Aguascalientes el 2 de",
            "start": 2672.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2674.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Sedena Guardia nacional y fiscal\u00eda",
            "start": 2675.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "general del estado hacen la detenci\u00f3n de",
            "start": 2677.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un operador log\u00edstico de los Mezcales",
            "start": 2680.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que es generador de violencia en en el",
            "start": 2682.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Estado de Colima adelante",
            "start": 2685.66,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en Tapalpa Jalisco el 4 de septiembre se",
            "start": 2689.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "detiene a un operador relevante el",
            "start": 2692.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n de los",
            "start": 2695.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cofundadores de este grupo delictivo",
            "start": 2697.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una orden de detenci\u00f3n provisional",
            "start": 2701.22,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con fines de extradici\u00f3n Estados Unidos",
            "start": 2703.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se detienen otras tres personas m\u00e1s",
            "start": 2705.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos eran generadores de violencia en",
            "start": 2708.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo que es Guadalajara y Zapopan Jalisco",
            "start": 2711.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda 9 de septiembre en Cuauht\u00e9moc",
            "start": 2714.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la delegaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc Venustiano",
            "start": 2717.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Carranza tambi\u00e9n una una actividad que",
            "start": 2719.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se genera por varias dependencias con",
            "start": 2723.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las instancias de inteligencia se den a",
            "start": 2726.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la de la",
            "start": 2728.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico el CNI selfie este se",
            "start": 2730.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "logra este detener a este al encargado",
            "start": 2735.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de dirigir c\u00e9lulas delictivas dedicadas",
            "start": 2738.94,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a la extorsi\u00f3n clonaci\u00f3n de tarjetas",
            "start": 2741.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de predios 20 de distribuci\u00f3n",
            "start": 2743.819,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de drogas y tambi\u00e9n a otras cuatro las",
            "start": 2746.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s el 9 de septiembre en",
            "start": 2749.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Caborca Guardia nacional Sedena y",
            "start": 2751.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal detienen al hermano de",
            "start": 2754.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2758.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "El duranguillo este fue el el la persona",
            "start": 2759.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que se detuvo Hace algunos",
            "start": 2764.319,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "semanas desde en Sonora donde hubo una",
            "start": 2766.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n al personal militar que estaban",
            "start": 2771.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en un oxxo A lo mejor lo recordaran que",
            "start": 2774.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hicieron ah\u00ed una actividad de rodear",
            "start": 2776.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al personal militar entonces este es el",
            "start": 2780.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hermano de esa persona con cuatro cuatro",
            "start": 2782.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s integrantes de las c\u00e9lulas delictiva",
            "start": 2785.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los deltas los cazadores afines al",
            "start": 2787.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Cartel del Pac\u00edfico de este generadores",
            "start": 2790.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de violencia en Altar Sonora el d\u00eda 12",
            "start": 2793.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en Metepec Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2797.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Sedena y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2799.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado logran la detenci\u00f3n",
            "start": 2802.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de un jefe de c\u00e9lula del grupo delictivo",
            "start": 2804.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "La familia con presencia en Metepec y",
            "start": 2807.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una persona m\u00e1s Esos son los los",
            "start": 2810.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eventos o relevantes con el uso de la",
            "start": 2814.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inteligencia del estado mexicano",
            "start": 2817.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2819.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que tenemos de resultados de todas",
            "start": 2822.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "las operaciones que se realizan a nivel",
            "start": 2825.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nacional en estos 30 d\u00edas Pues las armas",
            "start": 2827.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de fuegos fueron 721 en estos 30 d\u00edas de",
            "start": 2831.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "operaciones 48 granadas",
            "start": 2835.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "6.910 cargadores",
            "start": 2838.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "68.128 cartuchos",
            "start": 2840.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "620 veh\u00edculos un aeronave cinco",
            "start": 2843.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "embarcaciones 794 detenidos",
            "start": 2846.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "4.959 kilogramos de marihuana en 1385",
            "start": 2850.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "kilogramos de metanfetaminas",
            "start": 2855.06,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "2940 de coca\u00edna 3 kilogramos de hero\u00edna",
            "start": 2858.66,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "un kilogramo de goma de opio 164",
            "start": 2862.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "kilogramos de fentanilo 11 laboratorios",
            "start": 2865.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "clandestinos para producir",
            "start": 2869.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "metanfetaminas 59 les asegurados 21.4",
            "start": 2871.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "millones de pesos moneda nacional y",
            "start": 2875.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "720,830 d\u00f3lares americanos",
            "start": 2879.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2882.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en lo que es el fortalecimiento de las",
            "start": 2885.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aduanas Tambi\u00e9n tenemos resultados de",
            "start": 2888.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este que se dieron en las aduanas y",
            "start": 2891.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importantes 4.3 kilogramos de coca\u00edna 66",
            "start": 2894.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "detenidos 21 armas cargadores cartuchos",
            "start": 2897.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "17.7 millones de pesos",
            "start": 2901.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "575,359 d\u00f3lares",
            "start": 2905.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2907.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en cuanto a la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2911.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conferencia de interoperabilidad",
            "start": 2915.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regional entre pa\u00edses latinoamericanos y",
            "start": 2917.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del Caribe en materia de vigilancia y",
            "start": 2920.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seguridad del espacio a\u00e9reo la Fuerza",
            "start": 2922.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana asegur\u00f3 el d\u00eda 30 el 31",
            "start": 2924.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de agosto un aeronave a trav\u00e9s del",
            "start": 2928.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia se detecta se le",
            "start": 2931.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "da seguimiento y se activan fuerzas para",
            "start": 2933.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "poder este realizar el aseguramiento",
            "start": 2936.099,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "fueron 652 kilogramos de coca\u00edna en 1500",
            "start": 2940.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "litros de combustible y",
            "start": 2944.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la aeronave que se us\u00f3 para este vuelo",
            "start": 2946.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "il\u00edcito adelante por favor",
            "start": 2950.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el combate il\u00edcito de combustibles",
            "start": 2953.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguimos con Hidalgo con mayor presencia",
            "start": 2955.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de de tomas clandestinas",
            "start": 2959.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en el plan de transporte apoyo a Pemex",
            "start": 2962.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se movieron 139 millones de litros de",
            "start": 2965.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "combustible con 6.970 auto tanques en",
            "start": 2968.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "197 rutas los resultados en cuanto al",
            "start": 2973.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "combate al mercado y listo fueron",
            "start": 2977.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "448,633 litros de combustible recuperado",
            "start": 2981.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "285 tomas clandestinas identificadas 51",
            "start": 2985.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos asegurados y 29 detenidos",
            "start": 2990.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos empleando 3.387 elementos para",
            "start": 2993.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "realizar esta actividad adelante por",
            "start": 2997.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica como de",
            "start": 3000.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de abril que fue el momento en que se se",
            "start": 3003.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo nivel de robo de",
            "start": 3007.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combustible se han adoptado una serie de",
            "start": 3010.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 3012.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eh tendentes a emplear tecnolog\u00eda",
            "start": 3013.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presencia de mayor personal empleo de",
            "start": 3016.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "drones para identificaci\u00f3n y se ha ido",
            "start": 3019.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reduciendo Tenemos ahorita 5.6 millones",
            "start": 3022.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de barriles diarios que se est\u00e1n",
            "start": 3025.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "extrayendo irregularmente",
            "start": 3028.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 3031.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica los",
            "start": 3033.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "resultados la de este que se han tenido",
            "start": 3037.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional Se tomaron estos",
            "start": 3040.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3043.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "indicadores de es de del esfuerzo",
            "start": 3044.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed Este es un una estad\u00edstica",
            "start": 3047.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que llegaba a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3051.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el senapi y de ah\u00ed Se tomaron",
            "start": 3054.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas para ver el comportamiento de",
            "start": 3058.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las acciones que lleva la guardia En",
            "start": 3060.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "beneficio de la seguridad de Aqu\u00ed vemos",
            "start": 3063.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que de estos resultados que tenemos de",
            "start": 3066.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "goma de opio ampolletas de fentanilo",
            "start": 3068.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "detenidos rescate humanitario una vez",
            "start": 3071.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres armas cortas",
            "start": 3074.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cartuchos moneda nacional y d\u00f3lares",
            "start": 3076.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "americanos asegurados de todo esto de",
            "start": 3078.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estos 10 rubros la guardia nacional",
            "start": 3081.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "aporta el",
            "start": 3084.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "55%. y de otras dependencias es decir",
            "start": 3086.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas otras otras",
            "start": 3090.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dependencias de seguridad el 45 el total",
            "start": 3092.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de rubros son 21 que que que se llevan",
            "start": 3095.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda pero tomamos estos 10",
            "start": 3099.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para ver el comportamiento de los",
            "start": 3102.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos en los que impacta la seguridad",
            "start": 3105.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que tiene una relaci\u00f3n directa",
            "start": 3107.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 3109.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto a la",
            "start": 3111.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estrategia migratoria en junio este se",
            "start": 3114.839,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de reforzar",
            "start": 3118.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esta esta actividad incrementar",
            "start": 3121.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "efectivos para tener una mayor",
            "start": 3124.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "efectividad en el rescate humanitario",
            "start": 3126.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llevamos 86 d\u00edas de operaciones se han",
            "start": 3129.26,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "124,300 rescates En comparaci\u00f3n con 86",
            "start": 3134.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas hacia atr\u00e1s",
            "start": 3138.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de antes de iniciar el refuerzo",
            "start": 3140.48,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "tenemos un 115% m\u00e1s en ese periodo 86",
            "start": 3143.96,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes del inicio ten\u00edamos",
            "start": 3148.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "57,000,859",
            "start": 3153.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde rescates humanitarios entonces",
            "start": 3154.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ha dado buen resultado esta estrategia",
            "start": 3158.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "con ese porcentaje de este de incremento",
            "start": 3161.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 3165.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "finalmente en la aplicaci\u00f3n del plan de",
            "start": 3167.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "la guardia nacional plan de 3 y plan",
            "start": 3170.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Marina se emplearon en 47 eventos en",
            "start": 3172.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 3176.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "17.289 elementos",
            "start": 3178.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se atendieron desde la tormenta tropical",
            "start": 3181.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Lester el hurac\u00e1n Kai 20 lluvias fuertes",
            "start": 3184.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nueve accidentes vehiculares cuatro",
            "start": 3188.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "explosiones cuatro derrumbes dos fugas",
            "start": 3190.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de gas atendidas y el sismo hubo cuatro",
            "start": 3192.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incendios urbanos y un incendio forestal",
            "start": 3196.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos los efectivos por fuerza",
            "start": 3198.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Guardia nacional 3188 elementos",
            "start": 3200.819,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea 13041 y el plan",
            "start": 3205.4,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "Marina 1060 elementos estos en el",
            "start": 3210.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3214.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy buen",
            "start": 3224.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda para todos y para todas el d\u00eda de",
            "start": 3226.92,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ayer 19 de septiembre de 2022 a las",
            "start": 3230.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "12:19 horas se llev\u00f3 a cabo el simulacro",
            "start": 3235.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3238.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "programado en todo el pa\u00eds en la cual",
            "start": 3239.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Tuvo una participaci\u00f3n excelente Con",
            "start": 3243.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho respeto con mucho compromiso por",
            "start": 3246.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parte de todos los ciudadanos",
            "start": 3248.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "participaron las 32 entidades",
            "start": 3251.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federativas se tiene un estimado",
            "start": 3253.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "promedio de 30 millones de participantes",
            "start": 3256.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a las 12 19 como menciono se activaron",
            "start": 3260.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "las alertas s\u00edsmicas en nueve estados de",
            "start": 3265.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y se llev\u00f3 a cabo este",
            "start": 3268.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "simulacro a las 12:45 horas se instal\u00f3 y",
            "start": 3270.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se activ\u00f3 el comit\u00e9 Nacional de",
            "start": 3276.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "emergencias",
            "start": 3279.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alcanzado por la secretar\u00eda Rosa Isela",
            "start": 3280.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez el secretario Luis crescencio",
            "start": 3283.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Sandoval y el secretario Rafael Ojeda",
            "start": 3286.619,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a las 13:05 de la tarde",
            "start": 3290.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se suscita el sismo de magnitud",
            "start": 3295.26,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "7.7 con Epicentro en",
            "start": 3299.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "coalcom\u00e1n Michoac\u00e1n a una profundidad de",
            "start": 3303.319,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "15 kil\u00f3metros a 63 kil\u00f3metros al sur de",
            "start": 3306.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coalcom\u00e1n de manera inmediata estando",
            "start": 3311.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presentes todos en el comit\u00e9 Nacional de",
            "start": 3315.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "emergencias se realiz\u00f3 la activaci\u00f3n de",
            "start": 3318.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "planes y los protocolos de auxilio a la",
            "start": 3321.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os que",
            "start": 3325.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contin\u00faa el d\u00eda de hoy en las",
            "start": 3327.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entidades cercanas al epicentro as\u00ed como",
            "start": 3331.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en aquellas ubicadas en el Valle de",
            "start": 3334.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hasta las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda",
            "start": 3336.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de hoy se han registrado 692",
            "start": 3340.26,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "r\u00e9plicas del sismo magnitud 7.7 ocurrido",
            "start": 3345.54,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n siendo la de mayor magnitud",
            "start": 3350.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3353.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "5.8 a las 3:22 de la ma\u00f1ana del d\u00eda de",
            "start": 3355.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3359.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "las acciones implementadas de manera",
            "start": 3360.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "inmediata y que siguen vigentes al d\u00eda",
            "start": 3363.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de hoy es la comunicaci\u00f3n con las",
            "start": 3366.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entidades federativas y las dependencias",
            "start": 3369.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico ubicadas en las",
            "start": 3372.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "zonas afectadas la activaci\u00f3n y el",
            "start": 3375.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "despliegue de los elementos de la",
            "start": 3377.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional la",
            "start": 3380.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la Marina y Guardia",
            "start": 3382.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de los planes de",
            "start": 3384.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3387.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las acciones de evacuaci\u00f3n as\u00ed como de",
            "start": 3389.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate en las zonas de",
            "start": 3393.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "afectaciones a infraestructura el",
            "start": 3395.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recorrido de evaluaci\u00f3n en las",
            "start": 3398.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diferentes sectores y adem\u00e1s el",
            "start": 3400.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "restablecimiento del servicio de energ\u00eda",
            "start": 3403.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y telecomunicaciones as\u00ed como el",
            "start": 3405.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aseguramiento de abasto de agua potable",
            "start": 3409.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer por la tarde noche Se rea",
            "start": 3411.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el despliegue de una misi\u00f3n de enlace y",
            "start": 3415.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 3418.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil a los estados de",
            "start": 3421.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Colima y de Michoac\u00e1n Para apoyar en las",
            "start": 3423.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "labores de atenci\u00f3n de emergencia y",
            "start": 3427.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "apoyar a los gobiernos",
            "start": 3429.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estatales y municipales en el",
            "start": 3432.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "levantamiento de la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os",
            "start": 3435.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tras los primeros recorridos de",
            "start": 3437.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de da\u00f1os realizados por las",
            "start": 3440.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 3443.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno es posible Ubicar la mayor",
            "start": 3445.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n en los estados de Colima y de",
            "start": 3448.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en el Estado de Colima",
            "start": 3452.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3455.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos fallecidos los cuales se",
            "start": 3456.68,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "fueron en Manzanillo una mujer que fue",
            "start": 3461.18,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pues severamente lastimada porque le",
            "start": 3466.099,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 un muro un muro y y falleci\u00f3 y un",
            "start": 3470.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hombre que tambi\u00e9n fue",
            "start": 3474.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 severos pues heridas y falleci\u00f3",
            "start": 3477.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por el colapso de un techo en una plaza",
            "start": 3481.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "comercial hubo nueve lesionados en",
            "start": 3484.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Colima y en nada m\u00e1s en nueve Por lo",
            "start": 3488.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pronto estamos en Colima los lesionados",
            "start": 3492.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron en Manzanillo y en Tecom\u00e1n y se",
            "start": 3494.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estima aproximadamente 153 viviendas",
            "start": 3497.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "afectadas por da\u00f1os estructurales y en",
            "start": 3501.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fachadas 29 con da\u00f1os estructurales y",
            "start": 3504.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dos templos religiosos siete unidades",
            "start": 3508.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas cinco puentes da\u00f1ados ocho",
            "start": 3511.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "derrumbes carreteros y la con agua Est\u00e1",
            "start": 3514.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "realizando una evaluaci\u00f3n de la presa",
            "start": 3518.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "trojes por la presencia de grietas en el",
            "start": 3521.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estado de Michoac\u00e1n un lesionado por",
            "start": 3524.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de vidrio en un hospital rural del",
            "start": 3527.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "IMSS de en coalcom\u00e1n un colapso en",
            "start": 3531.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fachadas de vivienda 30 escuelas con",
            "start": 3534.059,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1os y 21 unidades m\u00e9dicas afectadas",
            "start": 3536.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tenemos aproximadamente estos da\u00f1os",
            "start": 3541.22,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hasta el momento ma\u00f1ana ser\u00e1 con mayor",
            "start": 3545.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n los da\u00f1os realizados en estos",
            "start": 3548.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "dos estados la participaci\u00f3n de las",
            "start": 3552.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas ha sido muy importante",
            "start": 3555.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "3600 elementos de la Sedena de la Marina",
            "start": 3559.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y de la guardia nacional se activ\u00f3 de",
            "start": 3563.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "manera inmediata el plan dn3 en su fase",
            "start": 3567.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de auxilio el plan Marina y el plan",
            "start": 3570.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Guardia nacional tambi\u00e9n en la de",
            "start": 3573.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "auxilio nos encontramos en este momento",
            "start": 3577.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya he respaldando a los gobernadores y",
            "start": 3579.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Colima y gobernador de",
            "start": 3583.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en la levantamiento de da\u00f1os y",
            "start": 3585.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en respaldar a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 3589.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "result\u00f3 afectada considerando que fue un",
            "start": 3592.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sismo de alta magnitud de 7.7 el",
            "start": 3595.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "resultado de las afectaciones no son de",
            "start": 3600.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de mayores riesgos lamentamos",
            "start": 3604.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "profundamente los dos fallecimientos en",
            "start": 3607.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el Estado de Colima pero las",
            "start": 3610.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "afectaciones a la infraestructura y",
            "start": 3613.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a estructura privada son menores",
            "start": 3615.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n atendidas en el menor plazo",
            "start": 3619.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "queda a sus \u00f3rdenes",
            "start": 3621.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mujeres una dos tres ya tres mujeres",
            "start": 3626.059,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes no quedaron",
            "start": 3632.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pendientes sino ayer fueron tres hombres",
            "start": 3635.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a sus",
            "start": 3638.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invitados buenos d\u00edas a todos Nancy",
            "start": 3641.579,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "flores de la revista contra l\u00ednea",
            "start": 3643.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente del Instituto Nacional de",
            "start": 3645.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "transparencia al igual que el INE han",
            "start": 3647.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encontrado una manera para estar",
            "start": 3651.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "censurando a periodistas y a medios de",
            "start": 3654.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en el caso de linay que",
            "start": 3656.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un organismo que nos cuesta",
            "start": 3659.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho a los mexicanos Pues ahora est\u00e1n",
            "start": 3660.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizando esta figura de los datos",
            "start": 3664.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "personales para estar hostigando a la",
            "start": 3666.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "prensa a los periodistas en caso donde",
            "start": 3669.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en notas period\u00edsticas en informaciones",
            "start": 3672.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas incluso art\u00edculos de",
            "start": 3675.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n donde se mencionan a personas",
            "start": 3677.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas o morales y estas van a quejarse",
            "start": 3679.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a linay de que se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 3682.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presunto uso mal uso de sus datos",
            "start": 3684.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personales Pues el Instituto est\u00e1 dando",
            "start": 3687.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cabida a estas",
            "start": 3691.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reclamos de estas personas f\u00edsicas y",
            "start": 3694.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Morales a pesar de que la mexicana en",
            "start": 3696.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sus art\u00edculos sexto y s\u00e9ptimo Pues",
            "start": 3699.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "garantizan el derecho humano a la",
            "start": 3702.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n la libertad de",
            "start": 3704.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y por tanto protegen estos",
            "start": 3705.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contenidos period\u00edsticos al dar cabida a",
            "start": 3707.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos procesos de supuesta protecci\u00f3n a",
            "start": 3710.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "datos personales lo que hace el inai",
            "start": 3714.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "pues es llevar un proceso le llaman un",
            "start": 3716.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 3721.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Pues de revisi\u00f3n del uso o presunto mal",
            "start": 3724.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "uso de estos datos personales Y aunque",
            "start": 3727.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estos recursos no prosperan al final",
            "start": 3730.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "encuentra la manera de decir que los",
            "start": 3734.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y los periodistas",
            "start": 3737.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "han tenido alguna falla administrativa",
            "start": 3739.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo no responderle a tiempo",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a estas personas que pues no puede",
            "start": 3746.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aplicarse los datos personales porque se",
            "start": 3749.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trata de un contenido period\u00edstico con",
            "start": 3751.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto empiezan a aplicar multas ya han",
            "start": 3753.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estado aplicando multas a medios de",
            "start": 3756.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a periodistas por esta",
            "start": 3758.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n por supuestos pues fallas",
            "start": 3760.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administrativas No porque no le",
            "start": 3763.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contestaste a tiempo a estas personas",
            "start": 3765.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que reclaman un supuesto uso de datos",
            "start": 3767.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personales el tema es presidente que",
            "start": 3770.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estos nombres de empresas o de personas",
            "start": 3773.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pues se utilizan para pues identificar a",
            "start": 3777.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quienes cometen o presuntamente estuvo",
            "start": 3782.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "metiendo actos de corrupci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 3784.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incurren en ilegalidades o que incurren",
            "start": 3786.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en violaciones a derechos humanos",
            "start": 3791.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Cu\u00e1l es su",
            "start": 3793.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de estos organismos",
            "start": 3796.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que est\u00e1n pues buscando todos",
            "start": 3798.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos vericuetos para tratar de Pues de",
            "start": 3800.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alguna manera ir",
            "start": 3804.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "censurando a periodistas a medios de",
            "start": 3806.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y en este caso pues",
            "start": 3810.299,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el inai que se supone",
            "start": 3812.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 para garantizar el derecho",
            "start": 3814.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "humano a la informaci\u00f3n",
            "start": 3816.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3818.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3820.579,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "padeciendo todav\u00eda",
            "start": 3823.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3828.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estos aparatos que se crearon durante el",
            "start": 3829.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3834.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todo este andamiaje",
            "start": 3836.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 3838.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "fachadas",
            "start": 3843.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que sirvieron para justificar",
            "start": 3845.339,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "el robo el saqueo que vienes nacionales",
            "start": 3849.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3854.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 3857.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de El inai",
            "start": 3860.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo",
            "start": 3864.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un instituto para la",
            "start": 3866.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3869.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y su primer acto",
            "start": 3871.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 durante el gobierno de",
            "start": 3876.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Fox fue",
            "start": 3878.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 3881.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como secreto",
            "start": 3886.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el manejo del expediente",
            "start": 3891.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de las empresas que hab\u00edan recibido con",
            "start": 3895.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3899.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia Esa fue",
            "start": 3904.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su primera",
            "start": 3908.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n importante",
            "start": 3909.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3912.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ocultaron toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3915.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3920.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "obredes",
            "start": 3922.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 3924.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la empresa est\u00e1",
            "start": 3927.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1a",
            "start": 3930.059,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3933.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues es igual que otras",
            "start": 3936.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "instituto que se cre\u00f3 para",
            "start": 3939.859,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "supuestamente combatir los monopolios",
            "start": 3943.04,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "la confesa",
            "start": 3948.14,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y se ha dedicado a defender a las",
            "start": 3950.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3953.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3955.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en contra de las empresas p\u00fablicas como",
            "start": 3958.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como",
            "start": 3961.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 3963.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay jueces",
            "start": 3966.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3971.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crearon o juzgados que se crearon con",
            "start": 3974.18,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 3977.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n tambi\u00e9n al servicio de las",
            "start": 3979.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 3982.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el organismo que se constituy\u00f3",
            "start": 3985.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3991.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "evitar los monopolios en los medios de",
            "start": 3994.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3997.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que termin\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3999.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al servicio de las grandes corporaciones",
            "start": 4002.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n en el pa\u00eds y de",
            "start": 4006.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entonces todo este",
            "start": 4009.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "andamiajemos existe",
            "start": 4012.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el mismo INE",
            "start": 4014.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4020.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hay que desaparecerlo Sencillamente pues",
            "start": 4022.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay que este Buscar que",
            "start": 4026.96,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "se dediquen a cumplir con su funci\u00f3n",
            "start": 4030.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n al servicio de un grupo de",
            "start": 4036.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 4039.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que no se conviertan tambi\u00e9n en",
            "start": 4041.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos",
            "start": 4044.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n",
            "start": 4046.059,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a ciudadanos como en este caso",
            "start": 4049.64,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "no es algo parecido a lo del INE",
            "start": 4053.839,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y del tribunal",
            "start": 4058.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acusando a periodistas",
            "start": 4061.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "por participar en procesos electorales",
            "start": 4064.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "violando la Constituci\u00f3n el derecho",
            "start": 4067.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "para la libre expresi\u00f3n de las ideas",
            "start": 4072.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Pero en fin",
            "start": 4077.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4079.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estarlo denunciando y hay que buscar que",
            "start": 4081.819,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "esto cambie ya nosotros",
            "start": 4086.42,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en lo que a m\u00ed me",
            "start": 4089.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "corresponden como presidente en el",
            "start": 4093.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiempo que nos queda pues ya va a ser",
            "start": 4096.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 4099.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 4102.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "procesos que deben de continuarse",
            "start": 4104.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no dejar de denunciarlos porque eso es",
            "start": 4109.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy importante la denuncia",
            "start": 4112.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4115.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 4119.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llevar a cabo reformas",
            "start": 4122.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para que esto cambie hay que terminar de",
            "start": 4125.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "desmontar todo el aparato",
            "start": 4131.38,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirista que se cre\u00f3",
            "start": 4135.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el transcurso de 36 a\u00f1os",
            "start": 4141.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues no se puede tiene que ser con",
            "start": 4147.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales y",
            "start": 4150.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se tiene que optar",
            "start": 4153.04,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son esas reformas",
            "start": 4157.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4159.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ayudan m\u00e1s",
            "start": 4163.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4165.45,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "que son indispensables",
            "start": 4167.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y pensando tambi\u00e9n en que vienen",
            "start": 4172.66,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "otros gobiernos Y que debe haber",
            "start": 4176.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "continuidad con cambios",
            "start": 4180.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esto es que debe determinar de",
            "start": 4183.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consolidarse la transformaci\u00f3n",
            "start": 4186.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque fue mucho tiempo",
            "start": 4189.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 4192.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4195.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 4197.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para no olvidar que el Porfiriato fueron",
            "start": 4202.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 4204.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 4208.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4212.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "penetrante",
            "start": 4215.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no pudo la revoluci\u00f3n",
            "start": 4219.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "posterior",
            "start": 4222.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "terminar con todas las pr\u00e1cticas",
            "start": 4225.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho con la revoluci\u00f3n",
            "start": 4230.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la Revoluci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4232.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante en el mundo",
            "start": 4239.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el siglo 20 la primera m\u00e1s importante",
            "start": 4244.1,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "el mundo y m\u00e1s profunda",
            "start": 4249.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 4253.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4255.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4258.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pero en lo pol\u00edtico",
            "start": 4260.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se avanz\u00f3",
            "start": 4263.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el sistema antidemocr\u00e1tico que implant\u00f3",
            "start": 4267.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4271.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con su simulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4273.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3",
            "start": 4277.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "casi \u00edntegro al periodo por",
            "start": 4280.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "revolucionario siempre hablamos de que",
            "start": 4284.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya no era don Porfirio siendo do\u00f1a",
            "start": 4287.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porfiria",
            "start": 4289.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pero de ah\u00ed viene el tapado de Porfirio",
            "start": 4291.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 4296.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene el dedazo",
            "start": 4298.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene la simulaci\u00f3n",
            "start": 4303.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de que se respeta la constituci\u00f3n",
            "start": 4306.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la forma pero se viola en el fondo",
            "start": 4311.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene",
            "start": 4315.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el desamanos",
            "start": 4316.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene de que el poder de los",
            "start": 4322.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 4325.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es el ejecutivo",
            "start": 4327.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed vienen",
            "start": 4333.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 4335.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el que se celebra en elecciones",
            "start": 4338.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero que no se respete el voto",
            "start": 4342.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Durante los 34 a\u00f1os de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4349.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nunca dej\u00f3",
            "start": 4353.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de celebrarse una elecci\u00f3n",
            "start": 4355.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero ya De antemano se sab\u00eda qui\u00e9n iba a",
            "start": 4360.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 4363.08,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "mandaba las listas",
            "start": 4366.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a sus hombres fuertes en los Estados",
            "start": 4368.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "las llamadas palomas mensajeras",
            "start": 4372.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya se sab\u00eda qui\u00e9n iba a ser diputado",
            "start": 4377.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n iba a ser senador adem\u00e1s no hab\u00eda",
            "start": 4379.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucho cambios como hab\u00eda reelecci\u00f3n",
            "start": 4381.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 4385.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este se mor\u00edan en los curules",
            "start": 4386.679,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pasaban de un",
            "start": 4392.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a otro",
            "start": 4395.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda",
            "start": 4401.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Alfonso Reyes",
            "start": 4406.239,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4410.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su maestro don Manuel S\u00e1nchez m\u00e1rmol",
            "start": 4411.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4416.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que era diputado y luego lo pasaron",
            "start": 4418.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al senado y era una curul m\u00e1s muelle m\u00e1s",
            "start": 4424.04,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3moda y cuando despert\u00f3",
            "start": 4428.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pues estaba Ya a punto de fallecer",
            "start": 4433.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4436.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasaba much\u00edsimo tiempo Pues todo eso",
            "start": 4439.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos",
            "start": 4445.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "visto y lo vamos a seguir tratando",
            "start": 4447.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4452.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de implement\u00f3 se impuso",
            "start": 4454.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4460.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de lo que fue el callismo",
            "start": 4466.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el llamado maximato",
            "start": 4473.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente calles influye",
            "start": 4477.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4483.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nombrar a cuatro presidentes",
            "start": 4485.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 4491.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es el creador",
            "start": 4499.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de del Pri que se fund\u00f3 en 1929 como",
            "start": 4503.3,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "Partido Nacional Revolucionario",
            "start": 4510.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "con el Porfiriato por ejemplo",
            "start": 4519.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se define la regla",
            "start": 4523.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se aplica despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4526.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que el presidente pone a los",
            "start": 4530.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4532.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a los diputados federales a los",
            "start": 4539.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "senadores y los gobernadores",
            "start": 4541.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imponen a sus precios a los presidentes",
            "start": 4544.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "municipales a los diputados locales",
            "start": 4547.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los miembros del poder judicial",
            "start": 4551.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todas esas f\u00f3rmulas",
            "start": 4557.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se mantienen a pesar de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4560.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y fueron 34 a\u00f1os",
            "start": 4564.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Pues ahora",
            "start": 4567.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 4570.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4574.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces hablamos de Neo porfirismo",
            "start": 4579.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces va a llevar tiempo",
            "start": 4585.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4588.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "Lo importante es que ya comenz\u00f3 el",
            "start": 4590.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4593.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y hay una revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4599.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Porque mucha gente",
            "start": 4606.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando",
            "start": 4612.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que las cosas verdaderamente",
            "start": 4615.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambien",
            "start": 4617.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso es tambi\u00e9n lo que lleva al coraje",
            "start": 4620.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4628.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas",
            "start": 4631.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 4635.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dominaban y eran los due\u00f1os de M\u00e9xico Se",
            "start": 4638.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4642.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que fueron los que crearon todo ese",
            "start": 4646.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "andamiaje",
            "start": 4649.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al que haces tu referencia",
            "start": 4650.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas que faltan porque es un",
            "start": 4654.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n pero se ha ido",
            "start": 4657.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "avanzando y",
            "start": 4659.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 4661.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy cambiado el pa\u00eds",
            "start": 4666.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sin embargo va a hacer falta",
            "start": 4669.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguir adelante seguir transformando",
            "start": 4673.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y consolidando lo logrado",
            "start": 4677.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no hay que dejar de denunciar",
            "start": 4683.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todas estas arbitrariedades",
            "start": 4689.26,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "y transparentarlas",
            "start": 4694.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sin agredir a nadie sin ser groseros Sin",
            "start": 4697.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "insultar",
            "start": 4703.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con apego a la verdad",
            "start": 4707.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no estar",
            "start": 4713.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "inventando no cosas",
            "start": 4715.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sino un buen debate",
            "start": 4718.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds",
            "start": 4722.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se est\u00e1 cambiando esta realidad",
            "start": 4725.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y yo espero que sigamos avanzando",
            "start": 4730.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en ese sentido y vamos bien Vamos muy",
            "start": 4734.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4737.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ahora con las fiestas patrias la gente",
            "start": 4740.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4744.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy contenta",
            "start": 4746.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mucho muy contenta",
            "start": 4749.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo en el desfile",
            "start": 4753.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4757.4,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "miles de ciudadanos no solo la noche del",
            "start": 4759.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "grito sino al d\u00eda siguiente",
            "start": 4765.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4770.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toda la ruta del desfile",
            "start": 4772.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gente",
            "start": 4776.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "miles de ciudadanos",
            "start": 4782.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4786.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos avanzando este la gente muy",
            "start": 4788.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "orgullosa de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4792.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4796.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un gran pa\u00eds",
            "start": 4797.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin discutible",
            "start": 4804.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 4808.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y enfrentamos pues todas las calamidades",
            "start": 4812.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Ayer fue un d\u00eda dif\u00edcil pero",
            "start": 4815.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4822.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "supo comportarse",
            "start": 4825.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con aplomo",
            "start": 4835.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4841.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tuvimos suerte",
            "start": 4843.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4849.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue como aqu\u00ed se dijo un temblor",
            "start": 4850.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4854.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "considerable intensidad",
            "start": 4858.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y es lamentable la p\u00e9rdida de las vidas",
            "start": 4864.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "humanas aunque sean dos",
            "start": 4869.239,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4872.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3",
            "start": 4876.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a mayores",
            "start": 4879.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se puede decir",
            "start": 4882.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mala suerte",
            "start": 4885.699,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de que el mismo d\u00eda a la misma hora",
            "start": 4888.04,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n yo el otro",
            "start": 4893.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 buena suerte",
            "start": 4899.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que no pas\u00f3 a mayores",
            "start": 4903.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya cada quien que haga sus reflexiones",
            "start": 4909.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4916.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por lo que a m\u00ed corresponde como",
            "start": 4919.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernante del pa\u00eds",
            "start": 4921.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir que",
            "start": 4924.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 4928.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 4929.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4934.86,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tan dram\u00e1tico tan grave afortunadamente",
            "start": 4938.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "algunos podr\u00e1n decir",
            "start": 4946.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4950.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con mala suerte yo digo",
            "start": 4952.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos como en la suerte",
            "start": 4957.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tenemos protecci\u00f3n",
            "start": 4962.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y solidarizarnos con las v\u00edctimas",
            "start": 4965.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed en otro tema presidente",
            "start": 4967.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "preguntarle en contralinea tuvimos",
            "start": 4970.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acceso a esta discusi\u00f3n que se llev\u00f3 a",
            "start": 4973.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cabo en la sesi\u00f3n extraordinaria del",
            "start": 4975.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Consejo de administraci\u00f3n de Pemex del",
            "start": 4977.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasado 10 de agosto en la cual Pues el",
            "start": 4979.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tema central fue el presupuesto de la",
            "start": 4982.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca de all\u00e1 en dos bocas",
            "start": 4984.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Tabasco en esa discusi\u00f3n que llevaron a",
            "start": 4987.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cabo los consejeros y las consejeras de",
            "start": 4990.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos pues se habl\u00f3",
            "start": 4992.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente del presupuesto del costo",
            "start": 4994.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que ha tenido esta refiner\u00eda dos bocas",
            "start": 4996.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "indicaron que pues Su costo es 11,900",
            "start": 4999.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares el costo total de la",
            "start": 5003.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "obra y bueno que este costo pues se le",
            "start": 5005.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "adicionan otras cosas no como por",
            "start": 5010.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ejemplo esto de los 1800 millones de",
            "start": 5011.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de obras asociadas estas obras",
            "start": 5014.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asociadas no estaban dentro del proyecto",
            "start": 5016.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "original se tuvieron que ir haciendo",
            "start": 5019.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues porque como ocurre con cada obra de",
            "start": 5021.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructura de la naturaleza pues se",
            "start": 5023.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "va requiriendo cosas no por ejemplo el",
            "start": 5026.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gasoducto de m\u00e1s de 75 kil\u00f3metros",
            "start": 5028.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el la carretera all\u00e1 en Para\u00edso",
            "start": 5030.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pues es una zona muy pobre que no ten\u00eda",
            "start": 5035.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni siquiera una buena carretera un buen",
            "start": 5037.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "camino para trasladar toda esta",
            "start": 5040.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infraestructura pues tan impresionante",
            "start": 5042.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda dos bocas adem\u00e1s de eso",
            "start": 5044.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se estima que se va a gastar Y eso es la",
            "start": 5046.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte que discutieron los consejeros y",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las consejeras 750 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5052.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en las pruebas y arranques de 90.000",
            "start": 5055.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "equipos eso pues se incluye",
            "start": 5058.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de algunos minerales pues",
            "start": 5061.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "muy caros no como por ejemplo el platino",
            "start": 5065.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s caro que el oro esto es",
            "start": 5067.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesario en cualquier refiner\u00eda que es",
            "start": 5069.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este pues construyendo sin embargo",
            "start": 5072.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente existe una campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 5075.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desprestigio hacia la",
            "start": 5077.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dos bocas donde se afirma que",
            "start": 5080.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el costo Estos montos son impuestos",
            "start": 5083.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "olvide decir esto porque los impuestos",
            "start": 5085.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues se regresan a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5089.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "En todo caso esta campa\u00f1a medi\u00e1tica pues",
            "start": 5091.199,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "indica sin presentar ning\u00fan documento",
            "start": 5094.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la refiner\u00eda dos bocas tiene un",
            "start": 5097.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "costo de 20.000 millones de d\u00f3lares que",
            "start": 5100.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esto significa alrededor de un 200% m\u00e1s",
            "start": 5103.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de gasto preguntarle cu\u00e1l es la",
            "start": 5107.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que usted tiene si a usted",
            "start": 5110.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya le hab\u00edan informado estos montos que",
            "start": 5112.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se discutieron el 10 de agosto pasado en",
            "start": 5114.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esa sesi\u00f3n extraordinaria donde el",
            "start": 5117.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n aprob\u00f3 este",
            "start": 5119.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presupuesto para la refiner\u00eda dos bocas",
            "start": 5122.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n qu\u00e9 opina de esta Campa\u00f1a en",
            "start": 5124.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contra de la refiner\u00eda dos bocas que va",
            "start": 5127.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a permitir pues junto con todo lo que se",
            "start": 5129.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo con las otras es",
            "start": 5132.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y la compra de Deer Park",
            "start": 5134.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ubicada en Texas garantizar la soberan\u00eda",
            "start": 5136.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds que es muy",
            "start": 5139.6,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5141.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Pues es que",
            "start": 5142.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5143.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5146.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "manda a m\u00e1s es de antes",
            "start": 5152.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos y sobre todo sus",
            "start": 5156.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "achichiles",
            "start": 5160.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5163.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Todo les incomoda",
            "start": 5166.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el caso de la refiner\u00eda deber\u00edan de",
            "start": 5172.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5176.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este aceptando",
            "start": 5178.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5181.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 5182.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sin construir una nueva refiner\u00eda",
            "start": 5186.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reconociendo eso",
            "start": 5191.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que desde 1980",
            "start": 5195.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si una refiner\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 5198.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que vend\u00edamos petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 5201.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "compr\u00e1bamos gasolinas",
            "start": 5203.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y que ahora la pol\u00edtica es procesar",
            "start": 5207.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nuestra materia prima",
            "start": 5210.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que ese sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5214.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que nos conviene darle valor agregado a",
            "start": 5220.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la materia prima",
            "start": 5223.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que si se construye una obra en M\u00e9xico",
            "start": 5227.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se da empleos",
            "start": 5229.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se beneficia el pa\u00eds",
            "start": 5233.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que producir aqu\u00ed los combustibles",
            "start": 5237.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "significa que no nos pase",
            "start": 5240.12,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5243.54,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Lamentablemente en Europa",
            "start": 5247.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que llev\u00e1bamos a\u00f1os",
            "start": 5254.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con gasolinazos",
            "start": 5260.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Y que ahora por la pol\u00edtica que se ha",
            "start": 5264.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aplicado",
            "start": 5266.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar m\u00e1s barata la gasolina y",
            "start": 5268.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sigue estando sobre todo en la frontera",
            "start": 5271.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y en lo que tiene que ver con la",
            "start": 5275.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "frontera con California m\u00e1s barata que",
            "start": 5278.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y mucho m\u00e1s barata que",
            "start": 5281.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 5283.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "todo eso deber\u00edan de estarlo",
            "start": 5287.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "considerando el otro d\u00eda Vi un debate",
            "start": 5288.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5294.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "un pues ciudadano",
            "start": 5299.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con criterio que lo invitaron a un",
            "start": 5302.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5305.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5309.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y muy informado",
            "start": 5315.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "argumentando",
            "start": 5319.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5325.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5327.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el caso de la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 5332.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pues fue el presupuesto que autoriz\u00f3 el",
            "start": 5335.739,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n de Pemex",
            "start": 5338.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de autorizaron hasta",
            "start": 5342.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "12 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5344.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5351.219,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5351.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 5355.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "van a destinarse",
            "start": 5357.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otros recursos",
            "start": 5361.179,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 integrando la refiner\u00eda",
            "start": 5364.06,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo otras obras",
            "start": 5370.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero no 20 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5374.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5380.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es tanta la ceguera",
            "start": 5382.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del conservadurismo la molestia que no",
            "start": 5385.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "entienden razones",
            "start": 5389.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el fin de semana llegaron al extremo",
            "start": 5395.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 5398.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "articulistas del reforma",
            "start": 5401.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegaron a decir de que estaba yo",
            "start": 5407.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ya en fase terminal",
            "start": 5412.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luego tuvieron que borrar",
            "start": 5422.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este sus mensajes",
            "start": 5426.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5431.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trae mucho coraje",
            "start": 5433.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5437.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son muy falsarios",
            "start": 5438.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y hip\u00f3critas",
            "start": 5441.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Entonces ese eso a la refiner\u00eda es el",
            "start": 5446.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tren Maya es el mismo bueno",
            "start": 5450.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5453.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 5455.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles que lo han dejado un poco",
            "start": 5457.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este en paz",
            "start": 5461.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s tranquilidad",
            "start": 5463.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 5467.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me sirve porque",
            "start": 5472.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto permite",
            "start": 5478.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que se pueda polemizar",
            "start": 5482.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5487.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "creamos conciencia",
            "start": 5490.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo orientamos",
            "start": 5494.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo formamos",
            "start": 5497.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la nueva generaci\u00f3n",
            "start": 5500.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "si no hay debate",
            "start": 5504.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5512.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es muy bueno tambi\u00e9n",
            "start": 5513.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque lo que m\u00e1s da\u00f1aba a M\u00e9xico",
            "start": 5517.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hablaba yo",
            "start": 5520.679,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hace un momento de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5523.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se puede considerar como el padre de la",
            "start": 5528.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 5531.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de decir una cosa y hacer otra",
            "start": 5538.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 5545.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esa pr\u00e1ctica de la simulaci\u00f3n",
            "start": 5552.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se derrumb\u00f3",
            "start": 5557.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o est\u00e1",
            "start": 5560.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a punto de",
            "start": 5566.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "derrumbarse por entero",
            "start": 5568.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 5573.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "fing\u00edan que eran liberales que eran",
            "start": 5576.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5580.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00edan a la sociedad civil",
            "start": 5582.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5586.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "un tweet de Fabricio",
            "start": 5589.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que es as\u00ed certero",
            "start": 5593.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes pero nosotros",
            "start": 5602.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "padecimos bastante",
            "start": 5608.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5612.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5615.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 5617.44,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ese sofisma de la llamada sociedad civil",
            "start": 5620.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que supuestamente",
            "start": 5627.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son los que no tienen partido",
            "start": 5629.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que son independientes que son aut\u00f3nomos",
            "start": 5635.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Claro que tienen precisos",
            "start": 5642.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y claro que no son independientes o son",
            "start": 5645.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "independientes del pueblo",
            "start": 5649.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no del poder",
            "start": 5651.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero conductores",
            "start": 5656.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n articulistas",
            "start": 5660.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independientes viene este proceso de",
            "start": 5664.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5667.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ya no hay para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 5670.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5677.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino medio",
            "start": 5678.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "entre estar a favor por ejemplo",
            "start": 5682.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de las empresas extranjeras",
            "start": 5687.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica o a favor de",
            "start": 5692.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5695.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya es de definici\u00f3n",
            "start": 5701.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como sea Juan \u00c1lvarez est\u00e1 en cheta est\u00e1",
            "start": 5705.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 5708.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Y entonces empieza",
            "start": 5711.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una temporada",
            "start": 5713.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 5716.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5720.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empiezan a quitarse",
            "start": 5722.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras",
            "start": 5728.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "empieza a salir el clasismo el racismo",
            "start": 5732.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo eso que estaba oculto",
            "start": 5739.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el sentirse superiores",
            "start": 5742.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que est\u00e1 pasando Es",
            "start": 5745.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 5749.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5752.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Mucho muy importante",
            "start": 5755.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5758.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5761.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5763.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 5766.32,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cambiando la mentalidad de nuestro",
            "start": 5767.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo sobre todo la formaci\u00f3n en",
            "start": 5770.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5772.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es la llamada revoluci\u00f3n de las",
            "start": 5774.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 5777.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y todo est\u00e1 en una enojarnos",
            "start": 5780.04,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "y en respetar",
            "start": 5785.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 5789.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no haya insultos y mucho menos",
            "start": 5792.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este agresiones",
            "start": 5796.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aunque los conservadores",
            "start": 5799.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son muy dados a odiar",
            "start": 5806.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 5819.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ser agresivos",
            "start": 5821.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pues de ah\u00ed viene",
            "start": 5826.36,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el fascismo el nazismo el franquismo",
            "start": 5828.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se ponen",
            "start": 5840.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy furiosos Entonces no hay que este",
            "start": 5842.04,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "caer en ninguna provocaci\u00f3n y hay que",
            "start": 5844.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguir este defendiendo",
            "start": 5847.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 5851.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con la verdad por delante",
            "start": 5857.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no viendo a nadie como enemigos sino",
            "start": 5861.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como adversarios",
            "start": 5864.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no odiar",
            "start": 5867.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 Fabricio sobre la sociedad civil",
            "start": 5873.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5879.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "presidente presidente",
            "start": 5888.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en este tema de Pemex",
            "start": 5905.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preguntarles si el ingeniero Octavio",
            "start": 5907.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Romero Oropeza le ha informado C\u00f3mo va",
            "start": 5910.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el proceso de extinci\u00f3n de las empresas",
            "start": 5912.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privadas que pose\u00eda Pemex que se fueron",
            "start": 5914.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituyendo desde el sexenio de Miguel",
            "start": 5916.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la Madrid alcanz\u00f3 a tener m\u00e1s de 61",
            "start": 5919.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empresas privadas petroles mexicanos",
            "start": 5921.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Incluso en para\u00edsos Fiscales preguntarle",
            "start": 5924.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si le ha comentado el ingeniero Romero",
            "start": 5926.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Oropeza C\u00f3mo va ese proceso de extinci\u00f3n",
            "start": 5929.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el grupo pmi sino tambi\u00e9n de",
            "start": 5931.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "mexgas S\u00ed vamos avanzando este se va",
            "start": 5933.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "consolidando Pemex",
            "start": 5938.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ya se recuper\u00f3 la capacidad",
            "start": 5941.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de Pemex",
            "start": 5944.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos reservas",
            "start": 5950.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suficientes de petr\u00f3leo",
            "start": 5955.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5960.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "asegurada la producci\u00f3n para abastecer",
            "start": 5962.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas",
            "start": 5966.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5971.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 5974.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas obras que quedaron",
            "start": 5977.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 5980.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "en proceso abandonadas",
            "start": 5982.86,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 5987.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "echaron a andar",
            "start": 5990.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5993.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en el abandono la coquisadora de",
            "start": 5994.5,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Tula con dos mil millones de d\u00f3lares de",
            "start": 5998.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6001.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n de continuarla",
            "start": 6004.139,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2000",
            "start": 6008.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 6012.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edamos que decidir porque si no",
            "start": 6014.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se quedaba",
            "start": 6017.1,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "todo tirado y se iban a convertir en",
            "start": 6019.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "chatarra las plantas que ya hab\u00edan",
            "start": 6023.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adquirido",
            "start": 6025.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "tanques de almacenamiento y plantas",
            "start": 6030.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adquiridas ya",
            "start": 6033.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de esos salimos",
            "start": 6036.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6040.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "salimos",
            "start": 6042.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6044.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo de derecha",
            "start": 6045.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6050.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fue una herencia",
            "start": 6052.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no quiero usar la palabra as\u00ed tan fuerte",
            "start": 6061.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6064.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "una mala Herencia",
            "start": 6067.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un contrato",
            "start": 6071.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en donde se le ten\u00eda que entregar a la",
            "start": 6074.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "planta de odebrecht",
            "start": 6078.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de Pemex",
            "start": 6087.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "subsidiado",
            "start": 6090.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si no se entregaba el gas",
            "start": 6093.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 6097.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda acreedor a multas",
            "start": 6100.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 6105.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "firmaron",
            "start": 6114.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "lo aceptaron en el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 6116.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "dejaron sin gas a las plantas",
            "start": 6121.619,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmicas del complejo de pajaritos",
            "start": 6124.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para entregar a los derechos Pues eso ya",
            "start": 6132.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 6136.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no hay multas",
            "start": 6139.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "o de breach tiene que",
            "start": 6142.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "transportar su gas",
            "start": 6145.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y no hay subsidio",
            "start": 6150.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6154.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en tuerto",
            "start": 6157.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6161.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo recuerde",
            "start": 6162.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6166.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se acuerdan de lo de las aguas profundas",
            "start": 6170.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "invirtieron en una plataforma para",
            "start": 6174.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "extraer gas en el golfo de M\u00e9xico",
            "start": 6178.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dejaron dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6181.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "enterrados",
            "start": 6183.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la calle ah\u00ed enfrente de Alvarado o de",
            "start": 6187.98,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Lerdo de tejadas en el mar",
            "start": 6193.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya se logr\u00f3 un acuerdo con una empresa",
            "start": 6197.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "para que invierta",
            "start": 6202.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en una sociedad con Pemex",
            "start": 6205.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a extraer el gas",
            "start": 6208.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se va a congelar y se va a llevar a",
            "start": 6211.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 6214.08,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 6216.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6219.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "casos luego",
            "start": 6223.199,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6223.75,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6226.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la entrega de",
            "start": 6227.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los contratos para",
            "start": 6232.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "extraer el petr\u00f3leo",
            "start": 6234.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hay uno de la empresa talos",
            "start": 6237.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ese es un contrato tambi\u00e9n manchado",
            "start": 6244.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 6247.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "fueron de las primeras llamadas rondas y",
            "start": 6250.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 6254.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estos Campos",
            "start": 6255.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que ya se sab\u00eda que hab\u00eda petr\u00f3leo",
            "start": 6258.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 6262.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 6265.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6269.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bendito",
            "start": 6271.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que junto a ese campo",
            "start": 6276.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6282.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Hab\u00eda otro no entregado",
            "start": 6284.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 6289.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s petr\u00f3leos",
            "start": 6292.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6296.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como es el mismo yacimiento",
            "start": 6302.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "con dos Campos",
            "start": 6306.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la ley establece",
            "start": 6308.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6311.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "debe de operar la explotaci\u00f3n la empresa",
            "start": 6313.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s experiencia y que posea",
            "start": 6318.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6322.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 Despu\u00e9s de varias consultas",
            "start": 6325.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que le correspond\u00eda a Pemex y es un",
            "start": 6329.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "campo que tiene una capacidad",
            "start": 6333.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para producir hasta 150 mil barriles",
            "start": 6336.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6339.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6341.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo entonces todo eso",
            "start": 6343.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se ha ido resolviendo en Pemex",
            "start": 6347.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6352.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 consolidando como empresa y lo",
            "start": 6353.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mismo la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6357.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Electricidad acu\u00e9rdense de los",
            "start": 6358.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 6362.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se contrataron",
            "start": 6365.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con tarifas",
            "start": 6367.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "elevadas para transportar gas",
            "start": 6370.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se viene la crisis del gas pero ya",
            "start": 6374.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos negociado bajar tarifas",
            "start": 6381.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ahora con la crisis del gas",
            "start": 6386.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues lo que eran p\u00e9rdidas",
            "start": 6390.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se van a ir convirtiendo en utilidades",
            "start": 6393.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6396.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque a tiempo se negociaron",
            "start": 6400.199,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "o se renegociaron los contratos",
            "start": 6402.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces van va bien Pemex y estas",
            "start": 6408.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "empresas que t\u00fa mencionas Pues est\u00e1n",
            "start": 6411.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desapareciendo",
            "start": 6413.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y van a terminar por desaparecer porque",
            "start": 6417.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora Pemex internacional",
            "start": 6420.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que era la encargada de vender y de",
            "start": 6422.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 6425.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo o derivados en el extranjero",
            "start": 6427.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pues ya no va a tener raz\u00f3n de ser",
            "start": 6431.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque todo el petr\u00f3leo se va a procesar",
            "start": 6434.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y se va a convertir en",
            "start": 6438.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasolinas y \u00e9l dice y va a estar",
            "start": 6440.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destinado al mercado interno",
            "start": 6444.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces Pemex internacional que crearon",
            "start": 6446.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 6448.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6453.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este hac\u00edan",
            "start": 6455.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jugosos negocios",
            "start": 6458.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muchos En beneficio de particulares eso",
            "start": 6462.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya desaparece",
            "start": 6464.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es parte de los cambios que se est\u00e1n",
            "start": 6467.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 6469.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s Angel corresponsal de grupo Gil y El",
            "start": 6477.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 6481.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana buenos",
            "start": 6482.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos preguntar de presidente el",
            "start": 6484.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo acaba de",
            "start": 6487.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cumplir un a\u00f1o de su gobierno",
            "start": 6489.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca",
            "start": 6491.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues desde este primer a\u00f1o de mandato y",
            "start": 6493.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle Qu\u00e9 ha pasado con",
            "start": 6497.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las obras que ha propuesto el gobernador",
            "start": 6499.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "durazno donde hasta ahorita no se ven",
            "start": 6502.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda grandes avances preguntarle",
            "start": 6504.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sobre la carretera de Guaymas",
            "start": 6506.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Guaymas Chihuahua la reubicaci\u00f3n de las",
            "start": 6509.3,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "v\u00edas del tren en Nogales y lo del",
            "start": 6512.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "complejo log\u00edstico Que va a haber ah\u00ed",
            "start": 6514.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por Guaymas que incluye lo de la",
            "start": 6515.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 6518.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si hay recursos ya en el presupuesto",
            "start": 6519.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2023 para estas obras yo estuve haciendo",
            "start": 6522.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n del presupuesto y civil",
            "start": 6525.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "recursos etiquetados espec\u00edficamente en",
            "start": 6528.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos ramos para las obras con Los",
            "start": 6530.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Yaquis del distrito 18",
            "start": 6533.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo del agua para Los Yaquis y otras",
            "start": 6536.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "obras no pero para estas en espec\u00edfico",
            "start": 6539.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al menos no No las vi etiquetados",
            "start": 6541.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente no s\u00e9 si si se me pas\u00f3 o",
            "start": 6544.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed o s\u00ed vengan en alg\u00fan otro rubro no",
            "start": 6547.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 especificado en el",
            "start": 6550.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presupuesto ser\u00eda mi pregunta Pues yo",
            "start": 6552.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pienso que as\u00ed",
            "start": 6555.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales",
            "start": 6557.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las inversiones comprometidas",
            "start": 6560.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "para Sonora",
            "start": 6564.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "deben de",
            "start": 6567.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llegar a cerca de 30.000 millones de",
            "start": 6570.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pesos voy a mencionar algunas",
            "start": 6574.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 6579.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n",
            "start": 6581.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del puerto de Guaymas",
            "start": 6583.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "incluida la ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 6588.42,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de Chihuahua a Guaymas",
            "start": 6591.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esa es una inversi\u00f3n",
            "start": 6598.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener ahora eso con Juan Pablo",
            "start": 6603.48,
            "duration": 13.02
        },
        {
            "text": "este si tiene la inversi\u00f3n de",
            "start": 6609.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el comiso de aduanas lo que corresponde",
            "start": 6617.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6620.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Marina en Guaymas y lo que corresponde a",
            "start": 6623.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 6628.98,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6634.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Agua Prieta",
            "start": 6640.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "en Sonora para que",
            "start": 6645.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Esas son dos obras la desviaci\u00f3n de",
            "start": 6650.06,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "del ferrocarril para que no atraviese",
            "start": 6656.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Nogales que ya est\u00e1 contemplado ya est\u00e1n",
            "start": 6660.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los estudios ya est\u00e1 el presupuesto y lo",
            "start": 6663.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de Guaymas Bueno luego est\u00e1 la planta",
            "start": 6667.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "solar",
            "start": 6671.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1asco",
            "start": 6677.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a ver si nos mandan tambi\u00e9n la",
            "start": 6679.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Eso ser\u00eda la Comisi\u00f3n",
            "start": 6682.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad cu\u00e1nto estiman",
            "start": 6684.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 6687.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 la primera etapa",
            "start": 6691.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco",
            "start": 6695.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 6697.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "si puede",
            "start": 6700.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez enviarnos el costo",
            "start": 6702.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 6706.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 6709.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en los pueblos yaquis",
            "start": 6713.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed como van a ser como",
            "start": 6719.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "30.000 millones",
            "start": 6723.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n para Sonora",
            "start": 6725.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6728.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay un plan especial",
            "start": 6730.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "para Sonora que",
            "start": 6733.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se va a iniciar",
            "start": 6737.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "vinculando",
            "start": 6740.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6743.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "litio",
            "start": 6747.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "bater\u00edas",
            "start": 6753.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "e industria",
            "start": 6756.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Automotriz Ese es el",
            "start": 6758.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 6763.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ese lo estamos trabajando",
            "start": 6764.179,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Y eso va a significar mucha mucha",
            "start": 6767.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6770.159,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6772.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6773.49,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6774.86,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y inversi\u00f3n privada mucha",
            "start": 6776.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada",
            "start": 6781.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para el desarrollo porque tiene Sonora",
            "start": 6784.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como Chihuahua como",
            "start": 6788.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 6790.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vamos Coahuila como Tamaulipas todos los",
            "start": 6793.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estados fronterizos tienen",
            "start": 6796.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de crecimiento",
            "start": 6800.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por que M\u00e9xico",
            "start": 6808.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6812.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convertido en",
            "start": 6814.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6817.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la",
            "start": 6819.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera en el mundo",
            "start": 6822.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces en el norte y tambi\u00e9n en el",
            "start": 6826.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 6829.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n estamos all\u00e1",
            "start": 6832.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desarrollando los parques industriales",
            "start": 6835.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el istmo con el mismo prop\u00f3sito",
            "start": 6837.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pensando en la costa este de Estados",
            "start": 6840.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Unidos en el comercio con la costa este",
            "start": 6843.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos pero",
            "start": 6845.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en Sonora va a haber much\u00edsimo",
            "start": 6847.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "crecimiento Entonces",
            "start": 6850.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ha sido muy buena la la participaci\u00f3n",
            "start": 6853.46,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "del gobernador Alfonso durazo",
            "start": 6858.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "le doy un dato",
            "start": 6865.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 6871.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6872.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 6874.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a punto",
            "start": 6876.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6878.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "caer en una crisis",
            "start": 6881.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "parecida a la de",
            "start": 6885.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Monterrey y la zona conurbana por falta",
            "start": 6889.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 6893.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y la actuaci\u00f3n del gobernador",
            "start": 6900.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6903.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6906.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 bombas especiales",
            "start": 6909.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "las tomas",
            "start": 6913.32,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6914.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de agua de abasto para Hermosillo",
            "start": 6916.139,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed se quedaron arriba",
            "start": 6921.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda agua",
            "start": 6925.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y se tuvo que meter bomba para sacar el",
            "start": 6928.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6935.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la poca agua que",
            "start": 6936.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vi y luego la suerte",
            "start": 6940.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 6944.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "participa en todo",
            "start": 6947.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la suerte lo que dec\u00eda mam\u00e1 que a verlo",
            "start": 6951.719,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es",
            "start": 6955.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "virtud y esfortuna",
            "start": 6957.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "virtud y suerte",
            "start": 6961.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Entonces ya vinieron las lluvias y ya",
            "start": 6964.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "saben ustedes c\u00f3mo est\u00e1n las presas",
            "start": 6967.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ahora y bueno afortunadamente tambi\u00e9n",
            "start": 6968.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n y en todo el pa\u00eds",
            "start": 6972.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 6975.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n las presas llenas",
            "start": 6978.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Y eso pues es vida no",
            "start": 6984.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces Alfonso",
            "start": 6988.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "silenciosamente",
            "start": 6990.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6992.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6994.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que alarmar a la poblaci\u00f3n lo que",
            "start": 6997.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que hacer",
            "start": 7000.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "era aplicarse y lo hizo nada m\u00e1s me",
            "start": 7002.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 7006.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para que en un momento dado este",
            "start": 7009.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "intervini\u00e9ramos",
            "start": 7012.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l Pudo solo",
            "start": 7015.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Entonces es un buen gobernador nada m\u00e1s",
            "start": 7019.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para precisar presidente entonces en el",
            "start": 7022.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presupuesto de 2023 se vienen vienen",
            "start": 7024.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "recursos ya para todas estas grandes",
            "start": 7028.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 7029.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay por ejemplo Los Yaquis son Diez mil",
            "start": 7031.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7036.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "alrededor de 10.000 millones porque",
            "start": 7037.659,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es un acueducto para que no le falte",
            "start": 7041.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agua a los pueblos",
            "start": 7045.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es un distrito de riego m\u00e1s obras de",
            "start": 7047.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 7051.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 7053.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Guaymas y de Nogales",
            "start": 7056.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "puede llegar a ser como 10.000 tambi\u00e9n",
            "start": 7060.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7064.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las aduanas y las obras",
            "start": 7066.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque en caso de Guaymas no solo es el",
            "start": 7069.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 7072.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed es mejorar vialidades de Guaymas",
            "start": 7074.599,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de la ciudad y la carretera hacia",
            "start": 7079.3,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Chihuahua ampliarla entonces todo eso",
            "start": 7083.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado en el programa no s\u00e9 si",
            "start": 7087.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se pudieron cu\u00e1nto",
            "start": 7089.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7095.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "3.900 casi 4.000 millones solo Guaymas",
            "start": 7098.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en la ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 7102.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "S\u00ed y Nogales",
            "start": 7105.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7110.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "gracias presidente Y bueno ya en una",
            "start": 7112.659,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "segunda un segundo punto preguntar",
            "start": 7115.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahorita Aprovechando que est\u00e1 el el",
            "start": 7119.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pulso de la Salud si",
            "start": 7121.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1nto van a ser obligatorio los",
            "start": 7123.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "cubrebocas en el los aeropuertos de",
            "start": 7125.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en los aviones debido Pues que",
            "start": 7127.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya ha bajado bastante la pandemia si se",
            "start": 7130.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 pidiendo esta esta solicitud ah\u00ed",
            "start": 7133.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en los aeropuertos y tambi\u00e9n",
            "start": 7135.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "preguntar sobre lo de lo del programa de",
            "start": 7139.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos chocolate de",
            "start": 7143.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s de mil millones de pesos que",
            "start": 7145.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se recaudaron cu\u00e1nto empezar\u00e1 las",
            "start": 7148.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transferencias Ya empezaron a los",
            "start": 7150.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n participando ser\u00eda",
            "start": 7153.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7155.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "6.500 millones para nogales",
            "start": 7161.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 4.000 de Guaymas son 10.000 10.000",
            "start": 7165.199,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "para los pueblos yaquis 20.000",
            "start": 7170.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "M\u00e1s la planta",
            "start": 7174.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "solar que tiene varias etapas",
            "start": 7176.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco",
            "start": 7181.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y otras obras",
            "start": 7184.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 7187.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7188.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "contemplar la inversi\u00f3n",
            "start": 7191.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del plan Sonora",
            "start": 7193.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Lo que implica electricidad",
            "start": 7196.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el litio",
            "start": 7199.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bater\u00edas y la industria Automotriz es un",
            "start": 7203.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "acuerdo es un complejo",
            "start": 7208.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cinco plantas pero el costo estimado",
            "start": 7212.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7217.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente pero",
            "start": 7219.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "acerca de los de los recursos y esto",
            "start": 7222.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Aplica para todos los estados que se",
            "start": 7227.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obteniendo por cooperaci\u00f3n al",
            "start": 7230.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "regularizar los veh\u00edculos de extranjeros",
            "start": 7233.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esos recursos est\u00e1n entregando Ya",
            "start": 7237.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empezaron a entregarse a los Estados",
            "start": 7240.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y estamos recomendando",
            "start": 7244.119,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que eso que se utilicen para",
            "start": 7249.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mejorar las calles",
            "start": 7252.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en las ciudades porque tambi\u00e9n con las",
            "start": 7255.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 7258.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se destrozan las calles y carreteras y",
            "start": 7260.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay que estar dando mantenimiento eso es",
            "start": 7264.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que nos gustar\u00eda y ese es el",
            "start": 7267.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "compromiso m\u00e1s que nada la recomendaci\u00f3n",
            "start": 7269.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y acerca de lo de salud Ah\u00ed s\u00ed me",
            "start": 7272.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que contestara el doctor Hugo",
            "start": 7277.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 7279.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por darle seguimiento a",
            "start": 7284.92,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "este tema Usted lo ha preguntado varias",
            "start": 7287.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "veces con mucho gusto lo volvemos a",
            "start": 7289.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 7291.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en las distintas acciones que M\u00e9xico que",
            "start": 7292.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico tom\u00f3 para",
            "start": 7296.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia de covid tomamos",
            "start": 7297.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una serie de decisiones",
            "start": 7301.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuidando mucho siempre el balance entre",
            "start": 7303.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n de proteger la salud",
            "start": 7306.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mediante distintos mecanismos la sana",
            "start": 7308.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "distancia en su momento el cubrebocas",
            "start": 7311.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "varias otras acciones pero cuidar a la",
            "start": 7314.02,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sociedad sobre todo a quienes tienen",
            "start": 7317.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mayores carencias que pod\u00edan estar en",
            "start": 7320.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "grandes dificultades para cumplir esto y",
            "start": 7323.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 que una y otra vez",
            "start": 7326.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especificamos que en M\u00e9xico no \u00edbamos",
            "start": 7328.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acudir a medidas de fuerza a ser",
            "start": 7331.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obligatorio para las personas el cumplir",
            "start": 7334.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "determinadas acciones no lo es la vacuna",
            "start": 7337.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es obligatoria Aunque recomendamos",
            "start": 7340.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo que la gente se vacune y hemos",
            "start": 7342.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "logrado cobertura del 92%. en personas",
            "start": 7345.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "adultas no lo es el cubrebocas y M\u00e9xico",
            "start": 7349.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ha sido uno de los pa\u00edses el pueblo de",
            "start": 7352.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico uno de los pueblos que m\u00e1s",
            "start": 7354.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "utiliza el cubrebocas y que durante m\u00e1s",
            "start": 7357.139,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiempo ha utilizado el cubrebocas",
            "start": 7360.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces seguimos convencidos de que",
            "start": 7361.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "informando persuadiendo explicando la",
            "start": 7366.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importancia que tienen las distintas",
            "start": 7370.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "medidas de salud p\u00fablica se logran los",
            "start": 7371.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambios m\u00e1s profundos porque el pueblo",
            "start": 7374.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico adopta esas decisiones ahora",
            "start": 7377.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos estatales o incluso",
            "start": 7380.02,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "municipales sin tener las competencias",
            "start": 7384.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "legales para ello los estatales y las",
            "start": 7387.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tienen decidieron establecer que el",
            "start": 7390.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cubrebocas fuera obligatorio",
            "start": 7393.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que estamos viendo hoy es que algunos",
            "start": 7396.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de estos gobiernos est\u00e1n Ya teniendo que",
            "start": 7398.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "retractarse del significado obligatorio",
            "start": 7402.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y declarando que ya no es obligatorio el",
            "start": 7405.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cubrebocas pero el Gobierno Federal de",
            "start": 7408.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nunca lo declar\u00f3 obligatorio por",
            "start": 7410.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo tanto no tenemos que declarar que",
            "start": 7413.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deje de ser obligatorio porque nunca lo",
            "start": 7415.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fue lo reimos recomendado ahora Cu\u00e1l es",
            "start": 7417.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la utilidad que hoy en este momento que",
            "start": 7420.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00ednima actividad de la epidemia",
            "start": 7423.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de covid seguimos",
            "start": 7425.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aclarando el cubrebocas es \u00fatil",
            "start": 7428.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mayormente para evitar que los virus",
            "start": 7432.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respiratorios no s\u00f3lo sars 2 causante de",
            "start": 7435.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "covid sino otros salgan de la v\u00eda",
            "start": 7438.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respiratoria de boca nariz garganta de",
            "start": 7441.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una persona que est\u00e9 infectada hacia las",
            "start": 7444.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personas pero es de m\u00ednima",
            "start": 7447.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "utilidad o de utilidad limitada para",
            "start": 7450.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evitar que lleguen esas part\u00edculas de",
            "start": 7453.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la persona que no est\u00e1 infectada por",
            "start": 7456.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo tanto la mayor utilidad del",
            "start": 7460.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cubrebocas es en espacios p\u00fablicos",
            "start": 7462.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cerrados en donde no se puede conservar",
            "start": 7464.139,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "una sana distancia una distancia",
            "start": 7467.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adecuada entre personas en el transporte",
            "start": 7470.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sobre todo el terrestre puede",
            "start": 7473.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "seguir siendo de utilidad",
            "start": 7476.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y la utilidad depende desde luego de qu\u00e9",
            "start": 7479.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tantas personas pudieran estar",
            "start": 7482.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infectadas en este momento con \u00edndices",
            "start": 7483.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de contagio m\u00ednimos posiblemente los",
            "start": 7486.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "menores que hemos tenido No s\u00f3lo en",
            "start": 7489.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino en general en el mundo donde",
            "start": 7491.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya todos los pa\u00edses est\u00e1n en una",
            "start": 7494.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sincron\u00eda de reducci\u00f3n de la epidemia el",
            "start": 7497.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cubrebocas es a\u00fan de menor utilidad",
            "start": 7500.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Esa es la situaci\u00f3n del",
            "start": 7503.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aeropuertos por ejemplo en los aviones y",
            "start": 7508.119,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo piden para poder entrar incluso igual",
            "start": 7511.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los guardias te lo piden sino no entras",
            "start": 7513.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces ser\u00eda ilegales este que est\u00e9n",
            "start": 7515.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pidiendo como obligatorio el cubrebocas",
            "start": 7518.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este y qu\u00e9 tanta utilidad tendr\u00eda por",
            "start": 7520.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ejemplo en los aviones que sigan",
            "start": 7524.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bastante gente no hay mucha sana",
            "start": 7526.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distancia pero no s\u00e9 si me estuvieron",
            "start": 7528.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no podemos comentar de manera",
            "start": 7531.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica sobre las aeronaves los",
            "start": 7532.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aviones tienen sistemas de filtrado del",
            "start": 7535.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aire eso tambi\u00e9n lo explicamos varias",
            "start": 7537.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "veces en las conferencias vespertinas un",
            "start": 7539.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sistema muy eficiente utilizan unos",
            "start": 7542.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "filtros que se llaman filtros Epa",
            "start": 7544.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "filtros de alta eficiencia y adem\u00e1s",
            "start": 7547.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen un sistema de flujo de aire que",
            "start": 7549.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Aproximadamente en cada dos minutos",
            "start": 7552.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recambia por completo el aire de toda la",
            "start": 7555.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cabina desde luego aviones m\u00e1s grandes",
            "start": 7558.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen mayor potencia del sistema Por lo",
            "start": 7560.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tanto la cifra de dos minutos para",
            "start": 7563.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recambiar toda el aire de la cabina m\u00e1s",
            "start": 7565.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o menos aplica a cualquier aeronave",
            "start": 7568.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a mediana o grande por lo tanto la",
            "start": 7570.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "necesidad imperiosa de tener cubrebocas",
            "start": 7574.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "no es tal no es como si lo puede ser en",
            "start": 7576.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "un microb\u00fas en un en el metro en los",
            "start": 7581.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vagones del metro donde no existen ese",
            "start": 7585.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tipo de sistemas",
            "start": 7587.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a utilizar en las aeronaves no",
            "start": 7588.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por indicaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 7592.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sino por imitaci\u00f3n de otros pa\u00edses o de",
            "start": 7593.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7598.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "agencias administrativas de la",
            "start": 7599.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica civil que empezaron a",
            "start": 7601.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "recomendar su uso y en los aeropuertos",
            "start": 7604.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanos o las aerol\u00edneas mexicanas",
            "start": 7607.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "empezaron a promover su utilizaci\u00f3n no",
            "start": 7609.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es propiamente ilegal es una tienen",
            "start": 7613.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "competencias las autoridades de",
            "start": 7616.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica para tomar ciertas",
            "start": 7618.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 7620.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre la protecci\u00f3n general de las",
            "start": 7621.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7624.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viajeras pero no fue una indicaci\u00f3n de",
            "start": 7626.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obligatoriedad para las personas Ahora",
            "start": 7629.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed existe una confusi\u00f3n importante con",
            "start": 7632.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un elemento que estamos ya",
            "start": 7634.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modificando cuando terminamos la jornada",
            "start": 7637.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Nacional de Sana distancia que dur\u00f3 seis",
            "start": 7640.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semanas y pasamos a lo que en su momento",
            "start": 7643.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llamamos la nueva normalidad que es este",
            "start": 7645.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "proceso de incorporaci\u00f3n de la vida",
            "start": 7648.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en una forma controlada o",
            "start": 7651.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "regulada respecto a ciertas actividades",
            "start": 7654.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n el presidente estableci\u00f3",
            "start": 7657.099,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 de cuatro instituciones que se",
            "start": 7660.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le llama al comit\u00e9 de Nueva normalidad",
            "start": 7664.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo encabeza el IMSS aqu\u00ed presente su",
            "start": 7665.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "director general",
            "start": 7668.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "participa desde luego la secretar\u00eda de",
            "start": 7670.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "salud porque el secretario es autoridad",
            "start": 7671.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sanitaria y tambi\u00e9n la secretaria del",
            "start": 7674.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "trabajo y la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 7677.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conjuntamente decidimos sobre una serie",
            "start": 7680.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de medidas de seguridad sanitaria en las",
            "start": 7682.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidades de trabajo que son much\u00edsimas",
            "start": 7686.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "incluye los aeropuertos incluye los",
            "start": 7688.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aviones y hay una serie de",
            "start": 7691.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervenciones acciones como los filtros",
            "start": 7694.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como el uso del cubrebocas como la",
            "start": 7697.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "disponibilidad de alcohol gel y varias",
            "start": 7699.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "otras que en su momento fueron",
            "start": 7701.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indispensables para un retorno seguro a",
            "start": 7703.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las actividades laborales en este",
            "start": 7706.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "momento ya no son indispensables poco",
            "start": 7708.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "antes de la quinta ola ya no lo eran y",
            "start": 7711.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos suspender la vigencia de esas",
            "start": 7714.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "actividades que fueron decretadas en el",
            "start": 7718.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "diario oficial en julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 7720.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antepasado ya",
            "start": 7722.98,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pero vino la quinta ola y desde luego",
            "start": 7724.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consideramos que era inoportuno que ese",
            "start": 7726.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fuera el momento de suspenderlas en este",
            "start": 7729.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momento ya est\u00e1 en revisi\u00f3n y ese",
            "start": 7731.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo que fue publicado en el diario",
            "start": 7734.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "oficial con la disposici\u00f3n del",
            "start": 7736.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretario de salud del titular del IMSS",
            "start": 7738.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y la secretarias de trabajo y econom\u00eda",
            "start": 7740.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya va a ser abrogado eliminado y",
            "start": 7742.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sustituido por una serie de",
            "start": 7746.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recomendaciones que solo tendr\u00e1n ese",
            "start": 7748.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de recomendaciones pero ya no",
            "start": 7751.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un car\u00e1cter obligatorio para las",
            "start": 7753.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas o las unidades comerciales que",
            "start": 7755.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son de car\u00e1cter laboral Yo calculo que",
            "start": 7758.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima semana ya tendremos",
            "start": 7761.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "completamente listo ese acuerdo y ser\u00e1",
            "start": 7763.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "enviado a el diario oficial para que sea",
            "start": 7766.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abrogado el que todav\u00eda es vigente Y",
            "start": 7770.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sustituido por recomendaciones que ya",
            "start": 7773.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son de car\u00e1cter general",
            "start": 7776.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 7777.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mi vida tengo Tengo el dato de de la",
            "start": 7779.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "planta solar de Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 7783.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en todas sus etapas pienso",
            "start": 7788.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7791.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 7792.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a Baja California",
            "start": 7795.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "1600",
            "start": 7798.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 7800.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7803.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "32 mil millones de pesos",
            "start": 7805.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 corto eh cuando pero Sonora",
            "start": 7810.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 recibiendo muchos apoyos como",
            "start": 7815.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds en todo el pa\u00eds hay",
            "start": 7818.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inversiones tenemos inversiones y",
            "start": 7821.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7824.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos faltas t\u00fa y pero les doy a una buena",
            "start": 7828.099,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "noticia no O sea despu\u00e9s de los de ayer",
            "start": 7832.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed una buena buena buena buena porque es",
            "start": 7835.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "parte de mi trabajo",
            "start": 7840.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es parte de mi trabajo o sea yo tengo",
            "start": 7841.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7845.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este estar",
            "start": 7846.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "promoviendo la confianza",
            "start": 7851.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed promoviendo el optimismo desde luego",
            "start": 7856.179,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "real no inventado",
            "start": 7862.599,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "es un gobernante que este",
            "start": 7866.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se pare aqu\u00ed a decir qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 7874.219,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "todo sabe mal Qu\u00e9 mala suerte",
            "start": 7879.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ayer no este",
            "start": 7883.119,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "les voy a dar dos dos buenas no O sea",
            "start": 7887.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una no quiso Hugo este yo creo que s\u00ed o",
            "start": 7891.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed la puso y no no me di cuenta pongan",
            "start": 7894.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "una l\u00e1mina de Hugo",
            "start": 7898.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya ya ya hemos tenido d\u00edas",
            "start": 7900.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sin fallecimientos por covid",
            "start": 7904.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se lo dijo bueno",
            "start": 7909.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es buena",
            "start": 7912.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7916.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7921.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tanto sufrimiento",
            "start": 7922.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no va a ser bueno ayer que nos",
            "start": 7926.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaban informando",
            "start": 7929.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7932.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "eso este Hugo se hace cargo de",
            "start": 7935.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "explicarlo pero no ahora despu\u00e9s porque",
            "start": 7938.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este t\u00fa me est\u00e1s preguntando porque ayer",
            "start": 7941.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le preguntaron al presidente",
            "start": 7945.619,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Maiden S\u00ed y este y \u00e9l respondi\u00f3 y",
            "start": 7948.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "incluso no mal",
            "start": 7954.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Pero como",
            "start": 7957.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay adversarios",
            "start": 7959.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este \u00e9l respondi\u00f3 bien",
            "start": 7962.179,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l dijo",
            "start": 7965.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "va a seguir habiendo cobit",
            "start": 7968.079,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero ya no se puede considerar",
            "start": 7971.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como pandemia",
            "start": 7974.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7977.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n all\u00e1 hay amarillismo Y",
            "start": 7978.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sensacionalismo",
            "start": 7981.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "eso es mundial",
            "start": 7983.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7986.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "manejaron",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de que ya declaraba el fin de la",
            "start": 7992.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pandemia no por decreto",
            "start": 7995.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8000.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero esa es una muy buena noticia este",
            "start": 8003.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es muy buena noticia y la otra buena",
            "start": 8007.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 8009.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Es que hoy porque si no a lo mejor no se",
            "start": 8011.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "van a enterar",
            "start": 8014.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no va a aparecer en los medios",
            "start": 8016.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 8020.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este hay un crecimiento",
            "start": 8022.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda en agosto",
            "start": 8028.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "2.9",
            "start": 8032.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es buena noticia",
            "start": 8039.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bueno ahora s\u00ed vamos",
            "start": 8044.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Stephanie",
            "start": 8051.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Palacios Buenos d\u00edas gabinete de la",
            "start": 8053.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agencia sputnik de Rusia hoy es la",
            "start": 8055.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "visita del presidente de Alemania Frank",
            "start": 8058.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Walter y me gustar\u00eda saber sobre su",
            "start": 8060.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n ya que esta naci\u00f3n ha sido una",
            "start": 8062.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de las promotoras de las sanciones",
            "start": 8065.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contra Rusia Me gustar\u00eda saber cu\u00e1les",
            "start": 8068.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son los temas y cu\u00e1les son lo que van a",
            "start": 8071.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hablar porque ser\u00eda ser\u00e1 como muy",
            "start": 8074.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un punto clave de hablar sobre el tema",
            "start": 8077.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del conflicto de Rusia con Ucrania",
            "start": 8079.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Pues el planteamiento nuestro ya",
            "start": 8082.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se dio a conocer",
            "start": 8086.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 16 de septiembre",
            "start": 8090.099,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y lo va a presentar en la asamblea de la",
            "start": 8093.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ONU el secretario",
            "start": 8098.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard lo va a presentar este",
            "start": 8102.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jueves o no se sabe todav\u00eda",
            "start": 8104.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si jueves viernes pero va a ser en",
            "start": 8108.119,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esta semana y que tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 8112.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentado que se iba a reunir posterior",
            "start": 8114.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a entregar este mensaje con las otras",
            "start": 8117.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 8120.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "reuniones previas con hom\u00f3logos",
            "start": 8121.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cancilleres secretarios de relaciones",
            "start": 8126.179,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "exteriores de otros pa\u00edses y lo mismo",
            "start": 8128.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 haciendo con Embajadores",
            "start": 8132.159,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8135.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representante en la ONU Juan Ram\u00f3n de la",
            "start": 8137.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Fuente",
            "start": 8140.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 hablando ya sobre este tema y",
            "start": 8141.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "vamos con mucho gusto a recibir al",
            "start": 8147.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "presidente de Alemania el d\u00eda de hoy",
            "start": 8151.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y vamos a tener una",
            "start": 8155.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entrevista una conversaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 8158.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8162.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8165.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tener una convivencia va a haber una",
            "start": 8167.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comida con empresarios alemanes",
            "start": 8170.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que este vienen acompa\u00f1\u00e1ndolo y tienen",
            "start": 8173.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en hablar con nosotros",
            "start": 8178.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 8181.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "es lo de la guerra y los efectos",
            "start": 8183.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sino de las relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 8189.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comerciales que existen entre M\u00e9xico y",
            "start": 8192.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Alemania y como consolidarlas como",
            "start": 8195.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras relaciones pero no",
            "start": 8198.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1n el tema comercial por ejemplo",
            "start": 8202.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los bloqueos",
            "start": 8204.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "internacionales porque con Rusia porque",
            "start": 8205.559,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Alemania fue uno de los promotores que",
            "start": 8208.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fue que quitaran este comercio",
            "start": 8211.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 8213.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que se",
            "start": 8215.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consiga la paz en todo lo que podamos",
            "start": 8218.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayudar con ese prop\u00f3sito",
            "start": 8221.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir manteniendo",
            "start": 8226.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esa postura",
            "start": 8228.899,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y vamos a dar a conocer nuestro punto de",
            "start": 8233.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "vista s\u00ed",
            "start": 8238.54,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "se trata el tema porque",
            "start": 8245.399,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "lo que lleva al encuentro es el",
            "start": 8250.139,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestras relaciones",
            "start": 8254.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y comerciales y por eso",
            "start": 8256.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vienen empresarios alemanes",
            "start": 8259.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y esto se inscribe en",
            "start": 8263.679,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 8268.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que prevalece de que M\u00e9xico",
            "start": 8270.939,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n",
            "start": 8274.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "extranjera desde hace mucho tiempo",
            "start": 8278.139,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Alemania tiene inversiones En M\u00e9xico",
            "start": 8282.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "versiones muy importantes es un socio",
            "start": 8286.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "comercial importante de M\u00e9xico y",
            "start": 8288.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "queremos fortalecer esas relaciones y",
            "start": 8292.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n relaciones de amistad",
            "start": 8296.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con el pueblo alem\u00e1n que esta es una",
            "start": 8300.899,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Pues bueno entiendo que esto es una",
            "start": 8304.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico Aunque",
            "start": 8306.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente y algunos funcionarios",
            "start": 8307.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "visitar\u00e1n el senado de la rep\u00fablica Y",
            "start": 8310.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que sea promovido desde tambi\u00e9n desde",
            "start": 8312.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunos grupos legislativos los bloqueos",
            "start": 8315.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra estas agencias rusas y adem\u00e1s",
            "start": 8318.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como promover tambi\u00e9n que que M\u00e9xico se",
            "start": 8319.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "posicione ante ante este conflicto",
            "start": 8322.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 8324.939,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Estamos de acuerdo con la invasi\u00f3n",
            "start": 8326.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con las sanciones",
            "start": 8333.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con el env\u00edo de",
            "start": 8338.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 8341.559,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 8343.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a favor de la paz",
            "start": 8345.939,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y consideramos que es indispensable",
            "start": 8349.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el inicio de un di\u00e1logo",
            "start": 8357.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para conseguir la paz",
            "start": 8359.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "indispensable porque",
            "start": 8362.7,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "es una guerra como todas",
            "start": 8365.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y racional",
            "start": 8369.219,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "como todas las guerras",
            "start": 8372.76,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "produce mucho sufrimiento",
            "start": 8376.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de Vidas humanas",
            "start": 8380.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "desplazados refugiados",
            "start": 8383.7,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de eso",
            "start": 8387.939,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que es lo m\u00e1s preocupante la p\u00e9rdida de",
            "start": 8391.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Vidas humanas",
            "start": 8395.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que eso este parece no tomarlo en cuenta",
            "start": 8397.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 pensando en prolongar el",
            "start": 8401.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conflicto y en estar enviando armas o",
            "start": 8405.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que no se haga nada por",
            "start": 8408.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "detener la confrontaci\u00f3n",
            "start": 8411.24,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8413.23,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "si fuese poco todo eso",
            "start": 8414.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este habr\u00eda que agregar",
            "start": 8419.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8422.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de que esa guerra",
            "start": 8423.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 8427.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hablando sobre el tema de la inflaci\u00f3n",
            "start": 8431.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presente Hace unos d\u00edas se dio a conocer",
            "start": 8433.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de que el presidente ruso iba a",
            "start": 8435.46,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 8437.68,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "miles de fertilizantes gratuitos a",
            "start": 8438.479,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 8440.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses en desarrollo pero la Uni\u00f3n",
            "start": 8442.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Europea no ha podido desbloquear este",
            "start": 8444.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "env\u00edo de estas de estos",
            "start": 8446.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 8448.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por eso conveniente el di\u00e1logo",
            "start": 8450.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y hacer a un lado la propaganda",
            "start": 8455.74,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y esto no es de buenos y malos",
            "start": 8461.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que se tiene que poner por",
            "start": 8465.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 8469.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es el inter\u00e9s",
            "start": 8472.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 8475.3,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8476.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la gente",
            "start": 8478.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una cosa son los intereses populares",
            "start": 8485.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y otra cosa son los intereses de los",
            "start": 8490.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pueblos y los pueblos no quieren Guerra",
            "start": 8492.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y los pueblos no quieren sufrir por la",
            "start": 8495.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 8498.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con las \u00e9lites",
            "start": 8500.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas econ\u00f3micas",
            "start": 8504.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y con los aparatos",
            "start": 8507.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n mundial",
            "start": 8509.76,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pero no tiene que ver con los pueblos",
            "start": 8514.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a los pueblos esas decisiones",
            "start": 8516.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 8521.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los perjudican",
            "start": 8524.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por lo del gas que hab\u00edan",
            "start": 8526.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comentado sobre Europa",
            "start": 8529.479,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8532.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos y la inflaci\u00f3n",
            "start": 8533.7,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s que nada el estar viviendo una",
            "start": 8538.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "guerra al estar padeciendo una guerra",
            "start": 8543.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es muy c\u00f3modo no",
            "start": 8547.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estar dando \u00f3rdenes",
            "start": 8551.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "como la canci\u00f3n de Silvio no",
            "start": 8555.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8559.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 f\u00e1cil es se llama",
            "start": 8562.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8567.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no te cae la bomba",
            "start": 8568.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cerca del refrigerador",
            "start": 8573.899,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 f\u00e1cil es",
            "start": 8578.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la politizaci\u00f3n",
            "start": 8581.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no el debate arriba",
            "start": 8584.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es muy responsable",
            "start": 8588.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8593.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no estarnos regodeando con el",
            "start": 8595.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sufrimiento de la gente",
            "start": 8600.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y por la irresponsabilidad",
            "start": 8603.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8606.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las potencias hegem\u00f3nicas",
            "start": 8609.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y de los intereses b\u00e9licos",
            "start": 8613.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "todos deber\u00edamos estar",
            "start": 8620.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "buscando la Paz Por cierto",
            "start": 8623.979,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan de que",
            "start": 8628.84,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el Papa Francisco hab\u00eda planteado que",
            "start": 8634.06,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "era legal el uso de",
            "start": 8638.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed las armas y no lo he encontrado as\u00ed",
            "start": 8645.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 8649.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l condena",
            "start": 8654.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 8657.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pues eso est\u00e1 en los evangelios",
            "start": 8659.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "incluso hay un cambio",
            "start": 8666.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que nos vamos a lo teol\u00f3gico",
            "start": 8669.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan punto usted en alg\u00fan punto",
            "start": 8673.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "usted desear\u00eda hablar con el presidente",
            "start": 8675.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ruso hacer un llamado muy aparte de lo",
            "start": 8677.439,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "que del mensaje no quiero yo este",
            "start": 8680.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es jugar un papel protag\u00f3nico nosotros",
            "start": 8686.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos como gobierno haciendo una",
            "start": 8689.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 8691.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "para ver si se acepta",
            "start": 8694.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8699.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el conducto",
            "start": 8701.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8705.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conveniente que es la ONU",
            "start": 8706.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se va a hacer esta propuesta",
            "start": 8710.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque suceda lo que suceda se acepta o",
            "start": 8714.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se acepte o no se acepte",
            "start": 8718.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nunca es en vano luchar por la justicia",
            "start": 8720.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y por la paz",
            "start": 8724.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8726.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo es que se",
            "start": 8729.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constituya un comit\u00e9",
            "start": 8732.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que lo integre el Papa Francisco",
            "start": 8735.819,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "El Primer Ministro modi de la India",
            "start": 8738.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque el ministro modi de la India",
            "start": 8742.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque es de las autoridades",
            "start": 8745.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los gobernantes del mundo",
            "start": 8748.68,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s respaldo",
            "start": 8751.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por sus ciudadanos",
            "start": 8754.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 8757.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8759.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8763.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n mundial",
            "start": 8765.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el tercer participante en este comit\u00e9",
            "start": 8769.54,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "que proponemos es el secretario general",
            "start": 8773.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de Naciones Unidas Entonces los tres",
            "start": 8777.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudar mucho hablando con los",
            "start": 8780.899,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presidentes de Ucrania de Rusia",
            "start": 8784.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8790.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que es ese",
            "start": 8792.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el fuego que se dialogue que se llegue a",
            "start": 8795.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un acuerdo y que adem\u00e1s",
            "start": 8801.46,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "se busque una tregua porque",
            "start": 8804.54,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se da",
            "start": 8811.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta guerra",
            "start": 8812.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 8815.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Si de por s\u00ed la pandemia",
            "start": 8821.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3 profundiz\u00f3 la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 8824.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viene la guerra",
            "start": 8827.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este complica m\u00e1s las cosas en el mundo",
            "start": 8829.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afecta a millones",
            "start": 8835.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sino es que a miles de millones",
            "start": 8839.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 8843.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no hacer nada",
            "start": 8847.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8852.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 8854.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues una tregua",
            "start": 8856.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de cinco a\u00f1os para que todos los",
            "start": 8859.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo se dediquen a",
            "start": 8863.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atender los grandes y graves problemas",
            "start": 8865.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 8868.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de bienestar social",
            "start": 8871.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la producci\u00f3n",
            "start": 8875.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de alimentos lo que tiene que ver con la",
            "start": 8876.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8879.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 8880.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 8884.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 afectando",
            "start": 8887.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 seguir asuzando",
            "start": 8890.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n le conviene",
            "start": 8894.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 8899.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces el planteamiento es ese de",
            "start": 8902.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nuestra parte y no hemos querido hablar",
            "start": 8906.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ni con el gobierno de Rusia ni con el",
            "start": 8909.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobierno de Ucrania",
            "start": 8914.319,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo es una propuesta",
            "start": 8917.859,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que se consiga la Paz es una",
            "start": 8923.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "postura de neutralidad",
            "start": 8927.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que consideramos",
            "start": 8932.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8936.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda preguntarle en el tema de",
            "start": 8940.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "canciller Marcelo ebrard sobre las",
            "start": 8942.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de los medios brit\u00e1nicos sobre",
            "start": 8944.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas que se tom\u00f3 en en Pues",
            "start": 8946.479,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ahora que fueron los no pero es otra",
            "start": 8950.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 8953.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "en Londres hay una prensa muy este",
            "start": 8956.22,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "amarillista tambi\u00e9n",
            "start": 8961.979,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8966.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este de all\u00e1 son",
            "start": 8971.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8973.02,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "se dedican a perseguir a personalidades",
            "start": 8975.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este predominan",
            "start": 8980.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8983.36,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Yo no los menciono as\u00ed pero",
            "start": 8985.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8987.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt es un",
            "start": 8990.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 8994.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico es un este muy digno",
            "start": 8996.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "representante de M\u00e9xico",
            "start": 9002.22,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "fue all\u00e1 porque a \u00e9l le correspond\u00eda yo",
            "start": 9004.7,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que atender aqu\u00ed lo de las fiestas",
            "start": 9010.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "patrias y Tengo otras actividades \u00e9l me",
            "start": 9015.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "representa muy bien",
            "start": 9018.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9021.47,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y ahora como estamos en temporada",
            "start": 9022.979,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya empez\u00f3",
            "start": 9026.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la temporada pol\u00edtica",
            "start": 9028.1,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "pues cualquier cosa que hagan \u00e9l Claudia",
            "start": 9032.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "o Ad\u00e1n",
            "start": 9037.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "o cualquier otro este",
            "start": 9040.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "posible candidato no es motivo",
            "start": 9042.74,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "de cuestionamiento",
            "start": 9047.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed va a ser ya hacia adelante pero",
            "start": 9053.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "yo los respeto mucho",
            "start": 9058.939,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a los tres",
            "start": 9062.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "son como mis hermanos",
            "start": 9065.46,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s yo tengo",
            "start": 9069.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "muchos hermanos y hermanas",
            "start": 9073.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y Amigas y amigos y compa\u00f1eras y",
            "start": 9077.28,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros millones",
            "start": 9081.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "millones y para finalizar presidente",
            "start": 9084.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahorita Aprovechando que est\u00e1 el",
            "start": 9087.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "secretario de salud hab\u00eda comentado ya",
            "start": 9089.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hace unos meses sobre los m\u00e9dicos que",
            "start": 9091.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen esta especialidad de m\u00e9dicos de",
            "start": 9093.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda est\u00e9tica que parece que esa esa",
            "start": 9096.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "especialidad no existe en M\u00e9xico pero",
            "start": 9098.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es una asociaci\u00f3n civil",
            "start": 9101.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "creada por el ex presidente Felipe",
            "start": 9103.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n esos meses en donde yo pregunt\u00e9",
            "start": 9105.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para ese informe nunca me entregaron",
            "start": 9108.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nada de ese informe de sus m\u00e9dicos que",
            "start": 9110.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con esta asociaci\u00f3n civil",
            "start": 9112.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s se supone que son sin",
            "start": 9114.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fines de lucro pero cobra para la",
            "start": 9117.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "certificaciones de estos m\u00e9dicos se",
            "start": 9119.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 hace unos d\u00edas tambi\u00e9n sobre una",
            "start": 9121.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "universidad que tambi\u00e9n hab\u00eda una comuna",
            "start": 9123.3,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "guerra sucia y contra ellos Entonces a",
            "start": 9125.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de estas investigaciones Qu\u00e9 es lo",
            "start": 9128.939,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando porque adem\u00e1s la gente",
            "start": 9130.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Conf\u00eda en que se realiza una cirug\u00eda",
            "start": 9131.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica con m\u00e9dicos certificados cuando",
            "start": 9134.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no existe una una especialidad en M\u00e9xico",
            "start": 9136.439,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que que pues este certificada por la SEP",
            "start": 9139.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes",
            "start": 9142.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se lo mandamos y dice con permisos si",
            "start": 9145.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "efectivamente el tema ha sido tratado ha",
            "start": 9149.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido ubicado en los Estados en",
            "start": 9151.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particular esto que menciona porque ah\u00ed",
            "start": 9153.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda todav\u00eda pero est\u00e1 en proceso de",
            "start": 9156.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambio las autorizaciones de estas",
            "start": 9159.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "especialidades son a nivel Estatal y",
            "start": 9162.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para que esto se",
            "start": 9165.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federalice hay varios estados que lo que",
            "start": 9167.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hoy se puede hacer pero le entregamos",
            "start": 9169.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particularmente lo que sucedi\u00f3 en su no",
            "start": 9171.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si la propuesta sali\u00f3 de usted pero",
            "start": 9175.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de quien lo hizo ver que creo que es la",
            "start": 9177.12,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que est\u00e1 ac\u00e1 Este para el",
            "start": 9179.939,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz",
            "start": 9182.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "si esta certificaciones son reales",
            "start": 9186.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque Adem\u00e1s creo que la SEP no",
            "start": 9188.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "certifica este tipo el permiso",
            "start": 9190.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es precisamente la clave para",
            "start": 9194.12,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "despuracotizar y desde luego conducir en",
            "start": 9196.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "forma totalmente honesta esta",
            "start": 9199.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que tener los m\u00e9dicos",
            "start": 9202.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e9dicos que trabajan en son",
            "start": 9205.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de diferente",
            "start": 9209.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "especialidad y toman esta sub",
            "start": 9211.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especialidad pero son m\u00ednimos comparados",
            "start": 9213.899,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con los que utilizan supuestamente esta",
            "start": 9217.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Esta preparaci\u00f3n inadecuada incompleta y",
            "start": 9220.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde luego sujeta corrupci\u00f3n y a la",
            "start": 9223.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gravedad que es lo principal en la salud",
            "start": 9226.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "no hacer da\u00f1o y aqu\u00ed el gran problema y",
            "start": 9229.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con ello termino es de que se hace da\u00f1o",
            "start": 9233.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a la salud por una situaci\u00f3n personal no",
            "start": 9236.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estamos se\u00f1alando al usuario como el",
            "start": 9240.54,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "culpable es una decisi\u00f3n de complementar",
            "start": 9243.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "su f\u00edsico en particular no solo es el",
            "start": 9247.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "f\u00edsico sino tambi\u00e9n otras tejidos y esto",
            "start": 9249.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en condiciones inadecuadas de todo tipo",
            "start": 9252.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de no solo de calidad m\u00e9dica sino de",
            "start": 9255.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "situaciones donde se hacen en los",
            "start": 9258.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "establecimientos que juega una parte del",
            "start": 9261.54,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "quehacer de la belleza por decirlo de la",
            "start": 9266.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica pero que no es la la",
            "start": 9269.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "profundidad de alguien que est\u00e1",
            "start": 9272.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "capacitado a modificar voy a poner un",
            "start": 9274.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o ejemplo pero muy marcado por",
            "start": 9277.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejemplo el labio leporino en los ni\u00f1os",
            "start": 9280.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que son cirujanos que tienen esa",
            "start": 9282.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "capacidad de modificar ciertas",
            "start": 9284.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estructuras o aquellos que pierden parte",
            "start": 9286.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de su cara y que requieren",
            "start": 9290.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento por un grupo no es solo",
            "start": 9291.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico",
            "start": 9295.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que los recibe como efecto traum\u00e1tico",
            "start": 9297.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero que s\u00ed es necesario que tenga toda",
            "start": 9300.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la capacidad muy profunda de",
            "start": 9303.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "conocimiento y no solo de estas",
            "start": 9306.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 9308.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y que tambi\u00e9n se hab\u00edan",
            "start": 9310.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "girado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n desde la",
            "start": 9313.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se lo",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entregamos en lo que tenemos para eso",
            "start": 9317.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Gracias gracias",
            "start": 9319.319,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "vamos a este a desayunar",
            "start": 9321.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Este si no me voy a seguir debilitando",
            "start": 9326.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9332.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9336.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9340.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que es mentira",
            "start": 9342.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es mentira este y que hay muchas",
            "start": 9346.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mentiras pero ma\u00f1ana seguimos y",
            "start": 9350.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aclaramos",
            "start": 9353.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9354.7,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Bueno este me qued\u00e9 hasta la s\u00e9ptima",
            "start": 9358.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entrada Aqu\u00ed hay alguien que se",
            "start": 9362.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que le iba a sultanes bueno",
            "start": 9366.3,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "un abrazo un abrazo",
            "start": 9369.92,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "a todos los jugadores a los directivos a",
            "start": 9375.319,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "los aficionados de los leones",
            "start": 9380.46,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "este de Yucat\u00e1n un abrazo a los",
            "start": 9383.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "jugadores directivos a Francisco",
            "start": 9388.979,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Mi amigo",
            "start": 9391.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a todos los aficionados",
            "start": 9395.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9397.939,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "Monterrey de Nuevo Le\u00f3n a los que le",
            "start": 9399.979,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "iban a los sultanes pero as\u00ed es este el",
            "start": 9405.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol estuvo bien no aguant\u00e9 m\u00e1s que",
            "start": 9410.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya hasta la s\u00e9ptima entrada y creo que",
            "start": 9413.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "iba en 60",
            "start": 9417.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quedaron seis unos O sea si hubo una",
            "start": 9421.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "carrera despu\u00e9s S\u00ed porque me qued\u00e9 con",
            "start": 9423.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dos hombres en base y vino el cuarto bat",
            "start": 9427.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9431.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este de Yucat\u00e1n de los leones y",
            "start": 9433.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este D\u00edganle que no",
            "start": 9437.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a esa pelota este",
            "start": 9440.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 jonr\u00f3n y ya no aguant\u00e9 porque pues",
            "start": 9443.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay que levantarse temprano",
            "start": 9447.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pero pues me dio much\u00edsimo gustos les",
            "start": 9451.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuento una an\u00e9cdota sobre eso fui hace",
            "start": 9454.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como 15 d\u00edas",
            "start": 9457.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fuimos all\u00e1 a la supervisi\u00f3n del tren",
            "start": 9459.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Maya y",
            "start": 9464.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 9466.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estaban jugando all\u00e1 Monterrey",
            "start": 9472.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sultanes con",
            "start": 9477.26,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "leones de Yucat\u00e1n",
            "start": 9480.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9484.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevaban dos perdidos",
            "start": 9486.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los leones y me fue a ver el gerente",
            "start": 9489.0,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "due\u00f1o el directivo",
            "start": 9493.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque saben que me gusta el b\u00e9isbol fue",
            "start": 9497.939,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a verme al hotel en la ma\u00f1ana",
            "start": 9501.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y le dije T\u00f3mate una foto conmigo le",
            "start": 9506.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "digo se les voy a traer suerte",
            "start": 9509.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 la foto y luego nos fuimos a",
            "start": 9513.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la supervisi\u00f3n del tren Maya y estaba el",
            "start": 9516.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobernador Vila le digo tambi\u00e9n T\u00f3mate",
            "start": 9520.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la foto porque les voy a traer suerte",
            "start": 9522.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "les va a ir bien y f\u00edjense lo que es el",
            "start": 9524.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 9528.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 9530.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a Monterrey",
            "start": 9531.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Pues en en",
            "start": 9535.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n dif\u00edcil porque ya",
            "start": 9539.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "iban tres juegos ganados",
            "start": 9542.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de sultanes",
            "start": 9547.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de leones y a jugar los \u00faltimos dos en",
            "start": 9550.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 9558.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y el domingo que se pensaba que ya era",
            "start": 9559.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la coronaci\u00f3n",
            "start": 9563.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del sultanes gana Yucat\u00e1n",
            "start": 9565.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 9569.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaban tres a tres ya el \u00faltimo gana",
            "start": 9571.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 9576.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "As\u00ed es el",
            "start": 9578.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol no Y como todos los deportes",
            "start": 9580.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien que",
            "start": 9583.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se sigue promoviendo",
            "start": 9587.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol el f\u00fatbol el b\u00e1squetbol el",
            "start": 9589.58,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "atletismo todos los deportes y no solo",
            "start": 9594.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deportes profesionales o de alto",
            "start": 9597.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "rendimiento sino todos tenemos que",
            "start": 9601.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9604.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "haciendo ejercicios",
            "start": 9605.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 9607.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nos hace muy bien",
            "start": 9610.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay que hacer un esfuerzo para caminar",
            "start": 9613.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 9616.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ejercitar el cuerpo adem\u00e1s es una",
            "start": 9620.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n F\u00edsica Pero tambi\u00e9n mental",
            "start": 9623.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ayuda a mucho al fortalecimiento",
            "start": 9627.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Yo dec\u00eda",
            "start": 9631.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de lo racional Y de lo espiritual el",
            "start": 9632.899,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 9637.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Y bueno pues felicidad t\u00fa est\u00e1s contento",
            "start": 9638.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9641.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9643.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es que \u00e9l es de Yucat\u00e1n",
            "start": 9645.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9650.76,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno vamos a informar como todos los martes acerca de la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds con dos temas El Avance en el plan de garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos y el comportamiento de la pandemia tambi\u00e9n hoy 20 Como cada mes corresponde informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad y van a informarnos los integrantes del gabinete de seguridad y va a haber tambi\u00e9n un informe sobre el sismo del d\u00eda de ayer Esa es la agenda que vamos a tratar pues comenzamos con el doctor Alcocer Muchas gracias el presidente con su permiso Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en forma breve con m\u00e1s se\u00f1alado el se\u00f1or presidente en principio el maestro Zoe Robledo les presentar\u00e1 los avances del plan de salud para el bienestar en particular los que se han sucedido en esta semana en Nayarit Tlaxcala y Colima y desde luego incluye una nueva presentaci\u00f3n sobre la productividad m\u00e9dica en Nayarit y en Colima Mientras que el doctor Hugo L\u00f3pez gatell les comunicar\u00e1 el informe t\u00e9cnico de la pandemia al cumplirse 10 semanas de continuo descenso Y en qu\u00e9 est\u00e1 la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds Muchas gracias muy buenos d\u00edas Muy puntualmente informamos sobre el estado que guarda la pandemia de covid se me pasa la primera como hemos estado mencionando a lo largo de las 10 semanas m\u00e1s pr\u00f3ximas hay una reducci\u00f3n continua de la epidemia y uno de los elementos m\u00e1s destacables es desde luego que las unidades covid est\u00e1n ya en de su configuraci\u00f3n con tres y uno por ciento de uso en las camas generales y de con ventilador pero sobre todo pasamos a una mortalidad m\u00ednima en donde hemos tenido d\u00edas sin defunci\u00f3n alguna por esto es muy positivo se ve en el porcentaje promedio semanal en donde tenemos ya menos de una defunci\u00f3n en promedio porque ha habido d\u00edas sin defunciones y lo \u00faltimo seguimos vacunando esta semana les muestro el calendario vamos a tener ya recibimos un mill\u00f3n 42 mil vacunas y entre jueves o viernes estaremos recibiendo un mill\u00f3n 886.400 dosis adicionales para un total de 3 millones 28.800 de El tercer embarque de la vacuna pedi\u00e1trica que viene por el mecanismo kovacs ya s\u00f3lo restar\u00eda el \u00faltimo embarque para completar los 10 millones Seguimos avanzando en ello gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todos secretarios directores vamos a ver los avances de esta semana de los tres estados en el caso de Nayarit continuamos con los avances en la cobertura de m\u00e9dicos especialistas que ya est\u00e1 al 100% y de 97% es el avance de cobertura de m\u00e9dicos generales y de personal de enfermer\u00eda la basificaci\u00f3n est\u00e1 al 65% y la capacitaci\u00f3n ya al 100 tanto en el segundo como en el primer nivel de atenci\u00f3n en infraestructura y rehabilitaci\u00f3n de unidades de un total de 237 millones de pesos para la rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas 15 hospitales ya se concluy\u00f3 esta intervenci\u00f3n y 219 unidades de primer nivel tienen un avance del 80% hay una nuevo grupo de unidades de primer nivel que inician sus intervenciones el d\u00eda 17 de octubre en el abasto se alcanz\u00f3 un porcentaje en Nayarit de 98.6 de recetas surtidas y en ese momento estamos en el proceso de adquisici\u00f3n de 4.330 piezas de equipo m\u00e9dico por un importe de 194 millones de pesos para la proveedur\u00eda de 15 de 17 partidas ya se cuentan completas y el fallo ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de de octubre pues podemos ver el caso de la escala tenemos presencia ya en el 100% de las unidades Estos son 10 hospitales y 195 centros de salud la cobertura de m\u00e9dicos especialista alcanz\u00f3 el 95% y m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda con 87% de cobertura la falsificaci\u00f3n est\u00e1 al 66%, la capacitaci\u00f3n al 100% en hospitales y al 77% en centros de salud la rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas en Tlaxcala responde a un una inversi\u00f3n de 157 millones de pesos que ya concluy\u00f3 en 10 hospitales y para 50 unidades de primer nivel se tiene un avance del 60 por ciento el primero de octubre arranque este otro grupo de unidades de primer nivel centros de salud por parte de el\u00edn sabe y en el abasto tenemos un 91% de recetas surtidas completas en equipamientos se encuentra en proceso la adquisici\u00f3n de 2.855 piezas de equipo por 66 millones de pesos y 51 piezas para segundo nivel por 229 millones de pesos y en el caso de Colima tenemos los avances generales con presencia en el 100% de las unidades cinco hospitales un centro de hemodi\u00e1lisis y 132 unidades de primer nivel de atenci\u00f3n una cobertura del 100% de m\u00e9dicos especialistas y del 74% en medicina general y enfermer\u00eda el proceso de dosificaci\u00f3n ya se tiene a 241 del 729 trabajadores clasificados y 100% capacitados en hospitales 98% en centros de salud las obras de infraestructura y rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas son una inversi\u00f3n de 130 millones de pesos para rehabilitaci\u00f3n de cinco hospitales con un avance al 100% y 64 unidades de primer nivel con un avance del 60 por ciento el abasto de medicamentos est\u00e1 el 92% en recetas surtidas de manera completa y en proceso de adquisici\u00f3n 306 piezas de equipo m\u00e9dico y tenemos para finalizar la siguiente esta este nuevo indicador que queremos traer a todo el pueblo de M\u00e9xico que nos ve la productividad de las unidades de salud es decir el n\u00famero de servicios que se prestan en cada uno de los hospitales y las unidades de primer nivel Este es un comparativo del \u00faltimo mes en antes del IMSS bienestar contra el promedio de los cinco meses abril mayo junio julio y agosto donde Ya estuvo indios bienestar en en Nayarit las el primer indicador son las consultas de Medicina familiar pasamos de 341 consultas al mes a 6.904 es decir un incremento de 1924% en total se han hecho 35.000 consultas de Medicina familiar en Nayarit en los \u00faltimos cinco meses en consulta de especialidad pasamos de 1884 a 12.155 hacer un incremento de 545 por ciento para un acumulado de 59.630 consultas de especialidad en cinco meses y en el caso de cirug\u00edas pasamos de 627 en un mes a 1594 con un incremento de 154%, es decir se han realizado en 5 meses 7.894 cirug\u00edas y en el caso de aplicaciones de pruebas de detecci\u00f3n de diabetes el promedio mensual pas\u00f3 de 503 a 4.496 para el caso de atenci\u00f3n es de partos el promedio mensual pas\u00f3 de 369 a 593 un incremento del 61%. esto significa que muchas de estas atenciones antes se ten\u00edan que atender de manera privada en los medios privados que generaban gastos de bolsillo en el caso de la productividad de Colima las consultas de Medicina familiar pasaron de 259 a 2091 este es el comparativo de dos meses de Julio antes de un bienestar agosto ya con el IMSS bienestar las consultas de especialidad pasaron de 4,387 a 6.512 un incremento del 48% la cirug\u00edas pasaron de 389 a 748 un incremento del 92% y la aplicaci\u00f3n de pruebas de detecci\u00f3n de diabetes pasaron de 30 detecciones pruebas de detecci\u00f3n al mes a 642 es un incremento del 6.703%. tambi\u00e9n para la aplicaci\u00f3n de pruebas de c\u00e1ncer cervicouterino papanicolaus pasaron de 9 aplicaciones a 88 eh finalmente informar Seguimos avanzando en los estados de Sonora Baja California Sur Sinaloa y Campeche en los \u00e1reas tanto de abasto como de equipamiento y en la capacitaci\u00f3n de de personal ha sido todo por mi cuenta se\u00f1or muchas gracias ustedes con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos hoy venimos a informar a la poblaci\u00f3n con responsabilidad y datos precisos que hemos avanzado en las tareas de construcci\u00f3n de la paz y seguridad en el pa\u00eds Como cada mes por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente presentamos el informe en materia de seguridad que es producto de la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con los gobiernos de las entidades federativas de los municipios y de todas las instituciones del gabinete de seguridad para dar resultados a la ciudadan\u00eda y construir la paz que queremos para las familias mexicanas en este informe se muestran los datos que al 31 de agosto env\u00edan las 32 fiscal\u00edas estatales al secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica hoy vivimos mejores condiciones de paz y queda de manifiesto que la estrategia nacional de seguridad funciona cada gobierno y cada dependencia hace su trabajo con retos pero tambi\u00e9n con avances evidentes Es un logro colectivo con beneficio de la poblaci\u00f3n el coraz\u00f3n de la estrategia nacional de seguridad es la atenci\u00f3n a las causas que generan la violencia y esto se hace tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las mesas de paz en las 32 entidades seguimos coordinando acciones para combatir a todas las estructuras criminales para que haya cero impunidad y cero corrupci\u00f3n pasemos a las cifras en relaci\u00f3n con las en relaci\u00f3n con la incidencia delictiva del fuero federal se tuvo una reducci\u00f3n de 23.3% y adelante en casi todos los delitos hubo reducciones adelante y en el homicidio doloso disminuye 14.6% es el agosto m\u00e1s bajo desde hace cinco a\u00f1os en materia de este delito adelante Aqu\u00ed tenemos los primeros ocho meses del 2019 del 2020 el 2021 y del 2022 son los 8 meses de enero agosto y aqu\u00ed est\u00e1n los promedios diarios y con relaci\u00f3n a los anteriores tenemos una disminuci\u00f3n de menos 8.4 de menos 12 y menos 10.6% de los tres a\u00f1os anteriores adelante tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed la comparativa de homicidios que se presenta mes a mes y seguimos teniendo la variaci\u00f3n recordar que en la \u00e9poca de Carlos Salinas se tuvo un aumento de 9.2 en la \u00e9poca de en el sexenio de Cedillo de menos 31% tambi\u00e9n en el una variaci\u00f3n en el sexenio de Fox de m\u00e1s 1.6% de Calder\u00f3n de m\u00e1s 192.8% y de Pe\u00f1a de m\u00e1s 59% en la presencia de administraci\u00f3n se lleva menos 10.6%. adelante seis entidades concentran el 48.7 por ciento siendo que son las entidades de Guanajuato Baja California Michoac\u00e1n Estado de M\u00e9xico Jalisco y Chihuahua quienes concentran esta cifra de homicidios adelante en cada una de las entidades Aqu\u00ed vemos las gr\u00e1ficas muy r\u00e1pidamente en el caso de Guanajuato como va la tendencia a la baja tambi\u00e9n el que sigue en Baja California tambi\u00e9n a la baja en el caso de Michoac\u00e1n tambi\u00e9n a la baja adelante en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n adelante en el caso de Jalisco tambi\u00e9n a la baja en el caso de Chihuahua hay tres meses que est\u00e1 contenido adelante y para el homicidio dolosos en los 50 municipios prioritarios en donde se concentra una gran parte de ellos tiene una reducci\u00f3n de 14%. adelante en los delitos del fuero com\u00fan tambi\u00e9n en su gran mayor\u00eda se registran reducciones importantes y seguimos fortaleciendo en este caso la buena coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales para mejorar los resultados as\u00ed en los delitos del foro com\u00fan el robo total disminuye 18%, adelante en el robo de veh\u00edculo seguimos teniendo baja con una reducci\u00f3n de 40 por ciento tambi\u00e9n en el delito de feminicidio 33.6% adelante tambi\u00e9n en el caso de secuestro 73.5 por ciento adelante y esto est\u00e1 baja en los delitos de secuestro se debe al trabajo de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro y de todas las unidades anti secuestros de los estados se Han detenido en este tiempo en este de Julio a agosto de 2022 4.557 personas desarticuladas 518 bandas y 2057 v\u00edctimas liberadas solamente mencionar a grandes rasgos las acciones de prevenci\u00f3n que se llevan a cabo en los 50 municipios prioritarios como las redes de prevenci\u00f3n con estudiantes de secundarias y estudiantes de nivel medio superior que tienen que ver con prevenir las violencias y las adicciones tambi\u00e9n el desarme voluntario se contin\u00faa y otras acciones Como por ejemplo tianguis de bienestar adelante tenemos todos los d\u00edas acuerdos en las 32 mesas estatales y 266 mesas regionales y la verificaci\u00f3n de giros negros as\u00ed como centros de rehabilitaci\u00f3n de adicciones adelante seguir con el robo de hidrocarburos en donde vemos claramente cuando inici\u00f3 la administraci\u00f3n hab\u00eda un n\u00famero de 72.000 barriles diarios ahora se tienen se ha bajado a 5.8 en promedio diario de miles de barriles diarios y esto significa 91.9% de baja en el robo de hidrocarburos en general y significa un ahorro estimado del primero de diciembre de 2018 al 31 de agosto pasado de m\u00e1s de 226 mil millones de pesos adelante solamente aqu\u00ed decir que ese s\u00ed contin\u00faa con el plan caseta segura lo que evita la p\u00e9rdida de 12.217 millones durante 2022 pero en todo lo que va del 2020 al 2022 se han ahorrado 35,926 millones de pesos con motivo de esta de este plan de caseta segura que se realiza en las casetas del pa\u00eds adelante solamente decir y subrayar que la coordinaci\u00f3n de esfuerzos del gabinete de seguridad encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador da resultados y hay una baja visible en la incidencia delictiva de nuestro pa\u00eds adelante ahora tambi\u00e9n daremos el reporte de la regularizaci\u00f3n de los autos de procedencia extranjera muy brevemente decir que este programa se inicia por instrucciones del se\u00f1or presidente se aplica para modelos 2016 para atr\u00e1s que ya est\u00e1n en nuestro pa\u00eds Este programa tiene tres objetivos dar certeza jur\u00eddica y patrimonial a las familias en la propiedad de sus veh\u00edculos dos sacar del anonimato a los veh\u00edculos extranjeros irregulares que son usados en la comisi\u00f3n de los delitos aproximadamente el 80% de las unidades que son empleadas para cometer delitos no tienen un registro apropiado ahora tienen rostro nombre domicilio del propietario y est\u00e1n inscritos en el Repuve en el registro p\u00fablico vehicular que para que se emplean los recursos obtenidos recordar que tambi\u00e9n por donde el presidente se ocupan en el bacheo de las calles de los estados que est\u00e1n incorporados a esta actividad para ello se considera un pago de 2.500 pesos por veh\u00edculo y se ocupa para el bacheo de las calles de estos estados participan en el programa la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Hacienda La consejer\u00eda jur\u00eddica y el equipo de seguridad encabezado por las mesas de paz aqu\u00ed Este programa se llev\u00f3 a cabo del 19 de marzo al 19 de septiembre se instalaron 126 m\u00f3dulos IMSS en en estos 13 estados y se tiene un resultado me da mucho gusto informar se\u00f1or presidente de 557.697 veh\u00edculos regulariza hasta el d\u00eda de ayer nosotros nos hab\u00edamos comprometido con 500.000 para el 19 de septiembre rebasamos la meta y hay que agradecer a los 13 estados beneficiados como Baja California Sonora Chihuahua Coahuila Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Zacatecas Baja California Sur Sinaloa Durango Nayarit Michoac\u00e1n Puebla y adelante a estos son los resultados del programa de los m\u00f3dulos que est\u00e1n operando las citas generadas por el sistema y los autos regulados Hay que decir y hay que aplaudir la participaci\u00f3n de la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos de tres estados 124,651 en Baja California primer lugar Chihuahua segundo y Sonora tercero estos tres estados tienen el 55.3 del total adelante Aqu\u00ed est\u00e1n los recursos que se obtuvieron con esta medida 1394 millones de pesos que precisamente se tienen al 19 de septiembre ayer 19 de septiembre adelante Entonces el anuncio que por instrucci\u00f3n del presidente es que dado la demanda de masitas ayer en la tarde se public\u00f3 el decreto que ampl\u00eda el plazo del programa al 31 de diciembre y adem\u00e1s tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente se agrega el estado de Jalisco a la lista donde habr\u00e1 m\u00f3dulos de atenci\u00f3n adelante Pues solamente agradecer a los que participan en este programa y darle la palabra al general Rodr\u00edguez bucio con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas me voy a permitir informar El Avance de la guardia nacional en el \u00faltimo mes en cuanto efectivos y reclutamiento continuamos con un estado de fuerza de 118.188 elementos de ellos 105.000 es realmente la fuerza operativa tenemos todav\u00eda 10.000 45 elementos para por reclutar en este a\u00f1o para poder tener al final del a\u00f1o el estado de fuerza de 128.233 integrantes de la guardia nacional adelante en cuanto a capacitaci\u00f3n que es la parte fuerte ahorita en la guardia nacional tenemos una grabadora en el presente mes culminaron su capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n inicial 2.624 integrantes de ellos fueron 1785 de nuevo ingreso que correspondi\u00f3 al quinto escal\u00f3n de adiestramiento 2022 y 744 veteranos Que integraban el tercer escal\u00f3n de adiestramiento 2022 ellos lo hicieron en l\u00ednea recordando que el para el nuevo ingreso son 20 semanas y para el personal de veteranos ocho semanas continuamos actualmente con 6.542 elementos realizando este curso de formaci\u00f3n inicial corresponden a los cestos s\u00e9ptimo octavo noveno y d\u00e9cimo escalones el d\u00e9cimo escal\u00f3n inici\u00f3 el d\u00eda de ayer y tendr\u00e1 pues duraci\u00f3n de 8 semanas en cuanto a veteranos tenemos 1325 en este adiestramiento que corresponde al cuarto escal\u00f3n de en l\u00ednea y el 634 elementos aqu\u00ed tenemos \u00fanicamente sargentos primeros y segundos se realizando este curso en la capacitaci\u00f3n en l\u00ednea que son cursos que van desde cuatro d\u00edas hasta tres meses m\u00e1s o menos tenemos 8.873 en diferentes cursos 5.414 en cursos presenciales y 3.359 en cursos que se reciben a trav\u00e9s de internet adelante en lo que corresponde a construcci\u00f3n de instalaciones de la guardia nacional tuvimos la inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda ubicada en Colotl\u00e1n Jalisco por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y de las 594 compa\u00f1\u00edas que se tendr\u00e1n al final del sexenio de ellas tenemos ya 100 espacios asignados por la secretaria defensa nacional 242 compa\u00f1\u00edas ya concluidas 83 est\u00e1n en construcci\u00f3n y 169 pendientes por iniciar su construcci\u00f3n pero tambi\u00e9n tenemos otras otras instalaciones en el programa que son 63 de ellas 12 son coordinaciones estatales a la instalaci\u00f3n para la coordinaci\u00f3n Estatal de la guardia nacional una en cada estado tenemos Con consideradas 12 de ellas hay cuatro en construcci\u00f3n 41 construcciones de batall\u00f3n de ellas hay 13 en construcci\u00f3n y 10 unidades habitacionales actualmente ya tenemos cuatro en construcci\u00f3n adelante algunos apoyos proporcionados por la guardia nacional en el presente mes como en los meses anteriores en este mes tambi\u00e9n se proporcionaron 981 apoyos de seguridad para la dispersi\u00f3n de recursos de los programas sociales como son las becas Benito Ju\u00e1rez producci\u00f3n para el bienestar la pensi\u00f3n de adultos mayores pensi\u00f3n para personas discapacitadas y bienestar de ni\u00f1os y ni\u00f1as de madres trabajadoras y a la fecha ya llevamos 12.000 18 Perd\u00f3n en en este a\u00f1o y vemos 12 mil dieciocho apoyos en el cual se han se han utilizado 885.000 69 elementos de la guardia nacional para proporcionar este tipo de apoyos a la secretar\u00eda de bienestar en las 32 entidades federativas del pa\u00eds adelante otro apoyo que se proporciona regularmente por la guardia nacional es la seguridad a la distribuci\u00f3n de fertilizantes a la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural en el presente mes tuvimos y seguridad al transporte de 15.427 toneladas de fertilizantes Esto fue en 437 viajes los lugares de donde se inicia el movimiento de escolta es de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Coatzacoalcos y La Barca Jalisco a los estados de Guerrero Oaxaca Chiapas Tlaxcala Morelos Durango Nayarit Campeche Puebla y Zacatecas adelante el apoyo que se da a la Comisi\u00f3n Nacional y a las comisiones estatales de b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el presente mes se dieron 23 apoyos 22 a la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda de personas y una la Comisi\u00f3n Estatal de Quer\u00e9taro de enero en estos estados fue donde se proporcionaron los apoyos 23 en total se emplearon 407 elementos para este tipo de apoyos y de enero a la fecha llevamos 294 apoyos de este tipo 236 a la Comisi\u00f3n Nacional 51 a comisiones estatales y siete a fiscal\u00edas especializadas de atenci\u00f3n a denuncias por personas desaparecidas el apoyo que normalmente se proporciona es la seguridad en el traslado a los lugares donde se realiza la b\u00fasqueda peritajes forenses y el empleo de binomios caninos para la b\u00fasqueda de restos humanos ser\u00eda cu\u00e1nto Me permito entre ceder la palabra en adelante secretario gracias con su permiso se\u00f1or presidente seguimos con el informe mensual en los efectivos desplegados en el territorio nacional los los efectivos realmente estamos hablando de 192.248 que es un 79% de los la fuerza operativa y los actividades de diversos apoyos a las operaciones es un 21% 51,615 elementos para apoyo log\u00edsticos y Estas son las diferentes Sedena lo que tiene desplegado la Secretar\u00eda de Marina fue la fuerza a\u00e9rea y la guardia nacional en lo que se refiere a veh\u00edculos barcos aviones etc\u00e9tera la que sigue por favor del personal desplegado en estas siete actividades Son 36,772 elementos los vamos a ir viendo una por una la que sigue en lo que se refiere al mantenimiento al Estado de derecho en la mar la Secretar\u00eda de Marina en la tierra en el aire y en el mar en la tierra se han llevado se llevaron 200 920 operaciones en el aire 890 operaciones y en el mar 730 operaciones durante el mes los infractores detenidos en el mes 11 total lo que va del a\u00f1o 136 la droga es coca\u00edna lo que va del mes 1738 en lo que va del a\u00f1o 20 de m\u00e1s de 20 toneladas embarcaciones dos menores y tres de bajo perfil en lo que va del mes 48 en lo que va del a\u00f1o combustible 1700 en el mes 47.000 en lo que va del a\u00f1o numerario 70 mil pesos de moneda nacional y afectaci\u00f3n econ\u00f3micas estiman m\u00e1s de 5 mil millones de pesos la que sigue por favor en la protecci\u00f3n mar\u00edtima portuaria en la seguridad en los puertos se tienen desplegados en 1660 elementos Estas son las inspecciones que se han hecho lo que se hicieron en el mes veh\u00edculos personas contenedores a buques embarcaciones maletas y equipajes inspecciones a buques con drones submarinos etc\u00e9tera lo que se aseguraron 89 paquetes con mercanc\u00eda il\u00edcita 10 kilogramos de marihuana y 72,100 moneda nacional Esto fue el contenedor no admitidos por plagas fueron dos en total van 7 la que sigue por favor en las van mar\u00edtimas interiores tenemos nosotros 245 elementos personal civil 1988 En total 2.233 son 16 mar\u00edtimas y dos interiores una en el aeropuerto y otra aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en pantaco la recaudaci\u00f3n anual en comparaci\u00f3n del a\u00f1o agosto del 21 agosto del 22 hubo un aumento del 22% y tambi\u00e9n la comparaci\u00f3n semestral de recaudaciones a cargo En las aduanas a cargo de semar de enero agosto a enero agosto de este a\u00f1o Un aumento del 15% en las hadas mar\u00edtimas interiores se aporta m\u00e1s o menos el 56% de la recaudaci\u00f3n la que sigue por favor la coordinaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la aqu\u00ed en la en la seguridad del portuaria en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico tenemos 1500 elementos las acciones que se han llevado a cabo apoyos totales 3643 municiones que se han decomisados 249 apoyo a migrantes no en los inadmitidos 3.599 personas acciones y religiones de equipo anti explosivos se han llevado a cabo a 403 personas detenidas por diferentes delitos 11 personas metanfetaminas lo que se ha asegurado 24.2 kilos en lo que va del mes la que sigue por favor operaciones de b\u00fasqueda y rescate salvaguarda de la vida humana en la mar se cuentan con 33 sensaciones de b\u00fasqueda y rescate 22 en el Pac\u00edfico y 11 en el golfo de M\u00e9xico se encuentra con un centro de coordinaci\u00f3n nacional cuatro centros y 28 subsectos coordinador regionales de b\u00fasqueda de rescate a\u00e9reo estos por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional atenci\u00f3n se han dado atenci\u00f3n a 86 llamadas de auxilio 6 evacuaciones m\u00e9dicas en la mar y 17 remolques la Sedena cuenta con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales y ciudades centros como lo dije anteriormente el personal desplegado 226 elementos accidentes a\u00e9reos atendidos dos y la de la operaci\u00f3n de salvavidas de verano 22 se emplearon 2.700 personas se hicieron 660 rescates diversos 339 apoyos m\u00e9dicos personal localizado 40 patrullajes mar\u00edtimos Aires y terrestres en 1670 la que sigue en lo que se refiere a la operaci\u00f3n de seguridad del ferrocarril entre oce\u00e1nico en las tres v\u00edas que se tiene bajo control de la Secretar\u00eda de Marina tenemos desplegados 4.300 elementos en la l\u00ednea de Coatzacoalcos a Salina Cruz Tambi\u00e9n tenemos desplegado la que va de Coatzacoalcos a Palenque y la de Ixtepec a Ciudad Hidalgo la que sigue por favor en tensi\u00f3n m\u00e9dica del primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso es una operaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando hace aproximadamente dos meses se han dado en los estados de Baja California Baja California Sur Oaxaca y Chiapas consultas atendidas han sido comunidades Perd\u00f3n comunidades atendidas 97 consultas m\u00e1s de 10.000 y personas en pl\u00e1tica de salud 9.071 elementos independencias participantes la Secretar\u00eda de Marina del IMSS la secretar\u00eda de salud del estado de los estados que est\u00e1n aqu\u00ed bienestar y otras dependencias como el di etc\u00e9tera Y estos son los de las atenciones que se dan medicina general no medicina familiar estomatolog\u00eda y sobre todo odontolog\u00eda la que sigue por favor y la \u00faltima en atenci\u00f3n de emergencia sanitaria y vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica contra el covid hay desplegados para la atenci\u00f3n de emergencia sanitaria del covido Son 11.497 elementos de los cuales vacunas recepcionadas se han recepcionado 3.6 millones v\u00eda a\u00e9rea 1.3 millones v\u00eda terrestre 2.3 millones se han empleado dos aeronaves 19 operaciones a\u00e9reas 19 horas de vuelo 36 rutas terrestres y con lo que se refiere vacunaci\u00f3n hay 6.400 elementos desplegados y en instalaciones de la de Sedena y de Ese mar se Han atendido 403 pacientes es lo que se tiene le cedo la palabra general con su permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe mensual adelante por favor estas son otras misiones nueve misiones m\u00e1s que se cumplen por parte de fuerzas armadas y guardias nacional para dentro del \u00e1mbito de la seguridad para estas emisiones se tiene un total de 146.000.559 elementos realizando lo que es la estrategia nacional o aplicando la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica la estrategia para el fortalecimiento de aduanas la vigilancia del territorio y el espacio a\u00e9reo nacional las operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles la estrategia migratoria la atenci\u00f3n a desastres En fase de recuperaci\u00f3n y tambi\u00e9n la seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas y radicaci\u00f3n intensiva de platillos todas estas misiones repito son este efectivos de 146 559 elementos empe\u00f1ados en Estas actividades adelante por favor aqu\u00ed tenemos los resultados de del mes con el empleo de la inteligencia que dispone el estado mexicano que es el Centro Nacional de inteligencia con sus dos \u00e1reas el \u00e1rea del Centro Nacional de fusi\u00f3n de inteligencia Y los centros regionales de fusi\u00f3n de inteligencia que tiene a trav\u00e9s de todo el territorio nacional tambi\u00e9n lo que es la parte inteligencia de la de la secretar\u00eda de la defensa de la Secretar\u00eda de Marina la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica las fiscal\u00edas de de los estados inclusive de las polic\u00edas en algunos estados todo un esfuerzo de inteligencia en el mes que lo se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de 189 personas de estas 189 30 son relevantes son nueve eventos en que ese privilegio la inteligencia para poderlos desarrollar aqu\u00ed tenemos el el primero el 20 de agosto en Miacatl\u00e1n Morelos por parte de la Secretar\u00eda de Marina y la coordinaci\u00f3n Estatal de seguridad de ese estado donde se detuvo a una persona integrante de los rojos objetivo prioritario ah\u00ed en ese estado y generador de violencia el d\u00eda 22 de agosto en Culiac\u00e1n Sinaloa tambi\u00e9n la CNI la guardia nacional Sedena y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se detuvo a un productor de pastillas de fentanilo tambi\u00e9n es desde la facci\u00f3n de Mayo Zambada el cartel del Pac\u00edfico es generador de violencia o era generador de violencia en Culiac\u00e1n y Tijuana El d\u00eda 23 en Guaymas tambi\u00e9n Guardia nacional la extensi\u00f3n de otra persona del grupo delictivo de los Salazar con una persona m\u00e1s el 24 en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con todo una un apoyo importante de varias instituciones en las que est\u00e1 la Sedena Guardia nacional CNI polic\u00eda estatal fuerza civil y fiscal\u00eda general del estado se logra la detenci\u00f3n de una delincuente que que era el jefe de plaza en Tijuana del grupo delictivo Arellano F\u00e9lix es el principal generador de violencia en Baja California dedicado al trasiego de drogas y a los Estados Unidos y otras siete personas m\u00e1s se detienen en este evento en Calvillo Aguascalientes el 2 de septiembre Sedena Guardia nacional y fiscal\u00eda general del estado hacen la detenci\u00f3n de un operador log\u00edstico de los Mezcales que es generador de violencia en en el Estado de Colima adelante en Tapalpa Jalisco el 4 de septiembre se detiene a un operador relevante el cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n de los cofundadores de este grupo delictivo ten\u00eda una orden de detenci\u00f3n provisional con fines de extradici\u00f3n Estados Unidos se detienen otras tres personas m\u00e1s estos eran generadores de violencia en lo que es Guadalajara y Zapopan Jalisco en el d\u00eda 9 de septiembre en Cuauht\u00e9moc en la delegaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc Venustiano Carranza tambi\u00e9n una una actividad que se genera por varias dependencias con las instancias de inteligencia se den a polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la de la Ciudad de M\u00e9xico el CNI selfie este se logra este detener a este al encargado de dirigir c\u00e9lulas delictivas dedicadas a la extorsi\u00f3n clonaci\u00f3n de tarjetas invasi\u00f3n de predios 20 de distribuci\u00f3n de drogas y tambi\u00e9n a otras cuatro las personas m\u00e1s el 9 de septiembre en Caborca Guardia nacional Sedena y polic\u00eda estatal detienen al hermano de de El duranguillo este fue el el la persona que se detuvo Hace algunos semanas desde en Sonora donde hubo una agresi\u00f3n al personal militar que estaban en un oxxo A lo mejor lo recordaran que que hicieron ah\u00ed una actividad de rodear al personal militar entonces este es el hermano de esa persona con cuatro cuatro m\u00e1s integrantes de las c\u00e9lulas delictiva los deltas los cazadores afines al Cartel del Pac\u00edfico de este generadores de violencia en Altar Sonora el d\u00eda 12 en Metepec Estado de M\u00e9xico la Sedena y la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado logran la detenci\u00f3n de un jefe de c\u00e9lula del grupo delictivo La familia con presencia en Metepec y tambi\u00e9n una persona m\u00e1s Esos son los los eventos o relevantes con el uso de la inteligencia del estado mexicano adelante por favor lo que tenemos de resultados de todas las operaciones que se realizan a nivel nacional en estos 30 d\u00edas Pues las armas de fuegos fueron 721 en estos 30 d\u00edas de operaciones 48 granadas 6.910 cargadores 68.128 cartuchos 620 veh\u00edculos un aeronave cinco embarcaciones 794 detenidos 4.959 kilogramos de marihuana en 1385 kilogramos de metanfetaminas 2940 de coca\u00edna 3 kilogramos de hero\u00edna un kilogramo de goma de opio 164 kilogramos de fentanilo 11 laboratorios clandestinos para producir metanfetaminas 59 les asegurados 21.4 millones de pesos moneda nacional y 720,830 d\u00f3lares americanos por favor en lo que es el fortalecimiento de las aduanas Tambi\u00e9n tenemos resultados de este que se dieron en las aduanas y importantes 4.3 kilogramos de coca\u00edna 66 detenidos 21 armas cargadores cartuchos 17.7 millones de pesos 575,359 d\u00f3lares adelante por favor en cuanto a la aplicaci\u00f3n de la conferencia de interoperabilidad regional entre pa\u00edses latinoamericanos y del Caribe en materia de vigilancia y seguridad del espacio a\u00e9reo la Fuerza A\u00e9rea Mexicana asegur\u00f3 el d\u00eda 30 el 31 de agosto un aeronave a trav\u00e9s del sistema de vigilancia se detecta se le da seguimiento y se activan fuerzas para poder este realizar el aseguramiento fueron 652 kilogramos de coca\u00edna en 1500 litros de combustible y la aeronave que se us\u00f3 para este vuelo il\u00edcito adelante por favor en el combate il\u00edcito de combustibles seguimos con Hidalgo con mayor presencia de de tomas clandestinas en el plan de transporte apoyo a Pemex se movieron 139 millones de litros de combustible con 6.970 auto tanques en 197 rutas los resultados en cuanto al combate al mercado y listo fueron 448,633 litros de combustible recuperado 285 tomas clandestinas identificadas 51 veh\u00edculos asegurados y 29 detenidos estamos empleando 3.387 elementos para realizar esta actividad adelante por favor aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica como de de abril que fue el momento en que se se lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo nivel de robo de combustible se han adoptado una serie de acciones eh tendentes a emplear tecnolog\u00eda presencia de mayor personal empleo de drones para identificaci\u00f3n y se ha ido reduciendo Tenemos ahorita 5.6 millones de barriles diarios que se est\u00e1n extrayendo irregularmente adelante por favor aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica los resultados la de este que se han tenido en la guardia nacional Se tomaron estos 10 indicadores de es de del esfuerzo nacional aqu\u00ed Este es un una estad\u00edstica que llegaba a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el senapi y de ah\u00ed Se tomaron estos d\u00edas para ver el comportamiento de las acciones que lleva la guardia En beneficio de la seguridad de Aqu\u00ed vemos que de estos resultados que tenemos de goma de opio ampolletas de fentanilo detenidos rescate humanitario una vez veh\u00edculos terrestres armas cortas cartuchos moneda nacional y d\u00f3lares americanos asegurados de todo esto de estos 10 rubros la guardia nacional aporta el 55%. y de otras dependencias es decir las fuerzas armadas otras otras dependencias de seguridad el 45 el total de rubros son 21 que que que se llevan en la fiscal\u00eda pero tomamos estos 10 para ver el comportamiento de los \u00e1mbitos en los que impacta la seguridad p\u00fablica y que tiene una relaci\u00f3n directa con la guardia nacional adelante por favor en cuanto a la estrategia migratoria en junio este se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de reforzar esta esta actividad incrementar efectivos para tener una mayor efectividad en el rescate humanitario llevamos 86 d\u00edas de operaciones se han 124,300 rescates En comparaci\u00f3n con 86 d\u00edas hacia atr\u00e1s de antes de iniciar el refuerzo tenemos un 115% m\u00e1s en ese periodo 86 d\u00edas antes del inicio ten\u00edamos 57,000,859 desde rescates humanitarios entonces ha dado buen resultado esta estrategia con ese porcentaje de este de incremento adelante por favor finalmente en la aplicaci\u00f3n del plan de la guardia nacional plan de 3 y plan Marina se emplearon en 47 eventos en este mes 17.289 elementos se atendieron desde la tormenta tropical Lester el hurac\u00e1n Kai 20 lluvias fuertes nueve accidentes vehiculares cuatro explosiones cuatro derrumbes dos fugas de gas atendidas y el sismo hubo cuatro incendios urbanos y un incendio forestal aqu\u00ed tenemos los efectivos por fuerza Guardia nacional 3188 elementos ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea 13041 y el plan Marina 1060 elementos estos en el presidente con su permiso se\u00f1or presidente muy buen d\u00eda para todos y para todas el d\u00eda de ayer 19 de septiembre de 2022 a las 12:19 horas se llev\u00f3 a cabo el simulacro nacional programado en todo el pa\u00eds en la cual Tuvo una participaci\u00f3n excelente Con mucho respeto con mucho compromiso por parte de todos los ciudadanos participaron las 32 entidades federativas se tiene un estimado promedio de 30 millones de participantes a las 12 19 como menciono se activaron las alertas s\u00edsmicas en nueve estados de la rep\u00fablica y se llev\u00f3 a cabo este simulacro a las 12:45 horas se instal\u00f3 y se activ\u00f3 el comit\u00e9 Nacional de emergencias alcanzado por la secretar\u00eda Rosa Isela Rodr\u00edguez el secretario Luis crescencio Sandoval y el secretario Rafael Ojeda a las 13:05 de la tarde se suscita el sismo de magnitud 7.7 con Epicentro en coalcom\u00e1n Michoac\u00e1n a una profundidad de 15 kil\u00f3metros a 63 kil\u00f3metros al sur de coalcom\u00e1n de manera inmediata estando presentes todos en el comit\u00e9 Nacional de emergencias se realiz\u00f3 la activaci\u00f3n de planes y los protocolos de auxilio a la poblaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os que todav\u00eda contin\u00faa el d\u00eda de hoy en las entidades cercanas al epicentro as\u00ed como en aquellas ubicadas en el Valle de M\u00e9xico hasta las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy se han registrado 692 r\u00e9plicas del sismo magnitud 7.7 ocurrido en Michoac\u00e1n siendo la de mayor magnitud de 5.8 a las 3:22 de la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy las acciones implementadas de manera inmediata y que siguen vigentes al d\u00eda de hoy es la comunicaci\u00f3n con las entidades federativas y las dependencias del gobierno de M\u00e9xico ubicadas en las zonas afectadas la activaci\u00f3n y el despliegue de los elementos de la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretar\u00eda de la Marina y Guardia nacional a trav\u00e9s de los planes de auxilio a la poblaci\u00f3n las acciones de evacuaci\u00f3n as\u00ed como de b\u00fasqueda y rescate en las zonas de afectaciones a infraestructura el recorrido de evaluaci\u00f3n en las diferentes sectores y adem\u00e1s el restablecimiento del servicio de energ\u00eda y telecomunicaciones as\u00ed como el aseguramiento de abasto de agua potable el d\u00eda de ayer por la tarde noche Se rea el despliegue de una misi\u00f3n de enlace y comunicaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil a los estados de Colima y de Michoac\u00e1n Para apoyar en las labores de atenci\u00f3n de emergencia y apoyar a los gobiernos estatales y municipales en el levantamiento de la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os tras los primeros recorridos de evaluaci\u00f3n de da\u00f1os realizados por las autoridades de los tres niveles de gobierno es posible Ubicar la mayor afectaci\u00f3n en los estados de Colima y de Michoac\u00e1n en el Estado de Colima [M\u00fasica] dos fallecidos los cuales se fueron en Manzanillo una mujer que fue pues severamente lastimada porque le cay\u00f3 un muro un muro y y falleci\u00f3 y un hombre que tambi\u00e9n fue recibi\u00f3 severos pues heridas y falleci\u00f3 por el colapso de un techo en una plaza comercial hubo nueve lesionados en Colima y en nada m\u00e1s en nueve Por lo pronto estamos en Colima los lesionados fueron en Manzanillo y en Tecom\u00e1n y se estima aproximadamente 153 viviendas afectadas por da\u00f1os estructurales y en fachadas 29 con da\u00f1os estructurales y dos templos religiosos siete unidades m\u00e9dicas cinco puentes da\u00f1ados ocho derrumbes carreteros y la con agua Est\u00e1 realizando una evaluaci\u00f3n de la presa trojes por la presencia de grietas en el Estado de Michoac\u00e1n un lesionado por ca\u00edda de vidrio en un hospital rural del IMSS de en coalcom\u00e1n un colapso en fachadas de vivienda 30 escuelas con da\u00f1os y 21 unidades m\u00e9dicas afectadas tenemos aproximadamente estos da\u00f1os hasta el momento ma\u00f1ana ser\u00e1 con mayor precisi\u00f3n los da\u00f1os realizados en estos dos estados la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas ha sido muy importante 3600 elementos de la Sedena de la Marina y de la guardia nacional se activ\u00f3 de manera inmediata el plan dn3 en su fase de auxilio el plan Marina y el plan Guardia nacional tambi\u00e9n en la de auxilio nos encontramos en este momento ya he respaldando a los gobernadores y la gobernadora de Colima y gobernador de Michoac\u00e1n en la levantamiento de da\u00f1os y adem\u00e1s en respaldar a la poblaci\u00f3n que result\u00f3 afectada considerando que fue un sismo de alta magnitud de 7.7 el resultado de las afectaciones no son de de mayores riesgos lamentamos profundamente los dos fallecimientos en el Estado de Colima pero las afectaciones a la infraestructura y adem\u00e1s a estructura privada son menores y ser\u00e1n atendidas en el menor plazo queda a sus \u00f3rdenes mujeres una dos tres ya tres mujeres quedaron pendientes no quedaron pendientes sino ayer fueron tres hombres Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a sus invitados buenos d\u00edas a todos Nancy flores de la revista contra l\u00ednea presidente del Instituto Nacional de transparencia al igual que el INE han encontrado una manera para estar censurando a periodistas y a medios de comunicaci\u00f3n en el caso de linay que adem\u00e1s es un organismo que nos cuesta mucho a los mexicanos Pues ahora est\u00e1n utilizando esta figura de los datos personales para estar hostigando a la prensa a los periodistas en caso donde en notas period\u00edsticas en informaciones period\u00edsticas incluso art\u00edculos de opini\u00f3n donde se mencionan a personas f\u00edsicas o morales y estas van a quejarse a linay de que se est\u00e1 haciendo un presunto uso mal uso de sus datos personales Pues el Instituto est\u00e1 dando cabida a estas reclamos de estas personas f\u00edsicas y Morales a pesar de que la mexicana en sus art\u00edculos sexto y s\u00e9ptimo Pues garantizan el derecho humano a la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n la libertad de expresi\u00f3n y por tanto protegen estos contenidos period\u00edsticos al dar cabida a estos procesos de supuesta protecci\u00f3n a datos personales lo que hace el inai pues es llevar un proceso le llaman un proceso de Pues de revisi\u00f3n del uso o presunto mal uso de estos datos personales Y aunque estos recursos no prosperan al final encuentra la manera de decir que los medios de comunicaci\u00f3n y los periodistas han tenido alguna falla administrativa Como por ejemplo no responderle a tiempo a estas personas que pues no puede aplicarse los datos personales porque se trata de un contenido period\u00edstico con esto empiezan a aplicar multas ya han estado aplicando multas a medios de comunicaci\u00f3n y a periodistas por esta situaci\u00f3n por supuestos pues fallas administrativas No porque no le contestaste a tiempo a estas personas que reclaman un supuesto uso de datos personales el tema es presidente que estos nombres de empresas o de personas pues se utilizan para pues identificar a quienes cometen o presuntamente estuvo metiendo actos de corrupci\u00f3n que tambi\u00e9n incurren en ilegalidades o que incurren en violaciones a derechos humanos preguntarle presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de estos organismos aut\u00f3nomos que est\u00e1n pues buscando todos estos vericuetos para tratar de Pues de alguna manera ir censurando a periodistas a medios de comunicaci\u00f3n y en este caso pues espec\u00edficamente el inai que se supone que est\u00e1 para garantizar el derecho humano a la informaci\u00f3n Bueno estamos padeciendo todav\u00eda de estos aparatos que se crearon durante el per\u00edodo neoliberal todo este andamiaje de organismos aut\u00f3nomos fachadas que sirvieron para justificar el robo el saqueo que vienes nacionales durante mucho tiempo ya hemos hablado de El inai de C\u00f3mo se cre\u00f3 un instituto para la transparencia y su primer acto cuando se cre\u00f3 durante el gobierno de Fox fue declarar como secreto el manejo del expediente de las empresas que hab\u00edan recibido con donaci\u00f3n de impuestos el instituto de la transparencia Esa fue su primera decisi\u00f3n importante y luego ocultaron toda la informaci\u00f3n sobre obredes Derechos la empresa est\u00e1 brasile\u00f1a y pues es igual que otras instituto que se cre\u00f3 para supuestamente combatir los monopolios la confesa y se ha dedicado a defender a las empresas particulares en contra de las empresas p\u00fablicas como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como Pemex hay jueces que se crearon o juzgados que se crearon con ese prop\u00f3sito y est\u00e1n tambi\u00e9n al servicio de las empresas particulares el organismo que se constituy\u00f3 para evitar los monopolios en los medios de comunicaci\u00f3n que termin\u00f3 tambi\u00e9n al servicio de las grandes corporaciones de informaci\u00f3n en el pa\u00eds y de comunicaci\u00f3n entonces todo este andamiajemos existe el mismo INE no hay que desaparecerlo Sencillamente pues hay que este Buscar que se dediquen a cumplir con su funci\u00f3n que no est\u00e9n al servicio de un grupo de una minor\u00eda y que no se conviertan tambi\u00e9n en \u00f3rganos de represi\u00f3n a ciudadanos como en este caso no es algo parecido a lo del INE y del tribunal acusando a periodistas por participar en procesos electorales violando la Constituci\u00f3n el derecho para la libre expresi\u00f3n de las ideas Pero en fin hay que estarlo denunciando y hay que buscar que esto cambie ya nosotros en lo que a m\u00ed me corresponden como presidente en el tiempo que nos queda pues ya va a ser muy dif\u00edcil pero son procesos que deben de continuarse no dejar de denunciarlos porque eso es muy importante la denuncia y en su momento llevar a cabo reformas para que esto cambie hay que terminar de desmontar todo el aparato neoliberal o neoporfirista que se cre\u00f3 en el transcurso de 36 a\u00f1os pues no se puede tiene que ser con reformas constitucionales y se tiene que optar Cu\u00e1les son esas reformas que ayudan m\u00e1s [M\u00fasica] que son indispensables y pensando tambi\u00e9n en que vienen otros gobiernos Y que debe haber continuidad con cambios esto es que debe determinar de consolidarse la transformaci\u00f3n porque fue mucho tiempo fueron 36 a\u00f1os siempre recuerdo para no olvidar que el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os y fue tan penetrante que no pudo la revoluci\u00f3n posterior terminar con todas las pr\u00e1cticas se avanz\u00f3 mucho con la revoluci\u00f3n estamos hablando de la Revoluci\u00f3n m\u00e1s importante en el mundo en el siglo 20 la primera m\u00e1s importante el mundo y m\u00e1s profunda en lo social sobre todo en lo econ\u00f3mico pero en lo pol\u00edtico no se avanz\u00f3 el sistema antidemocr\u00e1tico que implant\u00f3 Porfirio D\u00edaz con su simulaci\u00f3n pol\u00edtica se traslad\u00f3 casi \u00edntegro al periodo por revolucionario siempre hablamos de que ya no era don Porfirio siendo do\u00f1a porfiria pero de ah\u00ed viene el tapado de Porfirio D\u00edaz de ah\u00ed viene el dedazo de ah\u00ed viene la simulaci\u00f3n de que se respeta la constituci\u00f3n en la forma pero se viola en el fondo de ah\u00ed viene el desamanos de ah\u00ed viene de que el poder de los poderes es el ejecutivo y de ah\u00ed vienen muchas cosas el que se celebra en elecciones pero que no se respete el voto Durante los 34 a\u00f1os de Porfirio D\u00edaz nunca dej\u00f3 de celebrarse una elecci\u00f3n pero ya De antemano se sab\u00eda qui\u00e9n iba a ganar mandaba las listas a sus hombres fuertes en los Estados las llamadas palomas mensajeras ya se sab\u00eda qui\u00e9n iba a ser diputado qui\u00e9n iba a ser senador adem\u00e1s no hab\u00eda mucho cambios como hab\u00eda reelecci\u00f3n casi este se mor\u00edan en los curules pasaban de un a otro eso dec\u00eda Alfonso Reyes de su maestro don Manuel S\u00e1nchez m\u00e1rmol dec\u00eda que era diputado y luego lo pasaron al senado y era una curul m\u00e1s muelle m\u00e1s c\u00f3moda y cuando despert\u00f3 Pues estaba Ya a punto de fallecer entonces pasaba much\u00edsimo tiempo Pues todo eso Ya lo hemos visto y lo vamos a seguir tratando entonces de implement\u00f3 se impuso despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n acu\u00e9rdense de lo que fue el callismo el llamado maximato presidente calles influye para nombrar a cuatro presidentes 4 y \u00e9l es el creador de del Pri que se fund\u00f3 en 1929 como Partido Nacional Revolucionario con el Porfiriato por ejemplo se define la regla que se aplica despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n de que el presidente pone a los gobernadores a los diputados federales a los senadores y los gobernadores imponen a sus precios a los presidentes municipales a los diputados locales a los miembros del poder judicial todas esas f\u00f3rmulas se mantienen a pesar de la revoluci\u00f3n y fueron 34 a\u00f1os Pues ahora fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal entonces hablamos de Neo porfirismo entonces va a llevar tiempo [M\u00fasica] Lo importante es que ya comenz\u00f3 el proceso de transformaci\u00f3n y hay una revoluci\u00f3n de las conciencias Porque mucha gente est\u00e1 participando para que las cosas verdaderamente cambien eso es tambi\u00e9n lo que lleva al coraje [Aplausos] a las minor\u00edas que antes dominaban y eran los due\u00f1os de M\u00e9xico Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y que fueron los que crearon todo ese andamiaje al que haces tu referencia hay muchas cosas que faltan porque es un proceso de transformaci\u00f3n pero se ha ido avanzando y vamos a dejar muy cambiado el pa\u00eds sin embargo va a hacer falta seguir adelante seguir transformando y consolidando lo logrado y no hay que dejar de denunciar todas estas arbitrariedades y transparentarlas sin agredir a nadie sin ser groseros Sin insultar con apego a la verdad no estar inventando no cosas sino un buen debate todo lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds C\u00f3mo se est\u00e1 cambiando esta realidad y yo espero que sigamos avanzando en ese sentido y vamos bien Vamos muy bien ahora con las fiestas patrias la gente estaba muy contenta mucho muy contenta en el Z\u00f3calo en el desfile participaron miles de ciudadanos no solo la noche del grito sino al d\u00eda siguiente en toda la ruta del desfile hab\u00eda gente miles de ciudadanos y vamos avanzando este la gente muy orgullosa de nuestro pa\u00eds porque M\u00e9xico es un gran pa\u00eds sin discutible la grandeza cultural de M\u00e9xico y enfrentamos pues todas las calamidades Ayer fue un d\u00eda dif\u00edcil pero la gente supo comportarse con aplomo y tuvimos suerte porque fue como aqu\u00ed se dijo un temblor de considerable intensidad y es lamentable la p\u00e9rdida de las vidas humanas aunque sean dos pero no pas\u00f3 a mayores as\u00ed como se puede decir qu\u00e9 mala suerte de que el mismo d\u00eda a la misma hora que tambi\u00e9n yo el otro Qu\u00e9 buena suerte de que no pas\u00f3 a mayores ya cada quien que haga sus reflexiones pero por lo que a m\u00ed corresponde como gobernante del pa\u00eds podr\u00eda decir que el resultado no fue [M\u00fasica] tan dram\u00e1tico tan grave afortunadamente algunos podr\u00e1n decir estamos con mala suerte yo digo estamos como en la suerte tenemos protecci\u00f3n y solidarizarnos con las v\u00edctimas presidente S\u00ed en otro tema presidente preguntarle en contralinea tuvimos acceso a esta discusi\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en la sesi\u00f3n extraordinaria del Consejo de administraci\u00f3n de Pemex del pasado 10 de agosto en la cual Pues el tema central fue el presupuesto de la refiner\u00eda Olmeca de all\u00e1 en dos bocas Tabasco en esa discusi\u00f3n que llevaron a cabo los consejeros y las consejeras de petr\u00f3leos mexicanos pues se habl\u00f3 precisamente del presupuesto del costo que ha tenido esta refiner\u00eda dos bocas indicaron que pues Su costo es 11,900 millones de d\u00f3lares el costo total de la obra y bueno que este costo pues se le adicionan otras cosas no como por ejemplo esto de los 1800 millones de d\u00f3lares de obras asociadas estas obras asociadas no estaban dentro del proyecto original se tuvieron que ir haciendo pues porque como ocurre con cada obra de infraestructura de la naturaleza pues se va requiriendo cosas no por ejemplo el gasoducto de m\u00e1s de 75 kil\u00f3metros tambi\u00e9n el la carretera all\u00e1 en Para\u00edso pues es una zona muy pobre que no ten\u00eda ni siquiera una buena carretera un buen camino para trasladar toda esta infraestructura pues tan impresionante de la refiner\u00eda dos bocas adem\u00e1s de eso se estima que se va a gastar Y eso es la parte que discutieron los consejeros y las consejeras 750 millones de d\u00f3lares en las pruebas y arranques de 90.000 equipos eso pues se incluye la utilizaci\u00f3n de algunos minerales pues muy caros no como por ejemplo el platino que es m\u00e1s caro que el oro esto es necesario en cualquier refiner\u00eda que es este pues construyendo sin embargo presidente existe una campa\u00f1a medi\u00e1tica una campa\u00f1a de desprestigio hacia la refiner\u00eda dos bocas donde se afirma que el costo Estos montos son impuestos olvide decir esto porque los impuestos pues se regresan a la hacienda p\u00fablica En todo caso esta campa\u00f1a medi\u00e1tica pues indica sin presentar ning\u00fan documento que la refiner\u00eda dos bocas tiene un costo de 20.000 millones de d\u00f3lares que esto significa alrededor de un 200% m\u00e1s de gasto preguntarle cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que usted tiene si a usted ya le hab\u00edan informado estos montos que se discutieron el 10 de agosto pasado en esa sesi\u00f3n extraordinaria donde el consejo de administraci\u00f3n aprob\u00f3 este presupuesto para la refiner\u00eda dos bocas y tambi\u00e9n qu\u00e9 opina de esta Campa\u00f1a en contra de la refiner\u00eda dos bocas que va a permitir pues junto con todo lo que se est\u00e1 haciendo con las otras es refiner\u00edas y la compra de Deer Park ubicada en Texas garantizar la soberan\u00eda energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds que es muy importante Pues es que la verdad que los manda a m\u00e1s es de antes est\u00e1n muy molestos y sobre todo sus achichiles entonces Todo les incomoda el caso de la refiner\u00eda deber\u00edan de estar este aceptando que se llevaban m\u00e1s de 40 a\u00f1os sin construir una nueva refiner\u00eda est\u00e1 reconociendo eso que desde 1980 no s\u00e9 si una refiner\u00eda en M\u00e9xico que vend\u00edamos petr\u00f3leo crudo y compr\u00e1bamos gasolinas Y que ahora la pol\u00edtica es procesar nuestra materia prima que ese sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico que nos conviene darle valor agregado a la materia prima que si se construye una obra en M\u00e9xico se da empleos se beneficia el pa\u00eds que producir aqu\u00ed los combustibles significa que no nos pase lo que est\u00e1 sucediendo Lamentablemente en Europa que llev\u00e1bamos a\u00f1os con gasolinazos Y que ahora por la pol\u00edtica que se ha aplicado lleg\u00f3 a estar m\u00e1s barata la gasolina y sigue estando sobre todo en la frontera y en lo que tiene que ver con la frontera con California m\u00e1s barata que en Estados Unidos y mucho m\u00e1s barata que en Europa todo eso deber\u00edan de estarlo considerando el otro d\u00eda Vi un debate de un pues ciudadano con criterio que lo invitaron a un programa S\u00ed y muy informado argumentando lo que se est\u00e1 haciendo en el caso de la refiner\u00eda de dos bocas Pues fue el presupuesto que autoriz\u00f3 el consejo de administraci\u00f3n de Pemex de autorizaron hasta 12 mil millones de d\u00f3lares y [M\u00fasica] seguramente van a destinarse otros recursos porque se est\u00e1 integrando la refiner\u00eda y se est\u00e1n haciendo otras obras pero no 20 mil millones de d\u00f3lares sin embargo es tanta la ceguera del conservadurismo la molestia que no entienden razones el fin de semana llegaron al extremo estoy hablando de articulistas del reforma llegaron a decir de que estaba yo ya en fase terminal luego tuvieron que borrar este sus mensajes pero trae mucho coraje y son muy falsarios y hip\u00f3critas Entonces ese eso a la refiner\u00eda es el tren Maya es el mismo bueno [M\u00fasica] el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que lo han dejado un poco este en paz con m\u00e1s tranquilidad es todo a m\u00ed me sirve porque esto permite que se pueda polemizar como creamos conciencia C\u00f3mo orientamos C\u00f3mo formamos a la nueva generaci\u00f3n si no hay debate y luego es muy bueno tambi\u00e9n porque lo que m\u00e1s da\u00f1aba a M\u00e9xico hablaba yo hace un momento de Porfirio D\u00edaz se puede considerar como el padre de la simulaci\u00f3n de decir una cosa y hacer otra Entonces ahora esa pr\u00e1ctica de la simulaci\u00f3n se derrumb\u00f3 o est\u00e1 a punto de derrumbarse por entero porque antes fing\u00edan que eran liberales que eran independientes que pertenec\u00edan a la sociedad civil hay un tweet de Fabricio que es as\u00ed certero para los j\u00f3venes pero nosotros padecimos bastante sobre esa mentira ese sofisma de la llamada sociedad civil que supuestamente son los que no tienen partido que son independientes que son aut\u00f3nomos Claro que tienen precisos Y claro que no son independientes o son independientes del pueblo no del poder pero conductores de radio de televisi\u00f3n articulistas independientes viene este proceso de transformaci\u00f3n y ya no hay para d\u00f3nde hacerse no hay t\u00e9rmino medio entre estar a favor por ejemplo de las empresas extranjeras de la industria el\u00e9ctrica o a favor de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya es de definici\u00f3n como sea Juan \u00c1lvarez est\u00e1 en cheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse Y entonces empieza una temporada extraordinaria porque empiezan a quitarse las m\u00e1scaras empieza a salir el clasismo el racismo todo eso que estaba oculto el sentirse superiores entonces todo lo que est\u00e1 pasando Es verdaderamente importante Mucho muy importante ayuda a que se contin\u00fae cambiando la mentalidad de nuestro pueblo sobre todo la formaci\u00f3n en j\u00f3venes es la llamada revoluci\u00f3n de las conciencias y todo est\u00e1 en una enojarnos y en respetar o sea este no haya insultos y mucho menos este agresiones aunque los conservadores son muy dados a odiar a este ser agresivos pues de ah\u00ed viene el fascismo el nazismo el franquismo se ponen muy furiosos Entonces no hay que este caer en ninguna provocaci\u00f3n y hay que seguir este defendiendo la raz\u00f3n con la verdad por delante y no viendo a nadie como enemigos sino como adversarios no odiar no est\u00e1 Fabricio sobre la sociedad civil es que presidente presidente por \u00faltimo en este tema de Pemex preguntarles si el ingeniero Octavio Romero Oropeza le ha informado C\u00f3mo va el proceso de extinci\u00f3n de las empresas privadas que pose\u00eda Pemex que se fueron constituyendo desde el sexenio de Miguel de la Madrid alcanz\u00f3 a tener m\u00e1s de 61 empresas privadas petroles mexicanos Incluso en para\u00edsos Fiscales preguntarle si le ha comentado el ingeniero Romero Oropeza C\u00f3mo va ese proceso de extinci\u00f3n no s\u00f3lo el grupo pmi sino tambi\u00e9n de mexgas S\u00ed vamos avanzando este se va consolidando Pemex ya se recuper\u00f3 la capacidad de producci\u00f3n de Pemex tenemos reservas suficientes de petr\u00f3leo est\u00e1 asegurada la producci\u00f3n para abastecer las refiner\u00edas y no se permite la corrupci\u00f3n muchas obras que quedaron pendientes en proceso abandonadas ya se echaron a andar por ejemplo qued\u00f3 en el abandono la coquisadora de Tula con dos mil millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n y tomamos la decisi\u00f3n de continuarla tambi\u00e9n con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2000 millones de d\u00f3lares pero ten\u00edamos que decidir porque si no se quedaba todo tirado y se iban a convertir en chatarra las plantas que ya hab\u00edan adquirido tanques de almacenamiento y plantas adquiridas ya de esos salimos ya salimos de lo de derecha que fue una herencia no quiero usar la palabra as\u00ed tan fuerte pero una mala Herencia imag\u00ednense un contrato en donde se le ten\u00eda que entregar a la planta de odebrecht de Pemex subsidiado y si no se entregaba el gas Pemex se hac\u00eda acreedor a multas esto lo firmaron lo aceptaron en el gobierno de Calder\u00f3n dejaron sin gas a las plantas petroqu\u00edmicas del complejo de pajaritos para entregar a los derechos Pues eso ya se resolvi\u00f3 no hay multas o de breach tiene que transportar su gas y no hay subsidio otro en tuerto que lo recuerde cuando Calder\u00f3n tambi\u00e9n se acuerdan de lo de las aguas profundas invirtieron en una plataforma para extraer gas en el golfo de M\u00e9xico dejaron dos mil millones de d\u00f3lares enterrados la calle ah\u00ed enfrente de Alvarado o de Lerdo de tejadas en el mar ya se logr\u00f3 un acuerdo con una empresa para que invierta en una sociedad con Pemex se va a extraer el gas se va a congelar y se va a llevar a Europa estamos hablando de tres casos luego [M\u00fasica] pues lo que tiene que ver con la entrega de los contratos para extraer el petr\u00f3leo hay uno de la empresa talos que ese es un contrato tambi\u00e9n manchado por la corrupci\u00f3n fueron de las primeras llamadas rondas y se entregaron estos Campos que ya se sab\u00eda que hab\u00eda petr\u00f3leo a empresas extranjeras pero como M\u00e9xico est\u00e1 bendito result\u00f3 que junto a ese campo [M\u00fasica] Hab\u00eda otro no entregado de la naci\u00f3n con m\u00e1s petr\u00f3leos entonces como es el mismo yacimiento con dos Campos la ley establece que debe de operar la explotaci\u00f3n la empresa con m\u00e1s experiencia y que posea m\u00e1s y result\u00f3 Despu\u00e9s de varias consultas que le correspond\u00eda a Pemex y es un campo que tiene una capacidad para producir hasta 150 mil barriles diarios de petr\u00f3leo entonces todo eso se ha ido resolviendo en Pemex y se est\u00e1 consolidando como empresa y lo mismo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad acu\u00e9rdense de los gasoductos que se contrataron con tarifas elevadas para transportar gas se viene la crisis del gas pero ya hab\u00edamos negociado bajar tarifas y ahora con la crisis del gas pues lo que eran p\u00e9rdidas se van a ir convirtiendo en utilidades para la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque a tiempo se negociaron o se renegociaron los contratos entonces van va bien Pemex y estas empresas que t\u00fa mencionas Pues est\u00e1n desapareciendo y van a terminar por desaparecer porque ahora Pemex internacional que era la encargada de vender y de comprar petr\u00f3leo o derivados en el extranjero pues ya no va a tener raz\u00f3n de ser porque todo el petr\u00f3leo se va a procesar en nuestro pa\u00eds y se va a convertir en gasolinas y \u00e9l dice y va a estar destinado al mercado interno entonces Pemex internacional que crearon en la \u00e9poca de Salinas y que este hac\u00edan jugosos negocios muchos En beneficio de particulares eso ya desaparece es parte de los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo s Angel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos preguntar de presidente el gobernador Alfonso durazo acaba de cumplir un a\u00f1o de su gobierno preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca pues desde este primer a\u00f1o de mandato y tambi\u00e9n preguntarle Qu\u00e9 ha pasado con las obras que ha propuesto el gobernador durazno donde hasta ahorita no se ven todav\u00eda grandes avances preguntarle sobre la carretera de Guaymas Guaymas Chihuahua la reubicaci\u00f3n de las v\u00edas del tren en Nogales y lo del complejo log\u00edstico Que va a haber ah\u00ed por Guaymas que incluye lo de la ampliaci\u00f3n del aeropuerto si hay recursos ya en el presupuesto 2023 para estas obras yo estuve haciendo una revisi\u00f3n del presupuesto y civil recursos etiquetados espec\u00edficamente en algunos ramos para las obras con Los Yaquis del distrito 18 lo del agua para Los Yaquis y otras obras no pero para estas en espec\u00edfico al menos no No las vi etiquetados espec\u00edficamente no s\u00e9 si si se me pas\u00f3 o s\u00ed o s\u00ed vengan en alg\u00fan otro rubro no que no est\u00e1 especificado en el presupuesto ser\u00eda mi pregunta Pues yo pienso que as\u00ed en t\u00e9rminos generales las inversiones comprometidas para Sonora deben de llegar a cerca de 30.000 millones de pesos voy a mencionar algunas todo lo que tiene que ver con la modernizaci\u00f3n del puerto de Guaymas incluida la ampliaci\u00f3n de la carretera de Chihuahua a Guaymas esa es una inversi\u00f3n podr\u00edamos tener ahora eso con Juan Pablo este si tiene la inversi\u00f3n de el comiso de aduanas lo que corresponde a Marina en Guaymas y lo que corresponde a Nogales y Agua Prieta en Sonora para que Esas son dos obras la desviaci\u00f3n de del ferrocarril para que no atraviese Nogales que ya est\u00e1 contemplado ya est\u00e1n los estudios ya est\u00e1 el presupuesto y lo de Guaymas Bueno luego est\u00e1 la planta solar de Pe\u00f1asco a ver si nos mandan tambi\u00e9n la informaci\u00f3n Eso ser\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cu\u00e1nto estiman de inversi\u00f3n ya se inici\u00f3 la primera etapa en Pe\u00f1asco tres cuatro si puede Germ\u00e1n Mart\u00ednez enviarnos el costo global de inversi\u00f3n en los pueblos yaquis Pues s\u00ed como van a ser como 30.000 millones de inversi\u00f3n para Sonora y hay un plan especial para Sonora que se va a iniciar vinculando electricidad litio bater\u00edas e industria Automotriz Ese es el se\u00f1or ese lo estamos trabajando Y eso va a significar mucha mucha inversi\u00f3n sobre todo [M\u00fasica] inversi\u00f3n p\u00fablica y inversi\u00f3n privada mucha inversi\u00f3n privada para el desarrollo porque tiene Sonora como Chihuahua como Baja California vamos Coahuila como Tamaulipas todos los estados fronterizos tienen muchas posibilidades de crecimiento por que M\u00e9xico est\u00e1 convertido en [M\u00fasica] uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n extranjera en el mundo entonces en el norte y tambi\u00e9n en el sureste que tambi\u00e9n estamos all\u00e1 desarrollando los parques industriales en el istmo con el mismo prop\u00f3sito pensando en la costa este de Estados Unidos en el comercio con la costa este de Estados Unidos pero en Sonora va a haber much\u00edsimo crecimiento Entonces ha sido muy buena la la participaci\u00f3n del gobernador Alfonso durazo le doy un dato en Sonora [M\u00fasica] estuvieron a punto de caer en una crisis parecida a la de Monterrey y la zona conurbana por falta de agua y la actuaci\u00f3n del gobernador ayud\u00f3 mucho porque consigui\u00f3 bombas especiales las tomas [M\u00fasica] de agua de abasto para Hermosillo s\u00ed se quedaron arriba porque no hab\u00eda agua y se tuvo que meter bomba para sacar el agua la poca agua que vi y luego la suerte que siempre participa en todo la suerte lo que dec\u00eda mam\u00e1 que a verlo la pol\u00edtica es virtud y esfortuna virtud y suerte Entonces ya vinieron las lluvias y ya saben ustedes c\u00f3mo est\u00e1n las presas ahora y bueno afortunadamente tambi\u00e9n en Nuevo Le\u00f3n y en todo el pa\u00eds en la laguna este est\u00e1n las presas llenas Y eso pues es vida no entonces Alfonso silenciosamente porque no hab\u00eda que alarmar a la poblaci\u00f3n lo que hab\u00eda que hacer era aplicarse y lo hizo nada m\u00e1s me inform\u00f3 para que en un momento dado este intervini\u00e9ramos Pero \u00e9l Pudo solo Entonces es un buen gobernador nada m\u00e1s para precisar presidente entonces en el presupuesto de 2023 se vienen vienen recursos ya para todas estas grandes obras hay por ejemplo Los Yaquis son Diez mil millones alrededor de 10.000 millones porque es un acueducto para que no le falte agua a los pueblos es un distrito de riego m\u00e1s obras de infraestructura en el caso de Guaymas y de Nogales puede llegar a ser como 10.000 tambi\u00e9n millones todas las aduanas y las obras porque en caso de Guaymas no solo es el puerto s\u00ed es mejorar vialidades de Guaymas de la ciudad y la carretera hacia Chihuahua ampliarla entonces todo eso est\u00e1 contemplado en el programa no s\u00e9 si se pudieron cu\u00e1nto cu\u00e1nto 3.900 casi 4.000 millones solo Guaymas en la ampliaci\u00f3n de la carretera S\u00ed y Nogales Bueno gracias presidente Y bueno ya en una segunda un segundo punto preguntar ahorita Aprovechando que est\u00e1 el el pulso de la Salud si hasta cu\u00e1nto van a ser obligatorio los cubrebocas en el los aeropuertos de M\u00e9xico y en los aviones debido Pues que ya ha bajado bastante la pandemia si se seguir\u00e1 pidiendo esta esta solicitud ah\u00ed en los aeropuertos y tambi\u00e9n preguntar sobre lo de lo del programa de regularizaci\u00f3n de autos chocolate de estos m\u00e1s de mil millones de pesos que se recaudaron cu\u00e1nto empezar\u00e1 las transferencias Ya empezaron a los estados que est\u00e1n participando ser\u00eda todo 6.500 millones para nogales m\u00e1s 4.000 de Guaymas son 10.000 10.000 para los pueblos yaquis 20.000 M\u00e1s la planta solar que tiene varias etapas en Pe\u00f1asco y otras obras Y todav\u00eda falta contemplar la inversi\u00f3n del plan Sonora Lo que implica electricidad el litio bater\u00edas y la industria Automotriz es un acuerdo es un complejo cinco plantas pero el costo estimado s\u00ed eso es b\u00e1sicamente pero acerca de los de los recursos y esto Aplica para todos los estados que se est\u00e1n obteniendo por cooperaci\u00f3n al regularizar los veh\u00edculos de extranjeros esos recursos est\u00e1n entregando Ya empezaron a entregarse a los Estados y estamos recomendando no es m\u00e1s que eso que se utilicen para mejorar las calles en las ciudades porque tambi\u00e9n con las aguas se destrozan las calles y carreteras y hay que estar dando mantenimiento eso es lo que nos gustar\u00eda y ese es el compromiso m\u00e1s que nada la recomendaci\u00f3n y acerca de lo de salud Ah\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda que contestara el doctor Hugo sobre eso Muchas gracias por darle seguimiento a este tema Usted lo ha preguntado varias veces con mucho gusto lo volvemos a explicar en las distintas acciones que M\u00e9xico que el gobierno de M\u00e9xico tom\u00f3 para enfrentar la pandemia de covid tomamos una serie de decisiones cuidando mucho siempre el balance entre la intenci\u00f3n de proteger la salud mediante distintos mecanismos la sana distancia en su momento el cubrebocas varias otras acciones pero cuidar a la sociedad sobre todo a quienes tienen mayores carencias que pod\u00edan estar en grandes dificultades para cumplir esto y recordar\u00e1 que una y otra vez especificamos que en M\u00e9xico no \u00edbamos acudir a medidas de fuerza a ser obligatorio para las personas el cumplir determinadas acciones no lo es la vacuna no es obligatoria Aunque recomendamos much\u00edsimo que la gente se vacune y hemos logrado cobertura del 92%. en personas adultas no lo es el cubrebocas y M\u00e9xico ha sido uno de los pa\u00edses el pueblo de M\u00e9xico uno de los pueblos que m\u00e1s utiliza el cubrebocas y que durante m\u00e1s tiempo ha utilizado el cubrebocas entonces seguimos convencidos de que informando persuadiendo explicando la importancia que tienen las distintas medidas de salud p\u00fablica se logran los cambios m\u00e1s profundos porque el pueblo de M\u00e9xico adopta esas decisiones ahora algunos gobiernos estatales o incluso municipales sin tener las competencias legales para ello los estatales y las tienen decidieron establecer que el cubrebocas fuera obligatorio lo que estamos viendo hoy es que algunos de estos gobiernos est\u00e1n Ya teniendo que retractarse del significado obligatorio y declarando que ya no es obligatorio el cubrebocas pero el Gobierno Federal de M\u00e9xico nunca lo declar\u00f3 obligatorio por lo tanto no tenemos que declarar que deje de ser obligatorio porque nunca lo fue lo reimos recomendado ahora Cu\u00e1l es la utilidad que hoy en este momento que tenemos m\u00ednima actividad de la epidemia de covid seguimos aclarando el cubrebocas es \u00fatil mayormente para evitar que los virus respiratorios no s\u00f3lo sars 2 causante de covid sino otros salgan de la v\u00eda respiratoria de boca nariz garganta de una persona que est\u00e9 infectada hacia las dem\u00e1s personas pero es de m\u00ednima utilidad o de utilidad limitada para evitar que lleguen esas part\u00edculas de a la persona que no est\u00e1 infectada por lo tanto la mayor utilidad del cubrebocas es en espacios p\u00fablicos cerrados en donde no se puede conservar una sana distancia una distancia adecuada entre personas en el transporte p\u00fablico sobre todo el terrestre puede seguir siendo de utilidad y la utilidad depende desde luego de qu\u00e9 tantas personas pudieran estar infectadas en este momento con \u00edndices de contagio m\u00ednimos posiblemente los menores que hemos tenido No s\u00f3lo en M\u00e9xico sino en general en el mundo donde ya todos los pa\u00edses est\u00e1n en una sincron\u00eda de reducci\u00f3n de la epidemia el cubrebocas es a\u00fan de menor utilidad Esa es la situaci\u00f3n del aeropuertos por ejemplo en los aviones y lo piden para poder entrar incluso igual los guardias te lo piden sino no entras Entonces ser\u00eda ilegales este que est\u00e9n pidiendo como obligatorio el cubrebocas este y qu\u00e9 tanta utilidad tendr\u00eda por ejemplo en los aviones que sigan bastante gente no hay mucha sana distancia pero no s\u00e9 si me estuvieron C\u00f3mo no podemos comentar de manera espec\u00edfica sobre las aeronaves los aviones tienen sistemas de filtrado del aire eso tambi\u00e9n lo explicamos varias veces en las conferencias vespertinas un sistema muy eficiente utilizan unos filtros que se llaman filtros Epa filtros de alta eficiencia y adem\u00e1s tienen un sistema de flujo de aire que Aproximadamente en cada dos minutos recambia por completo el aire de toda la cabina desde luego aviones m\u00e1s grandes tienen mayor potencia del sistema Por lo tanto la cifra de dos minutos para recambiar toda el aire de la cabina m\u00e1s o menos aplica a cualquier aeronave peque\u00f1a mediana o grande por lo tanto la necesidad imperiosa de tener cubrebocas no es tal no es como si lo puede ser en un microb\u00fas en un en el metro en los vagones del metro donde no existen ese tipo de sistemas se empez\u00f3 a utilizar en las aeronaves no por indicaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico sino por imitaci\u00f3n de otros pa\u00edses o de otras agencias administrativas de la aeron\u00e1utica civil que empezaron a recomendar su uso y en los aeropuertos mexicanos o las aerol\u00edneas mexicanas empezaron a promover su utilizaci\u00f3n no es propiamente ilegal es una tienen competencias las autoridades de aeron\u00e1utica para tomar ciertas decisiones sobre la protecci\u00f3n general de las personas viajeras pero no fue una indicaci\u00f3n de obligatoriedad para las personas Ahora s\u00ed existe una confusi\u00f3n importante con un elemento que estamos ya modificando cuando terminamos la jornada Nacional de Sana distancia que dur\u00f3 seis semanas y pasamos a lo que en su momento llamamos la nueva normalidad que es este proceso de incorporaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en una forma controlada o regulada respecto a ciertas actividades de protecci\u00f3n el presidente estableci\u00f3 un comit\u00e9 de cuatro instituciones que se le llama al comit\u00e9 de Nueva normalidad lo encabeza el IMSS aqu\u00ed presente su director general participa desde luego la secretar\u00eda de salud porque el secretario es autoridad sanitaria y tambi\u00e9n la secretaria del trabajo y la secretaria de econom\u00eda conjuntamente decidimos sobre una serie de medidas de seguridad sanitaria en las unidades de trabajo que son much\u00edsimas incluye los aeropuertos incluye los aviones y hay una serie de intervenciones acciones como los filtros como el uso del cubrebocas como la disponibilidad de alcohol gel y varias otras que en su momento fueron indispensables para un retorno seguro a las actividades laborales en este momento ya no son indispensables poco antes de la quinta ola ya no lo eran y quer\u00edamos suspender la vigencia de esas actividades que fueron decretadas en el diario oficial en julio del a\u00f1o pasado antepasado ya pero vino la quinta ola y desde luego consideramos que era inoportuno que ese fuera el momento de suspenderlas en este momento ya est\u00e1 en revisi\u00f3n y ese acuerdo que fue publicado en el diario oficial con la disposici\u00f3n del secretario de salud del titular del IMSS y la secretarias de trabajo y econom\u00eda ya va a ser abrogado eliminado y sustituido por una serie de recomendaciones que solo tendr\u00e1n ese car\u00e1cter de recomendaciones pero ya no un car\u00e1cter obligatorio para las empresas o las unidades comerciales que son de car\u00e1cter laboral Yo calculo que en la pr\u00f3xima semana ya tendremos completamente listo ese acuerdo y ser\u00e1 enviado a el diario oficial para que sea abrogado el que todav\u00eda es vigente Y sustituido por recomendaciones que ya son de car\u00e1cter general Gracias mi vida tengo Tengo el dato de de la planta solar de Puerto Pe\u00f1asco en todas sus etapas pienso [M\u00fasica] m\u00e1s las l\u00edneas de transmisi\u00f3n a Baja California 1600 millones de d\u00f3lares [M\u00fasica] 32 mil millones de pesos me qued\u00e9 corto eh cuando pero Sonora este est\u00e1 recibiendo muchos apoyos como todo el pa\u00eds en todo el pa\u00eds hay inversiones tenemos inversiones y este nos faltas t\u00fa y pero les doy a una buena noticia no O sea despu\u00e9s de los de ayer s\u00ed una buena buena buena buena porque es parte de mi trabajo es parte de mi trabajo o sea yo tengo que este estar promoviendo la confianza S\u00ed promoviendo el optimismo desde luego real no inventado es un gobernante que este se pare aqu\u00ed a decir qu\u00e9 barbaridad todo sabe mal Qu\u00e9 mala suerte ayer no este les voy a dar dos dos buenas no O sea una no quiso Hugo este yo creo que s\u00ed o s\u00ed la puso y no no me di cuenta pongan una l\u00e1mina de Hugo ya ya ya hemos tenido d\u00edas sin fallecimientos por covid se lo dijo bueno es buena [Aplausos] [M\u00fasica] despu\u00e9s de tanto sufrimiento C\u00f3mo no va a ser bueno ayer que nos estaban informando mande eso este Hugo se hace cargo de explicarlo pero no ahora despu\u00e9s porque este t\u00fa me est\u00e1s preguntando porque ayer le preguntaron al presidente Maiden S\u00ed y este y \u00e9l respondi\u00f3 y incluso no mal Pero como hay adversarios este \u00e9l respondi\u00f3 bien \u00e9l dijo va a seguir habiendo cobit pero ya no se puede considerar como pandemia Entonces porque tambi\u00e9n all\u00e1 hay amarillismo Y sensacionalismo eso es mundial entonces este manejaron de que ya declaraba el fin de la pandemia no por decreto entonces este pero esa es una muy buena noticia este es muy buena noticia y la otra buena noticia Es que hoy porque si no a lo mejor no se van a enterar no va a aparecer en los medios convencionales este hay un crecimiento de la econom\u00eda en agosto 2.9 es buena noticia bueno ahora s\u00ed vamos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Stephanie Palacios Buenos d\u00edas gabinete de la agencia sputnik de Rusia hoy es la visita del presidente de Alemania Frank Walter y me gustar\u00eda saber sobre su opini\u00f3n ya que esta naci\u00f3n ha sido una de las promotoras de las sanciones contra Rusia Me gustar\u00eda saber cu\u00e1les son los temas y cu\u00e1les son lo que van a hablar porque ser\u00eda ser\u00e1 como muy un punto clave de hablar sobre el tema del conflicto de Rusia con Ucrania Pues el planteamiento nuestro ya se dio a conocer el d\u00eda 16 de septiembre y lo va a presentar en la asamblea de la ONU el secretario Marcelo ebrard lo va a presentar este jueves o no se sabe todav\u00eda no s\u00e9 si jueves viernes pero va a ser en esta semana y que tambi\u00e9n hab\u00eda comentado que se iba a reunir posterior a entregar este mensaje con las otras Buscar reuniones previas con hom\u00f3logos cancilleres secretarios de relaciones exteriores de otros pa\u00edses y lo mismo Est\u00e1 haciendo con Embajadores nuestro representante en la ONU Juan Ram\u00f3n de la Fuente \u00e9l est\u00e1 hablando ya sobre este tema y vamos con mucho gusto a recibir al presidente de Alemania el d\u00eda de hoy y vamos a tener una entrevista una conversaci\u00f3n y tambi\u00e9n [M\u00fasica] vamos a tener una convivencia va a haber una comida con empresarios alemanes que este vienen acompa\u00f1\u00e1ndolo y tienen inter\u00e9s en hablar con nosotros no solo es lo de la guerra y los efectos sino de las relaciones econ\u00f3micas comerciales que existen entre M\u00e9xico y Alemania y como consolidarlas como fortalecer nuestras relaciones pero no tocar\u00e1n el tema comercial por ejemplo los bloqueos internacionales porque con Rusia porque Alemania fue uno de los promotores que fue que quitaran este comercio internacional nosotros lo que queremos es que se consiga la paz en todo lo que podamos ayudar con ese prop\u00f3sito y vamos a seguir manteniendo esa postura y vamos a dar a conocer nuestro punto de vista s\u00ed se trata el tema porque lo que lleva al encuentro es el fortalecimiento de nuestras relaciones econ\u00f3micas y comerciales y por eso vienen empresarios alemanes y esto se inscribe en la situaci\u00f3n que prevalece de que M\u00e9xico es un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n extranjera desde hace mucho tiempo Alemania tiene inversiones En M\u00e9xico versiones muy importantes es un socio comercial importante de M\u00e9xico y queremos fortalecer esas relaciones y son tambi\u00e9n relaciones de amistad con el pueblo alem\u00e1n que esta es una Pues bueno entiendo que esto es una posici\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico Aunque el presidente y algunos funcionarios visitar\u00e1n el senado de la rep\u00fablica Y que sea promovido desde tambi\u00e9n desde algunos grupos legislativos los bloqueos contra estas agencias rusas y adem\u00e1s como promover tambi\u00e9n que que M\u00e9xico se posicione ante ante este conflicto nosotros no Estamos de acuerdo con la invasi\u00f3n no estamos de acuerdo con las sanciones no estamos de acuerdo con el env\u00edo de armas nosotros estamos a favor de la paz y consideramos que es indispensable el inicio de un di\u00e1logo para conseguir la paz indispensable porque es una guerra como todas y racional como todas las guerras produce mucho sufrimiento p\u00e9rdidas de Vidas humanas desplazados refugiados y adem\u00e1s de eso que es lo m\u00e1s preocupante la p\u00e9rdida de Vidas humanas que eso este parece no tomarlo en cuenta qui\u00e9n est\u00e1 pensando en prolongar el conflicto y en estar enviando armas o que no se haga nada por detener la confrontaci\u00f3n [M\u00fasica] si fuese poco todo eso este habr\u00eda que agregar [M\u00fasica] de que esa guerra desat\u00f3 la inflaci\u00f3n mundial hablando sobre el tema de la inflaci\u00f3n presente Hace unos d\u00edas se dio a conocer de que el presidente ruso iba a distribuir miles de fertilizantes gratuitos a naciones a pa\u00edses en desarrollo pero la Uni\u00f3n Europea no ha podido desbloquear este env\u00edo de estas de estos fertilizantes por eso conveniente el di\u00e1logo y hacer a un lado la propaganda Y esto no es de buenos y malos aqu\u00ed lo que se tiene que poner por delante es el inter\u00e9s de la gente [M\u00fasica] el sufrimiento de la gente una cosa son los intereses populares y otra cosa son los intereses de los pueblos y los pueblos no quieren Guerra y los pueblos no quieren sufrir por la guerra esto tiene que ver con las \u00e9lites pol\u00edticas econ\u00f3micas y con los aparatos de informaci\u00f3n mundial pero no tiene que ver con los pueblos a los pueblos esas decisiones populares los perjudican adem\u00e1s por lo del gas que hab\u00edan comentado sobre Europa los alimentos b\u00e1sicos y la inflaci\u00f3n y m\u00e1s que nada el estar viviendo una guerra al estar padeciendo una guerra es muy c\u00f3modo no estar dando \u00f3rdenes como la canci\u00f3n de Silvio no este qu\u00e9 f\u00e1cil es se llama cuando no te cae la bomba cerca del refrigerador qu\u00e9 f\u00e1cil es la politizaci\u00f3n no el debate arriba es muy responsable y ya no estarnos regodeando con el sufrimiento de la gente y por la irresponsabilidad de las potencias hegem\u00f3nicas y de los intereses b\u00e9licos todos deber\u00edamos estar buscando la Paz Por cierto me dec\u00edan de que el Papa Francisco hab\u00eda planteado que era legal el uso de s\u00ed las armas y no lo he encontrado as\u00ed al contrario \u00e9l condena la guerra pues eso est\u00e1 en los evangelios incluso hay un cambio que nos vamos a lo teol\u00f3gico en alg\u00fan punto usted en alg\u00fan punto usted desear\u00eda hablar con el presidente ruso hacer un llamado muy aparte de lo que del mensaje no quiero yo este es jugar un papel protag\u00f3nico nosotros estamos como gobierno haciendo una propuesta para ver si se acepta por el conducto m\u00e1s conveniente que es la ONU se va a hacer esta propuesta porque suceda lo que suceda se acepta o se acepte o no se acepte Nunca es en vano luchar por la justicia y por la paz entonces lo que estamos proponiendo es que se constituya un comit\u00e9 que lo integre el Papa Francisco El Primer Ministro modi de la India porque el ministro modi de la India porque es de las autoridades de los gobernantes del mundo con m\u00e1s respaldo por sus ciudadanos primer lugar [M\u00fasica] en aprobaci\u00f3n mundial y el tercer participante en este comit\u00e9 que proponemos es el secretario general de Naciones Unidas Entonces los tres podr\u00edan ayudar mucho hablando con los presidentes de Ucrania de Rusia para que es ese el fuego que se dialogue que se llegue a un acuerdo y que adem\u00e1s se busque una tregua porque se da esta guerra despu\u00e9s de la pandemia Si de por s\u00ed la pandemia precipit\u00f3 profundiz\u00f3 la crisis econ\u00f3mica viene la guerra este complica m\u00e1s las cosas en el mundo afecta a millones sino es que a miles de millones de personas Entonces c\u00f3mo no hacer nada y lograr pues una tregua m\u00ednimo de cinco a\u00f1os para que todos los gobiernos del mundo se dediquen a atender los grandes y graves problemas econ\u00f3micos de bienestar social lo que tiene que ver con la producci\u00f3n de alimentos lo que tiene que ver con la salud la inflaci\u00f3n todo esto que nos est\u00e1 afectando Entonces para qu\u00e9 seguir asuzando a qui\u00e9n le conviene la guerra Entonces el planteamiento es ese de nuestra parte y no hemos querido hablar ni con el gobierno de Rusia ni con el gobierno de Ucrania lo que estamos haciendo es una propuesta para que se consiga la Paz es una postura de neutralidad que consideramos importante y me gustar\u00eda preguntarle en el tema de canciller Marcelo ebrard sobre las cr\u00edticas de los medios brit\u00e1nicos sobre las fotograf\u00edas que se tom\u00f3 en en Pues ahora que fueron los no pero es otra cosa en Londres hay una prensa muy este amarillista tambi\u00e9n muy este de all\u00e1 son los que se dedican a perseguir a personalidades all\u00e1 este predominan [M\u00fasica] Yo no los menciono as\u00ed pero este Marcelo ebratt es un extraordinario servidor p\u00fablico es un este muy digno representante de M\u00e9xico fue all\u00e1 porque a \u00e9l le correspond\u00eda yo ten\u00eda que atender aqu\u00ed lo de las fiestas patrias y Tengo otras actividades \u00e9l me representa muy bien [M\u00fasica] y ahora como estamos en temporada tambi\u00e9n ya empez\u00f3 la temporada pol\u00edtica pues cualquier cosa que hagan \u00e9l Claudia o Ad\u00e1n o cualquier otro este posible candidato no es motivo de cuestionamiento Y as\u00ed va a ser ya hacia adelante pero yo los respeto mucho a los tres son como mis hermanos y otros m\u00e1s yo tengo muchos hermanos y hermanas y Amigas y amigos y compa\u00f1eras y compa\u00f1eros millones millones y para finalizar presidente ahorita Aprovechando que est\u00e1 el secretario de salud hab\u00eda comentado ya hace unos meses sobre los m\u00e9dicos que tienen esta especialidad de m\u00e9dicos de cirug\u00eda est\u00e9tica que parece que esa esa especialidad no existe en M\u00e9xico pero que adem\u00e1s es una asociaci\u00f3n civil creada por el ex presidente Felipe Calder\u00f3n esos meses en donde yo pregunt\u00e9 para ese informe nunca me entregaron nada de ese informe de sus m\u00e9dicos que qu\u00e9 pasa con esta asociaci\u00f3n civil Porque adem\u00e1s se supone que son sin fines de lucro pero cobra para la certificaciones de estos m\u00e9dicos se habl\u00f3 hace unos d\u00edas tambi\u00e9n sobre una universidad que tambi\u00e9n hab\u00eda una comuna guerra sucia y contra ellos Entonces a ra\u00edz de estas investigaciones Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando porque adem\u00e1s la gente Conf\u00eda en que se realiza una cirug\u00eda est\u00e9tica con m\u00e9dicos certificados cuando no existe una una especialidad en M\u00e9xico que que pues este certificada por la SEP t\u00fa puedes se lo mandamos y dice con permisos si efectivamente el tema ha sido tratado ha sido ubicado en los Estados en particular esto que menciona porque ah\u00ed todav\u00eda todav\u00eda pero est\u00e1 en proceso de cambio las autorizaciones de estas especialidades son a nivel Estatal y estamos trabajando para que esto se federalice hay varios estados que lo que hoy se puede hacer pero le entregamos particularmente lo que sucedi\u00f3 en su no s\u00e9 si la propuesta sali\u00f3 de usted pero de quien lo hizo ver que creo que es la compa\u00f1era que est\u00e1 ac\u00e1 Este para el Estado de Veracruz si esta certificaciones son reales porque Adem\u00e1s creo que la SEP no certifica este tipo el permiso es precisamente la clave para despuracotizar y desde luego conducir en forma totalmente honesta esta capacitaci\u00f3n que tener los m\u00e9dicos porque hay m\u00e9dicos que trabajan en son de diferente especialidad y toman esta sub especialidad pero son m\u00ednimos comparados con los que utilizan supuestamente esta Esta preparaci\u00f3n inadecuada incompleta y desde luego sujeta corrupci\u00f3n y a la gravedad que es lo principal en la salud no hacer da\u00f1o y aqu\u00ed el gran problema y con ello termino es de que se hace da\u00f1o a la salud por una situaci\u00f3n personal no estamos se\u00f1alando al usuario como el culpable es una decisi\u00f3n de complementar su f\u00edsico en particular no solo es el f\u00edsico sino tambi\u00e9n otras tejidos y esto en condiciones inadecuadas de todo tipo de no solo de calidad m\u00e9dica sino de situaciones donde se hacen en los establecimientos que juega una parte del quehacer de la belleza por decirlo de la est\u00e9tica pero que no es la la profundidad de alguien que est\u00e1 capacitado a modificar voy a poner un peque\u00f1o ejemplo pero muy marcado por ejemplo el labio leporino en los ni\u00f1os que son cirujanos que tienen esa capacidad de modificar ciertas estructuras o aquellos que pierden parte de su cara y que requieren reconocimiento por un grupo no es solo el m\u00e9dico que los recibe como efecto traum\u00e1tico pero que s\u00ed es necesario que tenga toda la capacidad muy profunda de conocimiento y no solo de estas condiciones de corrupci\u00f3n y que tambi\u00e9n se hab\u00edan girado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n desde la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se lo entregamos en lo que tenemos para eso Gracias gracias vamos a este a desayunar Este si no me voy a seguir debilitando este [M\u00fasica] nada que es mentira Qu\u00e9 es mentira este y que hay muchas mentiras pero ma\u00f1ana seguimos y aclaramos [M\u00fasica] Bueno este me qued\u00e9 hasta la s\u00e9ptima entrada Aqu\u00ed hay alguien que se que le iba a sultanes bueno un abrazo un abrazo a todos los jugadores a los directivos a los aficionados de los leones este de Yucat\u00e1n un abrazo a los jugadores directivos a Francisco Gonz\u00e1lez Mi amigo a todos los aficionados de Monterrey de Nuevo Le\u00f3n a los que le iban a los sultanes pero as\u00ed es este el b\u00e9isbol estuvo bien no aguant\u00e9 m\u00e1s que ya hasta la s\u00e9ptima entrada y creo que iba en 60 quedaron seis unos O sea si hubo una carrera despu\u00e9s S\u00ed porque me qued\u00e9 con dos hombres en base y vino el cuarto bat de este de Yucat\u00e1n de los leones y este D\u00edganle que no a esa pelota este meti\u00f3 jonr\u00f3n y ya no aguant\u00e9 porque pues hay que levantarse temprano pero pues me dio much\u00edsimo gustos les cuento una an\u00e9cdota sobre eso fui hace como 15 d\u00edas fuimos all\u00e1 a la supervisi\u00f3n del tren Maya y de este estaban jugando all\u00e1 Monterrey sultanes con leones de Yucat\u00e1n y llevaban dos perdidos los leones y me fue a ver el gerente due\u00f1o el directivo porque saben que me gusta el b\u00e9isbol fue a verme al hotel en la ma\u00f1ana y le dije T\u00f3mate una foto conmigo le digo se les voy a traer suerte y se tom\u00f3 la foto y luego nos fuimos a la supervisi\u00f3n del tren Maya y estaba el gobernador Vila le digo tambi\u00e9n T\u00f3mate la foto porque les voy a traer suerte les va a ir bien y f\u00edjense lo que es el b\u00e9isbol llegaron a Monterrey Pues en en una situaci\u00f3n dif\u00edcil porque ya iban tres juegos ganados de sultanes de leones y a jugar los \u00faltimos dos en Monterrey y el domingo que se pensaba que ya era la coronaci\u00f3n del sultanes gana Yucat\u00e1n Y ayer estaban tres a tres ya el \u00faltimo gana Yucat\u00e1n As\u00ed es el el b\u00e9isbol no Y como todos los deportes Qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien que se sigue promoviendo el b\u00e9isbol el f\u00fatbol el b\u00e1squetbol el atletismo todos los deportes y no solo deportes profesionales o de alto rendimiento sino todos tenemos que seguir haciendo ejercicios medicina preventiva nos hace muy bien hay que hacer un esfuerzo para caminar para este ejercitar el cuerpo adem\u00e1s es una cuesti\u00f3n F\u00edsica Pero tambi\u00e9n mental ayuda a mucho al fortalecimiento Yo dec\u00eda de lo racional Y de lo espiritual el deporte Y bueno pues felicidad t\u00fa est\u00e1s contento no bueno es que \u00e9l es de Yucat\u00e1n entonces ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:46.740465"
}