{
    "video_id": "DhtEzJqy_OI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DhtEzJqy_OI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC8eXbnMrtBYjNb64xfMHx5I6Q6dQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DhtEzJqy_OI",
    "video_title": "D\u00eda de la Bandera, desde Mazatl\u00e1n, Sinaloa",
    "video_length_seconds": 2586,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico y sar\u00e1 nuestro",
            "start": 40.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio simult\u00e1neamente la banda",
            "start": 43.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de",
            "start": 46.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la defensa nacional interpretar\u00e1n canto",
            "start": 48.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la bandera pedimos a nuestros",
            "start": 51.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "invitados ponerse en posici\u00f3n de firmes",
            "start": 53.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y realizar el saludo a la bandera",
            "start": 56.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "colocando la mano derecha sobre el pecho",
            "start": 57.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con la Palma hacia abajo a la altura del",
            "start": 60.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.46,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.19,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 79.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "banda que",
            "start": 92.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 94.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "carnes",
            "start": 97.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "suben a la",
            "start": 98.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gloria de",
            "start": 101.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tetes la sangre",
            "start": 106.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abnegada de los",
            "start": 111.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paladines el",
            "start": 116.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 122.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "jardines sin",
            "start": 128.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mancha de nuestros",
            "start": 131.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "volc Santa Band",
            "start": 146.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si es una tent invitaci\u00f3n al presidente",
            "start": 162.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y funcionarios que lo",
            "start": 165.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en el",
            "start": 167.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 206.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 209.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 211.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 213.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pedimos a nuestros",
            "start": 216.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "invitados permanecer en posici\u00f3n de",
            "start": 218.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.06,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 238.68,
            "duration": 29.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.92,
            "duration": 31.68
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 271.96,
            "duration": 25.129
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 298.56,
            "duration": 25.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 300.18,
            "duration": 23.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 328.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 337.6,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia",
            "start": 341.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conmemorativa al d\u00eda de la bandera el",
            "start": 344.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 347.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 349.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 352.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 355.24,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 358.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integran el presidium el general Luis",
            "start": 368.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 371.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y alto mando del",
            "start": 374.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 376.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 379.18,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n",
            "start": 382.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 386.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "armada de m",
            "start": 388.759,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "dor Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador del",
            "start": 393.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 396.56,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Sinaloa maestra Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 400.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 403.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciada Rosa yela",
            "start": 407.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 410.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 412.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 418.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "maestra Alicia barbarra secretaria de",
            "start": 420.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 423.639,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "exteriores maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 429.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 432.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "P\u00fablica licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 437.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n secretario de egresos de la",
            "start": 440.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 442.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 447.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n",
            "start": 450.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa",
            "start": 452.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Nacional almirante de cuerpo general",
            "start": 457.879,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis",
            "start": 460.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Arellano Ruiz subsecretario de",
            "start": 462.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Marina almirante cuerpo general",
            "start": 468.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor C\u00e9sar Carlos",
            "start": 470.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Preciado Vel\u00e1zquez oficial mayor de",
            "start": 472.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 478.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Alfredo",
            "start": 480.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gonzlez Rodr\u00edguez oficial mayor de la",
            "start": 482.68,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 484.879,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 486.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n diplomado",
            "start": 489.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos",
            "start": 492.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Inspector y contralor general del",
            "start": 495.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 497.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante cuerpo general diplomado",
            "start": 500.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Julio C\u00e9sar pesina \u00c1vila",
            "start": 503.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Inspector y contralor general de Marina",
            "start": 506.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "almirante cuerpo general diplomado de",
            "start": 513.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez",
            "start": 515.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jefe del Estado Mayor general de la",
            "start": 518.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "armada general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 521.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Celestino \u00c1vila astudillo",
            "start": 524.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comandante del ej\u00e9rcito",
            "start": 527.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mexicano general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 531.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 534.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Bert\u00edn Hern\u00e1ndez mercado",
            "start": 536.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ferza",
            "start": 540.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "me comisario general David C\u00f3rdoba",
            "start": 543.959,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Campos comandante de la guardia",
            "start": 547.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n diplomado",
            "start": 552.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Francisco Jes\u00fas leana",
            "start": 555.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "oeda comandante de la tercera regi\u00f3n",
            "start": 558.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "militar y",
            "start": 563.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 573.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de generales en",
            "start": 575.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro autoridades",
            "start": 578.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "militares de este mando territorial",
            "start": 579.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "funcionarios y autoridades estatales y",
            "start": 582.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "municipales invitados especiales",
            "start": 584.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "apreciables familias que hoy nos",
            "start": 586.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an maestros y alumnos de",
            "start": 588.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica dependientes de la",
            "start": 590.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 592.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 594.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capitanes",
            "start": 598.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oficiales tropa mariner\u00eda y escala",
            "start": 599.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito",
            "start": 602.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de",
            "start": 605.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como",
            "start": 608.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 610.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yenes nos siguen por internet a trav\u00e9s",
            "start": 612.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 614.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 617.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 622.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el do",
            "start": 623.959,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha gobernador del estado de",
            "start": 627.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 635.79,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "Sinaloa licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 647.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los",
            "start": 652.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 655.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos Bienvenido a",
            "start": 658.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Sinaloa lenada Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 660.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 664.639,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n general Luis cresencio",
            "start": 668.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 671.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 672.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 676.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 679.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 682.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "saludo a todos los miembros del presidio",
            "start": 684.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que han sido presentados",
            "start": 687.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y les Reconozco que hayan venido a",
            "start": 689.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "presenciar Y a hac parte de un momento",
            "start": 694.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para Sinaloa por primera vez",
            "start": 698.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se hace un evento con este Rango el",
            "start": 701.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rango nacional presidido por el",
            "start": 705.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 708.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica saludo Con mucho respeto al",
            "start": 709.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 712.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 714.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a todas y todos los participantes En",
            "start": 716.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este acto solemne para rendir honores a",
            "start": 719.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 722.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bandera las mexicanas y los mexicanos",
            "start": 723.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "encontramos nuestra m\u00e1s profunda unidad",
            "start": 727.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en los s\u00edmbolos patrios y no hay mejor",
            "start": 729.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manera de honrarlos que trabajando todos",
            "start": 733.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los d\u00edas por alcanzar los anhelos de",
            "start": 736.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "democracia igualdad y Justicia para",
            "start": 740.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo as\u00ed como lo hace nuestro",
            "start": 744.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a lo largo y",
            "start": 747.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ancho del territorio nacional por eso",
            "start": 749.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con gran respeto y cari\u00f1o las mujeres y",
            "start": 754.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los hombres de Sinaloa les damos de",
            "start": 757.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuevo la bienvenida a esta sub tierra",
            "start": 760.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tanto a usted amigo presidente como su",
            "start": 763.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distinguida",
            "start": 766.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comitiva todas y cada una de sus visitas",
            "start": 768.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son para",
            "start": 771.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros motivo de Gran aliento y",
            "start": 772.68,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y y frente a su elevada",
            "start": 777.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 785.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "moral para",
            "start": 786.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "encabezar la cuarta",
            "start": 789.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la",
            "start": 791.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 794.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nacional nos",
            "start": 796.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sentimos muy",
            "start": 799.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incluidos en este gran esfuerzo que hace",
            "start": 802.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el presidente que entre otras cosas",
            "start": 805.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "promueve",
            "start": 808.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 809.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "profundas las de",
            "start": 811.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n las de",
            "start": 815.959,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "expresiones opuestas a la nuestra",
            "start": 819.04,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "incluso da lugar a",
            "start": 823.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "actitudes",
            "start": 830.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desestabilizadoras",
            "start": 833.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oet con pretensi\u00f3n de desestabilizar a",
            "start": 835.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 838.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como la de",
            "start": 840.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los farsantes",
            "start": 842.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 845.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "norteamericanos que quisieron",
            "start": 847.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "denostar al presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 851.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se toparon con ese gran muro moral que",
            "start": 854.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo protege y finalmente",
            "start": 858.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontraron una derrota Clara el",
            "start": 862.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente es intachable no tiene",
            "start": 864.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manchas y y lo ha",
            "start": 867.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "demostrado porque usted se\u00f1or",
            "start": 869.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente Viene cada vez a Sinaloa a",
            "start": 872.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "supervisar y poner en marcha obras de",
            "start": 876.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Gran importancia que propician la mayor",
            "start": 879.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y que saldan deudas hist\u00f3ricas",
            "start": 882.36,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 886.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caso de los precios de las tarifas de",
            "start": 889.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luz que acaba de",
            "start": 892.399,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decretar as\u00ed como ocurri\u00f3 ayer",
            "start": 894.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "justamente con la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 897.759,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Acueducto de Concordia en los pr\u00f3ximos",
            "start": 899.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pasados d\u00edas con la presa Santa Mar\u00eda y",
            "start": 902.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la carretera badirahuato",
            "start": 905.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Parral resolver necesidades b\u00e1sicas como",
            "start": 908.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "lo hizo provey\u00e9ndoles de agua las tres",
            "start": 911.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de Concordia",
            "start": 916.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es este el mejor marco para conmemorar",
            "start": 918.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de nuestra bandera un s\u00edmbolo que",
            "start": 921.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos otorga identidad fortaleza y y",
            "start": 925.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "certeza de futuro debemos conmemorar la",
            "start": 928.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s debemos conmemorar la m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 933.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mero protocolo C\u00edvico Pues el ense\u00f1a",
            "start": 937.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacional sintetiza Los Altos valores",
            "start": 940.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de nuestro pueblo Y eso no",
            "start": 942.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay que perderlo de vista jam\u00e1s desde el",
            "start": 946.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mismo pend\u00f3n Guadalupano con el que el",
            "start": 949.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "padre de la patria Miguel Hidalgo",
            "start": 952.759,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 al ej\u00e9rcito insurgente con",
            "start": 954.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "citando a los mexicanos a su primera",
            "start": 958.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n transcurridos 11 a\u00f1os de",
            "start": 960.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lucha despu\u00e9s y la aparici\u00f3n de nuestra",
            "start": 964.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primera bandera trigarante en la",
            "start": 966.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de la independencia hasta",
            "start": 969.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro lieno patrio actual las",
            "start": 972.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos nos hemos",
            "start": 975.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 978.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "representados en ellas la bandera",
            "start": 979.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "simboliza la patria y la patria condensa",
            "start": 982.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la historia profunda del pueblo",
            "start": 985.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicano nuestro presidente usted se\u00f1or",
            "start": 987.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente es un mexicano que ha sabido",
            "start": 990.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interpretar ese pulso",
            "start": 993.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico incesante que hoy como ayer",
            "start": 995.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "late en el sentimiento los anhelos y",
            "start": 998.839,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aspiraciones de las grandes mayor\u00edas",
            "start": 1002.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacionales Bajo su liderazgo vivimos",
            "start": 1005.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempos de cambios",
            "start": 1008.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extraordinarios verdaderamente",
            "start": 1010.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "revolucionarios una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1012.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y democr\u00e1tica para transformar a M\u00e9xico",
            "start": 1015.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vivimos una democracia genuina de",
            "start": 1018.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "libertades que se ejercen en cualquier",
            "start": 1021.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "momento y lugar un s\u00f3lido Estado de",
            "start": 1024.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "derecho y un vigoroso",
            "start": 1027.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pluralismo una democracia pujante y no",
            "start": 1030.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una democracia inerte que solo",
            "start": 1033.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "disimulaba la injusticias reales del",
            "start": 1036.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1040.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberal un r\u00e9gimen democr\u00e1tico que",
            "start": 1042.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Encarna la definici\u00f3n del gobierno del",
            "start": 1045.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo y no una fachada",
            "start": 1047.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que encubre los intereses y los",
            "start": 1050.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "privilegios privilegios olig\u00e1rquicos de",
            "start": 1053.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "siempre cuyos beneficiarios en estos",
            "start": 1056.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas in in\u00fatilmente dir\u00eda yo luchan por",
            "start": 1059.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1063.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n En consecuencia los",
            "start": 1064.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "actuales son tiempos de",
            "start": 1067.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "perfeccionamiento de las instituciones",
            "start": 1069.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para ponerlas a Tono con las",
            "start": 1071.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aspiraciones populares tambi\u00e9n de",
            "start": 1074.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestras libertades",
            "start": 1077.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de consolidaci\u00f3n de las conquistas",
            "start": 1079.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sociales y de perseverar en el combate a",
            "start": 1082.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que ha",
            "start": 1086.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ido entrando hasta lugares e",
            "start": 1089.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "instituciones INS sospechadas de ciencia",
            "start": 1093.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y de cultura que no quede duda las",
            "start": 1095.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reformas y programas",
            "start": 1099.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desplegadas con actitud transformadora",
            "start": 1102.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por el presidente apuntan en este",
            "start": 1105.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sentido profundo por ello con sentido de",
            "start": 1107.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica las y los",
            "start": 1111.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sinaluenses hemos hecho causa com\u00fan con",
            "start": 1114.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el primer mandatario con nuestroa gu\u00eda",
            "start": 1116.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en los",
            "start": 1120.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "grandes temas de la agenda nacional lo",
            "start": 1122.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hemos hecho en asuntos cruciales como la",
            "start": 1125.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1128.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional las medidas de austeridad",
            "start": 1130.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "republicana la construcci\u00f3n del trel",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "maya la lucha contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 1136.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma del sector energ\u00e9tico pero",
            "start": 1139.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Es sobre todo en el impulso y",
            "start": 1142.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "defensa de una pol\u00edtica de bienestar e",
            "start": 1145.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n que otorga prioridad a qui a",
            "start": 1148.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen con el consecuente",
            "start": 1152.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lema por el bien de todos primero los",
            "start": 1154.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pobres y ahora lo hacemos apoyando las",
            "start": 1158.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "20 iniciativas de ley que usted se\u00f1or",
            "start": 1162.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente ha propuesto a la naci\u00f3n para",
            "start": 1164.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "impulsar un futuro visorio en favor del",
            "start": 1166.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico se\u00f1or presidente Amigas",
            "start": 1169.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y amigos cuando hablamos del nuevo",
            "start": 1173.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano enarbolado por",
            "start": 1176.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro presidente hablamos de actuar en",
            "start": 1179.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los hechos por el bien del pueblo y",
            "start": 1182.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abandonar la vieja ret\u00f3rica tecnocr\u00e1tica",
            "start": 1185.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que oculta la injusticia situaci\u00f3n de en",
            "start": 1188.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la que vive o viv\u00eda el pueblo mexicano",
            "start": 1192.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el pueblo trabajador en esa en Eso",
            "start": 1195.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pensaba el general L\u00e1zaro",
            "start": 1198.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas al instituir en",
            "start": 1200.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1940 el d\u00eda de la bandera pensaba en el",
            "start": 1204.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estandarte enarbolado por Miguel Hidalgo",
            "start": 1208.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en 1810 en la bandera de los liberales",
            "start": 1211.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del siglo XIX y los revolucionarios de",
            "start": 1215.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "1910 inspirados en el ejemplo que nos ha",
            "start": 1219.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "puesto el presidente L\u00f3pez Obrador no",
            "start": 1221.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cejar remos en mantener los ideales de",
            "start": 1224.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la democracia la Independencia el",
            "start": 1228.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desarrollo con justicia y la dignidad",
            "start": 1231.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional la ocasi\u00f3n es propicia en esta",
            "start": 1233.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "En consecuencia para reiterar nuestro",
            "start": 1238.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "irrevocable nuestra irrevocable decisi\u00f3n",
            "start": 1241.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de acompa\u00f1ar al presidente de la",
            "start": 1244.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en la defensa de los derechos",
            "start": 1245.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "humanos y la dignidad de nuestros",
            "start": 1248.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compatriotas en Estados Unidos y en",
            "start": 1251.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cualquier otra parte del mundo Unidos",
            "start": 1253.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por nuestra bandera nacional",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos mantener a toda Costa la defensa",
            "start": 1259.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda nacional y la",
            "start": 1262.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de nuestra naci\u00f3n el",
            "start": 1265.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entorno internacional es complejo y",
            "start": 1268.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "amenaza con",
            "start": 1271.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "crispar a la menor provocaci\u00f3n Este es",
            "start": 1273.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un factor adicional para entender que no",
            "start": 1276.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podemos darnos el lujo de poner los",
            "start": 1279.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "intereses particulares por encima de las",
            "start": 1282.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aspiraciones generales del pueblo de",
            "start": 1286.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso decididamente hacemos eco",
            "start": 1288.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la convocatoria hecha por nuestro",
            "start": 1293.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente para combatir las campa\u00f1as de",
            "start": 1295.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "odio y de divisi\u00f3n con fines de",
            "start": 1298.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regresi\u00f3n pol\u00edtica nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 1301.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos da unidad y nos inspira portando la",
            "start": 1305.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bandera de los mexicanos Seguiremos por",
            "start": 1308.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el camino de la transformaci\u00f3n la paz y",
            "start": 1311.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la armon\u00eda para M\u00e9xico y",
            "start": 1314.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Sinaloa volemos con orgullo nuestro m\u00e1s",
            "start": 1317.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "grande s\u00edmbolo nacional Viva M\u00e9xico y",
            "start": 1320.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viva la bandera herencia y s\u00edmbolo de",
            "start": 1323.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las luchas de transformaci\u00f3n de las",
            "start": 1326.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos viva la cuarta",
            "start": 1329.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y viva Don Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1332.159,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 1336.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1337.87,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1346.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1348.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1353.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pie se solicita amablemente al",
            "start": 1359.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico as\u00ed como a",
            "start": 1362.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidium a",
            "start": 1364.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trasladarse frente al dispositivo de",
            "start": 1366.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente",
            "start": 1395.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1397.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1398.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas tomar\u00e1 la protesta de",
            "start": 1401.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bandera al personal que con esta fecha",
            "start": 1403.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ASUME el compromiso de custod a nuestra",
            "start": 1406.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a nacional simult\u00e1neamente a trav\u00e9s",
            "start": 1408.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la red digital el presidente de la",
            "start": 1411.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica realiza la toma de protesta de",
            "start": 1413.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bandera a 692 escoltas representantes de",
            "start": 1416.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las 31 entidades federativas restantes",
            "start": 1419.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 1422.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ciudadanos generales",
            "start": 1434.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "almirantes",
            "start": 1442.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comisarios",
            "start": 1445.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 1447.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "capitanes",
            "start": 1450.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 1453.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oficiales personal de",
            "start": 1455.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tropa mariner\u00eda",
            "start": 1458.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y escala",
            "start": 1461.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 1464.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "directores y j\u00f3venes",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1470.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vengo en nombre de",
            "start": 1472.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 1475.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encomendar a su",
            "start": 1478.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Patriotismo esta",
            "start": 1481.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bandera que",
            "start": 1485.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "simboliza su",
            "start": 1488.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "independencia su",
            "start": 1491.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "honor sus",
            "start": 1494.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 1498.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integridad de su",
            "start": 1500.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1504.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protestan honrarla y",
            "start": 1507.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "defenderla con",
            "start": 1511.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lealtad y",
            "start": 1513.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "constancia al concedeles",
            "start": 1518.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "el honor de ponerla en sus",
            "start": 1522.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "manos por",
            "start": 1526.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ella la patria",
            "start": 1529.64,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "conf\u00eda que como buenas buenos y leales",
            "start": 1533.44,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "mexicanos sabr\u00e1n",
            "start": 1540.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cumplir su",
            "start": 1544.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "protesta el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1548.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "har\u00e1 entrega de nuestro lavaro patrio",
            "start": 1551.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para su guarda y custodia al comandante",
            "start": 1553.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "deler grupo de Infanter\u00eda motorizada",
            "start": 1556.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ubicado en Culiac\u00e1n",
            "start": 1559.039,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa recibe nuestro l\u00e1baro patrio el",
            "start": 1573.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comandante del primer batall\u00f3n de",
            "start": 1576.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad a instalaciones aeroportuarias",
            "start": 1578.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con sede en Santa Luc\u00eda Estado de",
            "start": 1580.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1586.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibe nuestra bandera para su guarda y",
            "start": 1597.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "custodia el comandante del grupo de",
            "start": 1600.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mantenimiento de material a\u00e9reo ubicado",
            "start": 1602.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en Santa Luc\u00eda Estado de",
            "start": 1604.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibe nuestra ense\u00f1a nacional el jefe",
            "start": 1621.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n segunda de la octava",
            "start": 1624.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n naval ubicada en Mazatl\u00e1n",
            "start": 1626.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Sinaloa vive nuestro l\u00e1baro patrio el",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "director de la escuela secundaria",
            "start": 1649.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica n\u00famero 77 ubicada en Mazatl\u00e1n",
            "start": 1650.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Sinaloa recibe nuestra bandera para su",
            "start": 1673.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Guardia y custodia el el director de la",
            "start": 1676.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuela secundaria Estatal solidaridad",
            "start": 1678.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ubicada en Mazatl\u00e1n",
            "start": 1680.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Sinaloa a continuaci\u00f3n miembros de las",
            "start": 1706.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas entregar\u00e1n nuestra",
            "start": 1709.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a nacional el d\u00eda de hoy en esta",
            "start": 1711.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entidad federativa se abanderan 18",
            "start": 1714.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escoltas de las secretar\u00edas de la",
            "start": 1717.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "defensa Nacional de Marina y de",
            "start": 1718.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica as\u00ed como de la guardia",
            "start": 1721.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1736.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1766.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1782.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con motivo de la bander amiento de",
            "start": 1790.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "organismos militares y civiles la banda",
            "start": 1792.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR",
            "start": 1794.799,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.97,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 1826.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1827.48,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al",
            "start": 1831.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y funcionarios que",
            "start": 1833.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an a ocupar su lugar en el",
            "start": 1835.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 1874.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "incluidos los estudiantes de las",
            "start": 1877.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "escuelas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 1878.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "P\u00fablica sean tan amables de tomar",
            "start": 1880.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 1889.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1892.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y al Tom mando",
            "start": 1895.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1897.639,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1905.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1909.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1911.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1914.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1917.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1920.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Marina doctor Rub\u00e9n Rocha Moya",
            "start": 1922.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 1925.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Sinaloa compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 1928.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gabinete de la Rep\u00fablica funcionarios de",
            "start": 1930.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "las diferentes dependencias de la",
            "start": 1933.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica federal y",
            "start": 1935.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estatal maestro Edgar Augusto Gonz\u00e1lez",
            "start": 1937.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atar presidente municipal de",
            "start": 1940.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n funcionarios de la secretar\u00eda",
            "start": 1943.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 1946.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y de la Secretar\u00eda de Marina maestros y",
            "start": 1947.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alumnos de las diversas escuelas que nos",
            "start": 1951.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 1954.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional",
            "start": 1957.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "invitados especiales representantes de",
            "start": 1961.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy",
            "start": 1964.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 1966.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas para los soldados de tierra mar",
            "start": 1968.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aire y guardias nacionales de M\u00e9xico es",
            "start": 1972.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "un honor para participar en esta",
            "start": 1976.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ceremonia que rinde homenaje a nuestra",
            "start": 1978.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a Patria y es satisfactorio tambi\u00e9n",
            "start": 1981.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haber presenciado en esta Explanada que",
            "start": 1985.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "honra el nombre de un firme",
            "start": 1988.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "constitucionalista el general Rodolfo",
            "start": 1990.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez tahuada El abanderamiento de",
            "start": 1992.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "organismos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1995.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional as\u00ed como de",
            "start": 1999.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "planteles educativos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2003.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 2005.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acto que se replic\u00f3 a nivel nacional de",
            "start": 2008.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "forma simult\u00e1nea en las 32 entidades",
            "start": 2010.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "federativas y las 48 zonas militares del",
            "start": 2013.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el d\u00eda de la bandera se estableci\u00f3",
            "start": 2017.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "oficialmente en",
            "start": 2021.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1940 mediante un decreto del entonces",
            "start": 2023.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 2026.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "r\u00edo esta celebraci\u00f3n est\u00e1 contemplada en",
            "start": 2029.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 10o de la ley sobre el",
            "start": 2033.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "escudo bandera y el himno nacionales",
            "start": 2035.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ordenamiento al que hoy damos",
            "start": 2039.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cumplimiento con esta y otras ceremonias",
            "start": 2041.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 2043.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en este contexto es pertinente",
            "start": 2045.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decir que la historia de nuestros",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos patrios es la historia misma de",
            "start": 2051.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro M\u00e9xico pues sus antecedentes son",
            "start": 2054.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vastos y detallan su esencia y su",
            "start": 2057.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n en el devenir del",
            "start": 2060.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por ello celebrar el d\u00eda de la",
            "start": 2063.679,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bandera siempre ha tenido un significado",
            "start": 2068.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especial para los mexicanos por diversos",
            "start": 2071.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "motivos me permitir\u00e9 mencionar alguno de",
            "start": 2074.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ellos primero porque la creaci\u00f3n de",
            "start": 2078.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro representa en la bandera",
            "start": 2081.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de las tres garant\u00edas lo",
            "start": 2085.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 la uni\u00f3n de insurgentes y",
            "start": 2087.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "realistas dando viabilidad a la",
            "start": 2091.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia en 1821",
            "start": 2093.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "un segundo porque su esencia desde el",
            "start": 2097.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacimiento de M\u00e9xico como naci\u00f3n",
            "start": 2101.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "independiente ha sido dar identidad a",
            "start": 2103.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ante las dem\u00e1s naciones del",
            "start": 2107.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "mundo tercero porque la bandera nacional",
            "start": 2110.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "representa tambi\u00e9n los esfuerzos y las",
            "start": 2115.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "luchas de muchos mexicanos a los que ha",
            "start": 2117.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado en sucesos hist\u00f3ricos que han",
            "start": 2120.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "definido el rumbo del pa\u00eds en la defensa",
            "start": 2123.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de nuestra integridad Independencia y",
            "start": 2126.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda algunos de los m\u00e1s relevantes",
            "start": 2129.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son en la expulsi\u00f3n del \u00faltimo reducto",
            "start": 2132.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol del fuerte de San Juan de olua",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Veracruz en",
            "start": 2138.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1825 el intento de reconquista espa\u00f1ola",
            "start": 2141.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2144.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "1829 en la defensa del Puerto de",
            "start": 2146.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Veracruz en",
            "start": 2148.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "1838 durante el primer conflicto contra",
            "start": 2150.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Francia conocido como la guerra de los",
            "start": 2153.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pasteles",
            "start": 2156.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en las batallas de Molino del Rey y del",
            "start": 2158.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Castillo de Chapultepec en",
            "start": 2160.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1847 con motivo de la primera",
            "start": 2163.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 2165.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "norteamericana en la batalla de Puebla",
            "start": 2167.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del 5 de mayo de",
            "start": 2169.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1862 durante la segunda intervenci\u00f3n",
            "start": 2172.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "francesa en la defensa del Puerto de",
            "start": 2175.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Veracruz en",
            "start": 2177.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1914 ante la segunda intervenci\u00f3n",
            "start": 2179.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "norteamericana y en la batalla del",
            "start": 2182.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Carrizal Chihuahua en 1900 16 durante la",
            "start": 2184.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n",
            "start": 2188.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "punitiva y cuarto Porque adem\u00e1s de ser",
            "start": 2190.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s bellas del mundo la",
            "start": 2194.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a patria nos representa al llevar",
            "start": 2197.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impl\u00edcitos nuestros or\u00edgenes costumbres",
            "start": 2200.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2203.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tradiciones la unidad y el Patriotismo",
            "start": 2204.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el fortalecimiento del",
            "start": 2208.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pensamiento colectivo",
            "start": 2210.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional amable",
            "start": 2213.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "auditorio",
            "start": 2215.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta bandera que hoy fue hiada aqu\u00ed en",
            "start": 2217.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este tan importante Malec\u00f3n de",
            "start": 2220.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n representa el mismo sentimiento",
            "start": 2223.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de identidad que inspir\u00f3 la bandera que",
            "start": 2226.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez durante el",
            "start": 2228.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno itinerante de",
            "start": 2231.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1863 a",
            "start": 2234.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1867 o el pabell\u00f3n tricolor que port\u00f3 el",
            "start": 2237.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Madero en la marcha de la",
            "start": 2240.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "lealtad en",
            "start": 2243.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1913 es nuestra bandera por la que",
            "start": 2245.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "valientes mexicanos han luchado a lo",
            "start": 2248.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "largo de la historia defendiendo nuestra",
            "start": 2251.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patria Pero tambi\u00e9n es nuestra bandera",
            "start": 2254.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la que ondean con orgullo los",
            "start": 2258.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deportistas nacionales cuando alcanzan",
            "start": 2260.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el podium en competencias",
            "start": 2263.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "internacionales es nuestra bandera a la",
            "start": 2265.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que rendimos honores en Las Plazas y",
            "start": 2268.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "edificios p\u00fablicos planteles educativos",
            "start": 2271.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "embarcaciones instalaciones militares y",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "representaciones diplom\u00e1ticas as\u00ed como",
            "start": 2278.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "consulares de M\u00e9xico en el",
            "start": 2281.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extranjero Y es nuestra bandera que debe",
            "start": 2283.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servirnos de inspiraci\u00f3n para seguir",
            "start": 2286.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dando nuestro mejor esfuerzo en la",
            "start": 2288.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del M\u00e9xico que dejaremos a",
            "start": 2291.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones porque si algo",
            "start": 2294.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nos caracteriza como mexicanos es el",
            "start": 2296.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "amor a la patria el sentido de",
            "start": 2300.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pertenencia a nuestra tierra el respeto",
            "start": 2302.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por nuestros s\u00edmbolos patrios y el",
            "start": 2305.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "anhelo de Progreso y",
            "start": 2307.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar En consecuencia sirva esta",
            "start": 2310.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n para fomentar la identidad",
            "start": 2314.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nacional y el Patriotismo en torno a",
            "start": 2317.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestra bandera que ante las",
            "start": 2320.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adversidades nos infunde valor nos",
            "start": 2323.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "arropa y nos une sigamos inculcando en",
            "start": 2326.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s j\u00f3venes los valores c\u00edvicos que",
            "start": 2331.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construyen una mejor sociedad de un",
            "start": 2334.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejor pa\u00eds compartamos el orgullo por",
            "start": 2336.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra ense\u00f1a nacional port\u00e1ndote con",
            "start": 2339.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el respeto que amerita en nuestros",
            "start": 2343.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hogares planteles educativos recintos",
            "start": 2346.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "laborales oficiales y privados porque",
            "start": 2349.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como bien lo expresa el juramento a la",
            "start": 2352.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bandera es legado de nuestros h\u00e9roes y",
            "start": 2355.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "es s\u00edmbolo de unidad pero tambi\u00e9n M\u00e1s",
            "start": 2359.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de eso honremos a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 2363.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atrio porque es en su esencia enarbola",
            "start": 2366.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la libertad la justicia la igualdad y la",
            "start": 2370.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n social de nuestro pueblo Muchas",
            "start": 2374.92,
            "duration": 15.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2379.26,
            "duration": 14.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2390.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias a todos los presentes se le",
            "start": 2394.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "solicita amablemente ponerse de",
            "start": 2397.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pie finaliza esta ceremonia con los",
            "start": 2401.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 2404.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2407.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2409.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas le pedimos a nuestros",
            "start": 2411.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "invitados colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 2414.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "firmes para entonar nuestro himno",
            "start": 2416.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.91,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2428.65,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "mexicanos grito de guerra",
            "start": 2441.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elero y reti su centros la Tierra al",
            "start": 2447.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "soloro",
            "start": 2452.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "r y retienen sus centros la Tierra al",
            "start": 2455.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "sonoro rujir del gall\u00f3n si\u00f1 patria tus",
            "start": 2460.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "cenes de oliva de la Paz El arc\u00e1ngel",
            "start": 2464.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "divino que en el cielo Tu eterno destino",
            "start": 2469.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "por el dedo de Dios escribi\u00f3 m\u00e1 Cesar un",
            "start": 2474.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 2480.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su planta un suelo",
            "start": 2481.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "yo Patria querida que el cielo un",
            "start": 2486.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo de Dios un soldado",
            "start": 2490.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en cada hijo de Dios Mexicanos al grito",
            "start": 2494.52,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de guerra el acero aprestad el bror y",
            "start": 2499.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "retiemble en sus centros la Tierra al",
            "start": 2505.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sonoro rir del c\u00f3n y reen sus centros la",
            "start": 2508.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Tierra al sonoro rir del",
            "start": 2515.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ca el presidente de M\u00e9xico se dirige a",
            "start": 2519.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 2523.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro",
            "start": 2525.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia en esta",
            "start": 2567.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente constitucional",
            "start": 2569.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como",
            "start": 2572.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de funcionarios invos especiales que",
            "start": 2574.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengan todos un excelente",
            "start": 2577.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2582.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2584.72,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "ah el presidente de M\u00e9xico y sar\u00e1 nuestro l\u00e1baro patrio simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n canto a la bandera pedimos a nuestros invitados ponerse en posici\u00f3n de firmes y realizar el saludo a la bandera colocando la mano derecha sobre el pecho con la Palma hacia abajo a la altura del [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] coraz\u00f3n banda que hoy carnes suben a la gloria de tetes la sangre abnegada de los paladines el verde de nuestros jardines sin mancha de nuestros [M\u00fasica] volc Santa Band [M\u00fasica] si es una tent invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y funcionarios que lo acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en el presidio damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pedimos a nuestros invitados permanecer en posici\u00f3n de [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] e se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda de la bandera el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador integran el presidium el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de m dor Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador del estado de Sinaloa maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestra Alicia barbarra secretaria de relaciones exteriores maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n secretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa Nacional almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz subsecretario de Marina almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor C\u00e9sar Carlos Preciado Vel\u00e1zquez oficial mayor de Marina diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Alfredo gonzlez Rodr\u00edguez oficial mayor de la secretar\u00eda de la defensa [Aplausos] nacional general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Julio C\u00e9sar pesina \u00c1vila Inspector y contralor general de Marina almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez jefe del Estado Mayor general de la armada general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Celestino \u00c1vila astudillo comandante del ej\u00e9rcito mexicano general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bert\u00edn Hern\u00e1ndez mercado ferza me comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Francisco Jes\u00fas leana oeda comandante de la tercera regi\u00f3n militar y maestro Sinaloa tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de generales en situaci\u00f3n de retiro autoridades militares de este mando territorial funcionarios y autoridades estatales y municipales invitados especiales apreciables familias que hoy nos acompa\u00f1an maestros y alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica dependientes de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica generales almirantes comisarios jefes capitanes oficiales tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n yenes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [Aplausos] bienvenida hace uso de la palabra el do Rub\u00e9n Rocha gobernador del estado de [Aplausos] Sinaloa licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos Bienvenido a Sinaloa lenada Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina saludo a todos los miembros del presidio que han sido presentados y les Reconozco que hayan venido a presenciar Y a hac parte de un momento hist\u00f3rico para Sinaloa por primera vez se hace un evento con este Rango el rango nacional presidido por el presidente de la rep\u00fablica saludo Con mucho respeto al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a todas y todos los participantes En este acto solemne para rendir honores a nuestra bandera las mexicanas y los mexicanos encontramos nuestra m\u00e1s profunda unidad en los s\u00edmbolos patrios y no hay mejor manera de honrarlos que trabajando todos los d\u00edas por alcanzar los anhelos de democracia igualdad y Justicia para nuestro pueblo as\u00ed como lo hace nuestro presidente de la rep\u00fablica a lo largo y ancho del territorio nacional por eso con gran respeto y cari\u00f1o las mujeres y los hombres de Sinaloa les damos de nuevo la bienvenida a esta sub tierra tanto a usted amigo presidente como su distinguida comitiva todas y cada una de sus visitas son para nosotros motivo de Gran aliento y satisfacci\u00f3n y y frente a su elevada autoridad moral para encabezar la cuarta transformaci\u00f3n de la vida nacional nos sentimos muy incluidos en este gran esfuerzo que hace el presidente que entre otras cosas promueve las libertades profundas las de manifestaci\u00f3n las de expresiones opuestas a la nuestra incluso da lugar a actitudes desestabilizadoras oet con pretensi\u00f3n de desestabilizar a nuestro pueblo como la de los farsantes periodistas norteamericanos que quisieron denostar al presidente de la rep\u00fablica y se toparon con ese gran muro moral que lo protege y finalmente encontraron una derrota Clara el presidente es intachable no tiene manchas y y lo ha demostrado porque usted se\u00f1or presidente Viene cada vez a Sinaloa a supervisar y poner en marcha obras de Gran importancia que propician la mayor inclusi\u00f3n y que saldan deudas hist\u00f3ricas con la poblaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 el caso de los precios de las tarifas de luz que acaba de decretar as\u00ed como ocurri\u00f3 ayer justamente con la inauguraci\u00f3n del Acueducto de Concordia en los pr\u00f3ximos pasados d\u00edas con la presa Santa Mar\u00eda y la carretera badirahuato Parral resolver necesidades b\u00e1sicas como lo hizo provey\u00e9ndoles de agua las tres comunidades del municipio de Concordia es este el mejor marco para conmemorar el d\u00eda de nuestra bandera un s\u00edmbolo que nos otorga identidad fortaleza y y certeza de futuro debemos conmemorar la m\u00e1s debemos conmemorar la m\u00e1s all\u00e1 del mero protocolo C\u00edvico Pues el ense\u00f1a nacional sintetiza Los Altos valores hist\u00f3ricos de nuestro pueblo Y eso no hay que perderlo de vista jam\u00e1s desde el mismo pend\u00f3n Guadalupano con el que el padre de la patria Miguel Hidalgo encabez\u00f3 al ej\u00e9rcito insurgente con citando a los mexicanos a su primera Liberaci\u00f3n transcurridos 11 a\u00f1os de lucha despu\u00e9s y la aparici\u00f3n de nuestra primera bandera trigarante en la conclusi\u00f3n de la independencia hasta nuestro lieno patrio actual las mexicanas y los mexicanos nos hemos visto representados en ellas la bandera simboliza la patria y la patria condensa la historia profunda del pueblo mexicano nuestro presidente usted se\u00f1or presidente es un mexicano que ha sabido interpretar ese pulso hist\u00f3rico incesante que hoy como ayer late en el sentimiento los anhelos y aspiraciones de las grandes mayor\u00edas nacionales Bajo su liderazgo vivimos tiempos de cambios extraordinarios verdaderamente revolucionarios una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica y democr\u00e1tica para transformar a M\u00e9xico vivimos una democracia genuina de libertades que se ejercen en cualquier momento y lugar un s\u00f3lido Estado de derecho y un vigoroso pluralismo una democracia pujante y no una democracia inerte que solo disimulaba la injusticias reales del M\u00e9xico neoliberal un r\u00e9gimen democr\u00e1tico que Encarna la definici\u00f3n del gobierno del pueblo y para el pueblo y no una fachada que encubre los intereses y los privilegios privilegios olig\u00e1rquicos de siempre cuyos beneficiarios en estos d\u00edas in in\u00fatilmente dir\u00eda yo luchan por su restauraci\u00f3n En consecuencia los actuales son tiempos de perfeccionamiento de las instituciones para ponerlas a Tono con las aspiraciones populares tambi\u00e9n de fortalecimiento de nuestras libertades de consolidaci\u00f3n de las conquistas sociales y de perseverar en el combate a la corrupci\u00f3n que ha ido entrando hasta lugares e instituciones INS sospechadas de ciencia y de cultura que no quede duda las reformas y programas desplegadas con actitud transformadora por el presidente apuntan en este sentido profundo por ello con sentido de responsabilidad hist\u00f3rica las y los sinaluenses hemos hecho causa com\u00fan con el primer mandatario con nuestroa gu\u00eda Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en los grandes temas de la agenda nacional lo hemos hecho en asuntos cruciales como la conformaci\u00f3n de la guardia nacional las medidas de austeridad republicana la construcci\u00f3n del trel maya la lucha contra la corrupci\u00f3n y la reforma del sector energ\u00e9tico pero tambi\u00e9n Es sobre todo en el impulso y defensa de una pol\u00edtica de bienestar e inclusi\u00f3n que otorga prioridad a qui a quienes menos tienen con el consecuente lema por el bien de todos primero los pobres y ahora lo hacemos apoyando las 20 iniciativas de ley que usted se\u00f1or presidente ha propuesto a la naci\u00f3n para impulsar un futuro visorio en favor del pueblo de M\u00e9xico se\u00f1or presidente Amigas y amigos cuando hablamos del nuevo humanismo mexicano enarbolado por nuestro presidente hablamos de actuar en los hechos por el bien del pueblo y abandonar la vieja ret\u00f3rica tecnocr\u00e1tica que oculta la injusticia situaci\u00f3n de en la que vive o viv\u00eda el pueblo mexicano el pueblo trabajador en esa en Eso pensaba el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas al instituir en 1940 el d\u00eda de la bandera pensaba en el estandarte enarbolado por Miguel Hidalgo en 1810 en la bandera de los liberales del siglo XIX y los revolucionarios de 1910 inspirados en el ejemplo que nos ha puesto el presidente L\u00f3pez Obrador no cejar remos en mantener los ideales de la democracia la Independencia el desarrollo con justicia y la dignidad nacional la ocasi\u00f3n es propicia en esta En consecuencia para reiterar nuestro irrevocable nuestra irrevocable decisi\u00f3n de acompa\u00f1ar al presidente de la Rep\u00fablica en la defensa de los derechos humanos y la dignidad de nuestros compatriotas en Estados Unidos y en cualquier otra parte del mundo Unidos por nuestra bandera nacional tenemos mantener a toda Costa la defensa de la soberan\u00eda nacional y la autodeterminaci\u00f3n de nuestra naci\u00f3n el entorno internacional es complejo y amenaza con crispar a la menor provocaci\u00f3n Este es un factor adicional para entender que no podemos darnos el lujo de poner los intereses particulares por encima de las aspiraciones generales del pueblo de M\u00e9xico por eso decididamente hacemos eco de la convocatoria hecha por nuestro presidente para combatir las campa\u00f1as de odio y de divisi\u00f3n con fines de regresi\u00f3n pol\u00edtica nuestro l\u00e1baro patrio nos da unidad y nos inspira portando la bandera de los mexicanos Seguiremos por el camino de la transformaci\u00f3n la paz y la armon\u00eda para M\u00e9xico y Sinaloa volemos con orgullo nuestro m\u00e1s grande s\u00edmbolo nacional Viva M\u00e9xico y viva la bandera herencia y s\u00edmbolo de las luchas de transformaci\u00f3n de las mexicanas y los mexicanos viva la cuarta transformaci\u00f3n y viva Don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas [Aplausos] gracias [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie se solicita amablemente al presidente de M\u00e9xico as\u00ed como a distinguidos integrantes del presidium a trasladarse frente al dispositivo de honor a continuaci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas tomar\u00e1 la protesta de bandera al personal que con esta fecha ASUME el compromiso de custod a nuestra ense\u00f1a nacional simult\u00e1neamente a trav\u00e9s de la red digital el presidente de la rep\u00fablica realiza la toma de protesta de bandera a 692 escoltas representantes de las 31 entidades federativas restantes de nuestro [M\u00fasica] pa\u00eds ciudadanos generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica directores y j\u00f3venes estudiantes vengo en nombre de M\u00e9xico a encomendar a su Patriotismo esta bandera que simboliza su independencia su honor sus instituciones y la integridad de su territorio protestan honrarla y defenderla con lealtad y constancia al concedeles el honor de ponerla en sus manos por ella la patria conf\u00eda que como buenas buenos y leales mexicanos sabr\u00e1n cumplir su protesta el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de nuestro lavaro patrio para su guarda y custodia al comandante deler grupo de Infanter\u00eda motorizada ubicado en Culiac\u00e1n Sinaloa recibe nuestro l\u00e1baro patrio el comandante del primer batall\u00f3n de seguridad a instalaciones aeroportuarias con sede en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico recibe nuestra bandera para su guarda y custodia el comandante del grupo de mantenimiento de material a\u00e9reo ubicado en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico recibe nuestra ense\u00f1a nacional el jefe de la secci\u00f3n segunda de la octava regi\u00f3n naval ubicada en Mazatl\u00e1n Sinaloa vive nuestro l\u00e1baro patrio el director de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 77 ubicada en Mazatl\u00e1n Sinaloa recibe nuestra bandera para su Guardia y custodia el el director de la escuela secundaria Estatal solidaridad ubicada en Mazatl\u00e1n Sinaloa a continuaci\u00f3n miembros de las fuerzas armadas entregar\u00e1n nuestra ense\u00f1a nacional el d\u00eda de hoy en esta entidad federativa se abanderan 18 escoltas de las secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de Educaci\u00f3n P\u00fablica as\u00ed como de la guardia nacional ch [M\u00fasica] con motivo de la bander amiento de organismos militares y civiles la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Diana [M\u00fasica] se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico y funcionarios que lo acompa\u00f1an a ocupar su lugar en el presidium solicitamos a todos los presentes incluidos los estudiantes de las escuelas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica sean tan amables de tomar asiento hace uso de la palabra el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y al Tom mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctor Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador del estado de Sinaloa compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete de la Rep\u00fablica funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica federal y Estatal maestro Edgar Augusto Gonz\u00e1lez atar presidente municipal de Mazatl\u00e1n funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa y de la Secretar\u00eda de Marina maestros y alumnos de las diversas escuelas que nos acompa\u00f1an integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas para los soldados de tierra mar aire y guardias nacionales de M\u00e9xico es un honor para participar en esta ceremonia que rinde homenaje a nuestra ense\u00f1a Patria y es satisfactorio tambi\u00e9n haber presenciado en esta Explanada que honra el nombre de un firme constitucionalista el general Rodolfo S\u00e1nchez tahuada El abanderamiento de organismos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional as\u00ed como de planteles educativos de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica acto que se replic\u00f3 a nivel nacional de forma simult\u00e1nea en las 32 entidades federativas y las 48 zonas militares del pa\u00eds el d\u00eda de la bandera se estableci\u00f3 oficialmente en 1940 mediante un decreto del entonces presidente general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo esta celebraci\u00f3n est\u00e1 contemplada en el art\u00edculo 10o de la ley sobre el escudo bandera y el himno nacionales ordenamiento al que hoy damos cumplimiento con esta y otras ceremonias en toda la Rep\u00fablica en este contexto es pertinente decir que la historia de nuestros s\u00edmbolos patrios es la historia misma de nuestro M\u00e9xico pues sus antecedentes son vastos y detallan su esencia y su evoluci\u00f3n en el devenir del pa\u00eds por ello celebrar el d\u00eda de la bandera siempre ha tenido un significado especial para los mexicanos por diversos motivos me permitir\u00e9 mencionar alguno de ellos primero porque la creaci\u00f3n de nuestro l\u00e1baro representa en la bandera del ej\u00e9rcito de las tres garant\u00edas lo que signific\u00f3 la uni\u00f3n de insurgentes y realistas dando viabilidad a la consumaci\u00f3n de la independencia en 1821 un segundo porque su esencia desde el nacimiento de M\u00e9xico como naci\u00f3n independiente ha sido dar identidad a nuestro pa\u00eds ante las dem\u00e1s naciones del mundo tercero porque la bandera nacional representa tambi\u00e9n los esfuerzos y las luchas de muchos mexicanos a los que ha acompa\u00f1ado en sucesos hist\u00f3ricos que han definido el rumbo del pa\u00eds en la defensa de nuestra integridad Independencia y soberan\u00eda algunos de los m\u00e1s relevantes son en la expulsi\u00f3n del \u00faltimo reducto espa\u00f1ol del fuerte de San Juan de olua en Veracruz en 1825 el intento de reconquista espa\u00f1ola en 1829 en la defensa del Puerto de Veracruz en 1838 durante el primer conflicto contra Francia conocido como la guerra de los pasteles en las batallas de Molino del Rey y del Castillo de Chapultepec en 1847 con motivo de la primera intervenci\u00f3n norteamericana en la batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 durante la segunda intervenci\u00f3n francesa en la defensa del Puerto de Veracruz en 1914 ante la segunda intervenci\u00f3n norteamericana y en la batalla del Carrizal Chihuahua en 1900 16 durante la expedici\u00f3n punitiva y cuarto Porque adem\u00e1s de ser una de las m\u00e1s bellas del mundo la ense\u00f1a patria nos representa al llevar impl\u00edcitos nuestros or\u00edgenes costumbres y tradiciones la unidad y el Patriotismo as\u00ed como el fortalecimiento del pensamiento colectivo nacional amable auditorio esta bandera que hoy fue hiada aqu\u00ed en este tan importante Malec\u00f3n de Mazatl\u00e1n representa el mismo sentimiento de identidad que inspir\u00f3 la bandera que acompa\u00f1\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez durante el gobierno itinerante de 1863 a 1867 o el pabell\u00f3n tricolor que port\u00f3 el presidente Madero en la marcha de la lealtad en 1913 es nuestra bandera por la que valientes mexicanos han luchado a lo largo de la historia defendiendo nuestra patria Pero tambi\u00e9n es nuestra bandera la que ondean con orgullo los deportistas nacionales cuando alcanzan el podium en competencias internacionales es nuestra bandera a la que rendimos honores en Las Plazas y edificios p\u00fablicos planteles educativos embarcaciones instalaciones militares y representaciones diplom\u00e1ticas as\u00ed como consulares de M\u00e9xico en el extranjero Y es nuestra bandera que debe servirnos de inspiraci\u00f3n para seguir dando nuestro mejor esfuerzo en la construcci\u00f3n del M\u00e9xico que dejaremos a las nuevas generaciones porque si algo Nos caracteriza como mexicanos es el amor a la patria el sentido de pertenencia a nuestra tierra el respeto por nuestros s\u00edmbolos patrios y el anhelo de Progreso y bienestar En consecuencia sirva esta conmemoraci\u00f3n para fomentar la identidad nacional y el Patriotismo en torno a nuestra bandera que ante las adversidades nos infunde valor nos arropa y nos une sigamos inculcando en los m\u00e1s j\u00f3venes los valores c\u00edvicos que construyen una mejor sociedad de un mejor pa\u00eds compartamos el orgullo por nuestra ense\u00f1a nacional port\u00e1ndote con el respeto que amerita en nuestros hogares planteles educativos recintos laborales oficiales y privados porque como bien lo expresa el juramento a la bandera es legado de nuestros h\u00e9roes y es s\u00edmbolo de unidad pero tambi\u00e9n M\u00e1s all\u00e1 de eso honremos a nuestro l\u00e1baro atrio porque es en su esencia enarbola la libertad la justicia la igualdad y la cohesi\u00f3n social de nuestro pueblo Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias a todos los presentes se le solicita amablemente ponerse de pie finaliza esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le pedimos a nuestros invitados colocarse en posici\u00f3n de firmes para entonar nuestro himno [M\u00fasica] nacional [M\u00fasica] mexicanos grito de guerra elero y reti su centros la Tierra al soloro r y retienen sus centros la Tierra al sonoro rujir del gall\u00f3n si\u00f1 patria tus cenes de oliva de la Paz El arc\u00e1ngel divino que en el cielo Tu eterno destino por el dedo de Dios escribi\u00f3 m\u00e1 Cesar un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta un suelo yo Patria querida que el cielo un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios Mexicanos al grito de guerra el acero aprestad el bror y retiemble en sus centros la Tierra al sonoro rir del c\u00f3n y reen sus centros la Tierra al sonoro rir del ca el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio se agradece la presencia en esta ceremonia del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como de funcionarios invos especiales que tengan todos un excelente [Aplausos] d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:23.449412"
}