{
    "video_id": "dJAxb5Aahs4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dJAxb5Aahs4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAFJheLwaw8U32kuzHOvqZlOV5VyA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dJAxb5Aahs4",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la Comunidad Hospital Rural Tlacolula, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 2874,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el uso de la palabra la doctora er\u00e9ndira",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "citlali l\u00f3pez mart\u00ednez gestora de",
            "start": 2.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "calidad y educaci\u00f3n en salud del",
            "start": 5.759,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "hospital rural la columna",
            "start": 8.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buenas tardes con gran alegr\u00eda damos la",
            "start": 13.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienvenida en este maravilloso lugar de",
            "start": 17.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tradiciones y riqueza cultural a nuestro",
            "start": 19.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 22.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 24.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a las personalidades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 32.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros trabajadores de este",
            "start": 34.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "honorable instituto y p\u00fablico en general",
            "start": 36.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tlacolula de matamoros es una poblaci\u00f3n",
            "start": 39.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "perteneciente a los valles centrales",
            "start": 42.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed confluyen los descendientes de una",
            "start": 44.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de las culturas m\u00e1s representativas de",
            "start": 46.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oaxaca la zapoteca tlacolula se",
            "start": 49.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caracteriza por sus costumbres y",
            "start": 52.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tradiciones ancestrales en su tianguis",
            "start": 54.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dominical es com\u00fan ver la pr\u00e1ctica del",
            "start": 57.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trueque y qu\u00e9 decir de sus mayordom\u00edas y",
            "start": 59.61,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "festividades que lo hacen \u00fanico es un",
            "start": 62.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lugar estrat\u00e9gico y comercial ubicado",
            "start": 65.729,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "entre el istmo de tehuantepec la sierra",
            "start": 68.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mixe la sierra ju\u00e1rez y la ciudad de",
            "start": 70.32,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 72.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soy la doctora er\u00e9ndira citlali l\u00f3pez",
            "start": 74.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez gestora de calidad y educaci\u00f3n",
            "start": 76.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en salud y tengo el honor de representar",
            "start": 78.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al hospital de tlacolula soy",
            "start": 81.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "especialista en medicina familiar con 8",
            "start": 83.97,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de antig\u00fcedad en el instituto",
            "start": 86.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y tres a\u00f1os",
            "start": 88.229,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en este hospital rural orgullosamente",
            "start": 90.57,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "oaxaca lo que me ha llevado a trabajar",
            "start": 93.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incansablemente por la salud y el",
            "start": 95.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar de mi gente en el hospital rural",
            "start": 98.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de tlacolula se siente honrado y",
            "start": 100.979,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jubiloso de contar con tan distinguidas",
            "start": 103.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personalidades que han abierto su agenda",
            "start": 105.719,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de trabajo para conocer y saludar al",
            "start": 108.299,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "personal que labore en esta instituci\u00f3n",
            "start": 110.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "somos un hospital hecho para la atenci\u00f3n",
            "start": 112.909,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena de esta",
            "start": 115.439,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y tambi\u00e9n somos un hospital de",
            "start": 118.679,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "apoyo para los hospitales de los",
            "start": 120.869,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "servicios de salud de oaxaca como son el",
            "start": 122.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital de tamazulapan del esp\u00edritu",
            "start": 125.039,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "santo y el hospital de nejapa de madero",
            "start": 126.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed como otros hospitales lejanos que en",
            "start": 128.989,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "su paso a la ciudad de oaxaca se les",
            "start": 132.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "brinda el apoyo requerido que hace",
            "start": 134.099,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "diferente al hospital de tlacolula la",
            "start": 136.739,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diferencia la hace el personal que",
            "start": 139.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "labore en esta instituci\u00f3n",
            "start": 141.569,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuya dedicaci\u00f3n y esfuerzo lo fortalece",
            "start": 149.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y lo enaltece como uno de los hospitales",
            "start": 152.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con mayor productividad a nivel nacional",
            "start": 155.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recientemente recibimos la nominaci\u00f3n",
            "start": 158.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como hospital amigo del ni\u00f1o y la ni\u00f1a",
            "start": 161.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por el centro nacional de equidad de",
            "start": 163.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y salud reproductiva con una",
            "start": 165.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de 98.6 por ciento",
            "start": 167.78,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 171.26,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se tiene un incontable n\u00famero de casos",
            "start": 177.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "exitosos de reci\u00e9n nacidos con",
            "start": 180.01,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "prematuras mujeres con complicaciones",
            "start": 181.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del embarazo parto o puerperio ni\u00f1os",
            "start": 184.299,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hombres y adultos mayores quienes han",
            "start": 187.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado en peligro y en este hospital se",
            "start": 190.629,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que pudieran salvar su vida para",
            "start": 193.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reunirse una vez m\u00e1s con sus seres",
            "start": 195.22,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "queridos en el hospital rural de",
            "start": 196.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tlacolula durante el transcurso del a\u00f1o",
            "start": 199.209,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se han atendido 900 partos 774 cirug\u00edas",
            "start": 201.43,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 26 mil consultas beneficiando con",
            "start": 206.349,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "82 unidades m\u00e9dicas rurales de primer",
            "start": 210.34,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nivel a casi 236.000 personas que",
            "start": 212.739,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "radican en 69 municipios se\u00f1or",
            "start": 216.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 219.879,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "apoyamos completamente las pol\u00edticas de",
            "start": 221.2,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "austeridad nacional que ha implementado",
            "start": 223.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su gobierno sin embargo hoy que usted se",
            "start": 225.069,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ha percatado de nuestras carencias y",
            "start": 228.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesidades le solicitamos atentamente",
            "start": 229.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos apoye con la sustituci\u00f3n de",
            "start": 232.359,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n entre",
            "start": 234.79,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los que destacan m\u00e1quinas de",
            "start": 237.489,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda",
            "start": 239.739,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y mesa quir\u00fargica entre otros por otra",
            "start": 241.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte quiero agradecer al maestro soy",
            "start": 244.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "roblero director general del seguro",
            "start": 247.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social por su decidido apoyo por",
            "start": 249.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conservar los 80 hospitales rurales del",
            "start": 251.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programa y en bienestar como parte del",
            "start": 254.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituto los cuales son una bendici\u00f3n",
            "start": 256.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n que atendemos al",
            "start": 259.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ofrecer atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad as\u00ed",
            "start": 261.9,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como medicamentos gratuitos",
            "start": 264.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sobre todo agradecemos la visita a",
            "start": 267.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 270.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 272.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "le decimos que estamos de acuerdo y",
            "start": 275.05,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "celebramos su discurso de que no debe",
            "start": 277.419,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "haber mexicanos de primera ni de segunda",
            "start": 279.879,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "por lo que nosotros tambi\u00e9n le decimos",
            "start": 281.55,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "que no debe haber trabajadores de la",
            "start": 284.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud de primera y de segunda porque",
            "start": 286.539,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "somos un solo jeans somos mexicanos",
            "start": 289.0,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 291.87,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "somos personal altamente capacitado y",
            "start": 308.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preparado estamos listos y comprometidos",
            "start": 311.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para seguirse",
            "start": 314.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta el maestro soy robledo director",
            "start": 327.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 330.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 332.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.63,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenas tardes",
            "start": 341.33,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de tlacolula con su",
            "start": 343.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente antes que a",
            "start": 346.669,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "nadie y antes que nada quiero saludar a",
            "start": 350.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a las m\u00e9dicas a los",
            "start": 353.06,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "residentes a los pasantes tambi\u00e9n a los",
            "start": 355.55,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos a las enfermeras a los que",
            "start": 357.469,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "trabajan aqu\u00ed en el hospital y los que",
            "start": 360.469,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 362.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y que nos acompa\u00f1an a la",
            "start": 363.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente de trabajo social del laboratorio",
            "start": 366.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de rayos x a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 369.05,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunitaria a los administrativos",
            "start": 371.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 373.849,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a todos a los j\u00f3venes de cara a los",
            "start": 375.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jubilados y hoy nos acompa\u00f1an algunos de",
            "start": 378.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n a las asistentes m\u00e9dicas",
            "start": 380.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que hoy celebramos su d\u00eda a las 25 mil",
            "start": 384.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asistentes m\u00e9dicas del imms saludarlas",
            "start": 387.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde ac\u00e1 y desde luego a toda la",
            "start": 389.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se atiende en el link en",
            "start": 391.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el bienestar estamos aqu\u00ed con el",
            "start": 394.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador quienes tengan",
            "start": 397.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia",
            "start": 399.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de salud venimos para conocer para poder",
            "start": 402.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "resolver los problemas pero sobre todo",
            "start": 406.78,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "para transformar una realidad de salud",
            "start": 409.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la que creo que nadie puede estar",
            "start": 411.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "completamente satisfecho por eso hoy",
            "start": 413.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como siempre decimos al presidente que",
            "start": 416.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l se compromete diciendo me",
            "start": 419.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "canso ganso en el himno le diremos",
            "start": 422.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a hacer patos",
            "start": 424.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a empezar el trabajo es mucho en",
            "start": 426.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el que contamos con ustedes",
            "start": 430.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en este cierre de la gira",
            "start": 434.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la n\u00famero 7 que llevamos por los",
            "start": 437.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitales de limpien estar nos ha",
            "start": 440.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estado acompa\u00f1ando el gobernador murat",
            "start": 441.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "llevamos siete semanas recorriendo 42",
            "start": 443.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hospitales nos faltan todav\u00eda para",
            "start": 447.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "llegar a los 80 el d\u00eda de hoy pues",
            "start": 450.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cumpliendo nuestra cordura que se ha a",
            "start": 453.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfrentarla para intentar resolver han",
            "start": 456.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ido y acudido a las localidades m\u00e1s",
            "start": 458.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lejanas muchas veces de manera muy",
            "start": 461.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "complicada y lo han hecho porque es lo",
            "start": 464.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "correcto es el llamado de su vocaci\u00f3n no",
            "start": 466.28,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es porque sea f\u00e1cil porque sea c\u00f3modo de",
            "start": 469.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la misma manera nosotros queremos",
            "start": 472.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "recorrer y estar de su lado ustedes han",
            "start": 474.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ido ah\u00ed y han combatido esta idea fr\u00eda",
            "start": 477.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lejana deshumanizada de la de la salud",
            "start": 482.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hoy hay que decirlo 40 a\u00f1os despu\u00e9s el",
            "start": 486.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bienestar sigue de pie gracias a su",
            "start": 489.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gente ya lo ha dicho la doctora y tiene",
            "start": 491.93,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "toda la raz\u00f3n ha sido gracias a los",
            "start": 493.94,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "doctores a las enfermeras a los a todos",
            "start": 496.729,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada uno de quienes han entendido que",
            "start": 499.129,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acercar la salud al pueblo no es un",
            "start": 502.129,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "asunto de datos duros sino de entender",
            "start": 504.499,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hay una dura realidad que debemos de",
            "start": 506.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "atender aqu\u00ed en mi bienestar en la",
            "start": 509.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria es fundamental un",
            "start": 512.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n igual de importante que la",
            "start": 514.25,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y por eso hay que",
            "start": 516.139,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fortalecerlo y tambi\u00e9n pensar que todos",
            "start": 517.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los servicios de salud tengan ese",
            "start": 520.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "elemento y desde luego el la",
            "start": 522.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de los ingredientes de esa",
            "start": 525.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda ind\u00edgena ancestral de lo que",
            "start": 528.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos hace ser uno de los pueblos en el",
            "start": 530.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mundo con mayor identidad y cultura est\u00e1",
            "start": 534.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "integrada a quien en el bienestar por",
            "start": 536.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso es que es tan importante hablar de",
            "start": 540.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estas cosas por eso es tan importante",
            "start": 542.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hablar de esta en estas giras por la",
            "start": 544.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud de lo que ha pasado y sobre todo",
            "start": 546.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del futuro de lo que de lo que viene y",
            "start": 549.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de lo que va a ocurrir con el programa",
            "start": 552.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy simplemente quiero decir que ustedes",
            "start": 554.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "deben saber la historia que acabo de",
            "start": 558.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enterarme de lo que ocurri\u00f3 el 15 de",
            "start": 560.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "julio de 1980",
            "start": 562.88,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes de que se inaugurara el",
            "start": 564.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hospital cuando naci\u00f3 aqu\u00ed jose",
            "start": 566.089,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "guadalupe que debe nos existe por ac\u00e1",
            "start": 568.519,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "conocido como jos\u00e9 guadalupe coplamar el",
            "start": 570.769,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estreno este hospital y ojal\u00e1 este",
            "start": 573.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospital siempre y para siempre est\u00e9",
            "start": 576.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "igual de bien que ese d\u00eda que se",
            "start": 578.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 por eso estamos aqu\u00ed porque",
            "start": 580.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estamos llamados a la transformaci\u00f3n",
            "start": 583.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos llamados a pensar que hay una",
            "start": 584.98,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "posibilidad de construir un estado de",
            "start": 587.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bienestar para el pa\u00eds que haga posible",
            "start": 589.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que la salud ese derecho consagrado en",
            "start": 592.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n sea una realidad para",
            "start": 595.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todas y para todos no es f\u00e1cil nunca se",
            "start": 597.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha pensado as\u00ed pero no era f\u00e1cil",
            "start": 600.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derribar ese r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y el",
            "start": 602.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente lo ha logrado y quienes lo",
            "start": 605.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos estamos comprometidos a",
            "start": 607.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 610.279,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "la historia juntos muchas gracias",
            "start": 612.63,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.09,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "y caballeros escuchemos el mensaje que",
            "start": 623.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 626.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 628.81,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 630.85,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 635.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "amigas amigos de tlacolula me da mucho",
            "start": 640.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo con ustedes",
            "start": 643.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en efecto estamos terminando aqu\u00ed entre",
            "start": 647.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la columna una gira de tres d\u00edas por",
            "start": 650.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 654.3,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y estamos informando de c\u00f3mo va",
            "start": 656.75,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "en estos meses el gobierno como va",
            "start": 662.74,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "marchando el nuevo gobierno yo podr\u00eda",
            "start": 667.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "resumir dici\u00e9ndoles que vamos bien y de",
            "start": 671.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 676.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es muy importante ir bien pero tambi\u00e9n",
            "start": 678.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tener suerte",
            "start": 682.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la fortuna la suerte cuenta mucho",
            "start": 685.3,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica era",
            "start": 690.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "virtud y era fortuna",
            "start": 692.769,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "vamos bien y de buenas no han podido",
            "start": 696.05,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 701.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "detener la marcha de la transformaci\u00f3n",
            "start": 705.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no han podido",
            "start": 709.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a agruparse y",
            "start": 714.57,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "con formar",
            "start": 717.649,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n",
            "start": 721.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un movimiento reaccionario",
            "start": 724.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "como lo hubo despu\u00e9s de las tres",
            "start": 727.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "transformaciones que se han llevado a",
            "start": 731.83,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "cabo en el pa\u00eds",
            "start": 733.48,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "cuando se luchaba por la independencia",
            "start": 735.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hubo el movimiento realista cuando",
            "start": 737.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y los liberales luchaban por la",
            "start": 740.839,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "reforma hubo un movimiento conservador",
            "start": 743.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "reaccionar",
            "start": 748.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y en la revoluci\u00f3n lo mismo",
            "start": 751.17,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 a la reelecci\u00f3n ahora no",
            "start": 754.19,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 760.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hay cuestionamientos hay oposici\u00f3n pero",
            "start": 763.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no ha pasado",
            "start": 766.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a mayores y es muy importante tener en",
            "start": 768.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuenta que se est\u00e1 llevando a cabo esta",
            "start": 772.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nueva transformaci\u00f3n sin sobresaltos sin",
            "start": 776.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "violencia de manera pac\u00edfica porque las",
            "start": 780.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tres transformaciones que han habido se",
            "start": 784.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer con las armas",
            "start": 787.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y violencia y ahora tenemos la dicha",
            "start": 789.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "enorme de poder transformar de manera",
            "start": 792.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica vamos al cambio por el camino",
            "start": 795.839,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de la concordia",
            "start": 800.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 802.79,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por eso desde esta columna un aplauso a",
            "start": 806.36,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "los adversarios que no son nuestros",
            "start": 811.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 815.209,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y tenemos que garantizar el derecho a",
            "start": 820.74,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "disentir solo en las dictaduras hay",
            "start": 825.24,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico la democracia es",
            "start": 829.589,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "libertad es pluralidad es expresarse",
            "start": 834.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "libremente y lo que estamos haciendo es",
            "start": 838.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "construyendo una aut\u00e9ntica democracia no",
            "start": 842.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una dictadura es gobierno del pueblo",
            "start": 846.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 850.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 857.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y lo que tiene que ver con la",
            "start": 859.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica tenemos una",
            "start": 861.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula muy buena una receta",
            "start": 862.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cura",
            "start": 870.019,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "del mal principal de mexico",
            "start": 873.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esa receta es esa f\u00f3rmula consiste en",
            "start": 876.68,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 882.17,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 885.49,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 891.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derroche en el gobierto gastos",
            "start": 894.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rfluos que no haya lujos en el",
            "start": 897.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 901.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ni corrupci\u00f3n",
            "start": 903.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ni derroche en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 905.57,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n est\u00e1 abolida no se permite",
            "start": 909.82,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal vista en este gobierno no",
            "start": 915.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 922.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la presidencia y no va a haber",
            "start": 924.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los estados ni en los",
            "start": 927.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 930.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 932.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya estamos limpiando barriendo de arriba",
            "start": 934.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para abajo como se barren las escaleras",
            "start": 939.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n aunque se piense lo",
            "start": 942.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "contrario no ser\u00e1 de abajo para arriba",
            "start": 946.019,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de arriba para abajo llegaron a",
            "start": 949.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "decir de manera insensata que la",
            "start": 953.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 956.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico falso nuestro pueblo es",
            "start": 958.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "honesto nuestro pueblo est\u00e1 lleno de",
            "start": 962.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "valores en nuestro pueblo hay una gran",
            "start": 966.36,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "reserva de valores culturales morales",
            "start": 969.54,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "espirituales los ladrones son los de",
            "start": 972.709,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "arriba no los del pueblo de mexico",
            "start": 976.769,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 981.18,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "por eso se va avanzando y esa f\u00f3rmula es",
            "start": 985.18,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eficaz porque se tiene presupuesto si",
            "start": 990.31,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n no alcanza el presupuesto",
            "start": 995.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se va todo a unas cuantas manos cuando",
            "start": 999.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1003.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde por eso vengo a",
            "start": 1004.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a cumplir todos los",
            "start": 1008.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "compromisos no les vamos a quedar a",
            "start": 1012.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "deber nada nos vamos a poner al",
            "start": 1016.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "corriente con la columna y con oaxaca y",
            "start": 1018.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el pueblo de mexico no les vamos a",
            "start": 1022.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fallar",
            "start": 1025.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 1029.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ayuda mucho",
            "start": 1030.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "dice los tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 1034.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "introdujeron hasta un nuevo lenguaje en",
            "start": 1038.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todo que vamos a buscar ir haciendo a un",
            "start": 1042.41,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 1046.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es en el nuevo paradigma dicen por",
            "start": 1048.089,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "ejemplo la visibilidad",
            "start": 1052.47,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se han escuchado todo eso no las",
            "start": 1055.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas cosas por el estilo y",
            "start": 1057.419,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "otros tecnicismos bueno pues el nuevo",
            "start": 1061.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "paradigma parafraseando a los",
            "start": 1065.929,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas es que haya austeridad",
            "start": 1069.57,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "republicana pero no es tan nuevo",
            "start": 1074.12,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ese paradigma eso era lo que recomendaba",
            "start": 1079.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1083.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ju\u00e1rez que el funcionario el",
            "start": 1084.679,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico aprenda a vivir en la",
            "start": 1088.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "justa median\u00eda",
            "start": 1091.669,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "eso es la austeridad",
            "start": 1094.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo que dijo la",
            "start": 1098.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "doctora dice sabemos que usted est\u00e1",
            "start": 1101.55,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "aplicando una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 1107.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pero tome en cuenta que nos hacen falta",
            "start": 1109.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos renovar",
            "start": 1114.32,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "los equipos del hospital bueno",
            "start": 1118.6,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "la austeridad es para eso precisamente",
            "start": 1124.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y la austeridad no es para que no se",
            "start": 1129.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puedan comprar equipos nuevos o renovar",
            "start": 1132.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los equipos del hospital la austeridad",
            "start": 1135.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es quitar los excesos todo el gasto",
            "start": 1138.59,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "superfluo para que de esa manera se",
            "start": 1143.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenga presupuesto y se puedan comprar",
            "start": 1148.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los equipos del hospital para eso es la",
            "start": 1150.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1154.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1156.07,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "no es austeridad mantener los mismos",
            "start": 1160.47,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "equipos que muchos est\u00e1n para el museo",
            "start": 1163.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esto no es austeridad austeridad es que",
            "start": 1169.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya no haya funcionarios como hab\u00eda que",
            "start": 1174.29,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "ganaban setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 1177.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si se entiende de verdad",
            "start": 1181.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "austeridad es que ya no se le d\u00e9 la",
            "start": 1184.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 1187.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan los expresidentes de m\u00e9xico",
            "start": 1191.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "esa es austeridad",
            "start": 1194.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que esa austeridad",
            "start": 1198.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que nadie pueda ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 1201.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "obtiene el presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 1205.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el actual presidente se haya bajado",
            "start": 1208.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a menos de la mitad del sueldo de lo que",
            "start": 1210.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ganaba el presidente pe\u00f1a sin",
            "start": 1213.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n es esa esa austeridad",
            "start": 1216.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1219.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1221.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es no trasladarse en aviones privados en",
            "start": 1223.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial vender todos los",
            "start": 1228.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aviones los helic\u00f3pteros del gobierno y",
            "start": 1231.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recorrer el pa\u00eds a ras de tierra eso es",
            "start": 1233.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1237.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1238.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1241.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es que ya no haya privilegios que no",
            "start": 1244.53,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tengan los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1249.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada y que se puedan",
            "start": 1251.99,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "hacer como suced\u00eda hasta",
            "start": 1256.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas pl\u00e1sticas se estiraban la",
            "start": 1261.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "costilla del erario",
            "start": 1263.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y costaba 6 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1266.83,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 esa es austeridad de",
            "start": 1270.899,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1275.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1278.0,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ahorro por eso tenemos",
            "start": 1280.029,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "presupuesto para aumentar la pensi\u00f3n a",
            "start": 1284.879,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "los adultos mayores al doble ya no mil",
            "start": 1290.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "160 pesos 2 mil 550 pesos eso ya no es",
            "start": 1293.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "austeridad eso es justicia",
            "start": 1298.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por eso estamos aumentando los sueldos",
            "start": 1302.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los de abajo nunca hab\u00eda aumentado el",
            "start": 1306.88,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en 36 a\u00f1os 16% eso es",
            "start": 1309.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1315.61,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "eso se llama justicia laboral y era me",
            "start": 1316.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1324.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "primo hermano",
            "start": 1329.35,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1331.66,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ya imag\u00ednense por no derrochar el dinero",
            "start": 1335.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n ahora",
            "start": 1340.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as pobres con",
            "start": 1343.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "discapacidad tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 1347.49,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta",
            "start": 1351.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "dicha debemos de tener por eso un mill\u00f3n",
            "start": 1354.179,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 1358.44,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "con una pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos",
            "start": 1362.249,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1365.929,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "lo importante que es este a\u00f1o se van a",
            "start": 1368.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "entregar 10 millones de becas a",
            "start": 1373.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estudiantes nunca en la historia de",
            "start": 1376.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexico se hab\u00eda entregado tanto apoyo a",
            "start": 1379.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los estudiantes como este a\u00f1o y a las",
            "start": 1382.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pruebas me remito a ver que me digan",
            "start": 1385.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1388.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1389.47,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1395.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es importante acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1397.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que haya austeridad vamos a atender a",
            "start": 1401.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos vamos a escuchar a todos vamos a",
            "start": 1405.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respetar a todos y le vamos siempre a",
            "start": 1408.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dar la preferencia a la gente humilde",
            "start": 1411.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1413.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1419.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo el problema educativo",
            "start": 1421.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ya dimos el primer paso se cancel\u00f3 la",
            "start": 1426.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa faltan",
            "start": 1430.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todav\u00eda otras acciones pero ya",
            "start": 1434.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comenzamos ya esa pesadilla que fue la",
            "start": 1436.87,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "reforma educativa ya se hizo a un lado y",
            "start": 1440.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la calidad de la",
            "start": 1445.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza pero no imponiendo nada sino",
            "start": 1448.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de com\u00fan acuerdo con padres de familia",
            "start": 1452.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con maestras con maestros dec\u00eda el",
            "start": 1454.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho ah\u00ed vamos",
            "start": 1461.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a ir avanzando",
            "start": 1465.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1466.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "son muchos los problemas grandes graves",
            "start": 1468.89,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "problemas nacionales si a madero cuando",
            "start": 1473.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz que el pueblo",
            "start": 1478.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ten\u00eda hambre y sed de justicia",
            "start": 1480.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es una frase b\u00edblica",
            "start": 1483.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "bueno pues es lo mismo ahora pueblo",
            "start": 1487.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene hambre tiene sed de justicia y",
            "start": 1490.22,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos a saciar esa hambre esa sed de",
            "start": 1493.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "justicia poco a poco se va a ir",
            "start": 1498.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "avanzando y se van a atender todos los",
            "start": 1501.58,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "problemas pero vamos a darle prioridad a",
            "start": 1505.07,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s urgente por eso tom\u00e9 la decisi\u00f3n",
            "start": 1511.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de hacer esta gira por el pa\u00eds a",
            "start": 1515.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "recorrer los hospitales porque est\u00e1 muy",
            "start": 1518.09,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 1523.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sistemas de salud p\u00fablica",
            "start": 1525.51,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "siempre se pensaba",
            "start": 1529.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por las circunstancias porque hab\u00eda una",
            "start": 1534.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en radio en televisi\u00f3n bueno",
            "start": 1536.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hasta se pagaba publicidad para imponer",
            "start": 1539.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa para",
            "start": 1542.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desprestigiar a los maestros y se habl\u00f3",
            "start": 1545.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mucho de que estaba muy mal la educaci\u00f3n",
            "start": 1548.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero la verdad la verdad hablando en",
            "start": 1552.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "plata est\u00e1 peor el sistema de salud que",
            "start": 1557.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el sistema educativo",
            "start": 1560.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s que no se difund\u00eda",
            "start": 1563.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nada no se sab\u00eda nada pero aqu\u00ed me",
            "start": 1568.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda todo el d\u00eda hablando les de la",
            "start": 1571.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos",
            "start": 1574.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de las obras inconclusas de la",
            "start": 1577.22,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "desarticulaci\u00f3n del sistema de salud por",
            "start": 1582.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un lado el liste por otro lado el seguro",
            "start": 1586.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguro dos sistemas de r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 1588.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el sistema de bienestar la secretar\u00eda de",
            "start": 1591.18,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1596.82,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como",
            "start": 1598.509,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n normativa saben cu\u00e1ntos",
            "start": 1601.86,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "hospitales maneja de manera directa la",
            "start": 1606.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud federal siete",
            "start": 1609.309,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "hospitales en todo el pa\u00eds y la mayor\u00eda",
            "start": 1612.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de esos siete en la ciudad de mexico el",
            "start": 1617.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "resto d",
            "start": 1619.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los centros de salud y hospitales que",
            "start": 1622.809,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "manejaba anteriormente la secretar\u00eda de",
            "start": 1626.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salud federal en manos de los estados",
            "start": 1630.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 1634.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular",
            "start": 1636.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significaba",
            "start": 1641.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dar los servicios a los gobiernos",
            "start": 1644.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estatales y se les entregaba una",
            "start": 1648.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cantidad todav\u00eda se sigue asiento para",
            "start": 1651.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de centros de salud de",
            "start": 1655.88,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hospitales que suced\u00eda pues mucha",
            "start": 1659.24,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo del seguro popular lleg\u00f3",
            "start": 1663.37,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "a hacer muy muy ineficiente niega seguro",
            "start": 1668.21,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ni era popular",
            "start": 1673.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero ya no es el tiempo del diagn\u00f3stico",
            "start": 1680.62,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y ahora es el tiempo de la acci\u00f3n de lo",
            "start": 1685.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer para levantar el",
            "start": 1689.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sistema de salud yo les digo que conozco",
            "start": 1692.77,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "bien este programa de bienestar porque",
            "start": 1696.46,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1701.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "1979 yo era director del instituto",
            "start": 1705.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco all\u00e1 en",
            "start": 1709.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n maya chontal trabaj\u00e9 seis a\u00f1os",
            "start": 1713.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas y me toc\u00f3",
            "start": 1717.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "iniciar este programa en tabasco porque",
            "start": 1720.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "era yo tambi\u00e9n delegado de coplamar y",
            "start": 1724.179,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgieron las unidades m\u00e9dicas y los",
            "start": 1726.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hospitales hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1730.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eso ese servicio a funcionar muy bien",
            "start": 1733.53,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque antes el seguro s\u00f3lo ten\u00eda al",
            "start": 1738.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 1742.39,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "se diera atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta y",
            "start": 1747.1,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "fue una muy buena decisi\u00f3n y este",
            "start": 1751.929,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "programa es de los mejores que hay para",
            "start": 1755.789,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la salud resisti\u00f3",
            "start": 1759.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aguanto",
            "start": 1763.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo el vendaval",
            "start": 1766.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal resisti\u00f3",
            "start": 1769.66,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque hasta en el sistema ordinario ah\u00ed",
            "start": 1773.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "subrogaron es decir",
            "start": 1777.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "contrataron todos los servicios se",
            "start": 1779.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en la privatizaci\u00f3n entregaron",
            "start": 1782.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta las guarder\u00edas a particulares ya",
            "start": 1786.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ni quiero hablar de eso porque tambi\u00e9n",
            "start": 1788.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "me da tristeza por todo el da\u00f1o que",
            "start": 1791.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocasionaron bueno pero este sistema se",
            "start": 1793.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mantuvo 40 a\u00f1os fue cambiando nada m\u00e1s",
            "start": 1797.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de nombre primero ins coplamar luego",
            "start": 1800.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "insolidaridad y progresa ins",
            "start": 1804.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "oportunidades y prospera y ahora y",
            "start": 1808.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bienestar va a continuar este programa y",
            "start": 1811.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "va a mejorar",
            "start": 1814.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el servicio",
            "start": 1816.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 1821.4,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ya tomamos la decisi\u00f3n y se van a",
            "start": 1824.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "destinar 40 mil millones de pesos",
            "start": 1829.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adicionales es decir va a aumentar el",
            "start": 1832.46,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "presupuesto del sector salud en 40 mil",
            "start": 1837.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos se va a ocupar ese",
            "start": 1841.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dinero en cuatro acciones prioritarias",
            "start": 1845.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primero que no falten las medicinas en",
            "start": 1848.27,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas el centro de salud en",
            "start": 1852.66,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "hospitales y que sea parejo en cuanto a",
            "start": 1855.63,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "los medicamentos que todos los niveles",
            "start": 1862.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n tengan las claves las",
            "start": 1866.31,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "medicinas que se necesitan porque es muy",
            "start": 1869.46,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "discriminatorio que en una unidad m\u00e9dica",
            "start": 1875.679,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "rural 120 claves aqu\u00ed en el hospital 300",
            "start": 1878.24,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en el sistema ordinario 600",
            "start": 1883.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en el sistema de atenci\u00f3n especializada",
            "start": 1886.77,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "hasta 1200 claves no puede ser as\u00ed se",
            "start": 1891.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tienen que tener todos los medicamentos",
            "start": 1896.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y esto se va a garantizar no es por",
            "start": 1899.77,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "falta de presupuesto tambi\u00e9n debe de",
            "start": 1904.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quedar claro el a\u00f1o pasado se ejercieron",
            "start": 1907.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "90 mil millones de pesos en compra de",
            "start": 1911.27,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "medicinas y de materiales de curaci\u00f3n y",
            "start": 1915.35,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda medicinas en centros de salud",
            "start": 1921.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas en hospitales",
            "start": 1924.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces eso lo vamos a resolver y si",
            "start": 1927.289,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hace falta adicionar m\u00e1s recursos para",
            "start": 1930.049,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las medicinas va a haber m\u00e1s recursos",
            "start": 1934.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar medicamentos",
            "start": 1936.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gratuitos se va a garantizar como lo",
            "start": 1939.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo cuarto",
            "start": 1941.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "constitucional el derecho a la salud a",
            "start": 1943.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo el pueblo sea derechohabiente o no",
            "start": 1946.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sea derechohabiente",
            "start": 1950.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1952.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ya para eso se cre\u00f3 el instituto de",
            "start": 1957.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan ferrer que",
            "start": 1960.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed es el director de este",
            "start": 1964.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 1966.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y el encargado as\u00ed porque esto no es de",
            "start": 1968.85,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cargos esto es de encargos yo no doy",
            "start": 1973.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cargos yo doy",
            "start": 1978.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en cargos el encargado de que no falten",
            "start": 1981.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "las medicinas est\u00e1 aqu\u00ed que es el doctor",
            "start": 1985.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi es el que",
            "start": 1989.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1992.49,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a cargo de esto",
            "start": 1995.18,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1996.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed como llega a las abritas y la",
            "start": 1998.169,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "coca-cola asta",
            "start": 2001.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la comunidad m\u00e1s apartada as\u00ed tienen que",
            "start": 2004.13,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "llegar los medicamentos me canso ganso",
            "start": 2006.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los segundos que no falten las",
            "start": 2015.85,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "enfermeras no nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 2018.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2024.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el saldo negativo de la pol\u00edtica",
            "start": 2025.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "neoliberal en materia educativa",
            "start": 2029.67,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estuvieron cerrando tanto las puertas a",
            "start": 2032.43,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los que quer\u00edan ingresar a las",
            "start": 2035.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "universidades estudiar por ejemplo",
            "start": 2036.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "medicina que ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de",
            "start": 2038.97,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica absurda ahora no tenemos",
            "start": 2043.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos en mexico que necesitamos",
            "start": 2047.83,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "miren el da\u00f1o que causa porque iban a",
            "start": 2051.78,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ingresar quer\u00edan estudiar mil y admit\u00edan",
            "start": 2056.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "100 con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 2061.77,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n cuando eso no es",
            "start": 2064.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cierto es que no pasar\u00e1n el examen yo es",
            "start": 2066.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio",
            "start": 2068.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda presupuesto suficiente",
            "start": 2070.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para las universidades y porque hab\u00eda",
            "start": 2072.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la intenci\u00f3n de que se impulsar\u00e1",
            "start": 2074.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n privada que estudiara el",
            "start": 2079.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que tuviera para pagar colegiatura no no",
            "start": 2083.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estoy en contra de educaci\u00f3n privado que",
            "start": 2086.97,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tiene para pagar colegiatura lo puede",
            "start": 2088.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer es en su derecho pero el gobierno",
            "start": 2090.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 2092.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad en todos los",
            "start": 2095.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "niveles escolares qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2098.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica",
            "start": 2101.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento que",
            "start": 2103.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "crec\u00eda crec\u00eda la matr\u00edcula de las",
            "start": 2107.67,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "universidades privadas pero se estanc\u00f3",
            "start": 2111.18,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "el crecimiento de los que ingresaban a",
            "start": 2115.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "universidades privadas a las escuelas de",
            "start": 2120.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medicina pagadas por qu\u00e9 porque de d\u00f3nde",
            "start": 2122.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "va a sacar la gente para pagar una",
            "start": 2126.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colegiatura de tres mil cuatro mil pesos",
            "start": 2129.299,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los vigilantes que trabajan aqu\u00ed el",
            "start": 2132.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seguro social por lo general all\u00e1 en",
            "start": 2134.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "villarta al vigilante le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto",
            "start": 2138.21,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ganas cuatro mil pesos mensuales de",
            "start": 2140.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a sacar si tiene una hija un",
            "start": 2145.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hijo para pagar una colegiatura en una",
            "start": 2147.329,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "escuela privada bueno eso fue",
            "start": 2151.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "precisamente lo que ocasion\u00f3 que ahora",
            "start": 2154.29,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tengamos ese d\u00e9ficit ese faltante de",
            "start": 2158.339,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de especialistas y luego",
            "start": 2161.609,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "tenemos el problema de que no quieren ir",
            "start": 2164.79,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a trabajar a las comunidades ni siquiera",
            "start": 2169.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a los hospitales rurales los",
            "start": 2172.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialistas quieren estar en oaxaca y",
            "start": 2174.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quieren estar en la ciudad de mexico que",
            "start": 2178.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar como pol\u00edtica ahora pues",
            "start": 2180.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un nuevo tabulador el especialista que",
            "start": 2184.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quiera estar en oaxaca que quiere estar",
            "start": 2188.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en la ciudad est\u00e9 en su derecho que se",
            "start": 2190.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quede y es pediatra pero el pediatra que",
            "start": 2194.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabaje en vial est\u00e1 va a ganar m\u00e1s que",
            "start": 2196.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pediatra que trabaja en oaxaca",
            "start": 2199.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2203.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ahorita estaba yo tambi\u00e9n hablando ah\u00ed",
            "start": 2206.64,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "cuchicheando",
            "start": 2210.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como le dec\u00eda oye",
            "start": 2212.829,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "porque no porque todos los",
            "start": 2216.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profesionistas quieren entrar al r\u00e9gimen",
            "start": 2219.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 2221.87,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 mejor dec\u00eda yo y por qu\u00e9 no",
            "start": 2225.029,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pones como condici\u00f3n que cuando menos",
            "start": 2228.689,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os tienen que estar en el",
            "start": 2231.809,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2234.409,
            "duration": 15.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2235.96,
            "duration": 20.69
        },
        {
            "text": "para fortalecer el programa y bienestar",
            "start": 2250.24,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "vamos a tener m\u00e9dicos en el caso del",
            "start": 2256.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "seguro f\u00edjense lo que sucede hay",
            "start": 2260.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacantes pero no se tienen los m\u00e9dicos",
            "start": 2263.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se tienen especialistas esto se va a",
            "start": 2266.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "resolver ya nombramos a alejandro",
            "start": 2269.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "schwartz que es doctor que va a hacerse",
            "start": 2273.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cargo de este asunto",
            "start": 2277.51,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se va a encargar alegando que es lo",
            "start": 2280.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tercero es que vamos a mejorar la",
            "start": 2284.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud lo que",
            "start": 2288.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos la construcci\u00f3n o ampliaci\u00f3n",
            "start": 2292.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de centros de salud unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2296.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hospitales y el equipamiento de los",
            "start": 2299.24,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hospitales por ejemplo aqu\u00ed hace falta",
            "start": 2303.57,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de otros equipos que hay que",
            "start": 2308.27,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "reponer hace falta ambulancia asista",
            "start": 2312.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entonces vamos a hacer compras",
            "start": 2319.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consolidadas por eso esos 40 mil",
            "start": 2323.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "millones para reponer equipos",
            "start": 2326.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y centros de salud en todos los",
            "start": 2329.74,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hospitales y va a darse mantenimiento a",
            "start": 2332.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud para eso",
            "start": 2338.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encargado el arquitecto carlos",
            "start": 2340.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 2343.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "menezes que me acompa\u00f1an aqu\u00ed",
            "start": 2344.11,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2347.19,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "el punto 4 es el de regularizar la",
            "start": 2351.66,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los trabajadores de salud",
            "start": 2356.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de",
            "start": 2358.589,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la salud trabajando como eventuales",
            "start": 2361.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2365.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sin plazas",
            "start": 2367.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso se va a atender igual es mi palabra",
            "start": 2371.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se van a basificar todos los",
            "start": 2376.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud",
            "start": 2379.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para eso es ese dinero",
            "start": 2383.33,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no todo es para la masificaci\u00f3n es para",
            "start": 2386.28,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuatro acciones medicinas m\u00e9dicos",
            "start": 2390.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "infraestructura y la regularizaci\u00f3n para",
            "start": 2394.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se vaya basificando a quienes est\u00e1n",
            "start": 2398.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por contrato vamos a llevar a cabo ese",
            "start": 2400.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "programa empezando con los que tienen",
            "start": 2405.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 2408.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nada de recomendados",
            "start": 2411.869,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y eso ya se acab\u00f3",
            "start": 2416.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le hago un llamado respetuoso a los",
            "start": 2419.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales",
            "start": 2422.16,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "nada de recomendados que lo que miren me",
            "start": 2427.39,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "repiten y me repiten y me repiten yo",
            "start": 2431.589,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "siempre recojo los sentimientos del",
            "start": 2433.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pueblo por eso ando a ras de tierra me",
            "start": 2435.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "repiten me repiten que s\u00f3lo entran a",
            "start": 2439.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "trabajar familiares y que s\u00f3lo entraban",
            "start": 2441.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a trabajar recomendados eso se va a ir",
            "start": 2444.279,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "al ya",
            "start": 2446.829,
            "duration": 13.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2448.34,
            "duration": 15.67
        },
        {
            "text": "a resolver lo de la masificaci\u00f3n",
            "start": 2460.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el doctor v\u00edctor lamoyi",
            "start": 2464.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bocanegra que es el secretario de",
            "start": 2466.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "finanzas y administraci\u00f3n",
            "start": 2469.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y vamos adelante porque est\u00e1",
            "start": 2472.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n este reconocimiento a",
            "start": 2475.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ustedes los trabajadores de la salud",
            "start": 2477.599,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque les pido que nos ayuden todos",
            "start": 2479.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar en la transformaci\u00f3n",
            "start": 2483.569,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "porque lo que encontramos fue un",
            "start": 2485.72,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "elefante echado eso en el gobierno un",
            "start": 2489.47,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay",
            "start": 2493.349,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que ponerlo de pie y hay que empujarlo",
            "start": 2496.53,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "para que camine me van a ayudar a",
            "start": 2500.67,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 2504.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "claro que va a caminar van a ver hasta",
            "start": 2508.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a trotar el elefante",
            "start": 2511.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2514.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para estar al servicio del pueblo",
            "start": 2516.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer entre todos ay\u00fadenme",
            "start": 2522.119,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "que todos los programas lleguen por eso",
            "start": 2526.95,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tom\u00f3 la determinaci\u00f3n ya no",
            "start": 2532.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se ve entregar apoyo a intermediarios va",
            "start": 2534.749,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a ser directo",
            "start": 2539.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios porque si no no",
            "start": 2542.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llega el apoyo se queda en el camino o",
            "start": 2545.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llega con noche o con piquete de ojo ya",
            "start": 2549.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed todos los que tengan un",
            "start": 2552.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "derecho social ya sea el derecho a la",
            "start": 2556.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para un adulto mayor va a",
            "start": 2560.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recibir de manera directa con una",
            "start": 2562.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tarjeta su apoyo",
            "start": 2564.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los familiares de discapacitados su",
            "start": 2566.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyo los becarios directo su apoyo los",
            "start": 2568.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2571.63,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "van a recibir su apoyo para la",
            "start": 2572.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n todos de manera directa y",
            "start": 2574.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme para que se cumpla todo este",
            "start": 2577.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "plan de bienestar todos tenemos que",
            "start": 2582.58,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ayudar todos tenemos que ser vigilantes",
            "start": 2585.55,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "guardianes de el dinero del presupuesto",
            "start": 2589.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo que es dinero",
            "start": 2594.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sagrado tenemos todos que acabar con la",
            "start": 2596.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me dio mucho gusto terminar",
            "start": 2600.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mi gira aqu\u00ed en oaxaca en tlacolula",
            "start": 2603.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2606.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no me importa lo que digan ya saben que",
            "start": 2609.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2613.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso en mi pecho",
            "start": 2614.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no es bodega me est\u00e1 ayudando mucho en",
            "start": 2617.25,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "oaxaca alejandro murat as\u00ed como lo oyen",
            "start": 2622.5,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 2630.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 2634.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a los que piensen de otra manera pero",
            "start": 2636.549,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "tengo que decir la verdad nos est\u00e1",
            "start": 2640.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ayudando el gobierno de masas que",
            "start": 2645.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos trabajando unidos gobierno",
            "start": 2647.609,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "federal y gobierno estatal",
            "start": 2650.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2654.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n respetuosa cari\u00f1osa",
            "start": 2656.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fraterna ya no hay que seguir nos",
            "start": 2660.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "peleando ya lo que llam\u00f3 bastante a",
            "start": 2662.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya no hay que pelearse saben cu\u00e1ndo se",
            "start": 2668.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puede estar permitido cuando vengan las",
            "start": 2671.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2674.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces cada quien de nuevo agarra su",
            "start": 2676.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partido y v\u00e1monos no a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2679.01,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pac\u00edfica cada quien a defender",
            "start": 2682.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "su partido a defender su calidad pasan",
            "start": 2687.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las elecciones la unidad de todo el",
            "start": 2689.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pueblo la patria es primero",
            "start": 2692.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nos vamos a unir todos",
            "start": 2696.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 2699.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quieran seguir peleando",
            "start": 2701.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "re levanten la mano los que quieran ir",
            "start": 2706.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al cambio la transformaci\u00f3n por el",
            "start": 2708.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "camino de la concordia y de la unidad",
            "start": 2711.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que viva esta colonia",
            "start": 2715.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2717.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que vive a marca",
            "start": 2718.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que me va fuera",
            "start": 2721.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2724.25,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 2726.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2728.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2730.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a todos los presentes ponerse de pie",
            "start": 2732.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2735.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2738.83,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2741.29,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2746.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2755.61,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2765.31,
            "duration": 16.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2767.79,
            "duration": 13.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2784.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2786.72,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 2792.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2795.13,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2802.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2802.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2806.26,
            "duration": 22.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2807.0,
            "duration": 21.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2831.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2834.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 2836.66,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 2840.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2842.789,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2845.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2848.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 2850.17,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "excelente tarde gracias",
            "start": 2853.68,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "el uso de la palabra la doctora er\u00e9ndira citlali l\u00f3pez mart\u00ednez gestora de calidad y educaci\u00f3n en salud del hospital rural la columna buenas tardes con gran alegr\u00eda damos la bienvenida en este maravilloso lugar de tradiciones y riqueza cultural a nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] a las personalidades que lo acompa\u00f1an compa\u00f1eros trabajadores de este honorable instituto y p\u00fablico en general tlacolula de matamoros es una poblaci\u00f3n perteneciente a los valles centrales aqu\u00ed confluyen los descendientes de una de las culturas m\u00e1s representativas de oaxaca la zapoteca tlacolula se caracteriza por sus costumbres y tradiciones ancestrales en su tianguis dominical es com\u00fan ver la pr\u00e1ctica del trueque y qu\u00e9 decir de sus mayordom\u00edas y festividades que lo hacen \u00fanico es un lugar estrat\u00e9gico y comercial ubicado entre el istmo de tehuantepec la sierra mixe la sierra ju\u00e1rez y la ciudad de oaxaca soy la doctora er\u00e9ndira citlali l\u00f3pez mart\u00ednez gestora de calidad y educaci\u00f3n en salud y tengo el honor de representar al hospital de tlacolula soy especialista en medicina familiar con 8 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el instituto mexicano del seguro social y tres a\u00f1os en este hospital rural orgullosamente oaxaca lo que me ha llevado a trabajar incansablemente por la salud y el estar de mi gente en el hospital rural de tlacolula se siente honrado y jubiloso de contar con tan distinguidas personalidades que han abierto su agenda de trabajo para conocer y saludar al personal que labore en esta instituci\u00f3n somos un hospital hecho para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena de esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n somos un hospital de apoyo para los hospitales de los servicios de salud de oaxaca como son el hospital de tamazulapan del esp\u00edritu santo y el hospital de nejapa de madero as\u00ed como otros hospitales lejanos que en su paso a la ciudad de oaxaca se les brinda el apoyo requerido que hace diferente al hospital de tlacolula la diferencia la hace el personal que labore en esta instituci\u00f3n [Aplausos] cuya dedicaci\u00f3n y esfuerzo lo fortalece y lo enaltece como uno de los hospitales con mayor productividad a nivel nacional recientemente recibimos la nominaci\u00f3n como hospital amigo del ni\u00f1o y la ni\u00f1a por el centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva con una calificaci\u00f3n de 98.6 por ciento [Aplausos] se tiene un incontable n\u00famero de casos exitosos de reci\u00e9n nacidos con prematuras mujeres con complicaciones del embarazo parto o puerperio ni\u00f1os hombres y adultos mayores quienes han estado en peligro y en este hospital se logr\u00f3 que pudieran salvar su vida para reunirse una vez m\u00e1s con sus seres queridos en el hospital rural de tlacolula durante el transcurso del a\u00f1o se han atendido 900 partos 774 cirug\u00edas m\u00e1s de 26 mil consultas beneficiando con 82 unidades m\u00e9dicas rurales de primer nivel a casi 236.000 personas que radican en 69 municipios se\u00f1or presidente apoyamos completamente las pol\u00edticas de austeridad nacional que ha implementado su gobierno sin embargo hoy que usted se ha percatado de nuestras carencias y necesidades le solicitamos atentamente que nos apoye con la sustituci\u00f3n de equipos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n entre los que destacan m\u00e1quinas de anestesiolog\u00eda y mesa quir\u00fargica entre otros por otra parte quiero agradecer al maestro soy roblero director general del seguro social por su decidido apoyo por conservar los 80 hospitales rurales del programa y en bienestar como parte del instituto los cuales son una bendici\u00f3n para la poblaci\u00f3n que atendemos al ofrecer atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad as\u00ed como medicamentos gratuitos sobre todo agradecemos la visita a nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y le decimos que estamos de acuerdo y celebramos su discurso de que no debe haber mexicanos de primera ni de segunda por lo que nosotros tambi\u00e9n le decimos que no debe haber trabajadores de la salud de primera y de segunda porque somos un solo jeans somos mexicanos [Aplausos] somos personal altamente capacitado y preparado estamos listos y comprometidos para seguirse hasta el maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje [Aplausos] muchas gracias y muy buenas tardes amigas y amigos de tlacolula con su permiso se\u00f1or presidente antes que a nadie y antes que nada quiero saludar a los m\u00e9dicos a las m\u00e9dicas a los residentes a los pasantes tambi\u00e9n a los param\u00e9dicos a las enfermeras a los que trabajan aqu\u00ed en el hospital y los que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales el d\u00eda de hoy y que nos acompa\u00f1an a la gente de trabajo social del laboratorio de rayos x a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos tambi\u00e9n a todos a los j\u00f3venes de cara a los jubilados y hoy nos acompa\u00f1an algunos de ellos tambi\u00e9n a las asistentes m\u00e9dicas que hoy celebramos su d\u00eda a las 25 mil asistentes m\u00e9dicas del imms saludarlas desde ac\u00e1 y desde luego a toda la poblaci\u00f3n que se atiende en el link en el bienestar estamos aqu\u00ed con el presidente l\u00f3pez obrador quienes tengan quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud venimos para conocer para poder resolver los problemas pero sobre todo para transformar una realidad de salud de la que creo que nadie puede estar completamente satisfecho por eso hoy como siempre decimos al presidente que cuando \u00e9l se compromete diciendo me canso ganso en el himno le diremos nosotros no nos vamos a hacer patos vamos a empezar el trabajo es mucho en el que contamos con ustedes el d\u00eda de hoy en este cierre de la gira la n\u00famero 7 que llevamos por los hospitales de limpien estar nos ha estado acompa\u00f1ando el gobernador murat llevamos siete semanas recorriendo 42 hospitales nos faltan todav\u00eda para llegar a los 80 el d\u00eda de hoy pues cumpliendo nuestra cordura que se ha a enfrentarla para intentar resolver han ido y acudido a las localidades m\u00e1s lejanas muchas veces de manera muy complicada y lo han hecho porque es lo correcto es el llamado de su vocaci\u00f3n no es porque sea f\u00e1cil porque sea c\u00f3modo de la misma manera nosotros queremos recorrer y estar de su lado ustedes han ido ah\u00ed y han combatido esta idea fr\u00eda lejana deshumanizada de la de la salud hoy hay que decirlo 40 a\u00f1os despu\u00e9s el bienestar sigue de pie gracias a su gente ya lo ha dicho la doctora y tiene toda la raz\u00f3n ha sido gracias a los doctores a las enfermeras a los a todos cada uno de quienes han entendido que acercar la salud al pueblo no es un asunto de datos duros sino de entender que hay una dura realidad que debemos de atender aqu\u00ed en mi bienestar en la acci\u00f3n comunitaria es fundamental un eslab\u00f3n igual de importante que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y por eso hay que fortalecerlo y tambi\u00e9n pensar que todos los servicios de salud tengan ese elemento y desde luego el la incorporaci\u00f3n de los ingredientes de esa sabidur\u00eda ind\u00edgena ancestral de lo que nos hace ser uno de los pueblos en el mundo con mayor identidad y cultura est\u00e1 integrada a quien en el bienestar por eso es que es tan importante hablar de estas cosas por eso es tan importante hablar de esta en estas giras por la salud de lo que ha pasado y sobre todo del futuro de lo que de lo que viene y de lo que va a ocurrir con el programa hoy simplemente quiero decir que ustedes deben saber la historia que acabo de enterarme de lo que ocurri\u00f3 el 15 de julio de 1980 un d\u00eda antes de que se inaugurara el hospital cuando naci\u00f3 aqu\u00ed jose guadalupe que debe nos existe por ac\u00e1 conocido como jos\u00e9 guadalupe coplamar el estreno este hospital y ojal\u00e1 este hospital siempre y para siempre est\u00e9 igual de bien que ese d\u00eda que se inaugur\u00f3 por eso estamos aqu\u00ed porque estamos llamados a la transformaci\u00f3n estamos llamados a pensar que hay una posibilidad de construir un estado de bienestar para el pa\u00eds que haga posible que la salud ese derecho consagrado en la constituci\u00f3n sea una realidad para todas y para todos no es f\u00e1cil nunca se ha pensado as\u00ed pero no era f\u00e1cil derribar ese r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y el presidente lo ha logrado y quienes lo acompa\u00f1amos estamos comprometidos a seguir haciendo la historia juntos muchas gracias [Aplausos] y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de tlacolula me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes en efecto estamos terminando aqu\u00ed entre la columna una gira de tres d\u00edas por oaxaca y estamos informando de c\u00f3mo va en estos meses el gobierno como va marchando el nuevo gobierno yo podr\u00eda resumir dici\u00e9ndoles que vamos bien y de buenas es muy importante ir bien pero tambi\u00e9n tener suerte la fortuna la suerte cuenta mucho maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica era virtud y era fortuna vamos bien y de buenas no han podido nuestros adversarios detener la marcha de la transformaci\u00f3n no han podido a agruparse y con formar una reacci\u00f3n un movimiento reaccionario como lo hubo despu\u00e9s de las tres transformaciones que se han llevado a cabo en el pa\u00eds cuando se luchaba por la independencia hubo el movimiento realista cuando ju\u00e1rez y los liberales luchaban por la reforma hubo un movimiento conservador reaccionar y en la revoluci\u00f3n lo mismo se apost\u00f3 a la reelecci\u00f3n ahora no afortunadamente hay cuestionamientos hay oposici\u00f3n pero no ha pasado a mayores y es muy importante tener en cuenta que se est\u00e1 llevando a cabo esta nueva transformaci\u00f3n sin sobresaltos sin violencia de manera pac\u00edfica porque las tres transformaciones que han habido se tuvieron que hacer con las armas y violencia y ahora tenemos la dicha enorme de poder transformar de manera pac\u00edfica vamos al cambio por el camino de la concordia [Aplausos] por eso desde esta columna un aplauso a los adversarios que no son nuestros enemigos y tenemos que garantizar el derecho a disentir solo en las dictaduras hay pensamiento \u00fanico la democracia es libertad es pluralidad es expresarse libremente y lo que estamos haciendo es construyendo una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo vamos bien y lo que tiene que ver con la administraci\u00f3n p\u00fablica tenemos una f\u00f3rmula muy buena una receta qu\u00e9 cura del mal principal de mexico esa receta es esa f\u00f3rmula consiste en acabar con la corrupci\u00f3n [Aplausos] que no haya derroche en el gobierto gastos sup\u00e9rfluos que no haya lujos en el gobierno ni corrupci\u00f3n ni derroche en la administraci\u00f3n p\u00fablica la corrupci\u00f3n est\u00e1 abolida no se permite est\u00e1 mal vista en este gobierno no hay corrupci\u00f3n en la presidencia y no va a haber corrupci\u00f3n en los estados ni en los municipios [Aplausos] ya estamos limpiando barriendo de arriba para abajo como se barren las escaleras porque la corrupci\u00f3n aunque se piense lo contrario no ser\u00e1 de abajo para arriba ser\u00e1 de arriba para abajo llegaron a decir de manera insensata que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico falso nuestro pueblo es honesto nuestro pueblo est\u00e1 lleno de valores en nuestro pueblo hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales los ladrones son los de arriba no los del pueblo de mexico [Aplausos] por eso se va avanzando y esa f\u00f3rmula es eficaz porque se tiene presupuesto si hay corrupci\u00f3n no alcanza el presupuesto se va todo a unas cuantas manos cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde por eso vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos no les vamos a quedar a deber nada nos vamos a poner al corriente con la columna y con oaxaca y con el pueblo de mexico no les vamos a fallar y lo otro y tambi\u00e9n ayuda mucho dice los tecn\u00f3cratas neoliberales introdujeron hasta un nuevo lenguaje en todo que vamos a buscar ir haciendo a un lado es en el nuevo paradigma dicen por ejemplo la visibilidad se han escuchado todo eso no las pol\u00edticas p\u00fablicas cosas por el estilo y otros tecnicismos bueno pues el nuevo paradigma parafraseando a los tecn\u00f3cratas es que haya austeridad republicana pero no es tan nuevo ese paradigma eso era lo que recomendaba ju\u00e1rez dec\u00eda ju\u00e1rez que el funcionario el servidor p\u00fablico aprenda a vivir en la justa median\u00eda eso es la austeridad y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo que dijo la doctora dice sabemos que usted est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica de austeridad pero tome en cuenta que nos hacen falta equipos m\u00e9dicos renovar los equipos del hospital bueno la austeridad es para eso precisamente y la austeridad no es para que no se puedan comprar equipos nuevos o renovar los equipos del hospital la austeridad es quitar los excesos todo el gasto superfluo para que de esa manera se tenga presupuesto y se puedan comprar los equipos del hospital para eso es la austeridad [Aplausos] no es austeridad mantener los mismos equipos que muchos est\u00e1n para el museo esto no es austeridad austeridad es que ya no haya funcionarios como hab\u00eda que ganaban setecientos mil pesos mensuales si se entiende de verdad austeridad es que ya no se le d\u00e9 la pensi\u00f3n de 5 millones de pesos mensuales que recib\u00edan los expresidentes de m\u00e9xico esa es austeridad que esa austeridad que nadie pueda ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica y que el actual presidente se haya bajado a menos de la mitad del sueldo de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin compensaci\u00f3n es esa esa austeridad [Aplausos] austeridad es no trasladarse en aviones privados en el avi\u00f3n presidencial vender todos los aviones los helic\u00f3pteros del gobierno y recorrer el pa\u00eds a ras de tierra eso es austeridad [Aplausos] austeridad es que ya no haya privilegios que no tengan los altos funcionarios p\u00fablicos atenci\u00f3n m\u00e9dica privada y que se puedan hacer como suced\u00eda hasta cirug\u00edas pl\u00e1sticas se estiraban la costilla del erario y costaba 6 mil millones de pesos al a\u00f1o eso ya se acab\u00f3 esa es austeridad de acuerdo imag\u00ednense cu\u00e1nto ahorro por eso tenemos presupuesto para aumentar la pensi\u00f3n a los adultos mayores al doble ya no mil 160 pesos 2 mil 550 pesos eso ya no es austeridad eso es justicia por eso estamos aumentando los sueldos de los de abajo nunca hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo en 36 a\u00f1os 16% eso es justicia eso se llama justicia laboral y era me [Aplausos] primo hermano [Aplausos] ya imag\u00ednense por no derrochar el dinero por no permitir la corrupci\u00f3n ahora todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as pobres con discapacidad tienen una pensi\u00f3n imag\u00ednense cu\u00e1nta dicha debemos de tener por eso un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad con una pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos imag\u00ednense lo importante que es este a\u00f1o se van a entregar 10 millones de becas a estudiantes nunca en la historia de mexico se hab\u00eda entregado tanto apoyo a los estudiantes como este a\u00f1o y a las pruebas me remito a ver que me digan qui\u00e9n [Aplausos] por eso es importante acabar con la corrupci\u00f3n y que haya austeridad vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos y le vamos siempre a dar la preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] estamos atendiendo el problema educativo ya dimos el primer paso se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa faltan todav\u00eda otras acciones pero ya comenzamos ya esa pesadilla que fue la reforma educativa ya se hizo a un lado y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza pero no imponiendo nada sino de com\u00fan acuerdo con padres de familia con maestras con maestros dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho ah\u00ed vamos a ir avanzando [Aplausos] son muchos los problemas grandes graves problemas nacionales si a madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz que el pueblo de m\u00e9xico ten\u00eda hambre y sed de justicia es una frase b\u00edblica bueno pues es lo mismo ahora pueblo tiene hambre tiene sed de justicia y vamos a saciar esa hambre esa sed de justicia poco a poco se va a ir avanzando y se van a atender todos los problemas pero vamos a darle prioridad a lo m\u00e1s urgente por eso tom\u00e9 la decisi\u00f3n de hacer esta gira por el pa\u00eds a recorrer los hospitales porque est\u00e1 muy mal sistemas de salud p\u00fablica siempre se pensaba por las circunstancias porque hab\u00eda una campa\u00f1a en radio en televisi\u00f3n bueno hasta se pagaba publicidad para imponer la llamada reforma educativa para desprestigiar a los maestros y se habl\u00f3 mucho de que estaba muy mal la educaci\u00f3n pero la verdad la verdad hablando en plata est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo entonces nada m\u00e1s que no se difund\u00eda nada no se sab\u00eda nada pero aqu\u00ed me llevar\u00eda todo el d\u00eda hablando les de la corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos de las obras inconclusas de la desarticulaci\u00f3n del sistema de salud por un lado el liste por otro lado el seguro seguro dos sistemas de r\u00e9gimen ordinario el sistema de bienestar la secretar\u00eda de salud tambi\u00e9n como instituci\u00f3n normativa saben cu\u00e1ntos hospitales maneja de manera directa la secretar\u00eda de salud federal siete hospitales en todo el pa\u00eds y la mayor\u00eda de esos siete en la ciudad de mexico el resto d los centros de salud y hospitales que manejaba anteriormente la secretar\u00eda de salud federal en manos de los estados crearon llamado seguro popular qu\u00e9 significaba dar los servicios a los gobiernos estatales y se les entregaba una cantidad todav\u00eda se sigue asiento para el mantenimiento de centros de salud de hospitales que suced\u00eda pues mucha corrupci\u00f3n y lo del seguro popular lleg\u00f3 a hacer muy muy ineficiente niega seguro ni era popular pero ya no es el tiempo del diagn\u00f3stico y ahora es el tiempo de la acci\u00f3n de lo que vamos a hacer para levantar el sistema de salud yo les digo que conozco bien este programa de bienestar porque cuando inici\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os 1979 yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco all\u00e1 en la regi\u00f3n maya chontal trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas y me toc\u00f3 iniciar este programa en tabasco porque era yo tambi\u00e9n delegado de coplamar y as\u00ed surgieron las unidades m\u00e9dicas y los hospitales hace 40 a\u00f1os eso ese servicio a funcionar muy bien porque antes el seguro s\u00f3lo ten\u00eda al r\u00e9gimen ordinario y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n se diera atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta y fue una muy buena decisi\u00f3n y este programa es de los mejores que hay para la atenci\u00f3n a la salud resisti\u00f3 aguanto todo el vendaval de la pol\u00edtica neoliberal resisti\u00f3 porque hasta en el sistema ordinario ah\u00ed subrogaron es decir contrataron todos los servicios se avanz\u00f3 en la privatizaci\u00f3n entregaron hasta las guarder\u00edas a particulares ya ni quiero hablar de eso porque tambi\u00e9n me da tristeza por todo el da\u00f1o que ocasionaron bueno pero este sistema se mantuvo 40 a\u00f1os fue cambiando nada m\u00e1s de nombre primero ins coplamar luego insolidaridad y progresa ins oportunidades y prospera y ahora y bienestar va a continuar este programa y va a mejorar el servicio vamos a mejorar todo el sistema de salud ya tomamos la decisi\u00f3n y se van a destinar 40 mil millones de pesos adicionales es decir va a aumentar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos se va a ocupar ese dinero en cuatro acciones prioritarias primero que no falten las medicinas en unidades m\u00e9dicas el centro de salud en hospitales y que sea parejo en cuanto a los medicamentos que todos los niveles de atenci\u00f3n tengan las claves las medicinas que se necesitan porque es muy discriminatorio que en una unidad m\u00e9dica rural 120 claves aqu\u00ed en el hospital 300 en el sistema ordinario 600 en el sistema de atenci\u00f3n especializada hasta 1200 claves no puede ser as\u00ed se tienen que tener todos los medicamentos y esto se va a garantizar no es por falta de presupuesto tambi\u00e9n debe de quedar claro el a\u00f1o pasado se ejercieron 90 mil millones de pesos en compra de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n y no hab\u00eda medicinas en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales entonces eso lo vamos a resolver y si hace falta adicionar m\u00e1s recursos para las medicinas va a haber m\u00e1s recursos vamos a garantizar medicamentos gratuitos se va a garantizar como lo establece el art\u00edculo cuarto constitucional el derecho a la salud a todo el pueblo sea derechohabiente o no sea derechohabiente [Aplausos] ya para eso se cre\u00f3 el instituto de salud para el bienestar juan ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed es el director de este instituto y el encargado as\u00ed porque esto no es de cargos esto es de encargos yo no doy cargos yo doy en cargos el encargado de que no falten las medicinas est\u00e1 aqu\u00ed que es el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi es el que est\u00e1 a cargo de esto [Aplausos] as\u00ed como llega a las abritas y la coca-cola asta la comunidad m\u00e1s apartada as\u00ed tienen que llegar los medicamentos me canso ganso los segundos que no falten las enfermeras no nos falten los m\u00e9dicos miren el saldo negativo de la pol\u00edtica neoliberal en materia educativa estuvieron cerrando tanto las puertas a los que quer\u00edan ingresar a las universidades estudiar por ejemplo medicina que ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de esa pol\u00edtica absurda ahora no tenemos los m\u00e9dicos en mexico que necesitamos miren el da\u00f1o que causa porque iban a ingresar quer\u00edan estudiar mil y admit\u00edan 100 con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto es que no pasar\u00e1n el examen yo es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no hab\u00eda presupuesto suficiente para las universidades y porque hab\u00eda tambi\u00e9n la intenci\u00f3n de que se impulsar\u00e1 la educaci\u00f3n privada que estudiara el que tuviera para pagar colegiatura no no estoy en contra de educaci\u00f3n privado que tiene para pagar colegiatura lo puede hacer es en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares qu\u00e9 pas\u00f3 con esa pol\u00edtica lleg\u00f3 el momento que crec\u00eda crec\u00eda la matr\u00edcula de las universidades privadas pero se estanc\u00f3 el crecimiento de los que ingresaban a universidades privadas a las escuelas de medicina pagadas por qu\u00e9 porque de d\u00f3nde va a sacar la gente para pagar una colegiatura de tres mil cuatro mil pesos los vigilantes que trabajan aqu\u00ed el seguro social por lo general all\u00e1 en villarta al vigilante le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto ganas cuatro mil pesos mensuales de d\u00f3nde va a sacar si tiene una hija un hijo para pagar una colegiatura en una escuela privada bueno eso fue precisamente lo que ocasion\u00f3 que ahora tengamos ese d\u00e9ficit ese faltante de m\u00e9dicos y de especialistas y luego tenemos el problema de que no quieren ir a trabajar a las comunidades ni siquiera a los hospitales rurales los especialistas quieren estar en oaxaca y quieren estar en la ciudad de mexico que vamos a aplicar como pol\u00edtica ahora pues un nuevo tabulador el especialista que quiera estar en oaxaca que quiere estar en la ciudad est\u00e9 en su derecho que se quede y es pediatra pero el pediatra que trabaje en vial est\u00e1 va a ganar m\u00e1s que el pediatra que trabaja en oaxaca en la ciudad de mexico ahorita estaba yo tambi\u00e9n hablando ah\u00ed cuchicheando como le dec\u00eda oye porque no porque todos los profesionistas quieren entrar al r\u00e9gimen ordinario porque est\u00e1 mejor dec\u00eda yo y por qu\u00e9 no pones como condici\u00f3n que cuando menos cinco a\u00f1os tienen que estar en el bienestar [Aplausos] para fortalecer el programa y bienestar vamos a tener m\u00e9dicos en el caso del seguro f\u00edjense lo que sucede hay vacantes pero no se tienen los m\u00e9dicos no se tienen especialistas esto se va a resolver ya nombramos a alejandro schwartz que es doctor que va a hacerse cargo de este asunto se va a encargar alegando que es lo tercero es que vamos a mejorar la infraestructura de salud lo que habl\u00e1bamos la construcci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales y el equipamiento de los hospitales por ejemplo aqu\u00ed hace falta adem\u00e1s de otros equipos que hay que reponer hace falta ambulancia asista el pa\u00eds entonces vamos a hacer compras consolidadas por eso esos 40 mil millones para reponer equipos y centros de salud en todos los hospitales y va a darse mantenimiento a la infraestructura de salud para eso est\u00e1 encargado el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que me acompa\u00f1an aqu\u00ed [Aplausos] el punto 4 es el de regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de salud porque hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud trabajando como eventuales es decir sin plazas eso se va a atender igual es mi palabra se van a basificar todos los trabajadores de salud para eso es ese dinero no todo es para la masificaci\u00f3n es para cuatro acciones medicinas m\u00e9dicos infraestructura y la regularizaci\u00f3n para que se vaya basificando a quienes est\u00e1n por contrato vamos a llevar a cabo ese programa empezando con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad nada de recomendados y eso ya se acab\u00f3 le hago un llamado respetuoso a los dirigentes sindicales nada de recomendados que lo que miren me repiten y me repiten y me repiten yo siempre recojo los sentimientos del pueblo por eso ando a ras de tierra me repiten me repiten que s\u00f3lo entran a trabajar familiares y que s\u00f3lo entraban a trabajar recomendados eso se va a ir al ya [Aplausos] a resolver lo de la masificaci\u00f3n est\u00e1 aqu\u00ed el doctor v\u00edctor lamoyi bocanegra que es el secretario de finanzas y administraci\u00f3n y vamos adelante porque est\u00e1 basificaci\u00f3n este reconocimiento a ustedes los trabajadores de la salud porque les pido que nos ayuden todos tenemos que ayudar en la transformaci\u00f3n porque lo que encontramos fue un elefante echado eso en el gobierno un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que ponerlo de pie y hay que empujarlo para que camine me van a ayudar a empujar el elefante claro que va a caminar van a ver hasta va a trotar el elefante el gobierno para estar al servicio del pueblo lo vamos a hacer entre todos ay\u00fadenme que todos los programas lleguen por eso tambi\u00e9n se tom\u00f3 la determinaci\u00f3n ya no se ve entregar apoyo a intermediarios va a ser directo a los beneficiarios porque si no no llega el apoyo se queda en el camino o llega con noche o con piquete de ojo ya no va a ser as\u00ed todos los que tengan un derecho social ya sea el derecho a la pensi\u00f3n para un adulto mayor va a recibir de manera directa con una tarjeta su apoyo los familiares de discapacitados su apoyo los becarios directo su apoyo los campesinos van a recibir su apoyo para la producci\u00f3n todos de manera directa y ay\u00fadenme para que se cumpla todo este plan de bienestar todos tenemos que ayudar todos tenemos que ser vigilantes guardianes de el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo que es dinero sagrado tenemos todos que acabar con la corrupci\u00f3n me dio mucho gusto terminar mi gira aqu\u00ed en oaxaca en tlacolula [Aplausos] no me importa lo que digan ya saben que yo siempre digo lo que pienso en mi pecho no es bodega me est\u00e1 ayudando mucho en oaxaca alejandro murat as\u00ed como lo oyen ni modo respecto a los que piensen de otra manera pero tengo que decir la verdad nos est\u00e1 ayudando el gobierno de masas que estamos trabajando unidos gobierno federal y gobierno estatal [Aplausos] una recomendaci\u00f3n respetuosa cari\u00f1osa fraterna ya no hay que seguir nos peleando ya lo que llam\u00f3 bastante a ya no hay que pelearse saben cu\u00e1ndo se puede estar permitido cuando vengan las elecciones entonces cada quien de nuevo agarra su partido y v\u00e1monos no a la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica cada quien a defender su partido a defender su calidad pasan las elecciones la unidad de todo el pueblo la patria es primero nos vamos a unir todos a ver que levanten la mano los que quieran seguir peleando re levanten la mano los que quieran ir al cambio la transformaci\u00f3n por el camino de la concordia y de la unidad que viva esta colonia [Aplausos] que vive a marca que me va fuera m\u00e9xico a m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no para [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:47.620457"
}