{
    "video_id": "djEt3CLV9qE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/djEt3CLV9qE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDAUoIPP-EuTH6cNl60y1F6fgTNWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=djEt3CLV9qE",
    "video_title": "Inflaci\u00f3n baja en julio; 4T da atenci\u00f3n preferente y protecci\u00f3n a pueblos originarios",
    "video_length_seconds": 669,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tenemos una muy buena noticia",
            "start": 0.42,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sigue bajando la inflaci\u00f3n",
            "start": 4.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "repercute mucho",
            "start": 12.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en favor de",
            "start": 15.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular la econom\u00eda de las",
            "start": 19.5,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "familias porque el ingreso",
            "start": 23.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 27.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s",
            "start": 29.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben el salario m\u00ednimo en",
            "start": 33.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha aumentado en t\u00e9rminos reales",
            "start": 36.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cerca del 100%",
            "start": 40.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y los salarios en general",
            "start": 44.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "han aumentado en nuestro pa\u00eds nada que",
            "start": 47.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ver con el periodo neoliberal el periodo",
            "start": 51.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "del pillaje y de la corrupci\u00f3n aunque",
            "start": 53.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los salarios no aumentaban",
            "start": 59.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Y saben por qu\u00e9 no aumentaban",
            "start": 63.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan",
            "start": 66.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 72.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 77.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "repet\u00edan como loros los expertos",
            "start": 78.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "columnistas",
            "start": 83.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 86.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de que si",
            "start": 88.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aumentaban el salario",
            "start": 92.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "iba a aumentar la inflaci\u00f3n",
            "start": 95.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y mantuvieron",
            "start": 99.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 102.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "congelados los salarios al grado de que",
            "start": 104.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el salario en M\u00e9xico lleg\u00f3 a ser",
            "start": 108.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s bajos",
            "start": 111.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 113.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el salario bueno",
            "start": 116.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 119.579,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor el salario en Guatemala en",
            "start": 121.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Honduras en El Salvador",
            "start": 125.219,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico",
            "start": 127.619,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1aron con eso",
            "start": 131.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 136.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 el salario como nunca",
            "start": 138.319,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 140.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "algo que no pasaba en cuarenta a\u00f1os",
            "start": 142.379,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 147.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 148.819,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ha venido",
            "start": 152.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bajando la inflaci\u00f3n",
            "start": 155.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es un mito",
            "start": 160.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 165.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 168.9,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mito otra gran mentira era de que",
            "start": 170.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 175.019,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "porque los de la econom\u00eda informal los",
            "start": 178.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ambulantes y los que se buscan la vida",
            "start": 183.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como pueden",
            "start": 186.239,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en la calle no pagaban impuestos",
            "start": 188.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y realmente los que no pagaban impuestos",
            "start": 194.819,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eran los de arriba",
            "start": 196.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que ahora est\u00e1n muy inconformes",
            "start": 199.019,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 204.36,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 207.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "las grandes empresas",
            "start": 209.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los bancos m\u00e1s importantes no pagaban",
            "start": 212.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 215.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Y si pagaban los impuestos",
            "start": 217.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se les devolv\u00eda",
            "start": 220.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se les condonaban",
            "start": 224.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 227.459,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n enga\u00f1aron mucho tiempo",
            "start": 229.739,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pagaba impuestos el pueblo raso",
            "start": 234.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 237.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Porque hasta la gente m\u00e1s humilde cuando",
            "start": 240.659,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda tiene que pagar un",
            "start": 242.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impuesto Ah\u00ed va incluido el IVA",
            "start": 245.819,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y desde luego los trabajadores",
            "start": 249.36,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y los peque\u00f1os medianos comerciantes",
            "start": 253.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios Los",
            "start": 256.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 259.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pero los de arriba no",
            "start": 261.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y digo esto porque",
            "start": 264.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay que ir",
            "start": 268.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entendiendo porque es la molestia",
            "start": 272.18,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el malestar y todas estas campa\u00f1as",
            "start": 277.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sucias",
            "start": 281.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de el bloque conservador y sus medios de",
            "start": 284.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 288.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con sus Voceros",
            "start": 291.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 293.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los ponen",
            "start": 296.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n lamentable porque",
            "start": 298.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los hacen que hagan el rid\u00edculo",
            "start": 303.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dan pena ajena",
            "start": 312.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces vamos avanzando",
            "start": 316.259,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 320.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 323.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando",
            "start": 327.199,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 330.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "no quieren la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 332.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 marcha atr\u00e1s",
            "start": 337.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quieren que se siga atendiendo a todos",
            "start": 341.82,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "escuchando a todos respetando a todos",
            "start": 345.479,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pero que se le siga dando preferencia a",
            "start": 348.259,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 351.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy",
            "start": 355.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 358.38,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de buen coraz\u00f3n",
            "start": 360.36,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces quieren eso que se siga",
            "start": 365.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ayudando a los adultos mayores",
            "start": 369.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se siga ayudando a las personas con",
            "start": 371.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "discapacidad que se siga ayudando a los",
            "start": 374.82,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres con becas",
            "start": 378.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que se siga ayudando a los campesinos",
            "start": 381.319,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que se siga ayudando a los Ind\u00edgenas Hoy",
            "start": 383.639,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda precisamente",
            "start": 387.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios de los",
            "start": 392.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 396.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y voy a leerles un texto",
            "start": 401.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que dice as\u00ed",
            "start": 405.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me compromet\u00ed",
            "start": 408.419,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "con las autoridades tradicionales en la",
            "start": 411.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visita que realic\u00e9 a la comunidad de",
            "start": 415.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Santa Catarina Jalisco el d\u00eda diez de",
            "start": 417.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "septiembre de dos",
            "start": 420.539,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y he firmado",
            "start": 424.68,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "voy a firmar ahora",
            "start": 426.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 429.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por el que se reconocen",
            "start": 431.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "protegen",
            "start": 434.539,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "preservan y salvaguardan los lugares y",
            "start": 436.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sitios sagrados",
            "start": 441.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las rutas de peregrinaci\u00f3n",
            "start": 442.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 446.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Huichol Cora tepehuan",
            "start": 449.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mexicanero de Jalisco de Nayarit Durango",
            "start": 454.819,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "y San Luis Potos\u00ed",
            "start": 460.759,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "este decreto",
            "start": 464.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que es la ra\u00edz",
            "start": 467.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de su plan de Justicia tiene como",
            "start": 470.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "finalidad reconocer y proteger de manera",
            "start": 473.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "especial los lugares sagrados",
            "start": 476.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ubicados en la isla del Rey en San Blas",
            "start": 478.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 483.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la isla del Alacr\u00e1n en Chapala Jalisco",
            "start": 486.18,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Cerro Gordo tan bernadino de milpilla",
            "start": 490.319,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "en Durango",
            "start": 495.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "wiricuta en Real de Catorce San Luis",
            "start": 499.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 503.28,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y Santa Catarina en Jalisco",
            "start": 505.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por una cuesti\u00f3n",
            "start": 511.259,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de principios mi gobierno ha tomado la",
            "start": 513.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de reconocer y proteger las",
            "start": 517.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "culturas y valores",
            "start": 519.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "espirituales de nuestros pueblos",
            "start": 520.82,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que son el coraz\u00f3n del M\u00e9xico profundo Y",
            "start": 523.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la verdad m\u00e1s",
            "start": 528.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00edntima de nuestra patria",
            "start": 530.76,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 533.519,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 534.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encargado a todas las dependencias de mi",
            "start": 537.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno he instruido a todos los",
            "start": 540.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos para que den",
            "start": 542.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "cumplimiento efectivo a este decreto y",
            "start": 545.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pongan alto a todas las agresiones",
            "start": 549.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "invasiones a sus tierras y lugares",
            "start": 554.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sagrados",
            "start": 557.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la firma de este decreto",
            "start": 561.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "damos atenci\u00f3n a una demanda hist\u00f3rica",
            "start": 563.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de estos pueblos",
            "start": 567.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y reafirmamos nuestra convicci\u00f3n de que",
            "start": 568.519,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico no solo es",
            "start": 572.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter material",
            "start": 575.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sino que tiene una dimensi\u00f3n",
            "start": 578.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profundamente",
            "start": 581.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espiritual es nuestro legado y es",
            "start": 583.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuestro aporte",
            "start": 587.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "al devenir hist\u00f3rico voy a firmar este",
            "start": 589.339,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "decreto",
            "start": 595.62,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y se va a dar a conocer para que",
            "start": 597.3,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos sepan",
            "start": 604.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste",
            "start": 610.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n tengan todos los",
            "start": 612.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "elementos y estoy cumpliendo con un",
            "start": 616.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compromiso que dice con coras con",
            "start": 619.8,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "huicholes",
            "start": 622.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tepehuanos mexicaneros",
            "start": 623.779,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "de la Sierra de Nayarit de Jalisco de",
            "start": 627.24,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "Durango de San Luis Potos\u00ed y Zacatecas",
            "start": 632.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 659.86,
            "duration": 10.22
        }
    ],
    "transcription_text": "tenemos una muy buena noticia sigue bajando la inflaci\u00f3n esto repercute mucho en favor de la econom\u00eda popular la econom\u00eda de las familias porque el ingreso alcanza para m\u00e1s ya ustedes saben el salario m\u00ednimo en M\u00e9xico ha aumentado en t\u00e9rminos reales cerca del 100% y los salarios en general han aumentado en nuestro pa\u00eds nada que ver con el periodo neoliberal el periodo del pillaje y de la corrupci\u00f3n aunque los salarios no aumentaban Y saben por qu\u00e9 no aumentaban porque dec\u00edan los tecn\u00f3cratas y repet\u00edan como loros los expertos columnistas especialistas de que si aumentaban el salario iba a aumentar la inflaci\u00f3n y mantuvieron por m\u00e1s de 30 a\u00f1os congelados los salarios al grado de que el salario en M\u00e9xico lleg\u00f3 a ser de los m\u00e1s bajos del mundo el salario bueno era mayor el salario en Guatemala en Honduras en El Salvador que en M\u00e9xico y enga\u00f1aron con eso ahora se aument\u00f3 el salario como nunca [M\u00fasica] algo que no pasaba en cuarenta a\u00f1os y ah\u00ed est\u00e1 C\u00f3mo ha venido bajando la inflaci\u00f3n es un mito que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo otro mito otra gran mentira era de que no hab\u00eda presupuesto porque los de la econom\u00eda informal los ambulantes y los que se buscan la vida como pueden en la calle no pagaban impuestos y realmente los que no pagaban impuestos eran los de arriba los que ahora est\u00e1n muy inconformes por qu\u00e9 las grandes corporaciones las grandes empresas los bancos m\u00e1s importantes no pagaban impuestos Y si pagaban los impuestos se les devolv\u00eda se les condonaban los impuestos pero tambi\u00e9n enga\u00f1aron mucho tiempo qui\u00e9n pagaba impuestos el pueblo raso todos Porque hasta la gente m\u00e1s humilde cuando compra una mercanc\u00eda tiene que pagar un impuesto Ah\u00ed va incluido el IVA y desde luego los trabajadores y los peque\u00f1os medianos comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios Los profesionales pero los de arriba no y digo esto porque hay que ir entendiendo porque es la molestia el malestar y todas estas campa\u00f1as sucias de el bloque conservador y sus medios de manipulaci\u00f3n con sus Voceros que hasta los ponen una situaci\u00f3n lamentable porque los hacen que hagan el rid\u00edculo dan pena ajena Entonces vamos avanzando afortunadamente la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 apoyando la transformaci\u00f3n no quieren la mayor\u00eda de los mexicanos que se d\u00e9 marcha atr\u00e1s quieren que se siga atendiendo a todos escuchando a todos respetando a todos pero que se le siga dando preferencia a la gente humilde a la gente pobre el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy fraterno de buen coraz\u00f3n entonces quieren eso que se siga ayudando a los adultos mayores que se siga ayudando a las personas con discapacidad que se siga ayudando a los estudiantes de familias pobres con becas que se siga ayudando a los campesinos que se siga ayudando a los Ind\u00edgenas Hoy es el d\u00eda precisamente de los pueblos originarios de los pueblos ind\u00edgenas y voy a leerles un texto que dice as\u00ed me compromet\u00ed con las autoridades tradicionales en la visita que realic\u00e9 a la comunidad de Santa Catarina Jalisco el d\u00eda diez de septiembre de dos y he firmado voy a firmar ahora el decreto por el que se reconocen protegen preservan y salvaguardan los lugares y sitios sagrados as\u00ed como las rutas de peregrinaci\u00f3n de los pueblos Huichol Cora tepehuan mexicanero de Jalisco de Nayarit Durango y San Luis Potos\u00ed este decreto que es la ra\u00edz de su plan de Justicia tiene como finalidad reconocer y proteger de manera especial los lugares sagrados ubicados en la isla del Rey en San Blas Nayarit la isla del Alacr\u00e1n en Chapala Jalisco Cerro Gordo tan bernadino de milpilla en Durango wiricuta en Real de Catorce San Luis Potos\u00ed y Santa Catarina en Jalisco por una cuesti\u00f3n de principios mi gobierno ha tomado la decisi\u00f3n de reconocer y proteger las culturas y valores espirituales de nuestros pueblos que son el coraz\u00f3n del M\u00e9xico profundo Y la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestra patria por ello [M\u00fasica] encargado a todas las dependencias de mi gobierno he instruido a todos los servidores p\u00fablicos para que den cumplimiento efectivo a este decreto y pongan alto a todas las agresiones invasiones a sus tierras y lugares sagrados con la firma de este decreto damos atenci\u00f3n a una demanda hist\u00f3rica de estos pueblos y reafirmamos nuestra convicci\u00f3n de que la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico no solo es de car\u00e1cter material sino que tiene una dimensi\u00f3n profundamente espiritual es nuestro legado y es nuestro aporte al devenir hist\u00f3rico voy a firmar este decreto y se va a dar a conocer para que todos los mexicanos sepan En qu\u00e9 consiste esta resoluci\u00f3n tengan todos los elementos y estoy cumpliendo con un compromiso que dice con coras con huicholes tepehuanos mexicaneros de la Sierra de Nayarit de Jalisco de Durango de San Luis Potos\u00ed y Zacatecas [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:33:34.497281"
}