{
    "video_id": "Dme8qbG9zLg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Dme8qbG9zLg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmjYckTzfNCz579gjyOtQG8YPoSg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Dme8qbG9zLg",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Santiago Pinotepa Nacional, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3462,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 11.0,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 13.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 15.059,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 16.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le solicitamos tomar asiento",
            "start": 28.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 33.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 35.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 37.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariadna",
            "start": 43.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Montiel Reyes",
            "start": 45.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 49.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 51.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 57.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Manuel",
            "start": 59.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "Villalobos Ar\u00e1mbula",
            "start": 60.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 63.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 67.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 69.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 76.38,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 78.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 80.939,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.59,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 86.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres rosas",
            "start": 88.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del",
            "start": 96.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez",
            "start": 98.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el subsecretario Hugo Ra\u00fal Paulina",
            "start": 105.299,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez responsable del programa",
            "start": 107.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 109.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el subsecretario V\u00edctor Su\u00e1rez carrera",
            "start": 115.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsable del programa producci\u00f3n para",
            "start": 118.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 120.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de empleo y",
            "start": 126.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "productividad laboral Kia Ch\u00e1vez",
            "start": 128.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 130.679,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel",
            "start": 135.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "responsable del programa de vivienda",
            "start": 138.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 145.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel lamochi",
            "start": 147.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Bocanegra",
            "start": 149.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el director general de seguridad",
            "start": 155.099,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "alimentaria mexicana Leonel Cota Monta\u00f1o",
            "start": 156.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el coordinador Nacional del programa de",
            "start": 164.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 166.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez piceno",
            "start": 168.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 174.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz",
            "start": 177.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la directora general de financiera para",
            "start": 184.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Mej\u00eda",
            "start": 186.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 188.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Santiago",
            "start": 194.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pinoteco a Oaxaca Antonio Marvel Jim\u00e9nez",
            "start": 195.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Meza",
            "start": 199.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo damos la bienvenida a los",
            "start": 204.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 206.159,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 207.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 209.519,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 211.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 218.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 220.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n",
            "start": 222.299,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "Jara Cruz",
            "start": 225.12,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.91,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "saludamos con afecto y con cari\u00f1o",
            "start": 234.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al ciudadano",
            "start": 238.519,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 240.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 242.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 245.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienvenidos se\u00f1or presidente aqu\u00ed a su",
            "start": 247.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tierra a Oaxaca Muchas gracias por su",
            "start": 250.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 253.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bienvenido nuevamente a Pinotepa",
            "start": 258.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 261.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la Costa Chica donde la",
            "start": 262.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n y caricia borrascosa como el mar",
            "start": 266.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde vivir sin amar la vida se",
            "start": 269.419,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desperdicia eso lo dijo \u00c1lvaro Carrillo",
            "start": 272.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace ya Algunos a\u00f1os",
            "start": 275.1,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en este lugar",
            "start": 278.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en donde La indiferencia de gobiernos",
            "start": 279.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 283.199,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3 la pobreza y la marginaci\u00f3n",
            "start": 284.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ha vuelto a Renacer la con fuerza la",
            "start": 288.259,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esperanza gracias a la pol\u00edtica de",
            "start": 291.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 295.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "implementada por su gobierno hace apenas",
            "start": 296.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "un par de semanas escuchamos con gran",
            "start": 300.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda la gran noticia que nos brind\u00f3",
            "start": 303.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el informe de coneval confirm\u00f3 la",
            "start": 306.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n hist\u00f3rica de la pobreza en",
            "start": 310.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds entre 2018 y 2022",
            "start": 312.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "periodo que coincide con la victoria del",
            "start": 316.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo y los primeros a\u00f1os de nuestra",
            "start": 320.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n la pobreza en",
            "start": 323.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se redujo significativamente las",
            "start": 325.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personas que viven en condiciones de",
            "start": 329.94,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 332.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disminuyeron y pasaron de cuarenta y uno",
            "start": 333.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "punto nueve",
            "start": 337.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y seis punto tres por ciento cinco punto",
            "start": 338.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seis por ciento la disminuci\u00f3n",
            "start": 342.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto significa que millones de mexicanas",
            "start": 345.38,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y mexicanos hoy tiene mejores",
            "start": 348.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "condiciones de vida mayores ingresos un",
            "start": 351.419,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mejor salario y una nueva perspectiva de",
            "start": 355.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "futuro a nivel nacional el porcentaje de",
            "start": 358.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de pobreza disminuy\u00f3 en cinco",
            "start": 361.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "punto uno por ciento en Oaxaca fue de",
            "start": 365.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres punto dos por ciento esta reducci\u00f3n",
            "start": 368.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en la pobreza ha sido la mayor en m\u00e1s de",
            "start": 371.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os a pesar de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 375.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "derivada de la pandemia ning\u00fan gobierno",
            "start": 379.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "anterior hab\u00eda enfrentado una recesi\u00f3n",
            "start": 382.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de esta magnitud y sin embargo usted",
            "start": 386.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente lo logr\u00f3 recuperar los",
            "start": 390.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empleos perdidos y reactivar el",
            "start": 393.9,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 396.3,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 el peso en la moneda m\u00e1s",
            "start": 400.86,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "apreciada a nivel mundial y asegur\u00f3",
            "start": 404.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finanzas sanas para erradicar el",
            "start": 406.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fantasma de la crisis neoliberales y",
            "start": 409.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto hay que decirlo y hay que",
            "start": 413.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presumirlo aunque le duela a la derecha",
            "start": 415.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la estrategia de usted por el bien de",
            "start": 418.08,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres ha funcionado",
            "start": 421.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que hoy haya menos menos pobreza y menor",
            "start": 428.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desigualdad en nuestro pa\u00eds Nadie puede",
            "start": 433.139,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "negarlo ni minimizarlo y es una gran un",
            "start": 436.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gran logro de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 441.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en desde ese tama\u00f1o ese legado que nos",
            "start": 443.24,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted dejando se\u00f1or presidente el",
            "start": 447.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pueblo afromexicano que en el pasado",
            "start": 451.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido negado e invisibilizado tiene",
            "start": 454.759,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un basti\u00f3n que se enorgullece de",
            "start": 459.18,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes de su historia y que le",
            "start": 462.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agradece con el alma La reivindicaci\u00f3n y",
            "start": 465.419,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "el reconocimiento",
            "start": 468.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucional que solo su compromiso y",
            "start": 469.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "liderazgo pudo hacer posible al colocar",
            "start": 473.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al frente de las pol\u00edticas p\u00fablicas a",
            "start": 477.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres y al unir la pol\u00edtica de",
            "start": 480.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bienestar con la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 483.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su gobierno Ha logrado que nadie que",
            "start": 485.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nadie m\u00e1s pudo hacer reducir la",
            "start": 489.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "violencia reducir los homicidios",
            "start": 492.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Construir la paz con justicia y",
            "start": 494.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "heredarnos un M\u00e9xico con menos exclusi\u00f3n",
            "start": 497.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y marginaci\u00f3n De igual forma al",
            "start": 500.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "convertir a Oaxaca en una de sus grandes",
            "start": 503.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prioridades con sus Caminos con las dos",
            "start": 506.34,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "s\u00faper carreteras que hoy se est\u00e1n",
            "start": 510.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "terminando con las escuelas las",
            "start": 512.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "universidades con el corredor interior",
            "start": 514.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "oce\u00e1nico con la reconstrucci\u00f3n del tren",
            "start": 517.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y con la modernizaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 520.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Salina Cruz le ha dado a nuestros",
            "start": 522.959,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades una nueva",
            "start": 525.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oportunidad para tomar en sus manos el",
            "start": 527.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "futuro y construir un mejor ma\u00f1ana Hoy",
            "start": 530.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos los hogares de Oaxaca reciben",
            "start": 534.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando menos uno de los beneficios de",
            "start": 538.14,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los distintos programas",
            "start": 541.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "orientados a mejorar las condiciones de",
            "start": 542.959,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vida de las personas a mayores de las y",
            "start": 546.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de las personas con",
            "start": 550.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "discapacidad del campo y de todos",
            "start": 552.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aquellos sectores excluidos y en mayor",
            "start": 555.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de vulnerabilidad",
            "start": 558.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no es por decir otra cosa",
            "start": 560.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "35.000 m\u00e1s de 35 mil millones de pesos",
            "start": 564.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n de bienestar en Oaxaca por",
            "start": 568.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n se\u00f1or presidente tiene raz\u00f3n",
            "start": 572.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuando dice que usted siempre est\u00e1 y",
            "start": 575.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1 con nosotros en Oaxaca su",
            "start": 579.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "huella y su legado humanista son ya",
            "start": 582.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "imborrables las y los oaxaque\u00f1os Somos",
            "start": 585.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un pueblo orgulloso de sus ra\u00edces y con",
            "start": 588.48,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "su ejemplo como gu\u00eda hoy Somos un pueblo",
            "start": 592.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformando su historia Muchas gracias",
            "start": 595.459,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y Bienvenido a esta tierras",
            "start": 598.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 612.45,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "necesitamos tomar asiento",
            "start": 623.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 628.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 631.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "social maestro marath Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 632.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente un",
            "start": 641.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "saludo a nuestro gobernador Salom\u00f3n Jara",
            "start": 645.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un gusto en verdad estar aqu\u00ed en su",
            "start": 647.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tierra que tambi\u00e9n es la tierra de mi",
            "start": 650.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "abuelo",
            "start": 652.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 653.42,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "todas y todos los presentes les extiendo",
            "start": 655.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "as\u00ed un caluroso saludo y es un gusto",
            "start": 659.519,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "retomar en acompa\u00f1amiento al presidente",
            "start": 662.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las iras de seguimiento a la",
            "start": 664.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de los programas del",
            "start": 667.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bienestar como ustedes saben los",
            "start": 669.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar han sido",
            "start": 671.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n del",
            "start": 673.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 675.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una prioridad cuya s\u00edntesis expresa en",
            "start": 676.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que por el bien de",
            "start": 679.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres me parece",
            "start": 681.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oportuno comenzar estas palabras",
            "start": 684.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "destacando lo que tambi\u00e9n as\u00ed resalt\u00f3",
            "start": 686.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro gobernador Salom\u00f3n Jara en un",
            "start": 689.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "movimiento hist\u00f3rico \u00fanico de apenas",
            "start": 692.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os y medio hemos logrado la",
            "start": 694.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de cinco punto uno millones de",
            "start": 697.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que viven en de pobreza",
            "start": 699.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o 2018 Por una parte Esto",
            "start": 702.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se debe la revoluci\u00f3n que ha significado",
            "start": 707.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de nuestro presidente en",
            "start": 708.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "materia laboral donde la recuperaci\u00f3n",
            "start": 711.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en 90 por ciento en",
            "start": 714.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales ha sido uno de los",
            "start": 716.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protagonistas sumado Adem\u00e1s del reparto",
            "start": 718.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "justo de las ganancias de las empresas",
            "start": 722.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de las utilidades esto como",
            "start": 724.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "manda nuestra Constituci\u00f3n por la otra a",
            "start": 729.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esta hist\u00f3rica reducci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 732.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "debemos sumar el relevante papel que",
            "start": 734.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tiene nuestros programas del bienestar",
            "start": 736.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "columna vertebral del proyecto de",
            "start": 738.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del que somos parte como",
            "start": 740.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya se ha informado en otras ocasiones el",
            "start": 743.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "monto de inversi\u00f3n de este a\u00f1o de los",
            "start": 745.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programas del bienestar es de 600 mil",
            "start": 747.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los cuales 23 mil",
            "start": 750.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones corresponden al programa",
            "start": 753.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro Este",
            "start": 754.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa que ustedes ya conocen bien",
            "start": 757.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destinado la juventud mexicana",
            "start": 759.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre 18 y 29 a\u00f1os de edad que no se",
            "start": 761.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "encuentran estudiando ni trabajando",
            "start": 764.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "otorg\u00e1ndoles la oportunidad de",
            "start": 766.639,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "capacitarse Hasta por un a\u00f1o en alg\u00fan",
            "start": 768.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centro de trabajo en el cual aprender\u00e1n",
            "start": 770.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un oficio generar\u00e1n experiencia y",
            "start": 772.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posteriormente les es m\u00e1s f\u00e1cil",
            "start": 775.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incorporarse o una actividad que les",
            "start": 777.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permita continuar con la construcci\u00f3n de",
            "start": 779.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una vida digna y con felicidad as\u00ed",
            "start": 781.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante su capacitaci\u00f3n el gobierno de",
            "start": 783.959,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les otorga un apoyo mensual",
            "start": 786.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo que es",
            "start": 788.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de 6.310 pesos Asimismo se les brinda",
            "start": 790.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cobertura m\u00e9dica a trav\u00e9s del Instituto",
            "start": 794.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social durante el",
            "start": 796.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de capacitaci\u00f3n de esta manera",
            "start": 798.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hemos avanzado bastante bien en la",
            "start": 800.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del programa priorizando",
            "start": 803.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "las zonas de mayor pobreza y con mayor",
            "start": 805.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva para brindarle una",
            "start": 807.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidad a los j\u00f3venes que m\u00e1s as\u00ed lo",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "requieren hasta la fecha se han",
            "start": 812.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "beneficiado ya dos millones seiscientos",
            "start": 814.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres mil cuatrocientos",
            "start": 817.079,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cuarenta y un j\u00f3venes con una inversi\u00f3n",
            "start": 819.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s mil millones de pesos para el",
            "start": 821.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cierre del a\u00f1o se contemplan que esta",
            "start": 823.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cifra crezca a ciento doce mil millones",
            "start": 825.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de pesos y hacia finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 828.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguramente ser\u00e1n m\u00e1s de 130.000",
            "start": 830.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "millones de pesos invertidos en la",
            "start": 833.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "juventud a trav\u00e9s de este importante",
            "start": 834.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "programa el cual dicho sea de paso no",
            "start": 836.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene precedentes en ning\u00fan otro pa\u00eds ni",
            "start": 839.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tampoco en otro momento de la historia",
            "start": 842.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico adem\u00e1s los \u00faltimos resultados",
            "start": 844.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la encuesta Nacional de ingreso Y",
            "start": 847.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gasto en los hogares se\u00f1alan que seis de",
            "start": 849.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cada diez j\u00f3venes posterior a su",
            "start": 852.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el programa consiguen",
            "start": 854.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "un empleo o ocupaci\u00f3n productiva tienen",
            "start": 856.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un impacto tres veces mayor al de un",
            "start": 858.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "joven que busca trabajo por su propia",
            "start": 860.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 862.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informarle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 863.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Oaxaca sean capacitado",
            "start": 866.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "119,000 j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes",
            "start": 868.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro lo que ha",
            "start": 870.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "significado una inversi\u00f3n de 4.600",
            "start": 872.519,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "millones de pesos Asimismo en el caso",
            "start": 874.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del municipio de Pinotepa Nacional se",
            "start": 877.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "han capacitado 63 cuatro j\u00f3venes",
            "start": 880.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representando una inversi\u00f3n de 22",
            "start": 882.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de pesos de igual manera es",
            "start": 884.399,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante mencionar que en Oaxaca",
            "start": 887.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 del pa\u00eds los beneficiarios del",
            "start": 889.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programa cobran su apoyo econ\u00f3mico a",
            "start": 891.72,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la tarjeta del banco del",
            "start": 893.699,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "bienestar lo cual garantiza que no haya",
            "start": 895.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "intermediarios en la entrega Adem\u00e1s de",
            "start": 897.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compartirles que el banco del bienestar",
            "start": 900.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es el banco con m\u00e1s sucursales Y que",
            "start": 901.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s va a tener mayor presencia en",
            "start": 904.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional para",
            "start": 906.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "facilitar a todas y todos el acceso a",
            "start": 908.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus recursos a los cuales ya tienen",
            "start": 911.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "derecho de manera segura y m\u00e1s sencilla",
            "start": 912.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el caso del programa la atenci\u00f3n a la",
            "start": 915.139,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "juventud siempre ha sido una prioridad",
            "start": 918.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para el gobierno de M\u00e9xico Buscando todo",
            "start": 919.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en todo momento brindarles oportunidades",
            "start": 922.68,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de trabajo y estudio aquellos que m\u00e1s lo",
            "start": 924.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "necesitan mismas oportunidades que",
            "start": 926.699,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueron negadas en los gobiernos",
            "start": 929.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "anteriores en los cuales se refer\u00edan de",
            "start": 930.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera despectiva a los j\u00f3venes como",
            "start": 933.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ninis porque no contaban con un empleo o",
            "start": 936.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no estudiaban como si hubiera sido culpa",
            "start": 939.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellos como si la raz\u00f3n fuera porque son",
            "start": 941.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "flojos y no resultado de que el gobierno",
            "start": 944.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nunca les garantiz\u00f3 el derecho al",
            "start": 946.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estudio ni al trabajo el programa",
            "start": 949.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo futuro Va a",
            "start": 951.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "continuar su implementaci\u00f3n en Oaxaca y",
            "start": 953.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "en todos los estados del pa\u00eds para",
            "start": 955.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguir brindando a los j\u00f3venes una",
            "start": 956.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alternativa que les permita construir un",
            "start": 959.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presente con bienestar y un futuro con",
            "start": 961.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esperanza el impacto del programa ha",
            "start": 963.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sido adem\u00e1s determinante en la",
            "start": 966.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estrategia de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds como",
            "start": 967.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha dicho el presidente en reiteradas",
            "start": 970.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ocasiones la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 972.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y eso se ve reflejado en que seg\u00fan los",
            "start": 974.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "datos de la Secretar\u00eda de Seguridad cada",
            "start": 977.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vez hay menos detenci\u00f3n de j\u00f3venes en la",
            "start": 979.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos los cuales han",
            "start": 981.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "disminuido de manera importante en lo",
            "start": 984.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que va de la de la presente",
            "start": 985.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n reafirmamos as\u00ed se\u00f1or",
            "start": 987.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente el compromiso que se tiene",
            "start": 989.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la juventud oaxaque\u00f1a y tambi\u00e9n con",
            "start": 992.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la de todo el pa\u00eds y que continuaremos",
            "start": 995.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajando en la misma ruta con el mismo",
            "start": 997.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ritmo y compromiso para seguir",
            "start": 999.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "construyendo un mejor Porvenir pues no",
            "start": 1001.579,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cabe duda que en el proyecto de la",
            "start": 1004.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n El futuro es joven Muchas",
            "start": 1005.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gracias a todas y todos",
            "start": 1008.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les invitamos tomar asiento",
            "start": 1017.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1019.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar del gobierno de",
            "start": 1022.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ariadna Montiel Reyes",
            "start": 1023.899,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1026.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y a todos con",
            "start": 1034.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el permiso del se\u00f1or presidente me da",
            "start": 1037.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar nuevamente aqu\u00ed en la",
            "start": 1040.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "costa y la mixteca oaxaque\u00f1a que el d\u00eda",
            "start": 1042.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hoy nos estamos reuniendo aqu\u00ed en",
            "start": 1046.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 1048.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "recibirnos tambi\u00e9n saludo con aprecio y",
            "start": 1050.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agradecimiento al gobernador del estado",
            "start": 1053.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero Salom\u00f3n Jara porque siempre",
            "start": 1056.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Contamos con su apoyo Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1058.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este fin de semana volvemos al sur",
            "start": 1061.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "profundo de M\u00e9xico un territorio donde a",
            "start": 1065.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pesar de las abiertas pol\u00edticas de",
            "start": 1069.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "castellanizaci\u00f3n que el siglo pasado se",
            "start": 1072.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promovieron como pol\u00edtica indigenista",
            "start": 1076.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios New saavi",
            "start": 1078.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tacuaten n\u00e1huayamusgos mantuvieron su",
            "start": 1082.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "singularidad cultural que nutre a",
            "start": 1086.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nuestro proyecto de naci\u00f3n por ello nos",
            "start": 1089.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sentimos muy orgullosos",
            "start": 1092.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la presencia y la existencia de nuestros",
            "start": 1094.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos originarios Especialmente del",
            "start": 1096.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hermoso estado de Oaxaca los programas",
            "start": 1100.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de bienestar nacieron del mismo pueblo",
            "start": 1103.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de escuchar sus sentimientos por un",
            "start": 1106.96,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hombre que ha recorrido todo el pa\u00eds y",
            "start": 1110.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que conoce profundamente a M\u00e9xico",
            "start": 1114.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente el licenciado",
            "start": 1118.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde",
            "start": 1121.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pinotepa podemos informar que en todo el",
            "start": 1124.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca estamos atendiendo a un",
            "start": 1127.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n doscientos setenta y nueve mil",
            "start": 1131.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas como beneficiarios o",
            "start": 1134.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "derechohabientes de los programas de",
            "start": 1137.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar podemos afirmar que por lo",
            "start": 1139.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "menos un programa de bienestar llega a",
            "start": 1142.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cada vivienda oaxaque\u00f1a Para ello se han",
            "start": 1145.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "invertido aproximadamente treinta y ocho",
            "start": 1149.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1152.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y Quiero felicitar este d\u00eda porque el",
            "start": 1155.179,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo lunes 28 de agosto se celebra el",
            "start": 1160.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "D\u00eda Nacional de nuestros adultos mayores",
            "start": 1164.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor manera de festejarlos que",
            "start": 1167.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "demostrar lo que apenas hace dos d\u00e9cadas",
            "start": 1170.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los conservadores dec\u00edan que era",
            "start": 1173.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "imposible crear una pensi\u00f3n universal",
            "start": 1176.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para todas y todos los adultos mayores",
            "start": 1180.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que con su trabajo edificaron este pa\u00eds",
            "start": 1183.919,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en Oaxaca m\u00e1s de 418 mil adultos",
            "start": 1188.02,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "mayores reciben su pensi\u00f3n hoy esta",
            "start": 1193.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n es un derecho en la Constituci\u00f3n",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias a la iniciativa del presidente",
            "start": 1200.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y ya jam\u00e1s nadie podr\u00e1",
            "start": 1203.36,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quit\u00e1rselos",
            "start": 1207.679,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1209.53,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en muchos sentidos la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 1214.059,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "mayores es un programa pionero en los",
            "start": 1217.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "programas de bienestar cuando el",
            "start": 1221.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente fue jefe de gobierno en la",
            "start": 1224.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1226.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 esta pensi\u00f3n desde entonces",
            "start": 1227.86,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "se cuestion\u00f3 por quien hoy sigue",
            "start": 1231.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuestionando la ayuda a los m\u00e1s pobres",
            "start": 1234.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico se hizo",
            "start": 1237.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ley lo mismo que hoy sucede a nivel",
            "start": 1240.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional y hoy est\u00e1 pensi\u00f3n no solamente",
            "start": 1243.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "recibe el doble de su monto como se",
            "start": 1247.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 el presidente a su llegada",
            "start": 1251.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al gobierno sino el d\u00eda de hoy est\u00e1n",
            "start": 1254.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 1257.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "4.800 pesos bimestrales lo que significa",
            "start": 1258.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s que en el 2018 Pero el",
            "start": 1262.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a recibir",
            "start": 1266.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aproximadamente en seis mil pesos Lo que",
            "start": 1269.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "implica el 25%",
            "start": 1273.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1276.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de aumento a esta pensi\u00f3n",
            "start": 1277.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso significar\u00e1 que al final del",
            "start": 1281.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1284.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los adultos mayores recibir\u00e1n cinco",
            "start": 1287.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que en el gobierno anterior",
            "start": 1291.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1294.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "con estos hechos se demuestra que para",
            "start": 1299.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros no hay l\u00edmites ni pretextos",
            "start": 1302.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuando se trabaja para reconocer el",
            "start": 1305.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "legado de nuestros adultos mayores la",
            "start": 1309.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultura que nos han heredado y la unidad",
            "start": 1311.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las familias que en torno a ellos se",
            "start": 1314.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "re\u00fanen para construir todos los d\u00edas",
            "start": 1318.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n Muchas felicidades",
            "start": 1321.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anticipadas a nuestros queridos adultos",
            "start": 1323.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mayores en su d\u00eda",
            "start": 1326.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1329.81,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "con ese mismo esp\u00edritu se cre\u00f3 la",
            "start": 1335.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad",
            "start": 1338.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que en esta entidad federativa atiende a",
            "start": 1341.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve mil personas con",
            "start": 1345.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "discapacidad Y a partir del pr\u00f3ximo mes",
            "start": 1347.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "casi 13.000 personas recibir\u00e1n su",
            "start": 1351.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tarjeta gracias al convenio que tuvo",
            "start": 1354.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien firmar el gobernador del estado de",
            "start": 1357.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Oaxaca para que esta pensi\u00f3n se hiciera",
            "start": 1361.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "universal hemos concluido el registro y",
            "start": 1363.98,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en septiembre entregaremos las tarjetas",
            "start": 1367.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de esta manera el gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 1374.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es",
            "start": 1379.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el primer gobierno en mirar por los",
            "start": 1382.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pobres por hacer cumplir los anhelos de",
            "start": 1385.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "justicia de todo un pueblo solo",
            "start": 1388.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "alcanzando el bienestar de los m\u00e1s",
            "start": 1392.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesitados Ser\u00e1 posible la prosperidad",
            "start": 1394.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de todos Much\u00edsimas gracias por ser",
            "start": 1397.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parte del anhelo de la transformaci\u00f3n y",
            "start": 1400.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplir el sue\u00f1o de que por el bien de",
            "start": 1403.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres Much\u00edsimas",
            "start": 1406.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1408.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1408.97,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "les invitamos a tomar asiento",
            "start": 1420.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1424.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1426.799,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1427.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1429.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1432.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1435.51,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "a ver si se puede",
            "start": 1444.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Pinotepa",
            "start": 1450.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 1453.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en tecnotepa donde",
            "start": 1456.32,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "he estado en varias ocasiones desde hace",
            "start": 1460.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "bastantes a\u00f1os creo que esta unidad",
            "start": 1464.539,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 1468.26,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya la conoc\u00eda porque cuando me quedaba a",
            "start": 1470.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dormir aqu\u00ed en Pinotepa ven\u00eda yo a",
            "start": 1475.039,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "caminar aqu\u00ed a esta unidad",
            "start": 1477.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "he amanecido aqu\u00ed en Pinotepa y conozco",
            "start": 1483.62,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "tengo esa dicha Pues los quinientos",
            "start": 1488.539,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "setenta municipios de Oaxaca",
            "start": 1493.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los he visitado todos",
            "start": 1496.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 1501.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1504.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "luchando hasta",
            "start": 1506.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lograr establecer",
            "start": 1510.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "los cimientos las bases para la",
            "start": 1513.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 1517.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consumar",
            "start": 1520.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la primera etapa",
            "start": 1523.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1525.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 1529.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 1532.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "termina todav\u00eda",
            "start": 1534.159,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se necesita m\u00e1s tiempo porque fue mucho",
            "start": 1537.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "el rezago",
            "start": 1543.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucho el robo mucho el saqueo",
            "start": 1546.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mucho el abandono",
            "start": 1549.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el empobrecimiento del pueblo",
            "start": 1552.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1555.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y se necesita",
            "start": 1557.179,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguir adelante con la transformaci\u00f3n",
            "start": 1558.94,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pero yo tengo confianza de que el pueblo",
            "start": 1563.559,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "va a seguir apoyando la transformaci\u00f3n",
            "start": 1568.58,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y que los corruptos",
            "start": 1572.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1577.41,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "saqueadores",
            "start": 1579.159,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 1581.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 1585.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se van a quedar con las ganas de",
            "start": 1590.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 1594.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a seguir robando",
            "start": 1595.9,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte al los",
            "start": 1598.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1602.539,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "saben no hab\u00eda democracia",
            "start": 1607.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1612.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque la democracia",
            "start": 1615.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "significa el gobierno del pueblo",
            "start": 1617.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es una palabra",
            "start": 1621.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "griega",
            "start": 1624.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se compone de dos partes",
            "start": 1627.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 1631.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "significa pueblo",
            "start": 1632.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Kratos significa poder",
            "start": 1635.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "democracia poder del pueblo",
            "start": 1640.779,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Y eso no hab\u00eda",
            "start": 1645.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 era lo que exist\u00eda",
            "start": 1651.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que se llama desde la \u00e9poca de los",
            "start": 1654.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "griegos",
            "start": 1657.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no democracia Qu\u00e9 es la",
            "start": 1659.26,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda",
            "start": 1663.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el gobierno de los ricos",
            "start": 1669.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Eso era lo que hab\u00eda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1672.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque el gobierno era un comit\u00e9 al",
            "start": 1676.12,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz al pueblo",
            "start": 1680.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ni lo volteaban a ver Solo cuando",
            "start": 1684.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "necesitaban los votos es que iban a",
            "start": 1688.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entregar despensa",
            "start": 1691.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 1694.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pollo patos chivos borregos puercos",
            "start": 1698.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "cochinos marranos eso es lo que son",
            "start": 1702.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solo entregaban Migajas a la gente",
            "start": 1708.46,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos eso ya se",
            "start": 1712.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 por eso est\u00e1n muy enojados",
            "start": 1717.559,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "porque quisieran regresar por sus fueros",
            "start": 1720.64,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "ya no va a haber oligarqu\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 1726.46,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "disfrazada de democracia nada m\u00e1s la",
            "start": 1731.86,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "fachada de democracia No ahora es",
            "start": 1736.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "democracia aut\u00e9ntica",
            "start": 1741.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "verdadera es el pueblo el que manda y se",
            "start": 1743.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tienen que acostumbrar las autoridades a",
            "start": 1749.059,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo al pueblo",
            "start": 1752.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto",
            "start": 1763.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1765.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a continuar",
            "start": 1767.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con todos los programas",
            "start": 1771.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos falta todav\u00eda tiempo",
            "start": 1774.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 1777.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s son Trece meses un a\u00f1o y un",
            "start": 1779.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mes y s\u00ed yo tengo que entregar",
            "start": 1783.799,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya no s\u00ed",
            "start": 1787.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda el",
            "start": 1791.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia Francisco I",
            "start": 1794.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y",
            "start": 1797.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle",
            "start": 1801.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho apego no Hay que tenerle mucho",
            "start": 1803.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 1806.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero",
            "start": 1807.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 1816.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 1818.899,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque va estoy seguro el pueblo a",
            "start": 1820.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "decidir en favor",
            "start": 1825.919,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n no a favor del",
            "start": 1828.039,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "conservadurismo por eso vamos a seguir",
            "start": 1832.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "adelante y les dec\u00eda no es poco tiempo",
            "start": 1836.899,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque son 13 meses",
            "start": 1840.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si se trabaja ocho horas diarias de",
            "start": 1843.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lunes a viernes pues entonces s\u00ed es poco",
            "start": 1847.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tiempo pero si se trabajan como lo hacen",
            "start": 1852.14,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1855.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is horas diarias y s\u00e1bado y",
            "start": 1856.299,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "domingo es bastante tiempo es el doble",
            "start": 1860.059,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de tiempo el que no falta",
            "start": 1862.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y vamos a poder terminar con todos los",
            "start": 1867.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "compromisos y Va a continuar el programa",
            "start": 1871.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de bienestar lo que aqu\u00ed mencion\u00f3",
            "start": 1874.88,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "tanto el compa\u00f1ero secretario de el",
            "start": 1878.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1884.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "marat que yo no sab\u00eda que su abuelo era",
            "start": 1885.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de Pinotepa Nacional",
            "start": 1891.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 1894.559,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1895.95,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "de la mixteca bueno",
            "start": 1900.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerca aqu\u00ed la regi\u00f3n de la mixteca",
            "start": 1903.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que \u00e9l dec\u00eda de c\u00f3mo se ha ido avanzando",
            "start": 1908.299,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "apoyando a los j\u00f3venes que estaban",
            "start": 1912.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 1916.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y daba un dato que es importante",
            "start": 1917.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se han invertido",
            "start": 1922.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cien mil millones de pesos",
            "start": 1924.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos Para apoyar a",
            "start": 1929.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en el programa de j\u00f3venes",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro saben cu\u00e1nto",
            "start": 1934.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "invirtieron en todo el periodo",
            "start": 1937.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirista en 36 a\u00f1os",
            "start": 1939.74,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "siete mil millones s\u00ed siete mil millones",
            "start": 1943.96,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en treinta y seis a\u00f1os",
            "start": 1949.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1952.539,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "cien mil millones en apenas cinco a\u00f1os",
            "start": 1954.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y hablo de inversi\u00f3n No de gasto Porque",
            "start": 1965.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "si apoyamos a los j\u00f3venes para que se",
            "start": 1970.899,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "les garantice el derecho al estudio el",
            "start": 1974.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo estamos garantizando",
            "start": 1976.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo en el pa\u00eds y que",
            "start": 1980.02,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "haya paz y tranquilidad Por qu\u00e9 creci\u00f3",
            "start": 1984.2,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "tanto la violencia porque se abandon\u00f3",
            "start": 1988.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes y",
            "start": 1991.899,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "los empujaron a tomar el camino de las",
            "start": 1994.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 1998.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se los llevaron los reclutaron para las",
            "start": 2001.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bandas de la delincuencia Ahora no",
            "start": 2005.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2010.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes tienen oportunidad",
            "start": 2011.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para el estudio tienen oportunidad para",
            "start": 2014.679,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el trabajo No es f\u00e1cil ya para las",
            "start": 2018.22,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bandas el reclutamiento",
            "start": 2022.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes y eso me da mucho gusto",
            "start": 2024.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2028.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los que no saben de esto Aunque piensan",
            "start": 2030.36,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "que son expertos nada m\u00e1s",
            "start": 2035.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "apuestan a querer resolver el problema",
            "start": 2041.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia con",
            "start": 2044.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza quieren enfrentar la",
            "start": 2046.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 2048.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 2051.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "del mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2055.659,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien Por eso decimos que la paz es fruto",
            "start": 2058.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 2062.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es como hemos venido serenando al",
            "start": 2064.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds atendiendo a los j\u00f3venes que haya",
            "start": 2068.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar en nuestro pueblo lo que",
            "start": 2073.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marat mencionaba el aumento al",
            "start": 2076.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 2080.26,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era de los pa\u00edses en donde se",
            "start": 2081.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pagaba menos al trabajador o en una",
            "start": 2084.879,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que el salario m\u00ednimo de",
            "start": 2089.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era m\u00e1s bajo que el salario",
            "start": 2091.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de Guatemala",
            "start": 2095.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de Honduras",
            "start": 2097.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del Salvador",
            "start": 2099.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saben que dec\u00edan estos corruptos que si",
            "start": 2101.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aumentaban el salario iba a haber",
            "start": 2105.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2108.46,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y por eso en 36 a\u00f1os el salario no solo",
            "start": 2109.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se mantuvo sino que perdi\u00f3",
            "start": 2118.359,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "poder de compra es decir se redujo El",
            "start": 2122.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo del salario porque ni",
            "start": 2128.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "siquiera aumentaban el salario",
            "start": 2131.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conforme aumentaba la inflaci\u00f3n sino",
            "start": 2133.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "aumentaba la inflaci\u00f3n cinco por ciento",
            "start": 2137.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y el salario lo aumentaban dos por",
            "start": 2140.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ciento y eso 36 a\u00f1os Cu\u00e1nto se perdi\u00f3 de",
            "start": 2144.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo en todo este periodo",
            "start": 2149.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como el 70%",
            "start": 2152.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del poder de compra de el salario nada",
            "start": 2154.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le voy a poner un ejemplo hace",
            "start": 2159.339,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "30 35 a\u00f1os un salario m\u00ednimo",
            "start": 2162.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar",
            "start": 2166.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cincuenta kilos de tortilla un salario",
            "start": 2169.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo cuando nosotros llegamos un",
            "start": 2172.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 2175.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2177.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cinco kilos de tortilla",
            "start": 2179.099,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de esas dimensiones fue el",
            "start": 2184.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empobrecimiento de la gente al grado Que",
            "start": 2186.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "aunque hemos aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 2188.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al doble desde que llegamos de todas",
            "start": 2191.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 2196.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2197.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el salario alcanza para diez kilos de",
            "start": 2199.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cinco a diez pero no cincuenta",
            "start": 2203.8,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era hace 35",
            "start": 2208.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os Entonces tenemos que seguir",
            "start": 2212.7,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "adelante ya vienen otros aumentos al",
            "start": 2217.079,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo este fin de a\u00f1o voy a",
            "start": 2222.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacer una propuesta para que siga",
            "start": 2227.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aumentando el salario",
            "start": 2229.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y lo mismo lo que dijo aqu\u00ed Ariana sobre",
            "start": 2234.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el aumento en la pensi\u00f3n",
            "start": 2238.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes se logr\u00f3 que se elevara",
            "start": 2241.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el programa de la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2247.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mayores a Rango de ley se elev\u00f3 a Rango",
            "start": 2249.339,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "constitucional ya es un derecho y est\u00e9",
            "start": 2253.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 en la presidencia se tiene",
            "start": 2257.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cumplir la pensi\u00f3n para los adultos",
            "start": 2260.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2262.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Y a partir de enero lo que dijo aqu\u00ed",
            "start": 2266.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Ariana partir de enero ya son 25% m\u00e1s",
            "start": 2271.18,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya",
            "start": 2275.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2279.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es una pareja",
            "start": 2282.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de adulto mayor de anciano respetable ya",
            "start": 2285.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "les va a tocar m\u00e1s ya van a poder tener",
            "start": 2290.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sobre todo para su alimentaci\u00f3n me voy a",
            "start": 2293.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ir con ese",
            "start": 2297.099,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "gusto como dice la canci\u00f3n Mi gusto es",
            "start": 2299.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con esa gran satisfacci\u00f3n por eso Vamos",
            "start": 2313.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a continuar adelante con todos los",
            "start": 2317.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y aqu\u00ed Contamos",
            "start": 2320.98,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "con el apoyo de el gobernador de Oaxaca",
            "start": 2326.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de Salom\u00f3n siempre hemos estado",
            "start": 2331.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajando juntos",
            "start": 2334.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2339.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con la construcci\u00f3n",
            "start": 2341.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de los caminos",
            "start": 2345.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la artesanales dice el compromiso que",
            "start": 2348.48,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cuando yo termine mi mandato no va a",
            "start": 2351.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 2356.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un camino a cabecera municipal de los",
            "start": 2357.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "quinientos setenta municipios de Oaxaca",
            "start": 2360.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2362.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pavimento y",
            "start": 2364.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 2368.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a construirse m\u00e1s",
            "start": 2373.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de 200 caminos en el tiempo que estamos",
            "start": 2376.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2381.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "van a terminarse dos carreteras que",
            "start": 2383.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "llevaban ya mucho tiempo sin avanzar la",
            "start": 2387.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "carretera de Oaxaca a Puerto Escondido",
            "start": 2391.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esa la vamos a inaugurar ya",
            "start": 2395.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en octubre me dice",
            "start": 2399.339,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o que es el de Obras P\u00fablicas",
            "start": 2402.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a ver p\u00e1rate nada m\u00e1s para que",
            "start": 2408.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sepan que \u00e9l es el que",
            "start": 2414.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 comprometiendo que en Octubre",
            "start": 2416.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 2419.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a inaugurar Ya esa carretera de Oaxaca a",
            "start": 2420.96,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido se van a hacer dos",
            "start": 2425.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "horas dos horas y media y ahora se hacen",
            "start": 2429.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cinco seis horas entonces",
            "start": 2432.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2437.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "terminar esa no quiero comprometer mucho",
            "start": 2441.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Jorge porque son muchos puentes",
            "start": 2444.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "muchos viaductos es la de Oaxaca al",
            "start": 2449.46,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "istmo pero s\u00ed la vamos a terminar en",
            "start": 2454.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a estar tambi\u00e9n",
            "start": 2457.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "terminada",
            "start": 2460.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2464.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 2466.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda domingo",
            "start": 2468.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 2472.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 2474.66,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de septiembre ya Vamos a",
            "start": 2476.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicarnos nos vamos a subir al tren",
            "start": 2481.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz hasta Coatzacoalcos",
            "start": 2484.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tren de pasajero",
            "start": 2490.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ya este fin de a\u00f1o",
            "start": 2493.06,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "estamos terminando ya un rompeolas que",
            "start": 2496.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda el puerto de Salina Cruz van a",
            "start": 2501.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "llegar barcos muy grandes y va a ser un",
            "start": 2504.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "puerto como el de Manzanillo",
            "start": 2508.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2510.839,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Colima un puerto que va a recibir mucha",
            "start": 2512.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "carga Ahora hay problemas en el cruce",
            "start": 2516.579,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "del canal de Panam\u00e1 ustedes ven un mapa",
            "start": 2520.859,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "y se van a dar cuenta de toda Am\u00e9rica",
            "start": 2526.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "las partes m\u00e1s estrechas para pasar de",
            "start": 2530.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "un oc\u00e9ano del Pac\u00edfico al Oc\u00e9ano",
            "start": 2534.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico que es el golfo de M\u00e9xico la",
            "start": 2538.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "parte m\u00e1s angosta m\u00e1s estrecha es Panam\u00e1",
            "start": 2542.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed desde",
            "start": 2546.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el siglo 19 empezaron a construir",
            "start": 2549.48,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "un canal y ah\u00ed pasan los barcos de Asia",
            "start": 2554.079,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "que van a Estados Unidos",
            "start": 2559.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed pasan porque no hay otra pasada",
            "start": 2564.72,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "de un oc\u00e9ano a otro pero ahora ya ven",
            "start": 2568.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "como se van cambiando",
            "start": 2575.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 2577.079,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ya no es como antes no hay tanta lluvia",
            "start": 2580.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cuando Llueve llueve muy fuerte un",
            "start": 2584.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tiempo inunda est\u00e1",
            "start": 2587.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 2590.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un poco deschavetado",
            "start": 2592.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ya no es como antes que se ten\u00eda muy",
            "start": 2596.339,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "presente Cu\u00e1l eran las temporadas de",
            "start": 2602.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lluvia cuando ven\u00eda la can\u00edcula Ya ahora",
            "start": 2604.9,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "es bastante distinto y hay m\u00e1s sequ\u00eda",
            "start": 2608.98,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "entonces resulta que por falta de agua",
            "start": 2614.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2618.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se les facilita mucho a los barcos en",
            "start": 2620.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 pasar atravesar Y hay como un",
            "start": 2624.22,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tap\u00f3n Ahorita hay cientos de barcos",
            "start": 2628.599,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "para pasar tienen que esperar 20 30 d\u00edas",
            "start": 2633.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque no hay agua suficiente en el",
            "start": 2638.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "canal Entonces cu\u00e1l es el otro lugar",
            "start": 2642.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para poder pasar",
            "start": 2646.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el istmo de Tehuantepec Oaxaca entonces",
            "start": 2648.839,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2653.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "estamos rehabilitando",
            "start": 2657.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el puerto de Salina Cruz puerto de",
            "start": 2659.339,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos saben qui\u00e9n hizo ese",
            "start": 2662.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2664.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz que",
            "start": 2666.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no era como Ju\u00e1rez no",
            "start": 2669.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez S\u00ed el mejor presidente en toda la",
            "start": 2674.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico",
            "start": 2677.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "pero Porfirio D\u00edaz en un principio",
            "start": 2680.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 bien ya despu\u00e9s se",
            "start": 2685.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a perder porque",
            "start": 2689.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lo agarraron en los brazos los",
            "start": 2691.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "conservadores y se volvi\u00f3 fif\u00ed",
            "start": 2694.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y entonces empez\u00f3 a despreciar al pueblo",
            "start": 2698.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2701.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en sus cosas que hay que reconocerle es",
            "start": 2702.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2706.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00e9l construy\u00f3 con un empresario que era",
            "start": 2707.76,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "su amigo un ingl\u00e9s pearson construy\u00f3 el",
            "start": 2712.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "puerto de Salina Cruz y el puerto de",
            "start": 2717.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos y el puerto de Veracruz y",
            "start": 2721.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la v\u00eda del ferrocarril del istmo",
            "start": 2724.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que en ese entonces no funcion\u00f3",
            "start": 2728.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "su proyecto porque Asia no ten\u00eda el",
            "start": 2731.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desarrollo que tiene actualmente",
            "start": 2737.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda mucho tr\u00e1fico comercial con",
            "start": 2740.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 2744.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todav\u00eda china no era lo que es ahora",
            "start": 2746.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del",
            "start": 2751.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mundo Entonces ahora es distinto Ahora",
            "start": 2753.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay mucho intercambio",
            "start": 2757.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese proyecto de Entonces ahora nosotros",
            "start": 2760.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "lo retomamos estamos modernizando el",
            "start": 2763.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puerto de Salina Cruz el puerto de",
            "start": 2769.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos y estamos",
            "start": 2770.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rehabilitando toda la v\u00eda del tren para",
            "start": 2773.4,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "carga y para pasajero y todo esto en",
            "start": 2778.18,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "Oaxaca y miren",
            "start": 2783.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no falta porque como hablaba",
            "start": 2786.599,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tiene que irse poco a poco porque fue",
            "start": 2791.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mucho el tiempo de abandono pero esta",
            "start": 2795.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "carretera tambi\u00e9n de tlaxiaco para ac\u00e1",
            "start": 2799.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para la costa se tiene que construir se",
            "start": 2801.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene que ampliar",
            "start": 2805.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que conozco la carretera y es muy",
            "start": 2810.22,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "peligroso el tramo de tlaxiaco Putla es",
            "start": 2813.339,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "donde encuentra uno en el camino m\u00e1s",
            "start": 2819.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cruces",
            "start": 2822.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "porque son barrancos y muchos han",
            "start": 2824.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "perdido la vida son carreteras muy",
            "start": 2828.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "peligrosas muy angosta vamos a dejar",
            "start": 2831.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nosotros todos los proyectos y yo espero",
            "start": 2834.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que nos hagan caso",
            "start": 2837.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a los que le vamos a entregar",
            "start": 2840.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de mando",
            "start": 2843.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para que se contin\u00fae con la",
            "start": 2849.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vamos a seguir adelante",
            "start": 2853.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las becas Va a continuar el",
            "start": 2855.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y va a",
            "start": 2858.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entregarse",
            "start": 2862.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como ya comenz\u00f3 a suceder el",
            "start": 2865.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fertilizante de manera gratuita a todos",
            "start": 2868.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 2873.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fertilizante a todos los productores ya",
            "start": 2874.74,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estamos entregando para este a\u00f1o vamos a",
            "start": 2878.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 2883.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de toneladas Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2886.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura V\u00edctor",
            "start": 2889.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Villalobos un mill\u00f3n de toneladas para",
            "start": 2892.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dos millones de productores",
            "start": 2896.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios Y",
            "start": 2899.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "comuneros eso va a continuar y vamos a",
            "start": 2901.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2907.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adelante mejorando tambi\u00e9n la educaci\u00f3n",
            "start": 2908.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de seguir apoyando",
            "start": 2913.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al magisterio Nacional que se han",
            "start": 2917.079,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "portado muy bien muy bien",
            "start": 2920.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con la escuela es nuestra",
            "start": 2927.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se va a seguir entregando el apoyo a las",
            "start": 2929.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de madres de",
            "start": 2933.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familia para que mejoren las escuelas le",
            "start": 2934.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "den mantenimiento va a seguir el",
            "start": 2940.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "programa de becas para todos los",
            "start": 2942.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres desde",
            "start": 2945.359,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "preescolar hasta la universidad y",
            "start": 2948.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2955.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2956.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hicieron los nuevos contenidos de los",
            "start": 2958.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 2962.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero ya saben ustedes los conservadores",
            "start": 2964.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2968.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados porque ellos quisieran",
            "start": 2970.5,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que la gente no",
            "start": 2973.66,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "conociera lo que es la realidad",
            "start": 2978.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social no quisieran ellos que",
            "start": 2981.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "se les descubriera que son unos",
            "start": 2986.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reverendos ladrones eso es lo que no",
            "start": 2989.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quisieran ellos",
            "start": 2991.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces como ahora los contenidos de",
            "start": 2993.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 2998.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hablan del humanismo y de la ciencia Si",
            "start": 2998.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "queremos cient\u00edficos",
            "start": 3003.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos matem\u00e1ticos buenos qu\u00edmicos pero",
            "start": 3006.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de mucho coraz\u00f3n no queremos",
            "start": 3012.079,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos con el coraz\u00f3n endurecido",
            "start": 3017.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3020.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos con humanismo que le tengan",
            "start": 3022.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo para eso son los nuevos",
            "start": 3026.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 3030.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y ya empezamos a entregarlos en algunos",
            "start": 3033.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3038.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no se va a poder muy pocos muy pocos",
            "start": 3040.22,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se ama collaron as\u00ed se dice",
            "start": 3044.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mi pueblo",
            "start": 3049.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "algunos gobernadores",
            "start": 3051.079,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "una gobernadora con un ministro",
            "start": 3053.359,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "deshonesto de la corte que as\u00ed r\u00e1pido",
            "start": 3057.42,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "les dio un Amparo Pero eso no les va a",
            "start": 3061.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "funcionar porque van a decidir al final",
            "start": 3066.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de cuentas los padres de familia madres",
            "start": 3069.9,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de familia y los maestros ellos son los",
            "start": 3073.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que van a decidir",
            "start": 3078.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3080.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los gobernantes o autoridades",
            "start": 3082.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corruptas vamos a seguir adelante ya me",
            "start": 3085.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 pero que me Piqu\u00e9 estoy muy",
            "start": 3089.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "contento aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3091.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 3099.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed los planes de justicia para los",
            "start": 3104.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueblos originarios los vamos a estar",
            "start": 3108.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cumpliendo en todos lados",
            "start": 3111.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya termino porque una compa\u00f1era Quiere",
            "start": 3115.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cantar le damos la oportunidad",
            "start": 3118.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a escucharla",
            "start": 3120.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 3125.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar",
            "start": 3129.18,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3131.28,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3141.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y ya lanzom\u00e9 libustible las piglias dijo",
            "start": 3150.54,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "alascuaji sijoa",
            "start": 3154.26,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ligamaspala equipo m\u00e1s mulpe buenas",
            "start": 3158.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tardes hermanos de pinotepan Es un honor",
            "start": 3161.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cantar para el presidente el mejor",
            "start": 3165.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Obrador",
            "start": 3168.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "vengo de la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Oaxaca",
            "start": 3175.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cerro de nube tres mil setecientos",
            "start": 3177.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veinte metros sobre el nivel del mar Mar",
            "start": 3179.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ah de Oaxaca mi municipio dos cuatro",
            "start": 3182.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 3185.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3194.26,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3204.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3211.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3216.64,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3222.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y si se la saben cante conmigo que lejos",
            "start": 3242.059,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estoy del suelo donde",
            "start": 3246.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nacido",
            "start": 3249.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y mesa nostalgia",
            "start": 3252.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mis pensamientos",
            "start": 3255.74,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y al verme tan sola y triste",
            "start": 3259.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "al viento",
            "start": 3265.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 3279.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del sol Suspiro por verte",
            "start": 3283.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 3287.66,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "lejos yo vivo sin luz sin amor",
            "start": 3290.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que la tierra del sol",
            "start": 3299.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3303.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Gracias por escuchar una lengua chontal",
            "start": 3304.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "como el presidente Nosotros somos de la",
            "start": 3307.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chontal alta mi comunidad se llama Santo",
            "start": 3310.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Domingo chontecomatl\u00e1n y desde aqu\u00ed las",
            "start": 3312.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diosas de la derecha que participaron",
            "start": 3315.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para diosasente o presidente de la",
            "start": 3318.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica les manda un gran saludo de",
            "start": 3319.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "parte de nosotras las mujeres de Oaxaca",
            "start": 3322.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Gracias pueblo Gracias hermanos de",
            "start": 3325.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pinotepan Es un honor",
            "start": 3329.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3336.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para entonar a continuaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 3338.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 3340.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3345.03,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3356.71,
            "duration": 72.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3357.05,
            "duration": 72.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3432.86,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3439.339,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3442.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3444.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3446.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3448.52,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3450.54,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3452.339,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3454.72,
            "duration": 4.29
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le solicitamos tomar asiento lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n Jara Cruz la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula [Aplausos] el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez [Aplausos] el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara [Aplausos] el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres rosas [Aplausos] la subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez el subsecretario Hugo Ra\u00fal Paulina Hern\u00e1ndez responsable del programa sembrando vida el subsecretario V\u00edctor Su\u00e1rez carrera responsable del programa producci\u00f3n para el bienestar la subsecretaria de empleo y productividad laboral Kia Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de vivienda el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lamochi Bocanegra el director general de seguridad alimentaria mexicana Leonel Cota Monta\u00f1o el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz la directora general de financiera para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Mej\u00eda flores el presidente municipal de Santiago pinoteco a Oaxaca Antonio Marvel Jim\u00e9nez Meza As\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz [Aplausos] saludamos con afecto y con cari\u00f1o al ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos bienvenidos se\u00f1or presidente aqu\u00ed a su tierra a Oaxaca Muchas gracias por su presencia bienvenido nuevamente a Pinotepa Nacional coraz\u00f3n de la Costa Chica donde la canci\u00f3n y caricia borrascosa como el mar donde vivir sin amar la vida se desperdicia eso lo dijo \u00c1lvaro Carrillo hace ya Algunos a\u00f1os en este lugar en donde La indiferencia de gobiernos anteriores profundiz\u00f3 la pobreza y la marginaci\u00f3n ha vuelto a Renacer la con fuerza la esperanza gracias a la pol\u00edtica de bienestar implementada por su gobierno hace apenas un par de semanas escuchamos con gran alegr\u00eda la gran noticia que nos brind\u00f3 el informe de coneval confirm\u00f3 la reducci\u00f3n hist\u00f3rica de la pobreza en nuestro pa\u00eds entre 2018 y 2022 periodo que coincide con la victoria del pueblo y los primeros a\u00f1os de nuestra cuarta transformaci\u00f3n la pobreza en M\u00e9xico se redujo significativamente las personas que viven en condiciones de pobreza disminuyeron y pasaron de cuarenta y uno punto nueve y seis punto tres por ciento cinco punto seis por ciento la disminuci\u00f3n esto significa que millones de mexicanas y mexicanos hoy tiene mejores condiciones de vida mayores ingresos un mejor salario y una nueva perspectiva de futuro a nivel nacional el porcentaje de poblaci\u00f3n de pobreza disminuy\u00f3 en cinco punto uno por ciento en Oaxaca fue de tres punto dos por ciento esta reducci\u00f3n en la pobreza ha sido la mayor en m\u00e1s de 20 a\u00f1os a pesar de la crisis econ\u00f3mica derivada de la pandemia ning\u00fan gobierno anterior hab\u00eda enfrentado una recesi\u00f3n de esta magnitud y sin embargo usted presidente lo logr\u00f3 recuperar los empleos perdidos y reactivar el crecimiento econ\u00f3mico convirti\u00f3 el peso en la moneda m\u00e1s apreciada a nivel mundial y asegur\u00f3 finanzas sanas para erradicar el fantasma de la crisis neoliberales y esto hay que decirlo y hay que presumirlo aunque le duela a la derecha la estrategia de usted por el bien de todos primero los pobres ha funcionado que hoy haya menos menos pobreza y menor desigualdad en nuestro pa\u00eds Nadie puede negarlo ni minimizarlo y es una gran un gran logro de la cuarta transformaci\u00f3n en desde ese tama\u00f1o ese legado que nos est\u00e1 usted dejando se\u00f1or presidente el pueblo afromexicano que en el pasado hab\u00eda sido negado e invisibilizado tiene aqu\u00ed un basti\u00f3n que se enorgullece de sus or\u00edgenes de su historia y que le agradece con el alma La reivindicaci\u00f3n y el reconocimiento constitucional que solo su compromiso y liderazgo pudo hacer posible al colocar al frente de las pol\u00edticas p\u00fablicas a los m\u00e1s pobres y al unir la pol\u00edtica de bienestar con la pol\u00edtica de seguridad su gobierno Ha logrado que nadie que nadie m\u00e1s pudo hacer reducir la violencia reducir los homicidios Construir la paz con justicia y heredarnos un M\u00e9xico con menos exclusi\u00f3n y marginaci\u00f3n De igual forma al convertir a Oaxaca en una de sus grandes prioridades con sus Caminos con las dos s\u00faper carreteras que hoy se est\u00e1n terminando con las escuelas las universidades con el corredor interior oce\u00e1nico con la reconstrucci\u00f3n del tren y con la modernizaci\u00f3n del puerto de Salina Cruz le ha dado a nuestros pueblos y comunidades una nueva oportunidad para tomar en sus manos el futuro y construir un mejor ma\u00f1ana Hoy todos los hogares de Oaxaca reciben cuando menos uno de los beneficios de los distintos programas orientados a mejorar las condiciones de vida de las personas a mayores de las y los j\u00f3venes de las personas con discapacidad del campo y de todos aquellos sectores excluidos y en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad no es por decir otra cosa 35.000 m\u00e1s de 35 mil millones de pesos en inversi\u00f3n de bienestar en Oaxaca por esta raz\u00f3n se\u00f1or presidente tiene raz\u00f3n cuando dice que usted siempre est\u00e1 y siempre estar\u00e1 con nosotros en Oaxaca su huella y su legado humanista son ya imborrables las y los oaxaque\u00f1os Somos un pueblo orgulloso de sus ra\u00edces y con su ejemplo como gu\u00eda hoy Somos un pueblo transformando su historia Muchas gracias y Bienvenido a esta tierras [Aplausos] necesitamos tomar asiento a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social maestro marath Bola\u00f1os L\u00f3pez con su permiso se\u00f1or presidente un saludo a nuestro gobernador Salom\u00f3n Jara un gusto en verdad estar aqu\u00ed en su tierra que tambi\u00e9n es la tierra de mi abuelo compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete todas y todos los presentes les extiendo as\u00ed un caluroso saludo y es un gusto retomar en acompa\u00f1amiento al presidente las iras de seguimiento a la implementaci\u00f3n de los programas del bienestar como ustedes saben los programas para el bienestar han sido desde el inicio de la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una prioridad cuya s\u00edntesis expresa en la convicci\u00f3n de que por el bien de todos primero los pobres me parece oportuno comenzar estas palabras destacando lo que tambi\u00e9n as\u00ed resalt\u00f3 nuestro gobernador Salom\u00f3n Jara en un movimiento hist\u00f3rico \u00fanico de apenas cuatro a\u00f1os y medio hemos logrado la reducci\u00f3n de cinco punto uno millones de personas que viven en de pobreza respecto al a\u00f1o 2018 Por una parte Esto se debe la revoluci\u00f3n que ha significado la pol\u00edtica de nuestro presidente en materia laboral donde la recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo en 90 por ciento en t\u00e9rminos reales ha sido uno de los protagonistas sumado Adem\u00e1s del reparto justo de las ganancias de las empresas en t\u00e9rminos de las utilidades esto como manda nuestra Constituci\u00f3n por la otra a esta hist\u00f3rica reducci\u00f3n de la pobreza debemos sumar el relevante papel que tiene nuestros programas del bienestar columna vertebral del proyecto de transformaci\u00f3n del que somos parte como ya se ha informado en otras ocasiones el monto de inversi\u00f3n de este a\u00f1o de los programas del bienestar es de 600 mil millones de pesos de los cuales 23 mil millones corresponden al programa j\u00f3venes construyendo el futuro Este programa que ustedes ya conocen bien est\u00e1 destinado la juventud mexicana entre 18 y 29 a\u00f1os de edad que no se encuentran estudiando ni trabajando otorg\u00e1ndoles la oportunidad de capacitarse Hasta por un a\u00f1o en alg\u00fan centro de trabajo en el cual aprender\u00e1n un oficio generar\u00e1n experiencia y posteriormente les es m\u00e1s f\u00e1cil incorporarse o una actividad que les permita continuar con la construcci\u00f3n de una vida digna y con felicidad as\u00ed durante su capacitaci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico les otorga un apoyo mensual equivalente a un salario m\u00ednimo que es de 6.310 pesos Asimismo se les brinda cobertura m\u00e9dica a trav\u00e9s del Instituto Mexicano del Seguro Social durante el per\u00edodo de capacitaci\u00f3n de esta manera hemos avanzado bastante bien en la implementaci\u00f3n del programa priorizando las zonas de mayor pobreza y con mayor incidencia delictiva para brindarle una oportunidad a los j\u00f3venes que m\u00e1s as\u00ed lo requieren hasta la fecha se han beneficiado ya dos millones seiscientos cuarenta y tres mil cuatrocientos cuarenta y un j\u00f3venes con una inversi\u00f3n de m\u00e1s mil millones de pesos para el cierre del a\u00f1o se contemplan que esta cifra crezca a ciento doce mil millones de pesos y hacia finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o seguramente ser\u00e1n m\u00e1s de 130.000 millones de pesos invertidos en la juventud a trav\u00e9s de este importante programa el cual dicho sea de paso no tiene precedentes en ning\u00fan otro pa\u00eds ni tampoco en otro momento de la historia de M\u00e9xico adem\u00e1s los \u00faltimos resultados de la encuesta Nacional de ingreso Y gasto en los hogares se\u00f1alan que seis de cada diez j\u00f3venes posterior a su participaci\u00f3n en el programa consiguen un empleo o ocupaci\u00f3n productiva tienen un impacto tres veces mayor al de un joven que busca trabajo por su propia cuenta informarle se\u00f1or presidente que en Oaxaca sean capacitado 119,000 j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro lo que ha significado una inversi\u00f3n de 4.600 millones de pesos Asimismo en el caso del municipio de Pinotepa Nacional se han capacitado 63 cuatro j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n de 22 millones de pesos de igual manera es importante mencionar que en Oaxaca coment\u00f3 del pa\u00eds los beneficiarios del programa cobran su apoyo econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar lo cual garantiza que no haya intermediarios en la entrega Adem\u00e1s de compartirles que el banco del bienestar es el banco con m\u00e1s sucursales Y que adem\u00e1s va a tener mayor presencia en todo el territorio nacional para facilitar a todas y todos el acceso a sus recursos a los cuales ya tienen derecho de manera segura y m\u00e1s sencilla en el caso del programa la atenci\u00f3n a la juventud siempre ha sido una prioridad para el gobierno de M\u00e9xico Buscando todo en todo momento brindarles oportunidades de trabajo y estudio aquellos que m\u00e1s lo necesitan mismas oportunidades que fueron negadas en los gobiernos anteriores en los cuales se refer\u00edan de manera despectiva a los j\u00f3venes como ninis porque no contaban con un empleo o no estudiaban como si hubiera sido culpa ellos como si la raz\u00f3n fuera porque son flojos y no resultado de que el gobierno nunca les garantiz\u00f3 el derecho al estudio ni al trabajo el programa j\u00f3venes construyendo futuro Va a continuar su implementaci\u00f3n en Oaxaca y en todos los estados del pa\u00eds para seguir brindando a los j\u00f3venes una alternativa que les permita construir un presente con bienestar y un futuro con esperanza el impacto del programa ha sido adem\u00e1s determinante en la estrategia de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds como ha dicho el presidente en reiteradas ocasiones la Paz es fruto de la justicia y eso se ve reflejado en que seg\u00fan los datos de la Secretar\u00eda de Seguridad cada vez hay menos detenci\u00f3n de j\u00f3venes en la comisi\u00f3n de delitos los cuales han disminuido de manera importante en lo que va de la de la presente administraci\u00f3n reafirmamos as\u00ed se\u00f1or presidente el compromiso que se tiene con la juventud oaxaque\u00f1a y tambi\u00e9n con la de todo el pa\u00eds y que continuaremos trabajando en la misma ruta con el mismo ritmo y compromiso para seguir construyendo un mejor Porvenir pues no cabe duda que en el proyecto de la transformaci\u00f3n El futuro es joven Muchas gracias a todas y todos les invitamos tomar asiento a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar del gobierno de M\u00e9xico Ariadna Montiel Reyes [Aplausos] Muy buenas tardes a todas y a todos con el permiso del se\u00f1or presidente me da mucho gusto estar nuevamente aqu\u00ed en la costa y la mixteca oaxaque\u00f1a que el d\u00eda de hoy nos estamos reuniendo aqu\u00ed en Pinotepa Nacional Much\u00edsimas gracias por recibirnos tambi\u00e9n saludo con aprecio y agradecimiento al gobernador del estado el compa\u00f1ero Salom\u00f3n Jara porque siempre Contamos con su apoyo Much\u00edsimas gracias este fin de semana volvemos al sur profundo de M\u00e9xico un territorio donde a pesar de las abiertas pol\u00edticas de castellanizaci\u00f3n que el siglo pasado se promovieron como pol\u00edtica indigenista los pueblos originarios New saavi tacuaten n\u00e1huayamusgos mantuvieron su singularidad cultural que nutre a nuestro proyecto de naci\u00f3n por ello nos sentimos muy orgullosos la presencia y la existencia de nuestros pueblos originarios Especialmente del hermoso estado de Oaxaca los programas de bienestar nacieron del mismo pueblo de escuchar sus sentimientos por un hombre que ha recorrido todo el pa\u00eds y que conoce profundamente a M\u00e9xico nuestro querido presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde Pinotepa podemos informar que en todo el estado de Oaxaca estamos atendiendo a un mill\u00f3n doscientos setenta y nueve mil personas como beneficiarios o derechohabientes de los programas de bienestar podemos afirmar que por lo menos un programa de bienestar llega a cada vivienda oaxaque\u00f1a Para ello se han invertido aproximadamente treinta y ocho mil millones de pesos y Quiero felicitar este d\u00eda porque el pr\u00f3ximo lunes 28 de agosto se celebra el D\u00eda Nacional de nuestros adultos mayores qu\u00e9 mejor manera de festejarlos que demostrar lo que apenas hace dos d\u00e9cadas los conservadores dec\u00edan que era imposible crear una pensi\u00f3n universal para todas y todos los adultos mayores que con su trabajo edificaron este pa\u00eds Aqu\u00ed en Oaxaca m\u00e1s de 418 mil adultos mayores reciben su pensi\u00f3n hoy esta pensi\u00f3n es un derecho en la Constituci\u00f3n gracias a la iniciativa del presidente de la rep\u00fablica Y ya jam\u00e1s nadie podr\u00e1 quit\u00e1rselos [Aplausos] en muchos sentidos la pensi\u00f3n de adultos mayores es un programa pionero en los programas de bienestar cuando el presidente fue jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico estableci\u00f3 esta pensi\u00f3n desde entonces se cuestion\u00f3 por quien hoy sigue cuestionando la ayuda a los m\u00e1s pobres tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico se hizo ley lo mismo que hoy sucede a nivel nacional y hoy est\u00e1 pensi\u00f3n no solamente recibe el doble de su monto como se comprometi\u00f3 el presidente a su llegada al gobierno sino el d\u00eda de hoy est\u00e1n recibiendo 4.800 pesos bimestrales lo que significa cuatro veces m\u00e1s que en el 2018 Pero el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a recibir Aproximadamente en seis mil pesos Lo que implica el 25% [Aplausos] de aumento a esta pensi\u00f3n eso significar\u00e1 que al final del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador los adultos mayores recibir\u00e1n cinco veces m\u00e1s que en el gobierno anterior [Aplausos] con estos hechos se demuestra que para nosotros no hay l\u00edmites ni pretextos cuando se trabaja para reconocer el legado de nuestros adultos mayores la cultura que nos han heredado y la unidad de las familias que en torno a ellos se re\u00fanen para construir todos los d\u00edas nuestra naci\u00f3n Muchas felicidades anticipadas a nuestros queridos adultos mayores en su d\u00eda [Aplausos] con ese mismo esp\u00edritu se cre\u00f3 la pensi\u00f3n para personas con discapacidad que en esta entidad federativa atiende a cuarenta y nueve mil personas con discapacidad Y a partir del pr\u00f3ximo mes casi 13.000 personas recibir\u00e1n su tarjeta gracias al convenio que tuvo bien firmar el gobernador del estado de Oaxaca para que esta pensi\u00f3n se hiciera universal hemos concluido el registro y en septiembre entregaremos las tarjetas de esta manera el gobierno de M\u00e9xico el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es el primer gobierno en mirar por los pobres por hacer cumplir los anhelos de justicia de todo un pueblo solo alcanzando el bienestar de los m\u00e1s necesitados Ser\u00e1 posible la prosperidad de todos Much\u00edsimas gracias por ser parte del anhelo de la transformaci\u00f3n y cumplir el sue\u00f1o de que por el bien de todos primero los pobres Much\u00edsimas gracias [Aplausos] les invitamos a tomar asiento estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] a ver si se puede bueno Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Pinotepa mucho gusto estar aqu\u00ed en tecnotepa donde he estado en varias ocasiones desde hace bastantes a\u00f1os creo que esta unidad deportiva ya la conoc\u00eda porque cuando me quedaba a dormir aqu\u00ed en Pinotepa ven\u00eda yo a caminar aqu\u00ed a esta unidad he amanecido aqu\u00ed en Pinotepa y conozco tengo esa dicha Pues los quinientos setenta municipios de Oaxaca los he visitado todos [Aplausos] y vamos a seguir adelante luchando hasta lograr establecer los cimientos las bases para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico Vamos a consumar la primera etapa del proceso de transformaci\u00f3n porque esto No termina todav\u00eda se necesita m\u00e1s tiempo porque fue mucho el rezago mucho el robo mucho el saqueo mucho el abandono el empobrecimiento del pueblo [Aplausos] y se necesita seguir adelante con la transformaci\u00f3n pero yo tengo confianza de que el pueblo va a seguir apoyando la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y que los corruptos [Aplausos] saqueadores clasista racista lo que diga mi dedito se van a quedar con las ganas de regresar a seguir robando a robar a otra parte al los corruptos saben no hab\u00eda democracia de nuestro pa\u00eds porque la democracia significa el gobierno del pueblo es una palabra griega que se compone de dos partes demos significa pueblo Kratos significa poder democracia poder del pueblo Y eso no hab\u00eda Qu\u00e9 era lo que exist\u00eda lo que se llama desde la \u00e9poca de los griegos oligarqu\u00eda no democracia Qu\u00e9 es la oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda el gobierno de los ricos Eso era lo que hab\u00eda en nuestro pa\u00eds porque el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz al pueblo ni lo volteaban a ver Solo cuando necesitaban los votos es que iban a entregar despensa frijol con gorgojo pollo patos chivos borregos puercos cochinos marranos eso es lo que son solo entregaban Migajas a la gente cuando necesitaban los votos eso ya se termin\u00f3 por eso est\u00e1n muy enojados porque quisieran regresar por sus fueros ya no va a haber oligarqu\u00eda en M\u00e9xico disfrazada de democracia nada m\u00e1s la fachada de democracia No ahora es democracia aut\u00e9ntica verdadera es el pueblo el que manda y se tienen que acostumbrar las autoridades a mandar obedeciendo al pueblo por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes decirles que vamos a continuar con todos los programas nos falta todav\u00eda tiempo dicen que nada m\u00e1s son Trece meses un a\u00f1o y un mes y s\u00ed yo tengo que entregar ya no s\u00ed S\u00ed porque acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco I Madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y no Hay que tenerle mucho apego no Hay que tenerle mucho cari\u00f1o ni al poder ni al dinero pero vamos a continuar porque va estoy seguro el pueblo a decidir en favor de la transformaci\u00f3n no a favor del conservadurismo por eso vamos a seguir adelante y les dec\u00eda no es poco tiempo porque son 13 meses si se trabaja ocho horas diarias de lunes a viernes pues entonces s\u00ed es poco tiempo pero si se trabajan como lo hacen ustedes diecis\u00e9is horas diarias y s\u00e1bado y domingo es bastante tiempo es el doble de tiempo el que no falta y vamos a poder terminar con todos los compromisos y Va a continuar el programa de bienestar lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 tanto el compa\u00f1ero secretario de el trabajo marat que yo no sab\u00eda que su abuelo era de aqu\u00ed de Pinotepa Nacional de Oaxaca [Aplausos] de la mixteca bueno est\u00e1 cerca aqu\u00ed la regi\u00f3n de la mixteca que \u00e9l dec\u00eda de c\u00f3mo se ha ido avanzando apoyando a los j\u00f3venes que estaban abandonados y daba un dato que es importante se han invertido m\u00e1s de cien mil millones de pesos en el tiempo que llevamos Para apoyar a los j\u00f3venes en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro saben cu\u00e1nto invirtieron en todo el periodo neoliberal o neoporfirista en 36 a\u00f1os siete mil millones s\u00ed siete mil millones en treinta y seis a\u00f1os y nosotros cien mil millones en apenas cinco a\u00f1os y hablo de inversi\u00f3n No de gasto Porque si apoyamos a los j\u00f3venes para que se les garantice el derecho al estudio el derecho al trabajo estamos garantizando que haya desarrollo en el pa\u00eds y que haya paz y tranquilidad Por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto la violencia porque se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes y los empujaron a tomar el camino de las conductas antisociales se los llevaron los reclutaron para las bandas de la delincuencia Ahora no ahora todos los j\u00f3venes tienen oportunidad para el estudio tienen oportunidad para el trabajo No es f\u00e1cil ya para las bandas el reclutamiento de j\u00f3venes y eso me da mucho gusto porque los que no saben de esto Aunque piensan que son expertos nada m\u00e1s apuestan a querer resolver el problema de la inseguridad y de la violencia con el uso de la fuerza quieren enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal del mal hay que enfrentarlo haciendo el bien Por eso decimos que la paz es fruto de la justicia y as\u00ed es como hemos venido serenando al pa\u00eds atendiendo a los j\u00f3venes que haya m\u00e1s bienestar en nuestro pueblo lo que tambi\u00e9n marat mencionaba el aumento al salario M\u00e9xico era de los pa\u00edses en donde se pagaba menos al trabajador o en una verg\u00fcenza que el salario m\u00ednimo de M\u00e9xico era m\u00e1s bajo que el salario m\u00ednimo de Guatemala de Honduras del Salvador saben que dec\u00edan estos corruptos que si aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n y por eso en 36 a\u00f1os el salario no solo se mantuvo sino que perdi\u00f3 poder de compra es decir se redujo El poder adquisitivo del salario porque ni siquiera aumentaban el salario conforme aumentaba la inflaci\u00f3n sino aumentaba la inflaci\u00f3n cinco por ciento y el salario lo aumentaban dos por ciento y eso 36 a\u00f1os Cu\u00e1nto se perdi\u00f3 de poder adquisitivo en todo este periodo como el 70% del poder de compra de el salario nada m\u00e1s le voy a poner un ejemplo hace 30 35 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar cincuenta kilos de tortilla un salario m\u00ednimo cuando nosotros llegamos un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar solo cinco kilos de tortilla de esas dimensiones fue el empobrecimiento de la gente al grado Que aunque hemos aumentado el salario m\u00ednimo al doble desde que llegamos de todas maneras ahora el salario alcanza para diez kilos de cinco a diez pero no cincuenta C\u00f3mo era hace 35 36 a\u00f1os Entonces tenemos que seguir adelante ya vienen otros aumentos al salario m\u00ednimo este fin de a\u00f1o voy a hacer una propuesta para que siga aumentando el salario y lo mismo lo que dijo aqu\u00ed Ariana sobre el aumento en la pensi\u00f3n ya saben ustedes se logr\u00f3 que se elevara el programa de la pensi\u00f3n adultos mayores a Rango de ley se elev\u00f3 a Rango constitucional ya es un derecho y est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia se tiene que cumplir la pensi\u00f3n para los adultos mayores Y a partir de enero lo que dijo aqu\u00ed Ariana partir de enero ya son 25% m\u00e1s para la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya entonces S\u00ed s\u00ed es una pareja de adulto mayor de anciano respetable ya les va a tocar m\u00e1s ya van a poder tener sobre todo para su alimentaci\u00f3n me voy a ir con ese gusto como dice la canci\u00f3n Mi gusto es con esa gran satisfacci\u00f3n por eso Vamos a continuar adelante con todos los programas de bienestar y aqu\u00ed Contamos con el apoyo de el gobernador de Oaxaca de Salom\u00f3n siempre hemos estado trabajando juntos y vamos a seguir con la construcci\u00f3n de los caminos la artesanales dice el compromiso que cuando yo termine mi mandato no va a quedar un camino a cabecera municipal de los quinientos setenta municipios de Oaxaca sin pavimento y concreto va a construirse m\u00e1s de 200 caminos en el tiempo que estamos y tambi\u00e9n van a terminarse dos carreteras que llevaban ya mucho tiempo sin avanzar la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido esa la vamos a inaugurar ya en octubre me dice Jorge Nu\u00f1o que es el de Obras P\u00fablicas a ver p\u00e1rate nada m\u00e1s para que sepan que \u00e9l es el que se est\u00e1 comprometiendo que en Octubre vamos a ir a inaugurar Ya esa carretera de Oaxaca a Puerto Escondido se van a hacer dos horas dos horas y media y ahora se hacen cinco seis horas entonces va a ayudar mucho tambi\u00e9n vamos a terminar esa no quiero comprometer mucho aqu\u00ed a Jorge porque son muchos puentes muchos viaductos es la de Oaxaca al istmo pero s\u00ed la vamos a terminar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a estar tambi\u00e9n terminada ya en septiembre el d\u00eda domingo creo que es 17 de septiembre ya Vamos a comunicarnos nos vamos a subir al tren de Salina Cruz hasta Coatzacoalcos tren de pasajero y ya este fin de a\u00f1o estamos terminando ya un rompeolas que ampl\u00eda el puerto de Salina Cruz van a llegar barcos muy grandes y va a ser un puerto como el de Manzanillo de Colima un puerto que va a recibir mucha carga Ahora hay problemas en el cruce del canal de Panam\u00e1 ustedes ven un mapa y se van a dar cuenta de toda Am\u00e9rica las partes m\u00e1s estrechas para pasar de un oc\u00e9ano del Pac\u00edfico al Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico que es el golfo de M\u00e9xico la parte m\u00e1s angosta m\u00e1s estrecha es Panam\u00e1 ah\u00ed desde el siglo 19 empezaron a construir un canal y ah\u00ed pasan los barcos de Asia que van a Estados Unidos por ah\u00ed pasan porque no hay otra pasada de un oc\u00e9ano a otro pero ahora ya ven como se van cambiando los tiempos ya no es como antes no hay tanta lluvia cuando Llueve llueve muy fuerte un tiempo inunda est\u00e1 el tiempo un poco deschavetado ya no es como antes que se ten\u00eda muy presente Cu\u00e1l eran las temporadas de lluvia cuando ven\u00eda la can\u00edcula Ya ahora es bastante distinto y hay m\u00e1s sequ\u00eda entonces resulta que por falta de agua ya no se les facilita mucho a los barcos en Panam\u00e1 pasar atravesar Y hay como un tap\u00f3n Ahorita hay cientos de barcos para pasar tienen que esperar 20 30 d\u00edas porque no hay agua suficiente en el canal Entonces cu\u00e1l es el otro lugar para poder pasar el istmo de Tehuantepec Oaxaca entonces por eso estamos rehabilitando el puerto de Salina Cruz puerto de Coatzacoalcos saben qui\u00e9n hizo ese proyecto Porfirio D\u00edaz que no era como Ju\u00e1rez no Ju\u00e1rez S\u00ed el mejor presidente en toda la historia de M\u00e9xico pero Porfirio D\u00edaz en un principio se port\u00f3 bien ya despu\u00e9s se ech\u00f3 a perder porque lo agarraron en los brazos los conservadores y se volvi\u00f3 fif\u00ed Y entonces empez\u00f3 a despreciar al pueblo pero en sus cosas que hay que reconocerle es que \u00e9l construy\u00f3 con un empresario que era su amigo un ingl\u00e9s pearson construy\u00f3 el puerto de Salina Cruz y el puerto de Coatzacoalcos y el puerto de Veracruz y tambi\u00e9n la v\u00eda del ferrocarril del istmo nada m\u00e1s que en ese entonces no funcion\u00f3 su proyecto porque Asia no ten\u00eda el desarrollo que tiene actualmente no hab\u00eda mucho tr\u00e1fico comercial con Asia todav\u00eda china no era lo que es ahora china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del mundo Entonces ahora es distinto Ahora s\u00ed hay mucho intercambio ese proyecto de Entonces ahora nosotros lo retomamos estamos modernizando el puerto de Salina Cruz el puerto de Coatzacoalcos y estamos rehabilitando toda la v\u00eda del tren para carga y para pasajero y todo esto en Oaxaca y miren todav\u00eda no falta porque como hablaba tiene que irse poco a poco porque fue mucho el tiempo de abandono pero esta carretera tambi\u00e9n de tlaxiaco para ac\u00e1 para la costa se tiene que construir se tiene que ampliar que conozco la carretera y es muy peligroso el tramo de tlaxiaco Putla es donde encuentra uno en el camino m\u00e1s cruces porque son barrancos y muchos han perdido la vida son carreteras muy peligrosas muy angosta vamos a dejar nosotros todos los proyectos y yo espero que nos hagan caso a los que le vamos a entregar el bast\u00f3n de mando para que se contin\u00fae con la transformaci\u00f3n vamos a seguir adelante contin\u00faan las becas Va a continuar el programa sembrando vida y va a entregarse como ya comenz\u00f3 a suceder el fertilizante de manera gratuita a todos los productores fertilizante a todos los productores ya estamos entregando para este a\u00f1o vamos a entregar un mill\u00f3n de toneladas Aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de agricultura V\u00edctor Villalobos un mill\u00f3n de toneladas para dos millones de productores ejidatarios peque\u00f1os propietarios Y comuneros eso va a continuar y vamos a seguir adelante mejorando tambi\u00e9n la educaci\u00f3n tenemos el compromiso de seguir apoyando al magisterio Nacional que se han portado muy bien muy bien vamos a seguir con la escuela es nuestra se va a seguir entregando el apoyo a las sociedades de padres de madres de familia para que mejoren las escuelas le den mantenimiento va a seguir el programa de becas para todos los estudiantes de familias pobres desde preescolar hasta la universidad y ya se hicieron los nuevos contenidos de los libros de texto pero ya saben ustedes los conservadores no est\u00e1n enojados porque ellos quisieran que la gente no conociera lo que es la realidad econ\u00f3mica social no quisieran ellos que se les descubriera que son unos reverendos ladrones eso es lo que no quisieran ellos Entonces como ahora los contenidos de los libros hablan del humanismo y de la ciencia Si queremos cient\u00edficos f\u00edsicos matem\u00e1ticos buenos qu\u00edmicos pero de mucho coraz\u00f3n no queremos cient\u00edficos con el coraz\u00f3n endurecido queremos cient\u00edficos con humanismo que le tengan amor al pr\u00f3jimo para eso son los nuevos libros y ya empezamos a entregarlos en algunos estados no se va a poder muy pocos muy pocos porque ah\u00ed se ama collaron as\u00ed se dice mi pueblo algunos gobernadores una gobernadora con un ministro deshonesto de la corte que as\u00ed r\u00e1pido les dio un Amparo Pero eso no les va a funcionar porque van a decidir al final de cuentas los padres de familia madres de familia y los maestros ellos son los que van a decidir no los gobernantes o autoridades corruptas vamos a seguir adelante ya me pas\u00e9 pero que me Piqu\u00e9 estoy muy contento aqu\u00ed con ustedes y nos vamos a seguir encontrando s\u00ed los planes de justicia para los pueblos originarios los vamos a estar cumpliendo en todos lados ya termino porque una compa\u00f1era Quiere cantar le damos la oportunidad Bueno pues vamos a escucharla Adi\u00f3s adi\u00f3s nos vamos a volver a encontrar [Aplausos] [M\u00fasica] y ya lanzom\u00e9 libustible las piglias dijo alascuaji sijoa ligamaspala equipo m\u00e1s mulpe buenas tardes hermanos de pinotepan Es un honor cantar para el presidente el mejor presidente de M\u00e9xico Obrador vengo de la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Oaxaca cerro de nube tres mil setecientos veinte metros sobre el nivel del mar Mar Ah de Oaxaca mi municipio dos cuatro kil\u00f3metros [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] y si se la saben cante conmigo que lejos estoy del suelo donde nacido y mesa nostalgia mis pensamientos y al verme tan sola y triste al viento guerra del sol Suspiro por verte ahora que lejos yo vivo sin luz sin amor que la tierra del sol [M\u00fasica] Gracias por escuchar una lengua chontal como el presidente Nosotros somos de la chontal alta mi comunidad se llama Santo Domingo chontecomatl\u00e1n y desde aqu\u00ed las diosas de la derecha que participaron para diosasente o presidente de la rep\u00fablica les manda un gran saludo de parte de nosotras las mujeres de Oaxaca Gracias pueblo Gracias hermanos de pinotepan Es un honor le solicitamos guardar el debido respeto para entonar a continuaci\u00f3n a nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 11 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:56.741227"
}