{
    "video_id": "dOGmXE0AWJg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dOGmXE0AWJg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDw7zv3GfFMmlbOA4Ke-vfxGvlTGA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dOGmXE0AWJg",
    "video_title": "Inicio de Colecta Nacional 2021 de la Cruz Roja Mexicana. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5663,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a Solo dos a\u00f1os nueve meses de ocupar la",
            "start": 511.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "presidencia puedo afirmar que ya",
            "start": 514.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "logramos sentar fases para la",
            "start": 518.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico con esta",
            "start": 521.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula de combatir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 524.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobernar sin lujo",
            "start": 526.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 528.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hemos podido cumplir los compromisos de",
            "start": 530.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no endeudar al pa\u00eds",
            "start": 533.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no aumentar impuestos no subir los",
            "start": 534.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles y lo m\u00e1s",
            "start": 539.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "importante esta nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 541.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin cada en la moralidad nos ha",
            "start": 543.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permitido financiar programas sociales",
            "start": 547.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para el bienestar de nuestro pueblo en",
            "start": 549.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "especial para los m\u00e1s pobres imaginados",
            "start": 552.899,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se gobierna con austeridad y autoridad",
            "start": 556.2,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "moral no se tolera la corrupci\u00f3n ni se",
            "start": 561.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "permite la impunidad se oficia la",
            "start": 565.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "igualdad de g\u00e9nero se repudia la",
            "start": 567.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el racismo y el clasismo",
            "start": 571.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es un timbre de Orgullo El que a pesar",
            "start": 574.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la crisis sanitaria y econ\u00f3mica que",
            "start": 578.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 la pandemia y con todo y el",
            "start": 582.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sufrimiento que nos caus\u00f3 no dejamos de",
            "start": 586.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trabajar para",
            "start": 588.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 590.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico y no dejaremos ning\u00fan",
            "start": 592.98,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pendiente cuando est\u00e9 entregando la",
            "start": 595.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "banda presidencial solo dir\u00e9 a los",
            "start": 599.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cuatro vientos Misi\u00f3n cumplida me voy a",
            "start": 602.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Palenque Les dejo mi coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 605.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 609.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a S\u00f3lo dos",
            "start": 611.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 617.11,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 629.04,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 632.399,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hoy viernes",
            "start": 636.6,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 637.7,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "informando que ya son 17 medallas",
            "start": 641.899,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en los juegos",
            "start": 647.82,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos",
            "start": 651.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 653.459,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "los deportistas mexicanos un orgullo de",
            "start": 656.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n de todos nosotros de todo el",
            "start": 660.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueblo 17 medallas seis de oro una de",
            "start": 663.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "plata y 11 de bronce",
            "start": 667.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ayer se obtuvieron medallas",
            "start": 671.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dos Diego L\u00f3pez D\u00edaz",
            "start": 676.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "medalla de oro",
            "start": 681.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en nataci\u00f3n",
            "start": 684.959,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y Rebeca Valenzuela",
            "start": 686.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medalla de bronce en lanzamiento de bala",
            "start": 691.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades",
            "start": 696.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a todas a todos los",
            "start": 698.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que participan en los juegos",
            "start": 701.339,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos de Tokio 2021 y vamos el",
            "start": 704.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos da mucho gusto que nos",
            "start": 709.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en",
            "start": 712.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a iniciar",
            "start": 713.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la colecta Nacional de la Cruz Roja es",
            "start": 715.399,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "muy importante que todos ayudemos que",
            "start": 721.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todos participemos es la convocatoria",
            "start": 723.959,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 726.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se hace a todos los ciudadanos desde",
            "start": 727.82,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "luego es voluntario",
            "start": 731.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero debe de",
            "start": 734.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tomarse en cuenta la gran labor que",
            "start": 736.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la Cruz Roja",
            "start": 740.459,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en circunstancias",
            "start": 743.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles siempre est\u00e1n los de la Cruz",
            "start": 745.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Roja vamos a",
            "start": 750.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pedir que",
            "start": 752.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos informen si te parece",
            "start": 755.339,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "residente Gracias presidente",
            "start": 759.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 771.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "saludo con much\u00edsimo gusto a Licenciado",
            "start": 773.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 776.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "constitucional a la doctora Claudia",
            "start": 777.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sheman pardo jefa de gobierno de la",
            "start": 780.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 782.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "al licenciado Adan Augusto L\u00f3pez",
            "start": 783.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n con",
            "start": 786.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "una felicitaci\u00f3n por su reciente",
            "start": 787.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n a la se\u00f1ora Carmen lebrija",
            "start": 789.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de sunaga mi esposa y a Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 792.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Monroy Zerme\u00f1o director general",
            "start": 794.459,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos a lo largo de la",
            "start": 798.62,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "historia de la Cruz Roja Mexicana se han",
            "start": 802.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "centrado en apoyos a los grupos",
            "start": 805.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "vulnerables as\u00ed lo hemos hecho durante",
            "start": 806.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "111 a\u00f1os de acci\u00f3n humanitaria y hoy m\u00e1s",
            "start": 808.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nunca lo Seguiremos haciendo porque",
            "start": 812.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la naturaleza de la labor es estar cerca",
            "start": 813.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 816.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cruz roja mexicana trabaja varios",
            "start": 818.22,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "servicios humanitarios como son",
            "start": 820.019,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "servicios de ambulancia totalmente",
            "start": 821.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gratuito servicios m\u00e9dicos estrategia",
            "start": 823.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional de resiliencia servicios",
            "start": 826.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asistenciales a grupos vulnerables por",
            "start": 828.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ejemplo nuestro plan invernal en la",
            "start": 830.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sierra Tarahumara donde asistimos a m\u00e1s",
            "start": 833.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de 5000 gentes cada a\u00f1o y este mismo",
            "start": 835.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "programa lo replicamos en 12 estados de",
            "start": 838.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica atenci\u00f3n a desastres con",
            "start": 840.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas uno de los programas que",
            "start": 843.36,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tiene mayor impacto humanitario es la",
            "start": 845.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "resiliencia comunitaria mediante la",
            "start": 848.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que realiza Cruz Roja los",
            "start": 850.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobladores tienen sus propias brigadas",
            "start": 852.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comunicativas de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 854.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aprenden primeros auxilios conocen sus",
            "start": 857.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rutas de evacuaci\u00f3n y elaboran planes",
            "start": 860.699,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "familiares de emergencia hemos",
            "start": 862.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "capacitado a pobladores de Chiapas y",
            "start": 864.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tabasco incluso este proyecto fue motivo",
            "start": 866.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de orgullo",
            "start": 869.459,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "para todo el voluntariado de la",
            "start": 870.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n al recibir de propias manos",
            "start": 873.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del Se\u00f1or Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 875.459,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Obrador el premio Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 877.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Civil 2019 en el rubro de prevenci\u00f3n en",
            "start": 879.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "zonas ind\u00edgenas de chapa nuestros",
            "start": 883.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "voluntarios respetando los usos y",
            "start": 886.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "costumbres capacitan en primeros",
            "start": 888.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "auxilios a los pobladores ind\u00edgenas de",
            "start": 890.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "San Juan Chamula que ahora forman parte",
            "start": 892.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del voluntariado de la instituci\u00f3n tras",
            "start": 895.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el paso del hurac\u00e1n Grace por territorio",
            "start": 898.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicano hemos enviado ayuda humanitaria",
            "start": 900.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con un total de 59 toneladas",
            "start": 902.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 27.000 personas",
            "start": 904.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actualmente estamos trabajando en Colima",
            "start": 907.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Nayarit Jalisco Michoac\u00e1n y Sinaloa por",
            "start": 909.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el paso de Nora cruz roja mexicana es",
            "start": 913.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una de las cosas rojas m\u00e1s reconocidas",
            "start": 916.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el mundo dentro de la 193 que existen",
            "start": 918.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es gracias al trabajo coordinado entre",
            "start": 921.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal y nuestro",
            "start": 924.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "voluntariado hace unas semanas tras el",
            "start": 925.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "terremoto que sacudi\u00f3 Hait\u00ed",
            "start": 928.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al llamado del se\u00f1or presidente se",
            "start": 930.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "enviaron seis toneladas de ayuda",
            "start": 933.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "humanitaria aprovecho la ocasi\u00f3n para",
            "start": 935.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reconocer las gestiones y coordinaci\u00f3n",
            "start": 937.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "del secretario de relaciones exteriores",
            "start": 939.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard comprometido siempre con",
            "start": 941.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la agenda humanitaria internacional as\u00ed",
            "start": 943.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "como reconocer el gran apoyo que tenemos",
            "start": 945.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 947.459,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a cargo del General secretario Luis",
            "start": 949.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval y de la marina",
            "start": 951.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico a cargo del almirante",
            "start": 953.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n por las",
            "start": 954.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "facilidades y voluntad de coordinarnos",
            "start": 957.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siempre con estas grandes instituciones",
            "start": 959.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mantenemos una sinergia constante con la",
            "start": 961.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda",
            "start": 964.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de salud la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 966.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Ciudadana la guardia nacional y",
            "start": 968.399,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 970.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer a todas las",
            "start": 971.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dependencias federales por el apoyo y",
            "start": 973.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esfuerzo que realizan a\u00f1o con a\u00f1o en la",
            "start": 976.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "colecta nacional a las cuales les",
            "start": 978.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado solidario para",
            "start": 980.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sumarse este a\u00f1o por mencionar algunas",
            "start": 982.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de ellas a la Secretar\u00eda de Hacienda a",
            "start": 984.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica a la",
            "start": 986.459,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda a petr\u00f3leos",
            "start": 988.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mexicanos a la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 989.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 991.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Transportes a la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 993.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y previsi\u00f3n social secretar\u00eda de turismo",
            "start": 995.279,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar social",
            "start": 997.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica al IMSS",
            "start": 998.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "al ISSSTE entre otras",
            "start": 1001.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n especial y nos da mucho gusto",
            "start": 1003.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1en es el trabajo que",
            "start": 1006.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tenemos con la jefa de gobierno de la",
            "start": 1008.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Claudia sheinbaum",
            "start": 1010.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "siempre comprometida con las causas",
            "start": 1012.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales para que juntos seamos m\u00e1s",
            "start": 1014.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eficientes y velar por lo m\u00e1s sagrado",
            "start": 1016.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que tiene el ser humano la salud y la",
            "start": 1018.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vida Gracias a sus programas hemos",
            "start": 1020.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reducido el tiempo de atenci\u00f3n en en",
            "start": 1022.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosas por hospitalarias en atenci\u00f3n por",
            "start": 1025.699,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hospitalaria mediante el servicio en un",
            "start": 1027.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "7 Por cierto es incre\u00edble Muchas",
            "start": 1030.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "felicidades doctora por esa gran labor",
            "start": 1033.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aprovechamos la ocasi\u00f3n para solicitarle",
            "start": 1035.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "su apoyo en este arranque de colecta de",
            "start": 1037.699,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 1039.679,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con motivo de la pandemia en el",
            "start": 1041.959,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "voluntariado de la instituci\u00f3n ha",
            "start": 1043.579,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "realizado un gran n\u00famero de traslados en",
            "start": 1045.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ambulancias a nivel nacional adem\u00e1s se",
            "start": 1046.939,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "han brindado servicios",
            "start": 1049.34,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "interhospitalarios con el Instituto",
            "start": 1050.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social con el apoyo",
            "start": 1052.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de nuestros m\u00e1s de 13.000 param\u00e9dicos",
            "start": 1054.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cruz roja mexicana se suma tras el",
            "start": 1056.66,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "trabajo hospitalario para atender",
            "start": 1059.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pacientes graves de covid contando con",
            "start": 1060.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todo el respaldo del Instituto Nacional",
            "start": 1063.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de enfermedades respiratorias instalamos",
            "start": 1064.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un hospital de campo en sus propias",
            "start": 1067.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaciones con 40 camas de terapia",
            "start": 1069.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "intensiva Gracias a todas estas acciones",
            "start": 1071.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy hemos alcanzado a m\u00e1s de",
            "start": 1074.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "dos millones 770 mil personas en el",
            "start": 1076.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "operativo covid Quiero agradecer a todos",
            "start": 1079.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestros benefactores aliados y sociedad",
            "start": 1081.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "civil por su invaluable apoyo en este",
            "start": 1083.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "periodo dif\u00edcil que entre otros se",
            "start": 1086.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mencionan y se mencionar\u00e1n en el v\u00eddeo",
            "start": 1088.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s adelante veremos quiero",
            "start": 1090.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "reconocer en estos momentos de la",
            "start": 1092.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pandemia la solidaridad y el apoyo",
            "start": 1093.679,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "incondicional para nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 1095.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de nuestro benefactor y vicepresidente",
            "start": 1097.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional Olegario V\u00e1zquez aldir una una",
            "start": 1099.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "persona con visi\u00f3n humanitaria y",
            "start": 1102.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "comprometida con las causas sociales as\u00ed",
            "start": 1103.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como con la salud de los mexicanos este",
            "start": 1105.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ha sido muy dif\u00edcil para cruz roja",
            "start": 1108.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicana tambi\u00e9n est\u00e1 resintiendo los",
            "start": 1110.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "efectos de la pandemia debemos esta",
            "start": 1112.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que durante el 2020 no se pudo",
            "start": 1114.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la colecta nacional sin",
            "start": 1117.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "duda esto ha afectado nuestras finanzas",
            "start": 1119.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso no con el \u00e1nimo de invitarlos el",
            "start": 1121.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de invitarlos a que nos apoyen y",
            "start": 1125.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo que es importante es que toda la",
            "start": 1126.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gente Cruz Roja ha seguido con un \u00e1nimo",
            "start": 1129.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "muy grande de seguir ayudando",
            "start": 1131.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agradecemos en forma especial a la",
            "start": 1133.179,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "senadora Olga S\u00e1nchez Cordero quien se",
            "start": 1135.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha sumado desinteresadamente a las",
            "start": 1137.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "causas de Cruz Roja se\u00f1or presidente",
            "start": 1139.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador su causa de",
            "start": 1141.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyo a los que menos tienen es la causa",
            "start": 1144.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de cruz roja mexicana trabajamos siempre",
            "start": 1147.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sumando con usted en favor del bienestar",
            "start": 1150.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la gente quiero agradecerle todas las",
            "start": 1152.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consideraciones que tiene para la",
            "start": 1155.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n y reconocer el trabajo en",
            "start": 1157.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los mexicanos que",
            "start": 1159.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "monedas Cruz Roja se lo reconoce",
            "start": 1161.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde era la cruz roja mexicana no es un",
            "start": 1165.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gasto es una inversi\u00f3n es una",
            "start": 1167.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n transparente con el uso de",
            "start": 1170.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sus recursos y muy eficiente gracias a",
            "start": 1171.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los casi 40.000 voluntarios que apoyan",
            "start": 1174.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta noble causa y que gracias a su",
            "start": 1177.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incansable trabajo desinteresado Es que",
            "start": 1180.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podemos rendir cuentas de cada peso que",
            "start": 1182.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibimos solamente 4 centavos van al",
            "start": 1185.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gasto administrativo mientras que los",
            "start": 1188.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otros 96 centavos van a directamente a",
            "start": 1190.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los programas humanitarios siempre",
            "start": 1193.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyando a quienes m\u00e1s lo necesitan hoy",
            "start": 1195.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca necesitamos ser solidarios",
            "start": 1198.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con la instituci\u00f3n porque la Cruz Roja",
            "start": 1200.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ayuda qui\u00e9n ayuda la Cruz",
            "start": 1203.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Roja todos podemos necesitar alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1205.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esa donativo podr\u00e1 ser la diferencia",
            "start": 1207.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entre la vida y la muerte de una persona",
            "start": 1210.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a todos los mexicanos",
            "start": 1212.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para que apoyen a la Cruz Roja bajo el",
            "start": 1215.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lema de este a\u00f1o Ay\u00fadanos a hacer esta",
            "start": 1217.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "batalla m\u00e1s justa se\u00f1or presidente",
            "start": 1220.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias jefa",
            "start": 1222.08,
            "duration": 14.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1226.25,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2020 ser\u00e1 recordado a trav\u00e9s de",
            "start": 1242.74,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la historia como el a\u00f1o del inicio de la",
            "start": 1246.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pandemia por el sars el nuevo",
            "start": 1248.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "coronavirus que causa la covid-19 la",
            "start": 1251.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cual paraliz\u00f3 al mundo entero",
            "start": 1254.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1260.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con la llegada de este coronavirus a",
            "start": 1271.299,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en marzo cruz roja mexicana",
            "start": 1274.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 el reto humanitario m\u00e1s",
            "start": 1276.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante en su historia al cumplir 110",
            "start": 1278.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajar cerca de las y los",
            "start": 1281.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos ante un escenario incierto por",
            "start": 1283.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la llegada de un virus desconocido en el",
            "start": 1286.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mundo el voluntariado asumi\u00f3 el nuevo",
            "start": 1288.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo enmarcado en su esp\u00edritu",
            "start": 1291.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "humanitario que es la raz\u00f3n de ser de",
            "start": 1293.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sus acciones a favor de las personas y",
            "start": 1296.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la vida desde la sede nacional Se",
            "start": 1299.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 un manual de bioseguridad que",
            "start": 1302.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contiene los protocolos para la atenci\u00f3n",
            "start": 1304.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de pacientes sospechosos o confirmados",
            "start": 1307.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Kobe 19 se capacit\u00f3 a m\u00e1s de 16.298",
            "start": 1309.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos en urgencias m\u00e9dicas",
            "start": 1313.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "voluntarios y p\u00fablico externo para",
            "start": 1314.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "brindar certeza y seguridad en su labor",
            "start": 1317.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "humanitaria las delegaciones con el",
            "start": 1320.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "apoyo de la sede nacional y por su",
            "start": 1323.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "propia cuenta adquirieron equipo de",
            "start": 1325.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bioseguridad para el voluntariado",
            "start": 1327.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cubrebocas Care para protecci\u00f3n facial",
            "start": 1329.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mascarillas lentes protectores",
            "start": 1332.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "term\u00f3metros trajes de protecci\u00f3n guantes",
            "start": 1334.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "batas y Botas quir\u00fargicas se",
            "start": 1336.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "consiguieron 293 c\u00e1psulas especiales",
            "start": 1339.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para aislar a personas con enfermedades",
            "start": 1342.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respiratorias emergentes las cuales se",
            "start": 1344.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaron en el mismo n\u00famero de",
            "start": 1347.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ambulancias distribuidas en las 32",
            "start": 1348.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "delegaciones estatales el esfuerzo y el",
            "start": 1351.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo incansable de las y los",
            "start": 1354.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "voluntarios a nivel nacional ha",
            "start": 1356.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permitido que a la fecha se hayan",
            "start": 1358.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "realizado m\u00e1s de",
            "start": 1360.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "43.708 traslados en ambulancias a",
            "start": 1361.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pacientes sospechosos y confirmados de",
            "start": 1364.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Kobe 19 toda esta labor siempre",
            "start": 1366.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "coordinada con el Gobierno Federal y con",
            "start": 1369.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales el Instituto",
            "start": 1371.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social reconoci\u00f3 la",
            "start": 1374.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "labor humanitaria de la instituci\u00f3n por",
            "start": 1377.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su solidaridad en la lucha contra la",
            "start": 1379.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pandemia la crisis sanitaria ha sido",
            "start": 1381.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "motivo para que cruz roja mexicana no",
            "start": 1384.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "solamente ofrezca su experiencia",
            "start": 1386.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prehospitalaria en el apoyo a la",
            "start": 1388.6,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sociedad sino su experiencia en la",
            "start": 1390.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de hospitales de campo",
            "start": 1392.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n m\u00e9dica uno de ellos En el",
            "start": 1394.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de enfermedades",
            "start": 1397.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respiratorias el cual consta de cinco",
            "start": 1399.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "carpas con capacidad para 40 camas de",
            "start": 1402.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "terapia intensiva con ventiladores",
            "start": 1404.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "monitores de signos vitales y bombas de",
            "start": 1406.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "infusi\u00f3n en Guerrero se instal\u00f3 otro",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hospital m\u00f3vil con capacidad para 10",
            "start": 1412.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "camas para atender casos graves de covid",
            "start": 1414.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "19 mientras que en el hospital de",
            "start": 1416.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Polanco de Cruz Roja Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 1418.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coloc\u00f3 un centro de valoraci\u00f3n cl\u00ednico",
            "start": 1421.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en estas tres instalaciones se Han",
            "start": 1423.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atendido a m\u00e1s de 4.580 pacientes",
            "start": 1426.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos y con sintomatolog\u00eda el \u00e1rea",
            "start": 1428.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del voluntariado y juventud",
            "start": 1431.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "implementaron la campa\u00f1a preventiva cruz",
            "start": 1433.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "roja mexicana cerca de ti con la",
            "start": 1436.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de gel antibacterial y toma",
            "start": 1438.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de temperatura a ciudadanos en las 16",
            "start": 1440.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico y a",
            "start": 1443.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usuarios en diferentes estaciones del",
            "start": 1445.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema de transporte colectivo metro en",
            "start": 1447.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la de Abastos se instal\u00f3 un espacio de",
            "start": 1450.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cl\u00ednico para la revisi\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1453.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de todos los trabajadores y visitantes",
            "start": 1455.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se aplicaron pruebas para",
            "start": 1457.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "detectar la covid-19 en Solidaridad con",
            "start": 1459.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otras instituciones Cruz Roja entreg\u00f3",
            "start": 1463.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cubrebocas a elementos del ej\u00e9rcito la",
            "start": 1465.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Marina Guardia nacional el Instituto",
            "start": 1468.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n Secretar\u00eda de",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana y al personal de la",
            "start": 1473.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y del senado el",
            "start": 1476.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "programa de resiliencia comunitaria ante",
            "start": 1479.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sismos e inundaciones ofreci\u00f3",
            "start": 1481.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 1483.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para la reducci\u00f3n del riesgo de contagio",
            "start": 1484.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la traducci\u00f3n de materiales a lengua",
            "start": 1487.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "local en las comunidades de los estados",
            "start": 1489.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Tabasco Chiapas Oaxaca Puebla y",
            "start": 1491.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Morelos en el apoyo a migrantes",
            "start": 1495.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "voluntarios proporcionaron atenci\u00f3n",
            "start": 1497.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica b\u00e1sica e informaci\u00f3n preventiva",
            "start": 1500.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre la covid 19 la ayuda se dio",
            "start": 1502.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principalmente en albergues y se",
            "start": 1505.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "monitorea coordinadamente con las",
            "start": 1507.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias para detectar los",
            "start": 1509.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "casos sospechosos de coronavirus m\u00e1s de",
            "start": 1511.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "33.699 personas asistidas durante el",
            "start": 1513.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "operativo contra la covid-19 hemos",
            "start": 1517.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "apoyado a m\u00e1s de",
            "start": 1519.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "720,537 personas a nivel nacional esto",
            "start": 1521.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido posible gracias a la",
            "start": 1524.9,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ayuda de grupos como",
            "start": 1527.179,
            "duration": 18.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1528.75,
            "duration": 18.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1545.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1548.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en las diversas acciones humanitarias se",
            "start": 1551.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "entregaron estufas colchones cobijas",
            "start": 1554.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despensas y kits de cocina a las",
            "start": 1557.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas que recibieron el apoyo para la",
            "start": 1560.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n parcial o total de",
            "start": 1562.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "viviendas afectadas por el sismo de 2017",
            "start": 1563.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno de la",
            "start": 1566.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se enviaron tambi\u00e9n 100",
            "start": 1569.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despensas 100 kits de limpieza para el",
            "start": 1572.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hogar y 33 colchones a habitantes de la",
            "start": 1575.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "colonia desarrollo urbano Quetzalc\u00f3atl",
            "start": 1578.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la alcald\u00eda de Iztapalapa quienes",
            "start": 1580.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultaron afectados debido a las",
            "start": 1584.059,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "torrenciales lluvias registradas en la",
            "start": 1585.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "zona ante el paso de la tormenta",
            "start": 1587.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tropical Crist\u00f3bal se distribuyeron en",
            "start": 1589.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "total 66 toneladas de ayuda humanitaria",
            "start": 1592.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del pasado 15 de junio entre despensas",
            "start": 1595.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "kit de higiene personal kits de cocina y",
            "start": 1597.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de higiene para el hogar a",
            "start": 1600.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Tabasco Yucat\u00e1n y Campeche beneficiando",
            "start": 1603.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a 12.000 personas as\u00ed mismo se",
            "start": 1606.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trasladaron 21 toneladas de ayuda",
            "start": 1609.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "humanitaria al Estado de Yucat\u00e1n tras el",
            "start": 1611.299,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "paso del hurac\u00e1n Delta voluntarios",
            "start": 1614.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "participaron en la distribuci\u00f3n de 750",
            "start": 1616.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "despensas 500 kit de higiene personal",
            "start": 1619.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "500 kits de cocina 200 kits de limpieza",
            "start": 1622.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para el hogar y material de bioseguridad",
            "start": 1626.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apoyo que benefici\u00f3 a familias del",
            "start": 1628.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "municipio de M\u00e9rida el \u00e1rea de Socorro",
            "start": 1630.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 m\u00e1s ayuda humanitaria al Estado",
            "start": 1633.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Tabasco Para apoyar a las personas",
            "start": 1635.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "afectadas tras las inundaciones que dej\u00f3",
            "start": 1637.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a su paso la tormenta tropical Gamma",
            "start": 1639.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "voluntarios de la instituci\u00f3n",
            "start": 1642.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distribuyeron despensas kits de higiene",
            "start": 1643.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "personal kits para el hogar y cocina al",
            "start": 1646.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio de Villahermosa a la fecha se",
            "start": 1649.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "han entregado 157 toneladas de ayuda",
            "start": 1652.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "humanitaria distribuidas en diferentes",
            "start": 1655.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas comunidades y en la capital",
            "start": 1657.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Villahermosa Tabasco en Chiapas se",
            "start": 1659.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enviaron 37 toneladas de ayuda",
            "start": 1662.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "humanitaria que han beneficiado a",
            "start": 1665.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familias de los municipios de San",
            "start": 1667.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Crist\u00f3bal de las Casas Ocosingo Palenque",
            "start": 1668.659,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y yajal\u00f3n paralelamente la instituci\u00f3n",
            "start": 1671.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 cubriendo las emergencias con",
            "start": 1674.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 38.000 voluntarios en todo el",
            "start": 1677.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se ofrecieron m\u00e1s de 4 millones 500",
            "start": 1680.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mil atenciones m\u00e9dicas y m\u00e1s de un",
            "start": 1683.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n cien mil servicios de ambulancias",
            "start": 1685.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "totalmente gratuitos en septiembre se",
            "start": 1687.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el d\u00e9cimo cuarto movimiento",
            "start": 1691.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Azteca para renovar el parque vehicular",
            "start": 1693.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias a Nacional Monte de Piedad y",
            "start": 1696.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Azteca se obtuvieron 42 nuevas",
            "start": 1699.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ambulancias hoy m\u00e1s que nunca es",
            "start": 1702.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesaria la suma de esfuerzos entre",
            "start": 1705.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gobierno y Cruz Roja Mexicana seguimos",
            "start": 1709.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajando estre con el gobierno del",
            "start": 1712.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1715.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para juntos apoyar a los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 1718.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y salvar vidas",
            "start": 1721.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos somos cruz roja mexicana",
            "start": 1728.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1732.12,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1735.69,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1744.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a todos y a todas Quiero agradecer a la",
            "start": 1746.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cruz roja mexicana todo el apoyo que",
            "start": 1751.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 1753.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de diferentes maneras la primera es todo",
            "start": 1754.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el sistema de atenci\u00f3n prehospitalaria",
            "start": 1757.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde antes de la pandemia y que se",
            "start": 1759.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 durante la pandemia tenemos",
            "start": 1762.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dividida la ciudad en distintas \u00e1reas y",
            "start": 1764.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay algunas alcald\u00edas que atiende",
            "start": 1767.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directamente la Cruz Roja a trav\u00e9s de un",
            "start": 1769.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despacho de ambulancias que se instal\u00f3",
            "start": 1771.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el c5 de la Ciudad de M\u00e9xico y hemos",
            "start": 1773.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "recibido un gran apoyo previo a la",
            "start": 1776.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pandemia repito y ahora con la pandemia",
            "start": 1779.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y Asimismo Pues todo el trabajo",
            "start": 1781.399,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "durante la pandemia de atenci\u00f3n en",
            "start": 1784.419,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "distintos hospitales donde la Cruz Roja",
            "start": 1788.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha brindado una enorme ayuda a",
            "start": 1790.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los habitantes de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1793.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed que pues a partir de hoy que inicia",
            "start": 1794.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta colecta para la Cruz Roja",
            "start": 1798.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participaremos de manera muy intensa",
            "start": 1800.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tanto servidores p\u00fablicos",
            "start": 1802.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a hacer este llamado a los",
            "start": 1804.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad para que apoyen",
            "start": 1808.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la Cruz Roja que es una instituci\u00f3n de",
            "start": 1811.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "beneficiencia y de mucho apoyo para los",
            "start": 1813.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "habitantes del mundo entero y en",
            "start": 1816.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "particular de nuestra ciudad y nuestro",
            "start": 1818.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entero agradecimiento Muchas gracias",
            "start": 1820.279,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1822.44,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1825.39,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "falta la a la colecta",
            "start": 1836.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1841.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1891.15,
            "duration": 12.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1910.39,
            "duration": 21.14
        },
        {
            "text": "vamos a estar muy poco tiempo porque hoy",
            "start": 1937.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una gira de supervisi\u00f3n",
            "start": 1941.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "por Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y",
            "start": 1945.62,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "Quintana Roo toda la ruta del tren maya",
            "start": 1951.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para este fin de semana",
            "start": 1956.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1959.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "constatar El Avance de esa obra",
            "start": 1961.539,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "importante qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero",
            "start": 1963.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1967.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Gracias presidente por la oportunidad",
            "start": 1978.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Daniel blancas de Cr\u00f3nica y ofrezco una",
            "start": 1980.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "disculpa por Pues digamos no seguir la",
            "start": 1985.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda festiva porque ya son temas que",
            "start": 1988.159,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ven\u00edan anteriores",
            "start": 1990.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "usted presidente ayer mencion\u00f3",
            "start": 1992.74,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que al texto hay que darle contexto",
            "start": 1996.86,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas me he reunido con",
            "start": 2001.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "funcionarios gerentes y subgerentes de",
            "start": 2004.559,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2007.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que han denunciado diversas anomal\u00edas en",
            "start": 2010.539,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n de contratos",
            "start": 2013.899,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "principalmente en temas como seguros",
            "start": 2015.899,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento transformadores y",
            "start": 2019.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "medidores",
            "start": 2022.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "quedan ah\u00ed estas denuncias presidente",
            "start": 2025.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que pudieran serle \u00fatiles al gobierno yo",
            "start": 2027.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me fui por una l\u00ednea y se la Quiero",
            "start": 2031.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "compartir",
            "start": 2034.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha hablado presidente de dos",
            "start": 2035.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obras que sin duda pueden ser",
            "start": 2038.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas",
            "start": 2040.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas de la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 2042.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2044.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el tren M\u00e9xico Toluca y el tren de",
            "start": 2047.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 2051.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el primero el tren M\u00e9xico Toluca cost\u00f3",
            "start": 2054.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el triple se hab\u00eda dicho que iba a ser",
            "start": 2056.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "inaugurado en 2018",
            "start": 2059.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 2062.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 malos manejos por casi 4.000",
            "start": 2066.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2069.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quien estaba de responsable de esta obra",
            "start": 2072.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente tiene abiertos 15",
            "start": 2075.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procedimientos de responsabilidad",
            "start": 2077.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 2079.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la otra obra que es el tren M\u00e9xico bueno",
            "start": 2082.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el tren de Guadalajara el tren",
            "start": 2085.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ligero de Guadalajara Tambi\u00e9n usted sabe",
            "start": 2086.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que no se ha podido inaugurar Perd\u00f3n",
            "start": 2090.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este se inaugur\u00f3 se hab\u00eda dicho una",
            "start": 2094.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fecha de inauguraci\u00f3n no se cumpli\u00f3 y",
            "start": 2096.879,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted la viene a inaugurar hasta",
            "start": 2099.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "septiembre de 2020",
            "start": 2100.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en esta obra del tren de Guadalajara se",
            "start": 2103.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han detectado irregularidades por 330",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2109.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el funcionario que estaba a cargo de",
            "start": 2112.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esta obra tiene tres expedientes en la",
            "start": 2114.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por",
            "start": 2117.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "anomal\u00edas y por corrupci\u00f3n",
            "start": 2119.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pareciera encuadrar este perfil",
            "start": 2123.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente en un sexenio que ya sabemos",
            "start": 2125.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se manejaba en cuanto a corrupci\u00f3n",
            "start": 2128.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este funcionario tiene a toda su familia",
            "start": 2130.74,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en la CFE a sus tres hijas yernos y su",
            "start": 2134.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 2137.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que por cierto est\u00e1 inhabilitada por",
            "start": 2139.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "irregularidades por 10 a\u00f1os \u00e9l mismo ha",
            "start": 2142.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recibido ya una inhabilitaci\u00f3n",
            "start": 2145.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2148.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Yo le dec\u00eda que esto encuadra",
            "start": 2151.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "perfectamente en lo que ya conoc\u00edamos",
            "start": 2153.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 el sexenio pasado el problema",
            "start": 2155.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que es hoy uno de los hombres m\u00e1s",
            "start": 2158.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poderosos en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2161.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 2163.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es el actual director de distribuci\u00f3n de",
            "start": 2164.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "CFE que acapara m\u00e1s del 60% de los",
            "start": 2169.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "activos de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2172.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mi pregunta presidente es por qu\u00e9",
            "start": 2175.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "funcionarios que fueron emblema de",
            "start": 2178.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en gobiernos pasados",
            "start": 2180.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "son presentados hoy como funcionarios",
            "start": 2182.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "modelos de la 4t",
            "start": 2185.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Bueno hay que ver de qu\u00e9 se trata vamos",
            "start": 2188.74,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "a pedir que el licenciado Bart nos",
            "start": 2192.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "presente un informe",
            "start": 2198.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 2200.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2204.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2205.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sobre lo que t\u00fa est\u00e1s denunciando en",
            "start": 2206.64,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "todos los casos se investiga y se act\u00faa",
            "start": 2210.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2217.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2219.4,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "va a informarnos sobre este asunto",
            "start": 2221.94,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 2229.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso lo puedo garantizar",
            "start": 2235.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se permite estamos limpiando al",
            "start": 2240.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno de corrupci\u00f3n",
            "start": 2243.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 2246.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos esta conferencia abierta",
            "start": 2250.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y se pueden hacer todas las denuncias",
            "start": 2254.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y es mejor",
            "start": 2260.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2262.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se exceda",
            "start": 2264.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2267.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2268.859,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ejerza plenitud la libertad para",
            "start": 2270.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "denunciar que quedarnos callados",
            "start": 2273.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la transparencia es una regla de oro de",
            "start": 2277.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la Democracia es important\u00edsimo el que",
            "start": 2279.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se ventila en todos los casos",
            "start": 2282.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 2285.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2288.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "investiga Entonces en este asunto vamos",
            "start": 2290.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a tratarlo hay tambi\u00e9n",
            "start": 2294.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este lo quiero decir",
            "start": 2298.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "es muchas rivalidades",
            "start": 2301.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cuando se trata de contratos",
            "start": 2306.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2310.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2312.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay quienes estaban mal acostumbrados",
            "start": 2315.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a usar sus influencias",
            "start": 2320.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para obtener contratos",
            "start": 2323.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 2326.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya no ganan ellos las licitaciones",
            "start": 2327.9,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pues se lanzan en contra del servidor",
            "start": 2333.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2336.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "responsable de entregar los contratos",
            "start": 2338.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "esa tambi\u00e9n es una realidad",
            "start": 2342.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si hay este",
            "start": 2347.339,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intereses de por medio",
            "start": 2350.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2354.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en efecto en el gobierno anterior y en",
            "start": 2355.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los otros gobiernos en todo el per\u00edodo",
            "start": 2360.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "neoliberal era una rebatinga",
            "start": 2363.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "era un pleito",
            "start": 2368.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para robar",
            "start": 2371.859,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y cuando se repart\u00eda mal",
            "start": 2376.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el bot\u00edn",
            "start": 2380.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mot\u00edn",
            "start": 2382.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Entonces ya eso ya",
            "start": 2386.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se permite no procede",
            "start": 2390.28,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y en el caso de que quedaran",
            "start": 2394.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 2400.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antecedentes estas malas pr\u00e1cticas estos",
            "start": 2403.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vicios",
            "start": 2407.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 limpiando pero hay que tener",
            "start": 2408.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n claro lo que estoy",
            "start": 2412.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "subrayando de la lucha de intereses",
            "start": 2414.9,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si alguien vend\u00eda medidores",
            "start": 2419.7,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por a\u00f1os",
            "start": 2428.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 2433.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se les compran los medidores",
            "start": 2437.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues se enojan muchos",
            "start": 2440.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que es como lo de las medicinas",
            "start": 2444.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed este ten\u00edan el monopolio",
            "start": 2450.52,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de la venta de las medicinas al gobierno",
            "start": 2454.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 2460.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "revisando mi libro",
            "start": 2462.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antes de entregarlo y me encontr\u00e9 que",
            "start": 2465.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "una de las empresas",
            "start": 2468.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estas que acaparaban",
            "start": 2471.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las compras de medicina",
            "start": 2475.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2478.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a vender",
            "start": 2480.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "50.000 millones de pesos",
            "start": 2482.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o",
            "start": 2488.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bueno esa misma",
            "start": 2493.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2497.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aparece en la lista",
            "start": 2499.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de las 50 empresas",
            "start": 2502.619,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "a las que se les condonaban los",
            "start": 2506.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2510.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ya era este doble",
            "start": 2514.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 2518.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 2522.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "recib\u00edan el contrato no para la venta de",
            "start": 2524.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 2529.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2532.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresas acabar\u00e1n",
            "start": 2534.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "toda la venta de Medicina pero esta en",
            "start": 2536.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "particular como el 50 por ciento",
            "start": 2539.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 2543.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos",
            "start": 2546.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creo que se llama",
            "start": 2553.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mi libro hoy porque",
            "start": 2554.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a ver si",
            "start": 2559.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 este",
            "start": 2563.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en la lista nom\u00e1s que no no recuerdo",
            "start": 2566.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "porque solo d\u00eda conocer",
            "start": 2569.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "50 58",
            "start": 2573.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que en los dos sexenios anteriores",
            "start": 2578.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le se condonaron",
            "start": 2583.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casi 200 mil millones de pesos",
            "start": 2587.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2589.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo injusto",
            "start": 2593.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que a los campesinos",
            "start": 2596.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a los obreros a Los profesionales a los",
            "start": 2599.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos comerciantes peque\u00f1os",
            "start": 2603.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medianos empresarios todos apagan",
            "start": 2605.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "impuestos todos",
            "start": 2607.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y los primeros arriba",
            "start": 2610.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2614.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "el privilegio",
            "start": 2617.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de no pagar",
            "start": 2621.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y les condonaban los impuestos",
            "start": 2623.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s grandes",
            "start": 2627.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces eso se termin\u00f3 por eso",
            "start": 2632.56,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hay que ver todas estas denuncias",
            "start": 2637.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con cuidado por eso yo me centraba en la",
            "start": 2642.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica presidente y que",
            "start": 2645.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien esta persona que hoy tiene este",
            "start": 2647.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poder en CFE fue el responsable de dos",
            "start": 2650.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obras que sin duda son emblema de la",
            "start": 2652.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el caso del tren de Toluca",
            "start": 2653.98,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2658.8,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "en efecto se proyect\u00f3 terminar esa obra",
            "start": 2661.74,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "con 30 mil millones y",
            "start": 2668.26,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "va a terminarse con un costo",
            "start": 2672.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de alrededor de 90 mil millones 94 mil",
            "start": 2677.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "millones presidente",
            "start": 2681.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y lo mismo el tren de",
            "start": 2682.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Guadalajara nada m\u00e1s",
            "start": 2686.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 2689.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues se ten\u00edan que terminar el tren de",
            "start": 2694.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Guadalajara porque ya llevaba mucho",
            "start": 2698.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2700.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en proceso de construcci\u00f3n incluso",
            "start": 2701.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tuvimos que autorizar un recurso",
            "start": 2705.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 2708.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 3000 millones para concluirlo",
            "start": 2710.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 2716.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionando el tren de Guadalajara iba a",
            "start": 2717.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "costar 17 mil millones y termin\u00f3",
            "start": 2720.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "costando 34 mil millones el funcionario",
            "start": 2722.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente el funcionario que yo me",
            "start": 2726.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "refiero se llama Guillermo Nev\u00e1rez",
            "start": 2729.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Elizondo basta revisar sus redes",
            "start": 2730.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sociales yo lo hice vigentes hasta",
            "start": 2734.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diciembre 2018 que fue cuando usted",
            "start": 2736.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 para darse cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 2738.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "enarbolava digamos",
            "start": 2741.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "obras de corrupci\u00f3n en el sexenio de",
            "start": 2743.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto y se burlaba de las obras",
            "start": 2746.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas que hoy tiene su gobierno",
            "start": 2748.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como el tren en M\u00e9xico Toluca la",
            "start": 2750.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se haga la",
            "start": 2753.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ah\u00ed lo vamos a ver pero",
            "start": 2755.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "miren este",
            "start": 2757.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Porque las preguntas de ustedes ayudan",
            "start": 2760.78,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "a contextualizar es el cuadro de",
            "start": 2764.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Ah bueno",
            "start": 2771.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a investigar s\u00ed sobre este tema",
            "start": 2774.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "yo trat\u00e9 de",
            "start": 2778.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rebotarlo con la ciudadan\u00eda porque luego",
            "start": 2781.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como usted dice a veces la ciudadan\u00eda",
            "start": 2784.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nos abre los ojos",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respecto a esto y va m\u00e1s all\u00e1 incluso de",
            "start": 2787.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los propios reporteros y y Bueno aqu\u00ed",
            "start": 2790.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "queda claro las denuncias de los",
            "start": 2793.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "funcionarios de las Efe sobre",
            "start": 2796.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corruptelas en los contratos no solo en",
            "start": 2798.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el tema de distribuci\u00f3n sino en general",
            "start": 2800.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la pregunta que los ciudadanos me",
            "start": 2802.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayudaron a o algunos de los ciudadanos",
            "start": 2806.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que yo consult\u00e9 me ayudaron a",
            "start": 2808.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "confeccionar es esta presidente que",
            "start": 2810.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puede ser quiz\u00e1s dura pero creo que nos",
            "start": 2812.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos viene a leccionar bien y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2814.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la doctora Claudia porque a lo",
            "start": 2817.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mejor le puede servir a ella usted sin",
            "start": 2820.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "duda lleg\u00f3 a la presidencia con un",
            "start": 2822.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "respaldo popular que no se puede del que",
            "start": 2825.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se puede dudar y que creo que no",
            "start": 2828.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ocurr\u00eda desde hace tiempo La pregunta es",
            "start": 2830.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta es imposible que en M\u00e9xico que un",
            "start": 2833.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aspirante a la presidencia",
            "start": 2837.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con respaldo popular Genuino llegue al",
            "start": 2838.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cargo sin hacer compromisos con estos",
            "start": 2843.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "personajes que tienen cotos de poder que",
            "start": 2846.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "han pasado 30 40 a\u00f1os han sido",
            "start": 2849.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretarios de gobernaci\u00f3n y que luego",
            "start": 2852.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exigen cuotas y plazas en el gobierno",
            "start": 2854.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para favorecer sus intereses personales",
            "start": 2857.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed",
            "start": 2860.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2862.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por la voluntad del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2865.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "yo no establec\u00ed relaciones de",
            "start": 2869.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 2871.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con nadie nunca lo he hecho yo no estoy",
            "start": 2873.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por",
            "start": 2876.579,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 2880.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por los que no pagaban impuestos",
            "start": 2884.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2886.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2888.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2890.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "me quer\u00edan como presidente",
            "start": 2892.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 2896.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el que era presidente de la suprema",
            "start": 2900.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 2903.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "fue una cena",
            "start": 2907.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llamaba el se\u00f1or",
            "start": 2911.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ya grande que se retir\u00f3",
            "start": 2913.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2918.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "G\u00f3ngora",
            "start": 2920.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Lo invitaron a una cena en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2922.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2926.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los dirigentes del sector empresarial",
            "start": 2927.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 2931.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y en la cena le preguntaron C\u00f3mo es",
            "start": 2934.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esto en el 2006",
            "start": 2938.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pues bien",
            "start": 2941.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo lo he tratado normal",
            "start": 2944.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2946.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como jefe de gobierno Tuvimos una buena",
            "start": 2952.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 2956.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Este no es le",
            "start": 2960.359,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "dijo el entonces presidente de la corte",
            "start": 2964.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no es lo que dicen",
            "start": 2967.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 2971.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es comunista populista Ya ven Cristian",
            "start": 2973.079,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "hasta ayer vinieron",
            "start": 2977.339,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "unos extremistas de Espa\u00f1a no este",
            "start": 2980.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del box",
            "start": 2987.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se unieron con el pan porque son lo",
            "start": 2989.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 2993.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este simulaban",
            "start": 2994.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los del pan y otros",
            "start": 2998.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de que eran",
            "start": 3000.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas y no",
            "start": 3003.2,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "son conservadores y ultras conservadores",
            "start": 3006.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "casi fascistas",
            "start": 3012.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 reto\u00f1ando todo eso en Espa\u00f1a",
            "start": 3015.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy lamentable porque el pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 3020.579,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 3022.579,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "liberal progresista",
            "start": 3024.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy trabajador muy honesto",
            "start": 3029.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y esto que est\u00e1 reto\u00f1ando es lo peor",
            "start": 3033.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s",
            "start": 3037.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 3040.579,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "clasistas racistas corruptos",
            "start": 3042.859,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hay todo un esc\u00e1ndalo que tiene que ver",
            "start": 3048.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con el rey",
            "start": 3051.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sobre la utilizaci\u00f3n de influencias",
            "start": 3052.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para sacar provecho en lo personal para",
            "start": 3057.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "enriquecerse",
            "start": 3060.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda una inmundicia que no tiene que ver",
            "start": 3064.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el pueblo espa\u00f1ol La mayor\u00eda del",
            "start": 3067.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueblo Esta es una minor\u00eda",
            "start": 3070.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e1 tomando mucha fuerza",
            "start": 3073.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 3077.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3082.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reto\u00f1o del franquismo",
            "start": 3083.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3087.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces desde el 2006",
            "start": 3088.819,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Bueno desde antes en el libro sac\u00f3 una",
            "start": 3093.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "carta de c\u00f3mo nazar aro que era de la",
            "start": 3097.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal de seguridad",
            "start": 3101.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3104.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1979 que era yo director del Instituto",
            "start": 3106.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Nacional de indigenista \u00e9l siendo",
            "start": 3109.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "director de la Polic\u00eda Federal de",
            "start": 3112.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3114.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este informa que era yo Comunista",
            "start": 3117.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en el libro hablo de cu\u00e1l",
            "start": 3123.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es mi pensamiento soy humanista",
            "start": 3126.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3131.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este les dice Don Genaro a este grupo",
            "start": 3134.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pues no es este Comunista",
            "start": 3138.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no es populista no se parece",
            "start": 3142.74,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ning\u00fan personaje",
            "start": 3146.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3150.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en ese entonces este dec\u00edan los m\u00e1s",
            "start": 3152.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "despiertos no",
            "start": 3156.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Bueno pero a ver aclaramos",
            "start": 3158.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "eres como Ch\u00e1vez",
            "start": 3162.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o como Lula",
            "start": 3166.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Porque si dec\u00eda yo que era como Lula",
            "start": 3169.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como que este bueno",
            "start": 3172.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan mal",
            "start": 3175.819,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "digo no soy Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3179.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "naciente petitl\u00e1n",
            "start": 3181.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco y me gu\u00edo",
            "start": 3184.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3187.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por los ejemplos y las ense\u00f1anzas de",
            "start": 3189.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 3193.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me gu\u00edo por lo que hizo Hidalgo y",
            "start": 3196.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Morelos y Ju\u00e1rez",
            "start": 3198.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y Madero y Villa y Zapata y el General",
            "start": 3201.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 3204.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en eso me inspir\u00f3",
            "start": 3206.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Entonces les dec\u00eda Don Genaro no es as\u00ed",
            "start": 3209.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no no no no no no no dec\u00edan ellos eso ya",
            "start": 3212.22,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo sabemos",
            "start": 3215.579,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Si eso Este lo promovemos nosotros",
            "start": 3219.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nosotros somos los que financiamos esas",
            "start": 3225.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 3228.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si le estamos preguntando C\u00f3mo es en",
            "start": 3231.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cuanto a que si va a seguir manteniendo",
            "start": 3234.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica fiscal",
            "start": 3240.359,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos un arreglo",
            "start": 3244.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "desde los tiempos de Luis Echeverr\u00eda",
            "start": 3247.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con la llamada consolidaci\u00f3n fiscal",
            "start": 3252.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para no pagar los impuestos",
            "start": 3257.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ustedes creen que Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3261.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Usted cree le dec\u00edan a donar que Andr\u00e9s",
            "start": 3264.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Manuel Va a continuar",
            "start": 3269.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica",
            "start": 3272.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed s\u00ed dijo Don Gerard Pues no s\u00e9",
            "start": 3277.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 Entonces",
            "start": 3280.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese es el asunto",
            "start": 3282.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de de fondo Ese es el enojo de algunos a",
            "start": 3285.54,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ver si est\u00e1 la lista pero no vamos a",
            "start": 3290.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ponerla toda porque eso que quiera este",
            "start": 3292.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s porque",
            "start": 3299.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este este libro nada m\u00e1s",
            "start": 3302.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "S\u00fabele S\u00fabele S\u00fabele",
            "start": 3314.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no vas no est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3323.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3327.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "grupo f\u00e1rmacos especializados",
            "start": 3336.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior",
            "start": 3342.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les condonaron",
            "start": 3344.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "1903 millones de pesos",
            "start": 3348.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacer a doble",
            "start": 3353.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gana los que vend\u00edan",
            "start": 3357.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo no pagaban",
            "start": 3360.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya quita la lista no vaya",
            "start": 3364.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente finalmente este para terminar",
            "start": 3366.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "algo muy r\u00e1pido",
            "start": 3370.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "usted su gobierno ha dado pasos Respecto",
            "start": 3371.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a los derechos laborales ayer reci\u00e9n se",
            "start": 3374.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigente ya la ley de en contra de",
            "start": 3379.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n tambi\u00e9n ha prometido",
            "start": 3382.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "usted plazas a maestros plazas a",
            "start": 3385.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal de salud se han ido cumpliendo",
            "start": 3389.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin embargo el propio gobierno ha creado",
            "start": 3390.799,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "empleos sectores y me refiero por",
            "start": 3394.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ejemplo a tres en espec\u00edfico uno los",
            "start": 3396.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "piperos no que contrataron y que han",
            "start": 3400.26,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "seguido contratando con esto del gas",
            "start": 3402.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos son unos los otros son los",
            "start": 3404.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n que aqu\u00ed yo le",
            "start": 3408.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "he comentado que tambi\u00e9n est\u00e1n pues muy",
            "start": 3409.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vulnerables en su situaci\u00f3n laboral y",
            "start": 3411.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "finalmente los maestros de la",
            "start": 3414.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "universidad benem\u00e9rita Benito Ju\u00e1rez que",
            "start": 3415.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n andan peregrinando ah\u00ed porque",
            "start": 3418.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recientemente un centenar de ellos o",
            "start": 3421.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "muchos de ellos fueron despedidos de la",
            "start": 3424.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "universidad Despu\u00e9s de tres a\u00f1os de",
            "start": 3425.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajar en esta instituci\u00f3n Y estos",
            "start": 3427.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sectores presidente no tienen seguridad",
            "start": 3431.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social no tienen prestaciones no tienen",
            "start": 3434.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derechos laborales y y parece que va un",
            "start": 3437.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "poco en contra sentido con lo que se ha",
            "start": 3440.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteado respecto a la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 3443.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en su gobierno entonces preguntarle si",
            "start": 3445.02,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 pues alguna ayuda alguna Alguna",
            "start": 3448.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cambio de tuerca para que estos",
            "start": 3452.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trabajadores que ha creado el propio",
            "start": 3455.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno reciban los derechos laborales",
            "start": 3457.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y sean protegidos en todos los sentidos",
            "start": 3459.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed este se termina con la",
            "start": 3462.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n y Aplica para el sector",
            "start": 3466.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privado y Aplica para el sector p\u00fablico",
            "start": 3469.98,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y se tiene que ir poco a poco",
            "start": 3473.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vacificando a los trabajadores",
            "start": 3476.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico a servidores p\u00fablicos",
            "start": 3480.02,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n por contratos los que",
            "start": 3484.16,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como eventuales es un plan que",
            "start": 3488.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tenemos ya llevamos",
            "start": 3492.059,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "400.000 maestros y trabajadores de la",
            "start": 3495.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n clasificados y lo vamos a",
            "start": 3499.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n con m\u00e9dicos con enfermeras",
            "start": 3502.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con trabajadores",
            "start": 3506.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 3508.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Y f\u00edjate qu\u00e9 interesante no",
            "start": 3511.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hoy aparece un",
            "start": 3518.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desplegado un bolet\u00edn de una de las",
            "start": 3520.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 3523.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 3525.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en donde nos est\u00e1 pidiendo eso",
            "start": 3529.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3532.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que los empresarios ahora",
            "start": 3535.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n demandando que los servidores",
            "start": 3540.059,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos sean basificados",
            "start": 3542.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "No cabe duda",
            "start": 3547.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que hay cambios en el pa\u00eds",
            "start": 3551.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3554.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no tengo este informaci\u00f3n pero no se",
            "start": 3557.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "corre a nadie",
            "start": 3559.68,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 3562.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues hay que hay que ver con Raquel Sosa",
            "start": 3565.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que es una mujer honesta \u00edntegra",
            "start": 3568.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "incapaz de cometer una injusticia",
            "start": 3572.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a una compa\u00f1era una mujer",
            "start": 3580.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila",
            "start": 3586.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de Grupo gili El",
            "start": 3589.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 3591.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana Buenos",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1ores tambi\u00e9n Bueno mi primer",
            "start": 3595.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunta presidente en Hermosillo ya",
            "start": 3598.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por concluir el hospital de",
            "start": 3600.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "especialidades el gobernador electo",
            "start": 3601.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo ha dicho que hay recursos",
            "start": 3604.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para todo el equipamiento y todo esto",
            "start": 3606.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "usted comentaba que lo que lo va a",
            "start": 3610.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administrar el IMSS bienestar",
            "start": 3612.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo va esto y cu\u00e1ndo tiene",
            "start": 3615.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "prevista su su una gira por Sonora",
            "start": 3617.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hab\u00eda comentado que",
            "start": 3620.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ir a inaugurar este este hospital",
            "start": 3621.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antes de que se fuera la gobernadora",
            "start": 3624.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle eso s\u00ed este",
            "start": 3626.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quiero hacer una gira para",
            "start": 3631.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inaugurar unos hospitales",
            "start": 3634.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3637.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 3639.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Sinaloa y en Nayarit",
            "start": 3640.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3645.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 3648.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3650.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas que vamos a estar por all\u00e1",
            "start": 3652.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si no es que la pr\u00f3xima semana no tengo",
            "start": 3660.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "creo que es la pr\u00f3xima semana",
            "start": 3664.099,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "va a depender de que se avance porque te",
            "start": 3667.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Terminando de equipar sobre todo",
            "start": 3672.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el de Sonora pero tengo el compromiso",
            "start": 3674.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "tanto con el gobernador de Sinaloa como",
            "start": 3678.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la de la gobernadora de Sonora que antes",
            "start": 3682.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que terminen de que concluyan porque",
            "start": 3684.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "han hecho una buena labor",
            "start": 3687.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3691.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus estados",
            "start": 3693.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3695.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "estos hospitales son muy importantes",
            "start": 3696.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3699.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atender a la gente que voy a ir antes de",
            "start": 3700.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que ellos concluyan",
            "start": 3704.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "creo que Tambi\u00e9n incluye baja",
            "start": 3707.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "californias en la gira es Baja",
            "start": 3711.299,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 3713.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Sonora Sinaloa y Nayarit y voy a",
            "start": 3714.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 3717.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hospitales y en el caso de el hospital",
            "start": 3719.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Hermosillo",
            "start": 3722.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos por terminar de equiparlo para",
            "start": 3724.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que funcione muy bien",
            "start": 3728.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con la idea de que",
            "start": 3732.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se inaugure y empiece",
            "start": 3734.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a dar servicio a toda su capacidad",
            "start": 3736.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n una de las cosas que",
            "start": 3740.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "heredamos",
            "start": 3743.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es de que cuando terminaban un hospital",
            "start": 3746.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda m\u00e9dicos",
            "start": 3749.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se constru\u00eda el edificio porque era lo",
            "start": 3755.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 3759.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dejaba",
            "start": 3760.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la obra civil la construcci\u00f3n",
            "start": 3763.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda m\u00e9dicos no hab\u00eda equipos",
            "start": 3767.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces este solo habr\u00edan uno o dos",
            "start": 3769.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pisos si era de cuatro de cinco y",
            "start": 3774.839,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cerraban",
            "start": 3777.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces los ten\u00edan su utilizados",
            "start": 3780.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Entonces no queremos eso creemos que si",
            "start": 3784.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se va a abrir un hospital completo",
            "start": 3788.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y que tenga",
            "start": 3792.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los equipos todos los",
            "start": 3793.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "especialistas que",
            "start": 3796.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ese es un problema",
            "start": 3800.46,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "grave que se hered\u00f3 tambi\u00e9n del periodo",
            "start": 3803.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "neoliberal esta gente irresponsable",
            "start": 3807.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupta no se preocup\u00f3",
            "start": 3810.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que en M\u00e9xico",
            "start": 3814.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "existieran los m\u00e9dicos que necesitamos",
            "start": 3816.74,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 3821.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos que requerimos",
            "start": 3826.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo peor",
            "start": 3829.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3831.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el d\u00e9ficit mayor est\u00e1 en especialistas",
            "start": 3833.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3839.099,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense la mentalidad de esta",
            "start": 3842.339,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente en el af\u00e1n de privatizar la salud",
            "start": 3844.74,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "empezaron a limitar la entrada",
            "start": 3849.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 3854.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 3855.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y desde luego a no apoyar a las escuelas",
            "start": 3858.539,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de medicina y no apoyar a las",
            "start": 3862.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 3865.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Y si aqu\u00ed en la UNAM",
            "start": 3867.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar mil para estudiar",
            "start": 3872.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 3875.7,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "aceptaban a 100",
            "start": 3877.859,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "900 rechazados y esto por a\u00f1os",
            "start": 3881.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hab\u00edan a\u00f1os en que rechazaban a 300.000",
            "start": 3887.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de las universidades p\u00fablicas",
            "start": 3893.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bueno el resultado",
            "start": 3896.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dice que no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 3899.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no tenemos los especialistas Entonces se",
            "start": 3901.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "puede tener un hospital",
            "start": 3906.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "moderno bien equipado",
            "start": 3908.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero no se tiene a los m\u00e9dicos o no",
            "start": 3911.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los especialistas o se pueden",
            "start": 3914.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conseguir m\u00e9dicos y especialistas en las",
            "start": 3916.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 3918.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero nadie quiere ir a un hospital rural",
            "start": 3921.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 3926.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este porque el m\u00e9dico Pues tambi\u00e9n tiene",
            "start": 3927.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su familia y tiene sus hijos y quiere",
            "start": 3931.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pues este ejercer su profesi\u00f3n donde",
            "start": 3933.96,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "puedan ir sus hijos a la escuela y dem\u00e1s",
            "start": 3937.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Entonces no hay m\u00e9dicos generales no hay",
            "start": 3943.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "especialistas por eso estamos",
            "start": 3948.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abriendo escuelas",
            "start": 3951.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 3953.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3957.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o sea son 140 nuevas universidades y",
            "start": 3959.42,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "como 40 50 de enfermer\u00eda de enfermer\u00eda y",
            "start": 3963.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 3968.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico te abri\u00f3",
            "start": 3970.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3973.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la universidad de la salud estamos",
            "start": 3974.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfrentando los problemas estructurales",
            "start": 3977.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de Hermosillo no sea",
            "start": 3980.46,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "dificultado mucho para tener todos los",
            "start": 3984.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "especialistas que se requieren son",
            "start": 3988.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospital muy importante de",
            "start": 3991.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialidades Una vez que se termine",
            "start": 3993.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy Seguramente me van a informar ya se",
            "start": 3996.72,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "programa la visita y si faltara algo",
            "start": 4000.079,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4004.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en poco tiempo se resolver\u00eda",
            "start": 4008.359,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ya le corresponder\u00eda Alfonso durazo",
            "start": 4012.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es un compromiso que tengo con",
            "start": 4017.299,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la gobernadora y tambi\u00e9n a veces",
            "start": 4020.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en el caso de nosotros conviene",
            "start": 4023.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que nos fijemos",
            "start": 4030.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una meta",
            "start": 4032.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entre todos porque trabajamos en equipo",
            "start": 4035.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y nos aplicamos y sale adelante",
            "start": 4040.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo nos propusimos vamos a",
            "start": 4045.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comprar los medicamentos",
            "start": 4047.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para que no haya desabasto",
            "start": 4050.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en el extranjero toda que aqu\u00ed se",
            "start": 4052.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "padec\u00eda de ese monopolio al que hice",
            "start": 4057.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "referencia que ten\u00edan todo el control no",
            "start": 4060.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos comprar afuera estaba prohibido",
            "start": 4062.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tuvimos que modificar las leyes nos",
            "start": 4065.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 much\u00edsimo tiempo y adem\u00e1s",
            "start": 4068.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aguantando toda la campa\u00f1a de medios en",
            "start": 4070.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contra de que no hab\u00eda medicinas de que",
            "start": 4073.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os con c\u00e1ncer no ten\u00edan",
            "start": 4076.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medicamentos por los intereses porque",
            "start": 4078.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estas empresas distribuidoras",
            "start": 4083.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "maiceaban entregaban noches a medios",
            "start": 4087.819,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edan much\u00edsimo poder",
            "start": 4092.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces nos llev\u00f3 mucho tiempo pero",
            "start": 4096.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos reunimos todos",
            "start": 4100.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo Quiero agradecer a los m\u00e9dicos del",
            "start": 4102.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sector salud a los especialistas y nos",
            "start": 4105.799,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "propusimos vamos a trabajar juntos",
            "start": 4110.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud los del ISSSTE lo",
            "start": 4114.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 4118.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los de el \u00e1rea m\u00e9dica de la secretar\u00eda",
            "start": 4119.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la defensa que ha ayudado tanto lo",
            "start": 4122.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo el \u00e1rea m\u00e9dica de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4125.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Marina y ya ya hicimos la compra para",
            "start": 4128.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que no falten los",
            "start": 4132.319,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4134.02,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "otra acci\u00f3n as\u00ed conjunta fue dijimos en",
            "start": 4135.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tres meses vamos a estar distribuyendo",
            "start": 4140.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el gas bienestar",
            "start": 4143.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos juntos la jefa de gobierno",
            "start": 4146.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4149.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el director de Pemex",
            "start": 4152.839,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos juntos y ah\u00ed est\u00e1 ya la",
            "start": 4156.14,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Gracias y ahora esto todos",
            "start": 4159.259,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando para que podamos tener",
            "start": 4162.259,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "listos los hospitales presidente en el",
            "start": 4165.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4168.14,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "de los ser administrado por el gobierno",
            "start": 4169.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del Estado o va a pasar al Estatal",
            "start": 4171.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Estamos buscando que todo lo que sea",
            "start": 4174.259,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 4177.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "social los que no est\u00e1n inscritos",
            "start": 4180.14,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "en el seguro en el ISSSTE",
            "start": 4184.9,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en los hospitales",
            "start": 4189.819,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "o el sistema de salud de Pemex la",
            "start": 4192.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "defensa marina",
            "start": 4195.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los que no cuentan con seguridad social",
            "start": 4198.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4200.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 4204.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 4207.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en hospitales p\u00fablicos pero estamos",
            "start": 4210.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "buscando federalizar",
            "start": 4213.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 4216.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "todo lo que es el sistema de salud",
            "start": 4219.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque",
            "start": 4222.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se descentraliz\u00f3",
            "start": 4225.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y se vino abajo casi se destruy\u00f3",
            "start": 4232.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque la secretar\u00eda de salud se",
            "start": 4237.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 solo en un ente normativo",
            "start": 4240.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4244.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "solo se qued\u00f3 a cargo de manejar",
            "start": 4245.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "10 hospitales",
            "start": 4250.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "incluido los institutos",
            "start": 4253.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacionales de salud 10",
            "start": 4255.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s era",
            "start": 4258.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mandar dinero",
            "start": 4261.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los Estados",
            "start": 4264.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y crearon el famoso seguro popular que",
            "start": 4268.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni era seguro ni era popular y llegaba",
            "start": 4271.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el dinero a los Estados no en todos los",
            "start": 4274.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "casos pero s\u00ed se puede demostrar que se",
            "start": 4277.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mandaba el dinero y se usaba para otra",
            "start": 4281.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 4283.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se desviaba",
            "start": 4284.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4287.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica estaba en el",
            "start": 4289.179,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "abandono tirado y no hab\u00eda medicamentos",
            "start": 4294.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y todos estos",
            "start": 4297.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cochupos o negocios no que se hac\u00edan",
            "start": 4299.62,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "Entonces ahora estamos llegando a",
            "start": 4305.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdos convenios",
            "start": 4308.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con los gobernadores para",
            "start": 4310.82,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que la federaci\u00f3n se haga cargo de la",
            "start": 4315.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salud de garantizar el derecho a la",
            "start": 4319.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 4322.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gratuitos pero esa atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4324.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son an\u00e1lisis",
            "start": 4328.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas y",
            "start": 4330.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4333.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Ese es el ideal",
            "start": 4334.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y nos va a alcanzar",
            "start": 4337.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Porque si ya no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4339.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos",
            "start": 4343.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si tienen que pagar los impuestos todos",
            "start": 4345.46,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "todos tenemos que pagar",
            "start": 4349.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 4352.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la salud",
            "start": 4356.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l es el modelo que vamos a",
            "start": 4359.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguir primero la federalizaci\u00f3n",
            "start": 4362.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se debe realizar",
            "start": 4365.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4367.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4370.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se tome",
            "start": 4372.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como ejemplo",
            "start": 4374.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el IMSS bienestar",
            "start": 4377.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ese programa viene de tiempo atr\u00e1s se",
            "start": 4382.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 de milagro",
            "start": 4386.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal Entonces es un",
            "start": 4391.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sistema que lleva 40 a\u00f1os",
            "start": 4395.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4398.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiene el sistema ordinario para atender",
            "start": 4401.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores y se cre\u00f3 hace 40",
            "start": 4404.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el llamado INS coplamar",
            "start": 4407.719,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "que consiste en",
            "start": 4412.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dar atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer nivel en",
            "start": 4417.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4421.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4425.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por cada",
            "start": 4426.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "determinado n\u00famero de estas unidades",
            "start": 4429.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas un hospital",
            "start": 4431.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de 40 camas",
            "start": 4434.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces con el tiempo",
            "start": 4436.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de inss coplamar a in solidaridad",
            "start": 4438.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4443.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 4445.6,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "inss progresa y ahora es bienestar",
            "start": 4447.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente",
            "start": 4454.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4455.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3 son 80 hospitales y el modelo",
            "start": 4457.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "funciona bien",
            "start": 4462.34,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor",
            "start": 4464.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que el funcionamiento de los centros de",
            "start": 4466.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "salud y hospitales manejados por los",
            "start": 4468.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estados y ya ni hablar",
            "start": 4472.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de el ISSSTE que ese sistema lo dejaron",
            "start": 4475.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo saquearon",
            "start": 4479.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hicieron lo que quisieron este",
            "start": 4482.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "subrogaron su contrataron todos los",
            "start": 4488.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 4491.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este se dedicaron a robar quienes",
            "start": 4495.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pasaron por ah\u00ed",
            "start": 4498.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4500.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lo que se puede rescatar",
            "start": 4501.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4505.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "bienestar entonces esa imagen y",
            "start": 4509.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "semejanza",
            "start": 4512.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de lo que es el bienestar se va a",
            "start": 4515.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 4518.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 4519.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 4522.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "como los de Sonora",
            "start": 4525.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la laguna",
            "start": 4529.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 4533.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacio hay hospital enorme",
            "start": 4535.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se est\u00e1 por terminar de",
            "start": 4538.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "equipar",
            "start": 4542.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en Durango capital otro",
            "start": 4544.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todos lados",
            "start": 4547.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces ya lo que queremos es que pasen",
            "start": 4550.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 4553.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "administrados operados por el seguro",
            "start": 4555.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "social que es una instituci\u00f3n",
            "start": 4558.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s\u00f3lida",
            "start": 4563.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Porque podr\u00edamos levantar como lo",
            "start": 4567.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo el sistema de",
            "start": 4570.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salud pero lo que queremos es darle",
            "start": 4571.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "continuidad es un poco",
            "start": 4574.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer con la guardia",
            "start": 4576.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4579.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si la dejamos suelta",
            "start": 4581.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se va a convertir con el tiempo en lo",
            "start": 4583.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que termin\u00f3 la polic\u00eda federal y se va a",
            "start": 4587.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "podrir entonces la guardia nacional",
            "start": 4590.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antes de que terminemos La queremos",
            "start": 4593.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dejar inscrita a la secretar\u00eda de la",
            "start": 4594.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "defensa que es una instituci\u00f3n",
            "start": 4597.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con profesionalismo con disciplina",
            "start": 4601.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Una instituci\u00f3n",
            "start": 4606.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4608.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Entonces es exactamente lo mismo",
            "start": 4611.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aproveche que responderte sobre esto",
            "start": 4613.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque me interesa que la gente",
            "start": 4617.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conozca sobre c\u00f3mo va a funcionar todo",
            "start": 4620.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica presidente",
            "start": 4624.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ya en una segunda pregunta",
            "start": 4626.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Baja California ya van dos menores de",
            "start": 4628.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "edad que han sido vacunados gracias",
            "start": 4632.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "amparos que que han ganado y est\u00e1n en",
            "start": 4634.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "proceso otros otros amparos para",
            "start": 4637.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunarse menores tambi\u00e9n en Sonora est\u00e1",
            "start": 4640.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ocurriendo este fen\u00f3meno de que se est\u00e1n",
            "start": 4642.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "amparando",
            "start": 4644.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "menores de edad para para ser vacunados",
            "start": 4646.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contra 19 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4649.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo un caso y ayer se conoci\u00f3",
            "start": 4651.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del caso de una muchachita en",
            "start": 4654.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Veracruz que",
            "start": 4656.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 El amparo para vacunarse porque",
            "start": 4658.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "parece diabetes y al parecerle le",
            "start": 4660.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "negaron la vacuna ella subi\u00f3 un v\u00eddeo a",
            "start": 4663.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la red entonces preguntarle presidente",
            "start": 4666.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se ha considerado vacunar",
            "start": 4669.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico a los adolescentes",
            "start": 4672.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayores de 12 a\u00f1os pues ya ya ya a pesar",
            "start": 4673.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 la vacuna pfizer que est\u00e1",
            "start": 4677.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autorizada y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 4680.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente si ante esta preocupaci\u00f3n de",
            "start": 4683.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los padres de familia por por sus hijos",
            "start": 4685.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menores su gobierno podr\u00eda llevar esta",
            "start": 4688.239,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "vacuna a todos los grupos de edad",
            "start": 4690.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incluyendo menores y ni\u00f1os toda vez que",
            "start": 4692.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se autorice obviamente vacuna para ellos",
            "start": 4695.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que no haya esta necesidad de que",
            "start": 4697.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la gente se est\u00e9 amparando pues para",
            "start": 4700.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poder reclamar un derecho Pues f\u00edjate",
            "start": 4702.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es muy buena pregunta se est\u00e1n dando",
            "start": 4706.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos casos y este y nosotros estamos",
            "start": 4708.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 4711.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con las resoluciones del poder judicial",
            "start": 4713.54,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pero los especialistas nuestros los",
            "start": 4719.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sostienen",
            "start": 4722.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya lo han explicado muchas veces de que",
            "start": 4725.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no es necesario",
            "start": 4728.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y es la misma postura",
            "start": 4732.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4735.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las organizaciones mundiales",
            "start": 4736.659,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud",
            "start": 4740.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4743.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando estos amparos",
            "start": 4746.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4749.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4754.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayer estaba lloviendo esto",
            "start": 4756.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como Aqu\u00ed",
            "start": 4759.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este estamos siempre pendientes de todo",
            "start": 4761.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay estados en donde se est\u00e1n",
            "start": 4767.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presentando m\u00e1s amparos",
            "start": 4770.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Ya lo estoy viendo como una acci\u00f3n",
            "start": 4773.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya ven como le hacen Tambi\u00e9n en el caso",
            "start": 4777.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4780.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4782.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los mensajes c\u00f3mo se llama eso",
            "start": 4784.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nado sincronizadas",
            "start": 4787.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se echan a andar campa\u00f1as",
            "start": 4791.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "este porque se est\u00e1 concentrando",
            "start": 4795.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en cuatro estados",
            "start": 4798.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a ver si no nos manda",
            "start": 4802.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "su este reporte sobre",
            "start": 4805.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los recursos de amparo",
            "start": 4809.02,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y hay cuatro estados entonces",
            "start": 4813.56,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ayer precisamente ped\u00ed que es investigar",
            "start": 4819.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se est\u00e1n haciendo estas",
            "start": 4823.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "promociones",
            "start": 4826.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es un asunto de intereses",
            "start": 4828.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4833.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el negocio",
            "start": 4835.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para las farmac\u00e9uticas",
            "start": 4838.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4842.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Leg\u00edtimo",
            "start": 4846.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Pues que todos quieran vender",
            "start": 4849.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y promover de que",
            "start": 4856.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a los reci\u00e9n nacidos O sea que",
            "start": 4859.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vacunarlos",
            "start": 4863.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4865.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no se puede ir en contra de la ciencia",
            "start": 4866.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4874.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por el lucro",
            "start": 4875.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Eso no significa que no nos importen los",
            "start": 4882.32,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y las ni\u00f1as y proteger la vida ya",
            "start": 4886.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4891.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no vaya a mal interpretarse pero es como",
            "start": 4893.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cuando aqu\u00ed este planteamos de que",
            "start": 4897.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "primero iban a ser los adultos mayores",
            "start": 4902.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos hasta protestas y sal\u00edan a la",
            "start": 4905.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "calle a decir que les correspond\u00eda",
            "start": 4909.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a otros sectores y dijimos los",
            "start": 4912.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4915.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque son los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 4917.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Y si vacunamos a los adultos mayores",
            "start": 4923.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4925.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a reducir el n\u00famero de fallecimientos",
            "start": 4927.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y aguantamos Y as\u00ed fue",
            "start": 4932.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dijimos primero los que est\u00e1n salvando",
            "start": 4936.139,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "vidas en hospitales",
            "start": 4939.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4944.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4946.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es un plan",
            "start": 4951.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pero vamos a seguir informando tambi\u00e9n",
            "start": 4957.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "anoche les ped\u00ed",
            "start": 4962.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "porque lo mejor",
            "start": 4966.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para salirle al paso",
            "start": 4969.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a toda la manipulaci\u00f3n es informar",
            "start": 4972.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si hay rumores",
            "start": 4979.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se enfrentan con informaci\u00f3n",
            "start": 4982.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo que lo dedicamos a la",
            "start": 4987.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4991.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 4993.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 ha sucedido con el regreso a",
            "start": 4996.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 4998.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 5003.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuantas ni\u00f1as cu\u00e1ntos ni\u00f1os que",
            "start": 5005.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regresaron a clase",
            "start": 5007.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se han contagiado",
            "start": 5009.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 5013.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5015.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y es muy importante informar",
            "start": 5018.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5024.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5026.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "da\u00f1an",
            "start": 5031.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Miren el caso",
            "start": 5034.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la desinformaci\u00f3n del",
            "start": 5036.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5040.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hablando de que no hab\u00eda que vacunarse",
            "start": 5043.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5047.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos iban a introducir no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 5048.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sustancia",
            "start": 5051.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Ya est\u00e1 nos iban a volver comunistas",
            "start": 5054.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed nos vacunaban",
            "start": 5059.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues saben",
            "start": 5064.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el resultado y da mucha tristeza",
            "start": 5066.58,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de que los que est\u00e1n padeciendo m\u00e1s",
            "start": 5070.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n hospitalizando",
            "start": 5074.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Y lamentablemente los que est\u00e1n",
            "start": 5076.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "falleciendo son los no vacunados",
            "start": 5079.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en un porcentaje",
            "start": 5082.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 5085.12,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "tenemos casos de conocidos",
            "start": 5090.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se aferraban",
            "start": 5093.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 5096.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5098.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sufriendo",
            "start": 5101.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ellos arrepentidos",
            "start": 5106.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en el hospital",
            "start": 5110.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y por no vacunarse",
            "start": 5113.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este corriendo",
            "start": 5116.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "riesgos graves",
            "start": 5118.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo mejor informar",
            "start": 5124.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que podamos explicar esto de los ni\u00f1os",
            "start": 5131.62,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "el martes vamos a dar una informaci\u00f3n",
            "start": 5135.36,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "general este lo tienes s\u00ed Esto es lo que",
            "start": 5140.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n mire",
            "start": 5147.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estos son los amparos",
            "start": 5150.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "250 demandas",
            "start": 5158.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en 19 entidades no",
            "start": 5162.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "no es general pero me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 5166.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5168.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "25 en Veracruz",
            "start": 5172.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "27 en Oaxaca",
            "start": 5176.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "42 en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5184.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y 43 en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5188.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se acuerdan este cuando",
            "start": 5193.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n est\u00e1 a favor de la",
            "start": 5197.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n c\u00f3mo se llama",
            "start": 5200.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n la de",
            "start": 5203.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 5206.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este no quer\u00eda que se hiciera el",
            "start": 5208.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5210.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y los amparos",
            "start": 5212.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno tras otro",
            "start": 5215.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que este puede estar",
            "start": 5217.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pasando entonces decirle a la gente",
            "start": 5220.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 5225.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nos espere el martes",
            "start": 5229.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queremos toda la informaci\u00f3n ya la hemos",
            "start": 5231.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 5235.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "sobre si es necesaria la vacuna o no",
            "start": 5237.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n si no hay investigaci\u00f3n",
            "start": 5242.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre los efectos que pueda tener la",
            "start": 5245.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "vacuna en los ni\u00f1os",
            "start": 5248.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se les va a aplicar",
            "start": 5251.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5257.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 5258.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda",
            "start": 5261.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener relaciones",
            "start": 5263.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que les afectar\u00e1n",
            "start": 5268.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que no es cient\u00edfico",
            "start": 5271.48,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "O sea no es A ver es que no queremos",
            "start": 5277.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5280.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunarlos Es que la Organizaci\u00f3n",
            "start": 5281.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud",
            "start": 5284.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no lo est\u00e1 recomendando",
            "start": 5286.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 5293.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hace falta lo vamos a hacer",
            "start": 5296.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero no hay que dejarnos manipular O sea",
            "start": 5301.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no sabemos qu\u00e9 intereses hay",
            "start": 5306.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque pues cualquier farmac\u00e9utica",
            "start": 5313.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5316.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienda cualquier comercio",
            "start": 5317.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su misi\u00f3n",
            "start": 5322.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vender",
            "start": 5325.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos que actuar",
            "start": 5330.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con criterio y es lo que estamos",
            "start": 5334.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5337.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5341.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a saber porque todo se sabe ya",
            "start": 5347.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "no existe el",
            "start": 5352.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque no se esp\u00eda Nadie como antes",
            "start": 5354.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que lleven como espiaban",
            "start": 5360.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "escuchaban",
            "start": 5362.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este las llamadas telef\u00f3nicas",
            "start": 5364.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el famoso pegasus que estaban un dineral",
            "start": 5367.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "en estar espiando a opositores",
            "start": 5371.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 5376.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5378.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este de c\u00f3mo",
            "start": 5380.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actuamos cuando est\u00e1bamos en la",
            "start": 5383.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 5385.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "dos o tres sistemas",
            "start": 5388.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n ya no existe el sistema",
            "start": 5391.199,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Pero la gente",
            "start": 5393.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pueblo que es mucha pieza",
            "start": 5396.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos informa",
            "start": 5400.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos millones",
            "start": 5402.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de informantes",
            "start": 5406.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 5409.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que no espionaje",
            "start": 5412.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso es inteligencia Entonces ya vamos a",
            "start": 5415.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 5418.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como supimos de los amparos de lo de",
            "start": 5420.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Claudio",
            "start": 5423.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y de la asesor\u00eda que les daba a este",
            "start": 5425.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que fue",
            "start": 5428.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 5431.02,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5431.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo",
            "start": 5433.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "todo se sabe",
            "start": 5436.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como lo de ayer",
            "start": 5438.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5440.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que vienen los de box de",
            "start": 5442.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y",
            "start": 5445.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este hay un besa a mano",
            "start": 5448.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el senado una verg\u00fcenza",
            "start": 5452.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Llegan todos los senadores o no todos",
            "start": 5455.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pero creo que 16",
            "start": 5458.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Alves a mano",
            "start": 5464.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "a este grupo que es equivalente a yunque",
            "start": 5467.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ultra conservadores",
            "start": 5476.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pero en M\u00e9xico hay libertades",
            "start": 5484.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pueden venir",
            "start": 5489.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este de todas las tendencias",
            "start": 5492.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de todas las tendencias y se les",
            "start": 5497.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "garantiza",
            "start": 5500.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su derecho de manifestaci\u00f3n no se aplica",
            "start": 5502.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como antes el 33",
            "start": 5505.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5509.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque lo tengo que estar recordando",
            "start": 5510.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque ni modo que lo digan los medios",
            "start": 5513.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en el gobierno anterior",
            "start": 5519.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aplicaron el 33",
            "start": 5522.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 5526.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n desde hace muchos",
            "start": 5530.139,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5532.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en el art\u00edculo 33 que",
            "start": 5536.219,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sigue un extranjero",
            "start": 5539.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "interviene en asuntos",
            "start": 5541.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de M\u00e9xico",
            "start": 5543.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 5548.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5551.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de Porta",
            "start": 5552.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esto se aplic\u00f3",
            "start": 5557.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato",
            "start": 5559.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n",
            "start": 5561.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 5563.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otra cosa importante no hemos aplicado",
            "start": 5570.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el 33",
            "start": 5572.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ya ven que no les gusta cuando hablo de",
            "start": 5574.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords",
            "start": 5577.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o sea tenemos el r\u00e9cord de m\u00e1s",
            "start": 5578.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 5581.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por eso ya me voy este porque si no ya",
            "start": 5583.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no llego voy a la gira este quedan",
            "start": 5587.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pendientes para el lunes",
            "start": 5590.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para el lunes",
            "start": 5591.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9date para el lunes",
            "start": 5595.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s yo voy a ir a Baja California",
            "start": 5599.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5603.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que si no no voy a llegar",
            "start": 5604.98,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Voy para Tabasco Bueno adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 5608.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lista \u00e1ndale",
            "start": 5617.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5623.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Bueno pero t\u00fa t\u00fa vienes",
            "start": 5626.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por eso bien es el lunes",
            "start": 5629.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o voy yo all\u00e1 Y all\u00e1 este me preguntas",
            "start": 5632.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todo lo que quieras",
            "start": 5636.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 5639.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero tres cuatro",
            "start": 5641.76,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "cinco seis V\u00e1monos Dios",
            "start": 5645.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5657.3,
            "duration": 4.369
        }
    ],
    "transcription_text": " a Solo dos a\u00f1os nueve meses de ocupar la presidencia puedo afirmar que ya logramos sentar fases para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico con esta f\u00f3rmula de combatir la corrupci\u00f3n y gobernar sin lujo digo hemos podido cumplir los compromisos de no endeudar al pa\u00eds no aumentar impuestos no subir los precios de los combustibles y lo m\u00e1s importante esta nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica sin cada en la moralidad nos ha permitido financiar programas sociales para el bienestar de nuestro pueblo en especial para los m\u00e1s pobres imaginados se gobierna con austeridad y autoridad moral no se tolera la corrupci\u00f3n ni se permite la impunidad se oficia la igualdad de g\u00e9nero se repudia la discriminaci\u00f3n el racismo y el clasismo es un timbre de Orgullo El que a pesar de la crisis sanitaria y econ\u00f3mica que provoc\u00f3 la pandemia y con todo y el sufrimiento que nos caus\u00f3 no dejamos de trabajar para la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y no dejaremos ning\u00fan pendiente cuando est\u00e9 entregando la banda presidencial solo dir\u00e9 a los cuatro vientos Misi\u00f3n cumplida me voy a Palenque Les dejo mi coraz\u00f3n Muchas gracias a S\u00f3lo dos [M\u00fasica] pues comenzamos hoy viernes [M\u00fasica] informando que ya son 17 medallas en los juegos paral\u00edmpicos son los deportistas mexicanos un orgullo de la naci\u00f3n de todos nosotros de todo el pueblo 17 medallas seis de oro una de plata y 11 de bronce ayer se obtuvieron medallas dos Diego L\u00f3pez D\u00edaz medalla de oro en nataci\u00f3n y Rebeca Valenzuela medalla de bronce en lanzamiento de bala Muchas felicidades a todas a todos los que participan en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2021 y vamos el d\u00eda de hoy nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en a iniciar la colecta Nacional de la Cruz Roja es muy importante que todos ayudemos que todos participemos es la convocatoria que se hace a todos los ciudadanos desde luego es voluntario pero debe de tomarse en cuenta la gran labor que lleva a cabo la Cruz Roja en circunstancias dif\u00edciles siempre est\u00e1n los de la Cruz Roja vamos a pedir que nos informen si te parece residente Gracias presidente buenos d\u00edas a todos saludo con much\u00edsimo gusto a Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional a la doctora Claudia sheman pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico al licenciado Adan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n con una felicitaci\u00f3n por su reciente designaci\u00f3n a la se\u00f1ora Carmen lebrija de sunaga mi esposa y a Jos\u00e9 Antonio Monroy Zerme\u00f1o director general Muy buenos d\u00edas a todos a lo largo de la historia de la Cruz Roja Mexicana se han centrado en apoyos a los grupos vulnerables as\u00ed lo hemos hecho durante 111 a\u00f1os de acci\u00f3n humanitaria y hoy m\u00e1s que nunca lo Seguiremos haciendo porque la naturaleza de la labor es estar cerca del pueblo de M\u00e9xico cruz roja mexicana trabaja varios servicios humanitarios como son servicios de ambulancia totalmente gratuito servicios m\u00e9dicos estrategia Nacional de resiliencia servicios asistenciales a grupos vulnerables por ejemplo nuestro plan invernal en la sierra Tarahumara donde asistimos a m\u00e1s de 5000 gentes cada a\u00f1o y este mismo programa lo replicamos en 12 estados de la rep\u00fablica atenci\u00f3n a desastres con especialistas uno de los programas que tiene mayor impacto humanitario es la resiliencia comunitaria mediante la capacitaci\u00f3n que realiza Cruz Roja los pobladores tienen sus propias brigadas comunicativas de Protecci\u00f3n Civil aprenden primeros auxilios conocen sus rutas de evacuaci\u00f3n y elaboran planes familiares de emergencia hemos capacitado a pobladores de Chiapas y Tabasco incluso este proyecto fue motivo de orgullo para todo el voluntariado de la inscripci\u00f3n al recibir de propias manos del Se\u00f1or Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el premio Nacional de Protecci\u00f3n Civil 2019 en el rubro de prevenci\u00f3n en zonas ind\u00edgenas de chapa nuestros voluntarios respetando los usos y costumbres capacitan en primeros auxilios a los pobladores ind\u00edgenas de San Juan Chamula que ahora forman parte del voluntariado de la instituci\u00f3n tras el paso del hurac\u00e1n Grace por territorio mexicano hemos enviado ayuda humanitaria con un total de 59 toneladas beneficiando a m\u00e1s de 27.000 personas actualmente estamos trabajando en Colima Nayarit Jalisco Michoac\u00e1n y Sinaloa por el paso de Nora cruz roja mexicana es una de las cosas rojas m\u00e1s reconocidas en el mundo dentro de la 193 que existen es gracias al trabajo coordinado entre el Gobierno Federal y nuestro voluntariado hace unas semanas tras el terremoto que sacudi\u00f3 Hait\u00ed al llamado del se\u00f1or presidente se enviaron seis toneladas de ayuda humanitaria aprovecho la ocasi\u00f3n para reconocer las gestiones y coordinaci\u00f3n del secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard comprometido siempre con la agenda humanitaria internacional as\u00ed como reconocer el gran apoyo que tenemos de la secretar\u00eda de la defensa nacional a cargo del General secretario Luis crescencio Sandoval y de la marina armada de M\u00e9xico a cargo del almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n por las facilidades y voluntad de coordinarnos siempre con estas grandes instituciones mantenemos una sinergia constante con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de salud la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana la guardia nacional y protecci\u00f3n civil Quiero agradecer a todas las dependencias federales por el apoyo y esfuerzo que realizan a\u00f1o con a\u00f1o en la colecta nacional a las cuales les hacemos un llamado solidario para sumarse este a\u00f1o por mencionar algunas de ellas a la Secretar\u00eda de Hacienda a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica a la secretar\u00eda de energ\u00eda a petr\u00f3leos mexicanos a la secretaria de econom\u00eda Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes a la Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n social secretar\u00eda de turismo secretar\u00eda de bienestar social secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica al IMSS al ISSSTE entre otras menci\u00f3n especial y nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en es el trabajo que tenemos con la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Claudia sheinbaum siempre comprometida con las causas sociales para que juntos seamos m\u00e1s eficientes y velar por lo m\u00e1s sagrado que tiene el ser humano la salud y la vida Gracias a sus programas hemos reducido el tiempo de atenci\u00f3n en en cosas por hospitalarias en atenci\u00f3n por hospitalaria mediante el servicio en un 7 Por cierto es incre\u00edble Muchas felicidades doctora por esa gran labor aprovechamos la ocasi\u00f3n para solicitarle su apoyo en este arranque de colecta de la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n con motivo de la pandemia en el voluntariado de la instituci\u00f3n ha realizado un gran n\u00famero de traslados en ambulancias a nivel nacional adem\u00e1s se han brindado servicios interhospitalarios con el Instituto Mexicano del Seguro Social con el apoyo de nuestros m\u00e1s de 13.000 param\u00e9dicos cruz roja mexicana se suma tras el trabajo hospitalario para atender pacientes graves de covid contando con todo el respaldo del Instituto Nacional de enfermedades respiratorias instalamos un hospital de campo en sus propias instalaciones con 40 camas de terapia intensiva Gracias a todas estas acciones al d\u00eda de hoy hemos alcanzado a m\u00e1s de dos millones 770 mil personas en el operativo covid Quiero agradecer a todos nuestros benefactores aliados y sociedad civil por su invaluable apoyo en este periodo dif\u00edcil que entre otros se mencionan y se mencionar\u00e1n en el v\u00eddeo que m\u00e1s adelante veremos quiero reconocer en estos momentos de la pandemia la solidaridad y el apoyo incondicional para nuestra instituci\u00f3n de nuestro benefactor y vicepresidente nacional Olegario V\u00e1zquez aldir una una persona con visi\u00f3n humanitaria y comprometida con las causas sociales as\u00ed como con la salud de los mexicanos este a\u00f1o ha sido muy dif\u00edcil para cruz roja mexicana tambi\u00e9n est\u00e1 resintiendo los efectos de la pandemia debemos esta situaci\u00f3n que durante el 2020 no se pudo llevar a cabo la colecta nacional sin duda esto ha afectado nuestras finanzas por eso no con el \u00e1nimo de invitarlos el \u00e1nimo de invitarlos a que nos apoyen y lo que es importante es que toda la gente Cruz Roja ha seguido con un \u00e1nimo muy grande de seguir ayudando agradecemos en forma especial a la senadora Olga S\u00e1nchez Cordero quien se ha sumado desinteresadamente a las causas de Cruz Roja se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador su causa de apoyo a los que menos tienen es la causa de cruz roja mexicana trabajamos siempre sumando con usted en favor del bienestar de la gente quiero agradecerle todas las consideraciones que tiene para la inscripci\u00f3n y reconocer el trabajo en beneficio de las y los mexicanos que monedas Cruz Roja se lo reconoce donde era la cruz roja mexicana no es un gasto es una inversi\u00f3n es una instituci\u00f3n transparente con el uso de sus recursos y muy eficiente gracias a los casi 40.000 voluntarios que apoyan esta noble causa y que gracias a su incansable trabajo desinteresado Es que podemos rendir cuentas de cada peso que recibimos solamente 4 centavos van al gasto administrativo mientras que los otros 96 centavos van a directamente a los programas humanitarios siempre apoyando a quienes m\u00e1s lo necesitan hoy m\u00e1s que nunca necesitamos ser solidarios con la instituci\u00f3n porque la Cruz Roja aqu\u00ed en la ayuda qui\u00e9n ayuda la Cruz Roja todos podemos necesitar alg\u00fan d\u00eda esa donativo podr\u00e1 ser la diferencia entre la vida y la muerte de una persona hacemos un llamado a todos los mexicanos para que apoyen a la Cruz Roja bajo el lema de este a\u00f1o Ay\u00fadanos a hacer esta batalla m\u00e1s justa se\u00f1or presidente Muchas gracias muchas gracias jefa [Aplausos] el a\u00f1o 2020 ser\u00e1 recordado a trav\u00e9s de la historia como el a\u00f1o del inicio de la pandemia por el sars el nuevo coronavirus que causa la covid-19 la cual paraliz\u00f3 al mundo entero [M\u00fasica] con la llegada de este coronavirus a nuestro pa\u00eds en marzo cruz roja mexicana enfrent\u00f3 el reto humanitario m\u00e1s importante en su historia al cumplir 110 a\u00f1os de trabajar cerca de las y los mexicanos ante un escenario incierto por la llegada de un virus desconocido en el mundo el voluntariado asumi\u00f3 el nuevo desaf\u00edo enmarcado en su esp\u00edritu humanitario que es la raz\u00f3n de ser de sus acciones a favor de las personas y la vida desde la sede nacional Se elabor\u00f3 un manual de bioseguridad que contiene los protocolos para la atenci\u00f3n de pacientes sospechosos o confirmados de Kobe 19 se capacit\u00f3 a m\u00e1s de 16.298 t\u00e9cnicos en urgencias m\u00e9dicas voluntarios y p\u00fablico externo para brindar certeza y seguridad en su labor humanitaria las delegaciones con el apoyo de la sede nacional y por su propia cuenta adquirieron equipo de bioseguridad para el voluntariado cubrebocas Care para protecci\u00f3n facial mascarillas lentes protectores term\u00f3metros trajes de protecci\u00f3n guantes batas y Botas quir\u00fargicas se consiguieron 293 c\u00e1psulas especiales para aislar a personas con enfermedades respiratorias emergentes las cuales se instalaron en el mismo n\u00famero de ambulancias distribuidas en las 32 delegaciones estatales el esfuerzo y el trabajo incansable de las y los voluntarios a nivel nacional ha permitido que a la fecha se hayan realizado m\u00e1s de 43.708 traslados en ambulancias a pacientes sospechosos y confirmados de Kobe 19 toda esta labor siempre coordinada con el Gobierno Federal y con las autoridades estatales el Instituto Mexicano del Seguro Social reconoci\u00f3 la labor humanitaria de la instituci\u00f3n por su solidaridad en la lucha contra la pandemia la crisis sanitaria ha sido motivo para que cruz roja mexicana no solamente ofrezca su experiencia prehospitalaria en el apoyo a la sociedad sino su experiencia en la implementaci\u00f3n de hospitales de campo para atenci\u00f3n m\u00e9dica uno de ellos En el Instituto Nacional de enfermedades respiratorias el cual consta de cinco carpas con capacidad para 40 camas de terapia intensiva con ventiladores monitores de signos vitales y bombas de infusi\u00f3n en Guerrero se instal\u00f3 otro hospital m\u00f3vil con capacidad para 10 camas para atender casos graves de covid 19 mientras que en el hospital de Polanco de Cruz Roja Ciudad de M\u00e9xico se coloc\u00f3 un centro de valoraci\u00f3n cl\u00ednico en estas tres instalaciones se Han atendido a m\u00e1s de 4.580 pacientes cr\u00edticos y con sintomatolog\u00eda el \u00e1rea del voluntariado y juventud implementaron la campa\u00f1a preventiva cruz roja mexicana cerca de ti con la aplicaci\u00f3n de gel antibacterial y toma de temperatura a ciudadanos en las 16 alcald\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico y a usuarios en diferentes estaciones del sistema de transporte colectivo metro en la de Abastos se instal\u00f3 un espacio de an\u00e1lisis cl\u00ednico para la revisi\u00f3n m\u00e9dica de todos los trabajadores y visitantes adem\u00e1s se aplicaron pruebas para detectar la covid-19 en Solidaridad con otras instituciones Cruz Roja entreg\u00f3 cubrebocas a elementos del ej\u00e9rcito la Marina Guardia nacional el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana y al personal de la c\u00e1mara de diputados y del senado el programa de resiliencia comunitaria ante sismos e inundaciones ofreci\u00f3 informaci\u00f3n de medidas de protecci\u00f3n para la reducci\u00f3n del riesgo de contagio con la traducci\u00f3n de materiales a lengua local en las comunidades de los estados de Tabasco Chiapas Oaxaca Puebla y Morelos en el apoyo a migrantes voluntarios proporcionaron atenci\u00f3n m\u00e9dica b\u00e1sica e informaci\u00f3n preventiva sobre la covid 19 la ayuda se dio principalmente en albergues y se monitorea coordinadamente con las autoridades sanitarias para detectar los casos sospechosos de coronavirus m\u00e1s de 33.699 personas asistidas durante el operativo contra la covid-19 hemos apoyado a m\u00e1s de 720,537 personas a nivel nacional esto tambi\u00e9n ha sido posible gracias a la ayuda de grupos como [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] en las diversas acciones humanitarias se entregaron estufas colchones cobijas despensas y kits de cocina a las personas que recibieron el apoyo para la reconstrucci\u00f3n parcial o total de viviendas afectadas por el sismo de 2017 en coordinaci\u00f3n con el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico se enviaron tambi\u00e9n 100 despensas 100 kits de limpieza para el hogar y 33 colchones a habitantes de la colonia desarrollo urbano Quetzalc\u00f3atl en la alcald\u00eda de Iztapalapa quienes resultaron afectados debido a las torrenciales lluvias registradas en la zona ante el paso de la tormenta tropical Crist\u00f3bal se distribuyeron en total 66 toneladas de ayuda humanitaria del pasado 15 de junio entre despensas kit de higiene personal kits de cocina y art\u00edculos de higiene para el hogar a Tabasco Yucat\u00e1n y Campeche beneficiando a 12.000 personas as\u00ed mismo se trasladaron 21 toneladas de ayuda humanitaria al Estado de Yucat\u00e1n tras el paso del hurac\u00e1n Delta voluntarios participaron en la distribuci\u00f3n de 750 despensas 500 kit de higiene personal 500 kits de cocina 200 kits de limpieza para el hogar y material de bioseguridad apoyo que benefici\u00f3 a familias del municipio de M\u00e9rida el \u00e1rea de Socorro se envi\u00f3 m\u00e1s ayuda humanitaria al Estado de Tabasco Para apoyar a las personas afectadas tras las inundaciones que dej\u00f3 a su paso la tormenta tropical Gamma voluntarios de la instituci\u00f3n distribuyeron despensas kits de higiene personal kits para el hogar y cocina al municipio de Villahermosa a la fecha se han entregado 157 toneladas de ayuda humanitaria distribuidas en diferentes rancher\u00edas comunidades y en la capital Villahermosa Tabasco en Chiapas se enviaron 37 toneladas de ayuda humanitaria que han beneficiado a familias de los municipios de San Crist\u00f3bal de las Casas Ocosingo Palenque y yajal\u00f3n paralelamente la instituci\u00f3n continu\u00f3 cubriendo las emergencias con los m\u00e1s de 38.000 voluntarios en todo el pa\u00eds se ofrecieron m\u00e1s de 4 millones 500 mil atenciones m\u00e9dicas y m\u00e1s de un mill\u00f3n cien mil servicios de ambulancias totalmente gratuitos en septiembre se llev\u00f3 a cabo el d\u00e9cimo cuarto movimiento Azteca para renovar el parque vehicular gracias a Nacional Monte de Piedad y fundaci\u00f3n Azteca se obtuvieron 42 nuevas ambulancias hoy m\u00e1s que nunca es necesaria la suma de esfuerzos entre gobierno y Cruz Roja Mexicana seguimos trabajando estre con el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para juntos apoyar a los m\u00e1s vulnerables y salvar vidas todos somos cruz roja mexicana [M\u00fasica] [Aplausos] Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos y a todas Quiero agradecer a la cruz roja mexicana todo el apoyo que hemos tenido de diferentes maneras la primera es todo el sistema de atenci\u00f3n prehospitalaria desde antes de la pandemia y que se fortaleci\u00f3 durante la pandemia tenemos dividida la ciudad en distintas \u00e1reas y hay algunas alcald\u00edas que atiende directamente la Cruz Roja a trav\u00e9s de un despacho de ambulancias que se instal\u00f3 en el c5 de la Ciudad de M\u00e9xico y hemos recibido un gran apoyo previo a la pandemia repito y ahora con la pandemia y Asimismo Pues todo el trabajo durante la pandemia de atenci\u00f3n en distintos hospitales donde la Cruz Roja tambi\u00e9n ha brindado una enorme ayuda a los habitantes de la ciudad de M\u00e9xico as\u00ed que pues a partir de hoy que inicia esta colecta para la Cruz Roja participaremos de manera muy intensa tanto servidores p\u00fablicos c\u00f3mo vamos a hacer este llamado a los habitantes de la ciudad para que apoyen a la Cruz Roja que es una instituci\u00f3n de beneficiencia y de mucho apoyo para los habitantes del mundo entero y en particular de nuestra ciudad y nuestro entero agradecimiento Muchas gracias gracias presidente [Aplausos] falta la a la colecta a ver [Aplausos] [Aplausos] vamos a estar muy poco tiempo porque hoy inici\u00f3 una gira de supervisi\u00f3n por Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo toda la ruta del tren maya para este fin de semana vamos a constatar El Avance de esa obra importante qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero ayer Gracias presidente por la oportunidad Daniel blancas de Cr\u00f3nica y ofrezco una disculpa por Pues digamos no seguir la sinton\u00eda festiva porque ya son temas que ven\u00edan anteriores usted presidente ayer mencion\u00f3 que al texto hay que darle contexto en los \u00faltimos d\u00edas me he reunido con funcionarios gerentes y subgerentes de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que han denunciado diversas anomal\u00edas en la asignaci\u00f3n de contratos principalmente en temas como seguros mantenimiento transformadores y medidores quedan ah\u00ed estas denuncias presidente que pudieran serle \u00fatiles al gobierno yo me fui por una l\u00ednea y se la Quiero compartir aqu\u00ed se ha hablado presidente de dos obras que sin duda pueden ser emblem\u00e1ticas emblem\u00e1ticas de la corrupci\u00f3n en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto el tren M\u00e9xico Toluca y el tren de Guadalajara el primero el tren M\u00e9xico Toluca cost\u00f3 el triple se hab\u00eda dicho que iba a ser inaugurado en 2018 y la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n detect\u00f3 malos manejos por casi 4.000 millones de pesos quien estaba de responsable de esta obra presidente tiene abiertos 15 procedimientos de responsabilidad administrativa la otra obra que es el tren M\u00e9xico bueno perd\u00f3n el tren de Guadalajara el tren ligero de Guadalajara Tambi\u00e9n usted sabe que no se ha podido inaugurar Perd\u00f3n este se inaugur\u00f3 se hab\u00eda dicho una fecha de inauguraci\u00f3n no se cumpli\u00f3 y usted la viene a inaugurar hasta septiembre de 2020 en esta obra del tren de Guadalajara se han detectado irregularidades por 330 millones de pesos el funcionario que estaba a cargo de esta obra tiene tres expedientes en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por anomal\u00edas y por corrupci\u00f3n pareciera encuadrar este perfil presidente en un sexenio que ya sabemos c\u00f3mo se manejaba en cuanto a corrupci\u00f3n este funcionario tiene a toda su familia en la CFE a sus tres hijas yernos y su esposa que por cierto est\u00e1 inhabilitada por irregularidades por 10 a\u00f1os \u00e9l mismo ha recibido ya una inhabilitaci\u00f3n en la funci\u00f3n p\u00fablica Yo le dec\u00eda que esto encuadra perfectamente en lo que ya conoc\u00edamos que pas\u00f3 el sexenio pasado el problema es que es hoy uno de los hombres m\u00e1s poderosos en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es el actual director de distribuci\u00f3n de CFE que acapara m\u00e1s del 60% de los activos de la compa\u00f1\u00eda mi pregunta presidente es por qu\u00e9 funcionarios que fueron emblema de corrupci\u00f3n en gobiernos pasados son presentados hoy como funcionarios modelos de la 4t Bueno hay que ver de qu\u00e9 se trata vamos a pedir que el licenciado Bart nos presente un informe para saber con datos sobre lo que t\u00fa est\u00e1s denunciando en todos los casos se investiga y se act\u00faa tambi\u00e9n la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica va a informarnos sobre este asunto nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n eso lo puedo garantizar no se permite estamos limpiando al gobierno de corrupci\u00f3n tan es as\u00ed que Por eso tenemos esta conferencia abierta y se pueden hacer todas las denuncias y es mejor que se exceda y que se ejerza plenitud la libertad para denunciar que quedarnos callados la transparencia es una regla de oro de la Democracia es important\u00edsimo el que se ventila en todos los casos y siempre se investiga Entonces en este asunto vamos a tratarlo hay tambi\u00e9n este lo quiero decir es muchas rivalidades cuando se trata de contratos porque tambi\u00e9n hay quienes estaban mal acostumbrados a usar sus influencias para obtener contratos y cuando ya no ganan ellos las licitaciones pues se lanzan en contra del servidor p\u00fablico responsable de entregar los contratos esa tambi\u00e9n es una realidad si hay este intereses de por medio porque en efecto en el gobierno anterior y en los otros gobiernos en todo el per\u00edodo neoliberal era una rebatinga era un pleito para robar y cuando se repart\u00eda mal el bot\u00edn hab\u00eda mot\u00edn Entonces ya eso ya no se permite no procede y en el caso de que quedaran estos antecedentes estas malas pr\u00e1cticas estos vicios pues est\u00e1 limpiando pero hay que tener tambi\u00e9n claro lo que estoy subrayando de la lucha de intereses imag\u00ednense si alguien vend\u00eda medidores por a\u00f1os y ya no se les compran los medidores pues se enojan muchos que es como lo de las medicinas S\u00ed este ten\u00edan el monopolio de la venta de las medicinas al gobierno estaba yo revisando mi libro antes de entregarlo y me encontr\u00e9 que una de las empresas estas que acaparaban las compras de medicina creo que lleg\u00f3 a vender 50.000 millones de pesos en un a\u00f1o bueno esa misma empresa aparece en la lista de las 50 empresas a las que se les condonaban los impuestos ya era este doble el lucro por un lado recib\u00edan el contrato no para la venta de medicina 10 empresas acabar\u00e1n toda la venta de Medicina pero esta en particular como el 50 por ciento y al mismo tiempo no pagaba impuestos creo que se llama no est\u00e1 mi libro hoy porque nada m\u00e1s a ver si si est\u00e1 este en la lista nom\u00e1s que no no recuerdo porque solo d\u00eda conocer 50 58 que en los dos sexenios anteriores le se condonaron casi 200 mil millones de pesos imag\u00ednense lo injusto que a los campesinos a los obreros a Los profesionales a los peque\u00f1os medianos comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios todos apagan impuestos todos y los primeros arriba con el privilegio de no pagar y les condonaban los impuestos a los m\u00e1s grandes entonces eso se termin\u00f3 por eso hay que ver todas estas denuncias con cuidado por eso yo me centraba en la cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica presidente y que quien esta persona que hoy tiene este poder en CFE fue el responsable de dos obras que sin duda son emblema de la corrupci\u00f3n en el caso del tren de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico en efecto se proyect\u00f3 terminar esa obra con 30 mil millones y va a terminarse con un costo de alrededor de 90 mil millones 94 mil millones presidente y lo mismo el tren de de Guadalajara nada m\u00e1s que este pues se ten\u00edan que terminar el tren de Guadalajara porque ya llevaba mucho tiempo en proceso de construcci\u00f3n incluso tuvimos que autorizar un recurso adicional de m\u00e1s de 3000 millones para concluirlo y ya est\u00e1 funcionando el tren de Guadalajara iba a costar 17 mil millones y termin\u00f3 costando 34 mil millones el funcionario presidente el funcionario que yo me refiero se llama Guillermo Nev\u00e1rez Elizondo basta revisar sus redes sociales yo lo hice vigentes hasta diciembre 2018 que fue cuando usted entr\u00f3 para darse cuenta de c\u00f3mo enarbolava digamos obras de corrupci\u00f3n en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto y se burlaba de las obras emblem\u00e1ticas que hoy tiene su gobierno como el tren en M\u00e9xico Toluca la investigaci\u00f3n que se haga la investigaci\u00f3n y ah\u00ed lo vamos a ver pero miren este Porque las preguntas de ustedes ayudan a contextualizar es el cuadro de Ah bueno S\u00ed vamos a investigar s\u00ed sobre este tema yo trat\u00e9 de rebotarlo con la ciudadan\u00eda porque luego como usted dice a veces la ciudadan\u00eda nos abre los ojos respecto a esto y va m\u00e1s all\u00e1 incluso de los propios reporteros y y Bueno aqu\u00ed queda claro las denuncias de los funcionarios de las Efe sobre corruptelas en los contratos no solo en el tema de distribuci\u00f3n sino en general y la pregunta que los ciudadanos me ayudaron a o algunos de los ciudadanos que yo consult\u00e9 me ayudaron a confeccionar es esta presidente que puede ser quiz\u00e1s dura pero creo que nos nos viene a leccionar bien y qu\u00e9 bueno que est\u00e1 la doctora Claudia porque a lo mejor le puede servir a ella usted sin duda lleg\u00f3 a la presidencia con un respaldo popular que no se puede del que no se puede dudar y que creo que no ocurr\u00eda desde hace tiempo La pregunta es esta es imposible que en M\u00e9xico que un aspirante a la presidencia con respaldo popular Genuino llegue al cargo sin hacer compromisos con estos personajes que tienen cotos de poder que han pasado 30 40 a\u00f1os han sido secretarios de gobernaci\u00f3n y que luego exigen cuotas y plazas en el gobierno para favorecer sus intereses personales Claro que s\u00ed yo llegu\u00e9 aqu\u00ed por la voluntad del pueblo de M\u00e9xico yo no establec\u00ed relaciones de complicidad con nadie nunca lo he hecho yo no estoy aqu\u00ed por los potentados por los que no pagaban impuestos imag\u00ednense si este me quer\u00edan como presidente en el 2006 el que era presidente de la suprema corte de justicia fue una cena C\u00f3mo se llamaba el se\u00f1or ya grande que se retir\u00f3 no G\u00f3ngora Lo invitaron a una cena en Nuevo Le\u00f3n con los dirigentes del sector empresarial m\u00e1s importantes y en la cena le preguntaron C\u00f3mo es Andr\u00e9s Manuel esto en el 2006 Pues bien yo lo he tratado normal este como jefe de gobierno Tuvimos una buena relaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Este no es le dijo el entonces presidente de la corte no es lo que dicen que este es comunista populista Ya ven Cristian hasta ayer vinieron unos extremistas de Espa\u00f1a no este del box se unieron con el pan porque son lo mismo no nada m\u00e1s que este simulaban los del pan y otros de que eran dem\u00f3cratas y no son conservadores y ultras conservadores casi fascistas y est\u00e1 reto\u00f1ando todo eso en Espa\u00f1a muy lamentable porque el pueblo espa\u00f1ol es un pueblo liberal progresista muy trabajador muy honesto y esto que est\u00e1 reto\u00f1ando es lo peor son los m\u00e1s autoritarios clasistas racistas corruptos hay todo un esc\u00e1ndalo que tiene que ver con el rey sobre la utilizaci\u00f3n de influencias para sacar provecho en lo personal para enriquecerse toda una inmundicia que no tiene que ver con el pueblo espa\u00f1ol La mayor\u00eda del pueblo Esta es una minor\u00eda pero que est\u00e1 tomando mucha fuerza es como un reto\u00f1o del franquismo Bueno entonces desde el 2006 Bueno desde antes en el libro sac\u00f3 una carta de c\u00f3mo nazar aro que era de la Polic\u00eda Federal de seguridad en 1979 que era yo director del Instituto Nacional de indigenista \u00e9l siendo director de la Polic\u00eda Federal de seguridad este informa que era yo Comunista [M\u00fasica] entonces ah\u00ed en el libro hablo de cu\u00e1l es mi pensamiento soy humanista bueno este les dice Don Genaro a este grupo pues no es este Comunista no es populista no se parece ning\u00fan personaje porque en ese entonces este dec\u00edan los m\u00e1s despiertos no dec\u00edan Bueno pero a ver aclaramos eres como Ch\u00e1vez o como Lula Porque si dec\u00eda yo que era como Lula como que este bueno no est\u00e1 tan mal digo no soy Andr\u00e9s Manuel naciente petitl\u00e1n macuspana Tabasco y me gu\u00edo [M\u00fasica] por los ejemplos y las ense\u00f1anzas de nuestra historia me gu\u00edo por lo que hizo Hidalgo y Morelos y Ju\u00e1rez y Madero y Villa y Zapata y el General C\u00e1rdenas y en eso me inspir\u00f3 Entonces les dec\u00eda Don Genaro no es as\u00ed no no no no no no no dec\u00edan ellos eso ya lo sabemos Si eso Este lo promovemos nosotros nosotros somos los que financiamos esas campa\u00f1as si le estamos preguntando C\u00f3mo es en cuanto a que si va a seguir manteniendo la pol\u00edtica fiscal porque nosotros tenemos un arreglo desde los tiempos de Luis Echeverr\u00eda con la llamada consolidaci\u00f3n fiscal para no pagar los impuestos ustedes creen que Andr\u00e9s Manuel Usted cree le dec\u00edan a donar que Andr\u00e9s Manuel Va a continuar con esa pol\u00edtica Y ah\u00ed s\u00ed dijo Don Gerard Pues no s\u00e9 no s\u00e9 Entonces ese es el asunto de de fondo Ese es el enojo de algunos a ver si est\u00e1 la lista pero no vamos a ponerla toda porque eso que quiera este conocer m\u00e1s porque este este libro nada m\u00e1s S\u00fabele S\u00fabele S\u00fabele no vas no est\u00e1 aqu\u00ed m\u00e1s aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed grupo f\u00e1rmacos especializados el gobierno anterior les condonaron 1903 millones de pesos hacer a doble gana los que vend\u00edan y al mismo tiempo no pagaban ya quita la lista no vaya presidente finalmente este para terminar algo muy r\u00e1pido usted su gobierno ha dado pasos Respecto a los derechos laborales ayer reci\u00e9n se est\u00e1 vigente ya la ley de en contra de la subcontrataci\u00f3n tambi\u00e9n ha prometido usted plazas a maestros plazas a personal de salud se han ido cumpliendo sin embargo el propio gobierno ha creado empleos sectores y me refiero por ejemplo a tres en espec\u00edfico uno los piperos no que contrataron y que han seguido contratando con esto del gas ellos son unos los otros son los servidores de la naci\u00f3n que aqu\u00ed yo le he comentado que tambi\u00e9n est\u00e1n pues muy vulnerables en su situaci\u00f3n laboral y finalmente los maestros de la universidad benem\u00e9rita Benito Ju\u00e1rez que tambi\u00e9n andan peregrinando ah\u00ed porque recientemente un centenar de ellos o muchos de ellos fueron despedidos de la universidad Despu\u00e9s de tres a\u00f1os de trabajar en esta instituci\u00f3n Y estos sectores presidente no tienen seguridad social no tienen prestaciones no tienen derechos laborales y y parece que va un poco en contra sentido con lo que se ha planteado respecto a la subcontrataci\u00f3n en su gobierno entonces preguntarle si habr\u00e1 pues alguna ayuda alguna Alguna alg\u00fan cambio de tuerca para que estos trabajadores que ha creado el propio gobierno reciban los derechos laborales y sean protegidos en todos los sentidos S\u00ed este se termina con la subcontrataci\u00f3n y Aplica para el sector privado y Aplica para el sector p\u00fablico y se tiene que ir poco a poco vacificando a los trabajadores del sector p\u00fablico a servidores p\u00fablicos los que est\u00e1n por contratos los que est\u00e1n como eventuales es un plan que tenemos ya llevamos 400.000 maestros y trabajadores de la educaci\u00f3n clasificados y lo vamos a hacer tambi\u00e9n con m\u00e9dicos con enfermeras con trabajadores de la salud Y f\u00edjate qu\u00e9 interesante no hoy aparece un desplegado un bolet\u00edn de una de las c\u00e1maras empresariales en donde nos est\u00e1 pidiendo eso Me da much\u00edsimo gusto imag\u00ednense que los empresarios ahora est\u00e1n demandando que los servidores p\u00fablicos sean basificados No cabe duda que hay cambios en el pa\u00eds [M\u00fasica] no tengo este informaci\u00f3n pero no se corre a nadie no este pues hay que hay que ver con Raquel Sosa que es una mujer honesta \u00edntegra incapaz de cometer una injusticia vamos a una compa\u00f1era una mujer Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila rosagel corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana Buenos d\u00edas se\u00f1ores tambi\u00e9n Bueno mi primer pregunta presidente en Hermosillo ya est\u00e1 por concluir el hospital de especialidades el gobernador electo Alfonso durazo ha dicho que hay recursos para todo el equipamiento y todo esto usted comentaba que lo que lo va a administrar el IMSS bienestar preguntarle c\u00f3mo va esto y cu\u00e1ndo tiene prevista su su una gira por Sonora porque tambi\u00e9n hab\u00eda comentado que quer\u00eda ir a inaugurar este este hospital antes de que se fuera la gobernadora entonces preguntarle eso s\u00ed este quiero hacer una gira para inaugurar unos hospitales en Sonora en Sinaloa y en Nayarit va a ser posiblemente en 15 d\u00edas que vamos a estar por all\u00e1 si no es que la pr\u00f3xima semana no tengo creo que es la pr\u00f3xima semana va a depender de que se avance porque te est\u00e1n Terminando de equipar sobre todo el de Sonora pero tengo el compromiso tanto con el gobernador de Sinaloa como la de la gobernadora de Sonora que antes de que terminen de que concluyan porque han hecho una buena labor en sus estados Y estos hospitales son muy importantes para atender a la gente que voy a ir antes de que ellos concluyan creo que Tambi\u00e9n incluye baja californias en la gira es Baja California Sonora Sinaloa y Nayarit y voy a inaugurar hospitales y en el caso de el hospital de Hermosillo estamos por terminar de equiparlo para que funcione muy bien con la idea de que se inaugure y empiece a dar servicio a toda su capacidad porque tambi\u00e9n una de las cosas que heredamos es de que cuando terminaban un hospital como no hab\u00eda m\u00e9dicos se constru\u00eda el edificio porque era lo que m\u00e1s dejaba la obra civil la construcci\u00f3n pero no hab\u00eda m\u00e9dicos no hab\u00eda equipos entonces este solo habr\u00edan uno o dos pisos si era de cuatro de cinco y cerraban Entonces los ten\u00edan su utilizados Entonces no queremos eso creemos que si se va a abrir un hospital completo y que tenga todos los equipos todos los especialistas que ese es un problema grave que se hered\u00f3 tambi\u00e9n del periodo neoliberal esta gente irresponsable corrupta no se preocup\u00f3 para que en M\u00e9xico existieran los m\u00e9dicos que necesitamos M\u00e9xico tiene un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos no tenemos los m\u00e9dicos que requerimos y lo peor es que el d\u00e9ficit mayor est\u00e1 en especialistas por qu\u00e9 porque imag\u00ednense la mentalidad de esta gente en el af\u00e1n de privatizar la salud empezaron a limitar la entrada de los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina y desde luego a no apoyar a las escuelas de medicina y no apoyar a las universidades p\u00fablicas Y si aqu\u00ed en la UNAM quer\u00edan ingresar mil para estudiar medicina aceptaban a 100 900 rechazados y esto por a\u00f1os hab\u00edan a\u00f1os en que rechazaban a 300.000 de las universidades p\u00fablicas bueno el resultado dice que no tenemos los m\u00e9dicos no tenemos los especialistas Entonces se puede tener un hospital moderno bien equipado pero no se tiene a los m\u00e9dicos o no ser\u00edan los especialistas o se pueden conseguir m\u00e9dicos y especialistas en las ciudades pero nadie quiere ir a un hospital rural Adem\u00e1s este porque el m\u00e9dico Pues tambi\u00e9n tiene su familia y tiene sus hijos y quiere pues este ejercer su profesi\u00f3n donde puedan ir sus hijos a la escuela y dem\u00e1s Entonces no hay m\u00e9dicos generales no hay especialistas por eso estamos abriendo escuelas la universidad Benito Ju\u00e1rez o sea son 140 nuevas universidades y como 40 50 de enfermer\u00eda de enfermer\u00eda y de medicina y aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico te abri\u00f3 tambi\u00e9n la universidad de la salud estamos enfrentando los problemas estructurales entonces en el caso de Hermosillo no sea dificultado mucho para tener todos los especialistas que se requieren son hospital muy importante de especialidades Una vez que se termine hoy Seguramente me van a informar ya se programa la visita y si faltara algo pues en poco tiempo se resolver\u00eda ya le corresponder\u00eda Alfonso durazo pero s\u00ed es un compromiso que tengo con la gobernadora y tambi\u00e9n a veces en el caso de nosotros conviene que nos fijemos una meta entre todos porque trabajamos en equipo y nos aplicamos y sale adelante por ejemplo nos propusimos vamos a comprar los medicamentos para que no haya desabasto en el extranjero toda que aqu\u00ed se padec\u00eda de ese monopolio al que hice referencia que ten\u00edan todo el control no pod\u00edamos comprar afuera estaba prohibido tuvimos que modificar las leyes nos llev\u00f3 much\u00edsimo tiempo y adem\u00e1s aguantando toda la campa\u00f1a de medios en contra de que no hab\u00eda medicinas de que los ni\u00f1os con c\u00e1ncer no ten\u00edan medicamentos por los intereses porque estas empresas distribuidoras maiceaban entregaban noches a medios ten\u00edan much\u00edsimo poder Entonces nos llev\u00f3 mucho tiempo pero nos reunimos todos yo Quiero agradecer a los m\u00e9dicos del sector salud a los especialistas y nos propusimos vamos a trabajar juntos secretar\u00eda de salud los del ISSSTE lo del seguro social los de el \u00e1rea m\u00e9dica de la secretar\u00eda de la defensa que ha ayudado tanto lo mismo el \u00e1rea m\u00e9dica de la Secretar\u00eda de Marina y ya ya hicimos la compra para que no falten los medicamentos otra acci\u00f3n as\u00ed conjunta fue dijimos en tres meses vamos a estar distribuyendo el gas bienestar todos juntos la jefa de gobierno la secretaria de energ\u00eda el director de Pemex todos juntos y ah\u00ed est\u00e1 ya la distribuci\u00f3n Gracias y ahora esto todos est\u00e1n trabajando para que podamos tener listos los hospitales presidente en el caso de los ser administrado por el gobierno del Estado o va a pasar al Estatal Estamos buscando que todo lo que sea atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n sin seguridad social los que no est\u00e1n inscritos en el seguro en el ISSSTE en los hospitales o el sistema de salud de Pemex la defensa marina los que no cuentan con seguridad social que es la mitad de la poblaci\u00f3n puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en hospitales p\u00fablicos pero estamos buscando federalizar de nuevo todo lo que es el sistema de salud p\u00fablica porque se descentraliz\u00f3 y se vino abajo casi se destruy\u00f3 porque la secretar\u00eda de salud se convirti\u00f3 solo en un ente normativo [M\u00fasica] solo se qued\u00f3 a cargo de manejar 10 hospitales incluido los institutos nacionales de salud 10 y todo lo dem\u00e1s era mandar dinero a los Estados y crearon el famoso seguro popular que ni era seguro ni era popular y llegaba el dinero a los Estados no en todos los casos pero s\u00ed se puede demostrar que se mandaba el dinero y se usaba para otra cosa se desviaba y el sistema de salud p\u00fablica estaba en el abandono tirado y no hab\u00eda medicamentos y todos estos cochupos o negocios no que se hac\u00edan Entonces ahora estamos llegando a acuerdos convenios con los gobernadores para que la federaci\u00f3n se haga cargo de la salud de garantizar el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos pero esa atenci\u00f3n m\u00e9dica son an\u00e1lisis intervenciones quir\u00fargicas y medicamentos Ese es el ideal y nos va a alcanzar Porque si ya no hay corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos si tienen que pagar los impuestos todos todos tenemos que pagar el presupuesto rinde alcanza para garantizar el derecho a la salud Entonces cu\u00e1l es el modelo que vamos a seguir primero la federalizaci\u00f3n se debe realizar segundo qu\u00e9 se tome como ejemplo el IMSS bienestar ese programa viene de tiempo atr\u00e1s se salv\u00f3 de milagro en el per\u00edodo neoliberal Entonces es un sistema que lleva 40 a\u00f1os el seguro social tiene el sistema ordinario para atender a sus trabajadores y se cre\u00f3 hace 40 a\u00f1os el llamado INS coplamar que consiste en dar atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer nivel en unidades m\u00e9dicas y por cada determinado n\u00famero de estas unidades m\u00e9dicas un hospital de 40 camas entonces con el tiempo pas\u00f3 de inss coplamar a in solidaridad hay oportunidades inss progresa y ahora es bienestar Pero afortunadamente se conserv\u00f3 son 80 hospitales y el modelo funciona bien est\u00e1 mejor que el funcionamiento de los centros de salud y hospitales manejados por los estados y ya ni hablar de el ISSSTE que ese sistema lo dejaron lo saquearon hicieron lo que quisieron este subrogaron su contrataron todos los servicios este se dedicaron a robar quienes pasaron por ah\u00ed entonces lo que se puede rescatar es este bienestar entonces esa imagen y semejanza de lo que es el bienestar se va a ampliar todo el sistema de salud p\u00fablica los hospitales como los de Sonora por ejemplo en la laguna Durango G\u00f3mez Palacio hay hospital enorme tambi\u00e9n que se est\u00e1 por terminar de equipar en Durango capital otro y as\u00ed en todos lados Entonces ya lo que queremos es que pasen a ser administrados operados por el seguro social que es una instituci\u00f3n m\u00e1s s\u00f3lida Porque podr\u00edamos levantar como lo estamos haciendo todo el sistema de salud pero lo que queremos es darle continuidad es un poco lo que se va a hacer con la guardia nacional si la dejamos suelta se va a convertir con el tiempo en lo que termin\u00f3 la polic\u00eda federal y se va a podrir entonces la guardia nacional antes de que terminemos La queremos dejar inscrita a la secretar\u00eda de la defensa que es una instituci\u00f3n con profesionalismo con disciplina Una instituci\u00f3n muy importante Entonces es exactamente lo mismo aproveche que responderte sobre esto porque me interesa que la gente conozca sobre c\u00f3mo va a funcionar todo el sistema de salud p\u00fablica presidente ya en una segunda pregunta en Baja California ya van dos menores de edad que han sido vacunados gracias amparos que que han ganado y est\u00e1n en proceso otros otros amparos para vacunarse menores tambi\u00e9n en Sonora est\u00e1 ocurriendo este fen\u00f3meno de que se est\u00e1n amparando menores de edad para para ser vacunados contra 19 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n hubo un caso y ayer se conoci\u00f3 tambi\u00e9n del caso de una muchachita en Veracruz que gan\u00f3 El amparo para vacunarse porque parece diabetes y al parecerle le negaron la vacuna ella subi\u00f3 un v\u00eddeo a la red entonces preguntarle presidente Por qu\u00e9 no se ha considerado vacunar aqu\u00ed en M\u00e9xico a los adolescentes mayores de 12 a\u00f1os pues ya ya ya a pesar de que est\u00e1 la vacuna pfizer que est\u00e1 autorizada y tambi\u00e9n preguntarle presidente si ante esta preocupaci\u00f3n de los padres de familia por por sus hijos menores su gobierno podr\u00eda llevar esta vacuna a todos los grupos de edad incluyendo menores y ni\u00f1os toda vez que se autorice obviamente vacuna para ellos para que no haya esta necesidad de que la gente se est\u00e9 amparando pues para poder reclamar un derecho Pues f\u00edjate que es muy buena pregunta se est\u00e1n dando estos casos y este y nosotros estamos cumpliendo con las resoluciones del poder judicial pero los especialistas nuestros los m\u00e9dicos sostienen ya lo han explicado muchas veces de que no es necesario y es la misma postura de las organizaciones mundiales de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud sin embargo se est\u00e1n dando estos amparos y me llama la atenci\u00f3n porque ayer estaba lloviendo esto como Aqu\u00ed este estamos siempre pendientes de todo hay estados en donde se est\u00e1n presentando m\u00e1s amparos Ya lo estoy viendo como una acci\u00f3n ya ven como le hacen Tambi\u00e9n en el caso de de los mensajes c\u00f3mo se llama eso nado sincronizadas se echan a andar campa\u00f1as este porque se est\u00e1 concentrando b\u00e1sicamente en cuatro estados a ver si no nos manda su este reporte sobre los recursos de amparo y hay cuatro estados entonces ayer precisamente ped\u00ed que es investigar este c\u00f3mo se est\u00e1n haciendo estas promociones porque tambi\u00e9n es un asunto de intereses imag\u00ednense el negocio para las farmac\u00e9uticas es este Leg\u00edtimo Pues que todos quieran vender y promover de que a los reci\u00e9n nacidos O sea que vacunarlos Entonces no se puede ir en contra de la ciencia solo por el lucro Eso no significa que no nos importen los ni\u00f1os y las ni\u00f1as y proteger la vida ya que no vaya a mal interpretarse pero es como cuando aqu\u00ed este planteamos de que primero iban a ser los adultos mayores y ten\u00edamos hasta protestas y sal\u00edan a la calle a decir que les correspond\u00eda tambi\u00e9n a otros sectores y dijimos los adultos mayores porque son los m\u00e1s vulnerables Y si vacunamos a los adultos mayores vamos a reducir el n\u00famero de fallecimientos y aguantamos Y as\u00ed fue dijimos primero los que est\u00e1n salvando vidas en hospitales segundo adultos mayores y as\u00ed es un plan Pero vamos a seguir informando tambi\u00e9n anoche les ped\u00ed porque lo mejor para salirle al paso a toda la manipulaci\u00f3n es informar si hay rumores C\u00f3mo se enfrentan con informaci\u00f3n el martes pr\u00f3ximo que lo dedicamos a la salud vamos a informar de qu\u00e9 ha sucedido con el regreso a clases real cuantas ni\u00f1as cu\u00e1ntos ni\u00f1os que regresaron a clase se han contagiado para tener la informaci\u00f3n y es muy importante informar porque la desinformaci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n da\u00f1an Miren el caso de la desinformaci\u00f3n del la manipulaci\u00f3n hablando de que no hab\u00eda que vacunarse de que nos iban a introducir no s\u00e9 qu\u00e9 sustancia Ya est\u00e1 nos iban a volver comunistas Este s\u00ed nos vacunaban pues saben el resultado y da mucha tristeza de que los que est\u00e1n padeciendo m\u00e1s los que se est\u00e1n hospitalizando Y lamentablemente los que est\u00e1n falleciendo son los no vacunados en un porcentaje mayor tenemos casos de conocidos que se aferraban de ahora este est\u00e1n sus familiares sufriendo y ellos arrepentidos porque est\u00e1n en el hospital y por no vacunarse est\u00e1n este corriendo riesgos graves Entonces qu\u00e9 es lo mejor informar que podamos explicar esto de los ni\u00f1os el martes vamos a dar una informaci\u00f3n general este lo tienes s\u00ed Esto es lo que me llama la atenci\u00f3n mire estos son los amparos 250 demandas en 19 entidades no no es general pero me llama la atenci\u00f3n eso 25 en Veracruz 27 en Oaxaca 42 en el Estado de M\u00e9xico y 43 en la Ciudad de M\u00e9xico se acuerdan este cuando esta asociaci\u00f3n est\u00e1 a favor de la corrupci\u00f3n c\u00f3mo se llama mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n la de Claudia que es Gonz\u00e1lez este no quer\u00eda que se hiciera el aeropuerto y los amparos uno tras otro pues eso es lo que este puede estar pasando entonces decirle a la gente que este nos espere el martes queremos toda la informaci\u00f3n ya la hemos dado sobre si es necesaria la vacuna o no porque tambi\u00e9n si no hay investigaci\u00f3n sobre los efectos que pueda tener la vacuna en los ni\u00f1os C\u00f3mo se les va a aplicar si en este caso Podr\u00eda tener relaciones que les afectar\u00e1n por eso hablo de que no es cient\u00edfico O sea no es A ver es que no queremos [M\u00fasica] vacunarlos Es que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud no lo est\u00e1 recomendando Entonces si hace falta lo vamos a hacer pero no hay que dejarnos manipular O sea no sabemos qu\u00e9 intereses hay porque pues cualquier farmac\u00e9utica cualquier tienda cualquier comercio Cu\u00e1l es su misi\u00f3n vender pero nosotros tenemos que actuar con criterio y es lo que estamos haciendo [M\u00fasica] S\u00ed vamos a saber porque todo se sabe ya no existe el porque no se esp\u00eda Nadie como antes que lleven como espiaban escuchaban este las llamadas telef\u00f3nicas el famoso pegasus que estaban un dineral en estar espiando a opositores sab\u00edan que este de c\u00f3mo actuamos cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n dos o tres sistemas de investigaci\u00f3n ya no existe el sistema Pero la gente el pueblo que es mucha pieza nos informa tenemos millones de informantes inteligencia que no espionaje eso es inteligencia Entonces ya vamos a saber como supimos de los amparos de lo de Claudio y de la asesor\u00eda que les daba a este se\u00f1or que fue ministro [M\u00fasica] Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo todo se sabe como lo de ayer [M\u00fasica] de que vienen los de box de Espa\u00f1a y este hay un besa a mano ah\u00ed en el senado una verg\u00fcenza Llegan todos los senadores o no todos pero creo que 16 Alves a mano a este grupo que es equivalente a yunque Ultra conservadores pero en M\u00e9xico hay libertades aqu\u00ed pueden venir este de todas las tendencias de todas las tendencias y se les garantiza su derecho de manifestaci\u00f3n no se aplica como antes el 33 antes porque lo tengo que estar recordando porque ni modo que lo digan los medios todav\u00eda en el gobierno anterior aplicaron el 33 para los j\u00f3venes en la Constituci\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os est\u00e1 establecido en el art\u00edculo 33 que sigue un extranjero interviene en asuntos pol\u00edticos de M\u00e9xico se le [M\u00fasica] de Porta esto se aplic\u00f3 en el Porfiriato con la revoluci\u00f3n durante d\u00e9cadas otra cosa importante no hemos aplicado el 33 Ya ven que no les gusta cuando hablo de r\u00e9cords o sea tenemos el r\u00e9cord de m\u00e1s conferencias por eso ya me voy este porque si no ya no llego voy a la gira este quedan pendientes para el lunes para el lunes Qu\u00e9date para el lunes ya despu\u00e9s yo voy a ir a Baja California bueno es que si no no voy a llegar Voy para Tabasco Bueno adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s lista \u00e1ndale [M\u00fasica] Bueno pero t\u00fa t\u00fa vienes por eso bien es el lunes o voy yo all\u00e1 Y all\u00e1 este me preguntas todo lo que quieras la compa\u00f1era compa\u00f1ero tres cuatro cinco seis V\u00e1monos Dios [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:37.714082"
}