{
    "video_id": "dpAStG5tAcE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dpAStG5tAcE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqsiQfC36F6nS0ErbeqBqqvflunA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dpAStG5tAcE",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n de la iniciativa: \"Memoria Hist\u00f3rica y Cultural de M\u00e9xico\"",
    "video_length_seconds": 3142,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos gracias por su",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presencia esta ma\u00f1ana en el pres\u00eddium",
            "start": 2.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an hoy el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 5.759,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente electo",
            "start": 7.919,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 10.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la doctora",
            "start": 14.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller el maestro",
            "start": 16.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eduardo villegas y el doctor carlos ruiz",
            "start": 19.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abreu",
            "start": 22.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a los miembros del poder",
            "start": 29.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "legislativo que nos acompa\u00f1an hoy a",
            "start": 31.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quienes representan organismos",
            "start": 34.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internacionales e instituciones",
            "start": 36.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas y sociedad civil a mis",
            "start": 38.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros con quienes integramos el",
            "start": 41.18,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno que est\u00e1 por",
            "start": 43.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comenzar ya los amigos de los medios de",
            "start": 44.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n buenos d\u00edas a todos ustedes",
            "start": 47.15,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos en este",
            "start": 49.879,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lugar que tambi\u00e9n resguarda en sus muros",
            "start": 52.129,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "parte de la memoria de m\u00e9xico",
            "start": 54.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el recuerdo de fernando del paso",
            "start": 57.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fallecido el pasado 14 de noviembre",
            "start": 59.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quien ten\u00eda como 9 sus empe\u00f1os",
            "start": 61.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transmitir el sentido de la historia nos",
            "start": 63.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en este d\u00eda echaremos de menos",
            "start": 66.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su pluma su arte y su humor",
            "start": 69.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invito a todos a ponerse de pie y",
            "start": 73.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "guardar un minuto de silencio en su",
            "start": 75.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 76.89,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy presentamos a ustedes uno",
            "start": 141.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de los proyectos que no se hermanar\u00e1",
            "start": 143.959,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como mexicanos la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 145.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de memoria hist\u00f3rica y cultural de",
            "start": 148.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexico iniciativa de nuestro presidente",
            "start": 150.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1",
            "start": 153.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea que articule todos los esfuerzos",
            "start": 156.11,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "por preservar y difundir la memoria de",
            "start": 158.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds conocer nuestros archivos",
            "start": 160.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un primer paso para garantizar",
            "start": 163.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nuestro derecho a la memoria y",
            "start": 165.769,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "conocernos y reconocernos en ella desde",
            "start": 167.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura de la pr\u00f3xima",
            "start": 171.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nos sumamos con j\u00fabilo",
            "start": 173.06,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "este gran proyecto en el cuidado de",
            "start": 175.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "acervos que se encontraran bajo nuestro",
            "start": 177.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resguardo as\u00ed como la digitalizaci\u00f3n del",
            "start": 179.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico art\u00edstico y",
            "start": 182.299,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "documental elementos fundamentales de la",
            "start": 184.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "memoria de mexico asumimos tambi\u00e9n el",
            "start": 186.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compromiso de su divulgaci\u00f3n en m\u00e9xico y",
            "start": 189.829,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en el mundo y propiciaremos adem\u00e1s que",
            "start": 192.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las comunidades de todo el pa\u00eds en todas",
            "start": 195.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y cada una de sus lenguas enriquezcan la",
            "start": 198.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "memoria de la naci\u00f3n con su tradici\u00f3n",
            "start": 200.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "oral e historias locales la cultura de",
            "start": 202.909,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hoy es la memoria de ma\u00f1ana",
            "start": 205.91,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el maestro eduardo",
            "start": 208.569,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "villegas presentar\u00e1 las l\u00edneas generales",
            "start": 210.459,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n nacional de memoria",
            "start": 212.68,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico eduardo",
            "start": 214.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es candidato a doctor en filosof\u00eda y se",
            "start": 216.969,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ha desempe\u00f1ado como profesor en diversas",
            "start": 219.37,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "universidades trabaj\u00f3 en las oficinas de",
            "start": 221.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la jefatura de gobierno del distrito",
            "start": 224.079,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "federal como asistente directo de",
            "start": 225.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "licenciado l\u00f3pez obrador adelante",
            "start": 226.989,
            "duration": 13.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.69,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias alegando la",
            "start": 240.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estoy muy orgulloso de encontrarme hoy",
            "start": 242.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en este lugar con nuestro presidente",
            "start": 245.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "electo el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 248.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "obrador con su distinguida esposa la",
            "start": 251.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez miller y con",
            "start": 255.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el grupo notable de personalidades que",
            "start": 258.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an y a quienes saludo con",
            "start": 261.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aprecio",
            "start": 264.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pero estoy en particular muy orgulloso",
            "start": 265.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de participar como portavoz y",
            "start": 268.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "presentador de una iniciativa",
            "start": 271.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 273.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el recinto que nos cobija es un s\u00edmbolo",
            "start": 277.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de las muchas contradicciones que nos",
            "start": 280.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "atraviesan como pa\u00eds",
            "start": 282.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por un lado resguarda el patrimonio",
            "start": 284.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "documental m\u00e1s significativo del",
            "start": 287.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continente americano por otro es un",
            "start": 290.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recordatorio urbano de momentos aciagos",
            "start": 293.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la vida pol\u00edtica de m\u00e9xico basta",
            "start": 296.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pensar que a pocos metros de donde",
            "start": 299.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos reunidos fueron cobardemente",
            "start": 301.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 304.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "francisco madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino",
            "start": 305.72,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez pero este edificio y sus papeles",
            "start": 308.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viejos no constituyen por s\u00ed mismos la",
            "start": 312.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "historia patria es necesario hacer un",
            "start": 314.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esfuerzo responsable para conocer",
            "start": 318.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes somos como hemos llegado a ser",
            "start": 321.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que somos y que queremos proyectar",
            "start": 324.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacia el futuro la memoria no es un acto",
            "start": 326.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo sino que requiere una acci\u00f3n",
            "start": 330.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consciente porque nos dice de d\u00f3nde",
            "start": 332.85,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "venimos y ad\u00f3nde vamos",
            "start": 335.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en cambio el olvido es el alimento de la",
            "start": 338.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y el fuego de la",
            "start": 341.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "intolerancia el m\u00e1ximo agravio hacia un",
            "start": 343.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblo es borrar las huellas de su",
            "start": 347.229,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "existencia como lo atestiguan los",
            "start": 350.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "infinitos intentos por tachar nombres",
            "start": 353.289,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "desaparecer cuerpos silenciar voces y",
            "start": 356.58,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "quemar libros es por ello que estamos",
            "start": 360.759,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed para celebrar el anuncio de la",
            "start": 363.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "iniciativa que crea una coordinaci\u00f3n de",
            "start": 367.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 370.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "como un acto consciente que buscar\u00e1",
            "start": 372.819,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "orientar los esfuerzos del poder",
            "start": 376.11,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal hacia el conocimiento",
            "start": 378.879,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de lo que nos ha dado cuerpo como naci\u00f3n",
            "start": 381.279,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y de lo que puede concebir como pueblo",
            "start": 383.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por el cumplimiento de la ley por la",
            "start": 386.61,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "suma de voluntades y por sus esfuerzos",
            "start": 389.589,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tangibles esta coordinaci\u00f3n ser un",
            "start": 392.169,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "instrumento de apoyo para reafirmar la",
            "start": 395.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dignidad como integrantes de este gran",
            "start": 398.229,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 400.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la memoria tiene como sustento una",
            "start": 401.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "materialidad sin la cual se desvanece de",
            "start": 404.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la importancia de preservar y",
            "start": 407.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "difundir su fuente primaria los",
            "start": 409.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "registros escritos quienes trabajan en",
            "start": 411.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas saben que el 15 de junio del",
            "start": 414.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 entrar\u00e1 en vigor una nueva ley",
            "start": 418.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuyo fin es forzar",
            "start": 422.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el proceso completo de gesti\u00f3n",
            "start": 425.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "documental de todas las dependencias de",
            "start": 427.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno desde la catalogaci\u00f3n y cuidado",
            "start": 429.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "f\u00edsico hasta su digitalizaci\u00f3n por",
            "start": 432.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mandato legal y por respeto hacia la",
            "start": 435.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "historia de mexico las personas que",
            "start": 438.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resguarden un archivo sea municipal",
            "start": 441.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estatal o federal p\u00fablico o privado",
            "start": 443.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "deben adoptar las mejores pr\u00e1cticas en",
            "start": 447.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "temas de patrimonio documental siempre",
            "start": 449.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajo la gu\u00eda del archivo general de la",
            "start": 452.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en este sentido el primer",
            "start": 455.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "objetivo de la coordinaci\u00f3n de memoria",
            "start": 458.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico ser\u00e1",
            "start": 460.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "justo fungir como enlace de articulaci\u00f3n",
            "start": 462.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entre todos los niveles de gobierno y",
            "start": 465.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la sociedad civil no para",
            "start": 469.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sustituirlos en las ocupaciones que les",
            "start": 471.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "exige esta nueva ley sino para",
            "start": 474.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "auxiliarlos en su cumplimiento por",
            "start": 477.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "supuesto en esta tarea de preservaci\u00f3n",
            "start": 481.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los soportes materiales de la memoria",
            "start": 484.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el archivo general de la naci\u00f3n no est\u00e1",
            "start": 486.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "solo el caso m\u00e1s destacado es el",
            "start": 489.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "junto de dependencias de la secretaria",
            "start": 491.74,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de cultura que cuentan con invaluables",
            "start": 494.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acervos pero de igual manera tambi\u00e9n las",
            "start": 496.479,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s secretar\u00edas y organismos tienen en",
            "start": 499.509,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus oficinas un fragmento de los",
            "start": 502.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "registros que permiten entender por qu\u00e9",
            "start": 504.789,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y como hemos llegado a ser lo que somos",
            "start": 507.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en efecto cada dependencia est\u00e1 obligada",
            "start": 510.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a llevar un inventario de sus labores no",
            "start": 514.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es superfluo destacar en este momento",
            "start": 517.39,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aunque parezca evidente que sin archivos",
            "start": 520.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es imposible la transparencia y sin",
            "start": 523.149,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "transparencia un r\u00e9gimen democr\u00e1tico se",
            "start": 526.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vuelve simulaci\u00f3n pero estos archivos",
            "start": 530.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "deben no s\u00f3lo existir sino estar en",
            "start": 533.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "condiciones \u00f3ptimas clasificados y",
            "start": 535.899,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "accesibles para su f\u00e1cil consulta de",
            "start": 538.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "otra manera es como si no existieran",
            "start": 541.839,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no tiene sentido pregonar el acceso a la",
            "start": 545.32,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n gubernamental cuando se",
            "start": 547.209,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "descuida el estado de los archivos que",
            "start": 549.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la respaldan as\u00ed pues las leyes mejor",
            "start": 551.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "intencionadas son letra muerta sin una",
            "start": 555.19,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 557.5,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que coincida con su esp\u00edritu y la",
            "start": 558.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "encarne en hechos concretos la idea de",
            "start": 560.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "erradicar esta coordinaci\u00f3n en",
            "start": 564.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- bajo la",
            "start": 567.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n misma del titular del",
            "start": 569.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejecutivo no s\u00f3lo es preparar las",
            "start": 572.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones para la nueva disposici\u00f3n",
            "start": 575.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica sino establecer sin",
            "start": 577.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedades la orientaci\u00f3n de un",
            "start": 579.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno que se preocupa por pasar a la",
            "start": 582.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "historia como la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 584.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 587.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por supuesto las fuentes de la memoria",
            "start": 591.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de un pueblo no se reducen al contenido",
            "start": 593.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los documentos administrativos que",
            "start": 595.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "produce una dependencia en el ejercicio",
            "start": 597.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de sus funciones",
            "start": 600.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las marcas de la memoria tambi\u00e9n se",
            "start": 602.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "encuentran en las denominaciones de las",
            "start": 605.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "calles en las denominaciones de los",
            "start": 606.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inmuebles en las celebraciones f\u00edsicas",
            "start": 609.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los monumentos en los timbres",
            "start": 612.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "postales en los billetes e incluso en la",
            "start": 614.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "papeler\u00eda oficial que consignar\u00e1 la",
            "start": 617.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "leyenda del a\u00f1o 2019 como el centenario",
            "start": 619.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "luctuoso del general emiliano zapata la",
            "start": 622.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 626.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico tendr\u00e1 pues este",
            "start": 629.399,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "objetivo de articular las voluntades al",
            "start": 631.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "interior del propio gobierno federal y",
            "start": 635.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las voluntades con otros poderes y con",
            "start": 637.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iniciativas ciudadanas porque se trata",
            "start": 640.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de que todas las partes involucradas",
            "start": 643.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "produzcan sus relatos con conocimiento",
            "start": 646.55,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de causa los grupos e individuos que",
            "start": 649.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luchan contra las amnesias y omisiones",
            "start": 653.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1an que la justicia",
            "start": 656.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la justicia tambi\u00e9n exige la memoria del",
            "start": 659.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desenfreno de los abusos y de las",
            "start": 662.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "atrocidades hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 666.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "necesitamos la memoria para que nuestra",
            "start": 669.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "voz resuene cuando digamos nunca m\u00e1s",
            "start": 673.11,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca la corrupci\u00f3n",
            "start": 678.2,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica de las autoridades debe ser",
            "start": 682.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "erradicada nunca m\u00e1s presos pol\u00edticos",
            "start": 686.33,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s desapariciones forzadas",
            "start": 691.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como contribuci\u00f3n espec\u00edfica adem\u00e1s de",
            "start": 696.209,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su labor articular toria de las",
            "start": 699.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voluntades esta coordinaci\u00f3n crear\u00e1 un",
            "start": 700.769,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sitio web que buscar\u00e1 concentrar y",
            "start": 704.249,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "difundir todos los documentos digitales",
            "start": 707.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de los archivos del pa\u00eds tanto p\u00fablicos",
            "start": 709.559,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como privados existen ya en este momento",
            "start": 712.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "muchos esfuerzos dispersos por poner en",
            "start": 716.009,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00ednea lo que cada instituci\u00f3n considera",
            "start": 718.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conveniente la novedad de este sitio web",
            "start": 720.929,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "consiste en que se trata de colocar en",
            "start": 724.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "una \u00fanica plataforma toda toda la",
            "start": 726.899,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n disponible sobre los",
            "start": 730.74,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "procesos que hemos vivido como pa\u00eds",
            "start": 732.449,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desde los c\u00f3dices precolombinos hasta",
            "start": 734.449,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas del porfiriato desde el",
            "start": 738.059,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "inventario de las \u00e1reas naturales de los",
            "start": 741.089,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "pero no desde el inventario de las \u00e1reas",
            "start": 747.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "naturales y de la biodiversidad hasta la",
            "start": 749.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de las ceremonias tradicionales",
            "start": 753.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios desde las",
            "start": 755.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actas de los cabildos novohispanos hasta",
            "start": 758.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las recetas de la cocina yucateca el",
            "start": 760.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reto en este sentido es enorme porque",
            "start": 763.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno del mundo ning\u00fan",
            "start": 767.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno del mundo ha emprendido un",
            "start": 769.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "proyecto tan ambicioso al mismo tiempo",
            "start": 773.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que acata por convicci\u00f3n estrictos",
            "start": 776.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lineamientos de austeridad pero la",
            "start": 779.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n es",
            "start": 782.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ingenio y creatividad de manera que con",
            "start": 784.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una oficina modesta esperamos lograr",
            "start": 786.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grandes resultados por eso es que el",
            "start": 789.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consejo asesor honorario de esta",
            "start": 792.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n jugar\u00e1 un papel fundamental",
            "start": 795.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues por una parte analizar\u00e1 las l\u00edneas",
            "start": 798.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prioritarias de acci\u00f3n de rescate y",
            "start": 801.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fomento de la memoria nacional",
            "start": 804.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y por otra ser\u00e1 el elemento clave para",
            "start": 806.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convocar la unidad de los actores",
            "start": 809.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sociales y privados hacia este objetivo",
            "start": 811.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de tanto peso es esta tarea que el",
            "start": 813.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "presidente electo ha invitado a la",
            "start": 817.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez a encabezar",
            "start": 820.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este consejo honorario",
            "start": 823.089,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "pues bien es claro que por mandato legal",
            "start": 838.66,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y por voluntad pol\u00edtica esta",
            "start": 841.99,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tiene una encomienda clave",
            "start": 844.389,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n que inicia el",
            "start": 846.129,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo primero de diciembre el futuro",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 escrito sino que somos nosotros",
            "start": 850.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en los actos cotidianos quienes lo",
            "start": 852.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "forjamos aqu\u00ed aqu\u00ed y ahora juntos",
            "start": 855.04,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "hacemos historia muchas gracias",
            "start": 859.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "graciaseduardo",
            "start": 872.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues los ciudadanos son centrales para",
            "start": 874.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n es por ello que",
            "start": 877.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este proyecto cuenta con un consejo",
            "start": 880.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asesor de primera l\u00ednea el consejo",
            "start": 882.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "asesor de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 885.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico",
            "start": 886.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformado por las siguientes",
            "start": 889.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "personalidades aqu\u00ed presentes cristina",
            "start": 891.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "barros valero gusto verdadero",
            "start": 895.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigadora escritora que se ha",
            "start": 897.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfocado en difundir la gastronom\u00eda",
            "start": 900.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicana as\u00ed como en el rescate de",
            "start": 901.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "libros antiguos de cocina tradicional",
            "start": 904.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asegura que hay que mantener viva la",
            "start": 906.68,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cocina tradicional mexicana por razones",
            "start": 908.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas econ\u00f3micas culturales y de",
            "start": 910.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "placer gracias a su cede a su dedicada",
            "start": 913.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n al estudio conservaci\u00f3n y",
            "start": 916.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de nuestro patrimonio cultural",
            "start": 918.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ha obtenido numerosos reconocimientos",
            "start": 920.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cristina bienvenida",
            "start": 923.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el maestro horacio franco uno de los",
            "start": 929.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos mexicanos",
            "start": 933.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con mayor proyecci\u00f3n a nivel",
            "start": 939.089,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "internacional realiz\u00f3 sus estudios en",
            "start": 941.569,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "amsterdam donde se gradu\u00f3 con los",
            "start": 943.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mayores honores a su regreso a mexico",
            "start": 945.72,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "form\u00f3 el ensamble vocal y capella",
            "start": 948.24,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cervantina y despu\u00e9s se convertir\u00eda que",
            "start": 950.069,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se convertir\u00eda en la capella",
            "start": 952.949,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "barroca de mexico como investigador ha",
            "start": 954.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "recuperado numerosas partituras del",
            "start": 956.639,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "periodo novohispano horacio grabado m\u00e1s",
            "start": 958.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de 20 discos y este a\u00f1o celebra cuatro",
            "start": 961.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de su carrera adem\u00e1s de ser gran",
            "start": 963.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "amigo de este movimiento horacio",
            "start": 965.879,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 967.29,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 973.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "elena poniatowska",
            "start": 977.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como ella",
            "start": 980.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como ella misma dice m\u00e1s mexicana que el",
            "start": 985.459,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "molde el enea pone elena poniatowska",
            "start": 987.98,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "more escritora y periodista que asegura",
            "start": 990.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico siempre puede ser mejor",
            "start": 993.439,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fiel comprometida con movimientos",
            "start": 996.379,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "sociales como el que nos llev\u00f3 hasta",
            "start": 998.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este momento y como en el del 68 que",
            "start": 1000.91,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "retrata en la noche de tlatelolco obra",
            "start": 1003.939,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que hizo precisamente en la c\u00e1rcel de",
            "start": 1006.459,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lecumberri con l\u00edderes del movimiento",
            "start": 1008.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estudiantil en 2013 se convirti\u00f3 en la",
            "start": 1009.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primera mujer mexicana en recibir el",
            "start": 1013.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "premio cervantes",
            "start": 1015.579,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "elena bienvenida gracias por ser parte",
            "start": 1016.809,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de esta comisi\u00f3n",
            "start": 1018.879,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 atr\u00e1s est\u00e1 carlos pellicer que",
            "start": 1025.049,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda que estuviera sentado frank",
            "start": 1028.259,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y si es posible carlos narrador e",
            "start": 1030.389,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ilustrador y artista pl\u00e1stico mexicano",
            "start": 1033.149,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1036.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "carlos ha sido autora ilustrador de",
            "start": 1041.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "libros infantiles durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os",
            "start": 1043.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 buena parte de su tiempo a la",
            "start": 1046.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n del archivo y el legado",
            "start": 1049.139,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "literario del poeta carlos pellicer",
            "start": 1050.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara su t\u00edo hasta que decidi\u00f3 que era",
            "start": 1052.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momento de entregarlo a la biblioteca",
            "start": 1056.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional para as\u00ed conservarla mismo la",
            "start": 1058.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "memoria de nuestra cultura como pintor",
            "start": 1061.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ha participado en numerosas exposiciones",
            "start": 1063.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "individuales y colectivas la m\u00e1s",
            "start": 1065.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reciente en el museo manuel felgu\u00e9rez en",
            "start": 1068.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la ciudad de zacatecas bienvenido carlos",
            "start": 1070.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y gracias por ser parte de este tour",
            "start": 1072.419,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nombrar\u00e9 a otras personas que no se",
            "start": 1079.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed pero que son parte de",
            "start": 1082.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este consejo y que han aceptado",
            "start": 1084.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar este gran proyecto el maestro",
            "start": 1086.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miguel le\u00f3n-portilla el primer actor",
            "start": 1090.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "arturo beinstein y la poeta minera",
            "start": 1093.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "minerva margarita villarreal y desde",
            "start": 1096.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n a la representaci\u00f3n de la",
            "start": 1099.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unesco en m\u00e9xico muchas gracias a todos",
            "start": 1101.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos por formar parte de este esfuerzo",
            "start": 1104.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "al frente de este consejo asesor",
            "start": 1111.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "honorario se encontrar\u00e1 la doctora",
            "start": 1113.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller escritora",
            "start": 1116.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "profesora e investigadora mexicana en",
            "start": 1118.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "perpetuo aprendizaje como ella misma",
            "start": 1121.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dice beatriz est\u00e1 comprometida con sus",
            "start": 1123.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ideales y tiene conciencia de su papel y",
            "start": 1125.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de su responsabilidad en el presente de",
            "start": 1128.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la historia del pa\u00eds entre sus obras de",
            "start": 1130.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ficci\u00f3n se encuentran larga vida al sol",
            "start": 1133.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y viejo siglo nuevo su trabajo como",
            "start": 1135.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "investigador en temas literarias",
            "start": 1139.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "literarios ha sido honrado recientemente",
            "start": 1141.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el reconocimiento de la orden del",
            "start": 1143.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito de la academia humorista",
            "start": 1145.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "costarricense es miembro del sistema",
            "start": 1148.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores y convencida",
            "start": 1150.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que es indispensable conocer la",
            "start": 1153.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "historia y reencontrarnos con nuestro",
            "start": 1155.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pasado afirma que el di\u00e1logo significa",
            "start": 1157.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocer al otro y sobre todo reconocer",
            "start": 1160.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al otro en nosotros solo la palabra a la",
            "start": 1163.06,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "doctora guti\u00e9rrez y muy buenas",
            "start": 1166.15,
            "duration": 17.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1168.81,
            "duration": 14.529
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1oras se\u00f1ores distinguidos",
            "start": 1183.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 1187.99,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidente electo de mexico amigos todos",
            "start": 1189.789,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "hoy pueden enterarse a detalle en qu\u00e9",
            "start": 1195.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tarea espec\u00edfica pondr\u00e9 mi grano de",
            "start": 1197.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arena para lograr la cuarta",
            "start": 1199.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1201.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a punto de iniciar",
            "start": 1202.98,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "la mejor contribuci\u00f3n siento yo parte de",
            "start": 1206.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aquello que nos apasiona por tanto lo",
            "start": 1211.179,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "hacemos con amor y esmero con estos",
            "start": 1214.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sentimientos he dedicado una buena parte",
            "start": 1217.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de mi vida a buscar letras pasadas y",
            "start": 1219.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tratar de colocarlas en su correcto",
            "start": 1223.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sitial",
            "start": 1225.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "he querido hacer justicia a muchos",
            "start": 1226.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "olvidados oa quienes desde la literatura",
            "start": 1229.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hicieron enormes contribuciones para",
            "start": 1232.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comprender el alma humana y expresarla y",
            "start": 1235.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sanar",
            "start": 1238.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las palabras son excelentes veh\u00edculos de",
            "start": 1240.25,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 1242.92,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "en estos trabajos de a\u00f1os he llegado a",
            "start": 1244.999,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dos conclusiones quiz\u00e1 prematuras",
            "start": 1247.249,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "a la hora de las honras y los laureles",
            "start": 1250.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n todos los que son ni son todos",
            "start": 1253.15,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n y no s\u00f3lo eso hechos o",
            "start": 1257.3,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "autores que est\u00e1n ya no se sabe por qu\u00e9",
            "start": 1261.47,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ya no media la valoraci\u00f3n ni se",
            "start": 1265.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comprende porque se conmemoran o",
            "start": 1267.809,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "festejan en los calendarios c\u00edvicos",
            "start": 1270.059,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "por siglos hay quienes han relatado la",
            "start": 1273.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "historia de los vencedores y han",
            "start": 1276.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "suprimido la de los vencidos de los",
            "start": 1278.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos o desaparecidos ser\u00eda largo aqu\u00ed",
            "start": 1280.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dar explicaciones a esa omisi\u00f3n injusta",
            "start": 1284.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero hay una que no puede dejar de ser",
            "start": 1288.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "expuesta hoy se llama amnesia",
            "start": 1290.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los mexicanos de hoy recibimos una",
            "start": 1295.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n milenaria que ha registrado",
            "start": 1298.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cualquier cantidad de movimientos y",
            "start": 1301.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aportes art\u00edsticos humanistas culturales",
            "start": 1304.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o hechos pol\u00edticos hechos de armas",
            "start": 1307.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "debates ideol\u00f3gicos o pugnas econ\u00f3micas",
            "start": 1310.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se van colocando en el fr\u00edo atril de",
            "start": 1314.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las conmemoraciones si bien les va",
            "start": 1317.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "al tiempo que desplazan a otros hechos",
            "start": 1320.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en muchos casos no menores",
            "start": 1323.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hacia el basurero de la inadvertencia",
            "start": 1326.419,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds amn\u00e9sico est\u00e1 enfermo",
            "start": 1330.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por el contrario un pa\u00eds que recuerda de",
            "start": 1334.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viene goza de cabal salud porque",
            "start": 1337.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tiene presente su pasado reflexiona y",
            "start": 1340.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "medita y define su curso",
            "start": 1343.559,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "forja su historia con pasi\u00f3n pero",
            "start": 1346.279,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con entendimiento",
            "start": 1349.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el antiguo palacio de lecumberri",
            "start": 1351.69,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel que fue del porfiriato y todav\u00eda",
            "start": 1354.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hasta los a\u00f1os en que llegaron los",
            "start": 1358.049,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presos pol\u00edticos del 68",
            "start": 1359.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda reflexionar con ustedes",
            "start": 1362.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la memora se asemeja a un ojo gigante",
            "start": 1366.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que todo lo ve no hay ning\u00fan hecho que",
            "start": 1368.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no pase por su inacabable percepci\u00f3n",
            "start": 1372.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la memoria tambi\u00e9n se parece a un espejo",
            "start": 1375.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se mira la imagen de las cosas",
            "start": 1378.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vivientes y de las cosas muertas si nos",
            "start": 1381.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "asomamos nos reflejamos y detr\u00e1s de",
            "start": 1384.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros advertimos la presencia de",
            "start": 1387.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos los que nos antecedieron hasta",
            "start": 1390.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llegar al lugar y momento en que",
            "start": 1392.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocupamos hoy",
            "start": 1394.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "antes en el pasado estuvieron ellos",
            "start": 1396.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora estamos nosotros",
            "start": 1398.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por eso ninguna sociedad ninguna naci\u00f3n",
            "start": 1401.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se explica a s\u00ed misma en el presente",
            "start": 1405.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sino a trav\u00e9s del espejo del pasado el",
            "start": 1407.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ojo que todo lo ve",
            "start": 1411.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esa concatenaci\u00f3n de hechos de figuras",
            "start": 1414.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "signos sellos vestigios o sombras son",
            "start": 1417.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestra luz",
            "start": 1422.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se le atribuye as\u00ed hicieron haber",
            "start": 1424.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expresado la historia es la maestra de",
            "start": 1426.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la vida y as\u00ed lo veo yo desde los libros",
            "start": 1429.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y los estantes de cientos de bibliotecas",
            "start": 1432.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemerotecas y archivos del pa\u00eds en las",
            "start": 1434.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "paredes de edificios viejos en los",
            "start": 1438.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "museos en las monta\u00f1as en los",
            "start": 1441.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cementerios en las capillas escuelas",
            "start": 1443.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "parques y santuarios naturales o",
            "start": 1445.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "artificiales hay voces habl\u00e1ndonos",
            "start": 1447.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndonos estos somos",
            "start": 1450.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay voces silenciadas hay",
            "start": 1455.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "testimonios extintos que merecen ser ya",
            "start": 1458.09,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recuperados y en caso de sordera",
            "start": 1460.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colectiva insistir en la necesidad de",
            "start": 1463.549,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "prestarles atenci\u00f3n",
            "start": 1466.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque la historia no es s\u00f3lo contar la",
            "start": 1468.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gloria de gestas pasadas sino tambi\u00e9n",
            "start": 1470.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saber de los desastres o errores del",
            "start": 1473.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pret\u00e9rito repito una naci\u00f3n desmemoriada",
            "start": 1476.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tiene problemas de salud y queremos a un",
            "start": 1480.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sano recordando a sus difuntos a",
            "start": 1483.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus familias a sus pueblos a sus mitos a",
            "start": 1487.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus verdades hist\u00f3ricas porque desde el",
            "start": 1490.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasado nos est\u00e1n ense\u00f1ando para no",
            "start": 1492.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "equivocarnos y caer en los errores que",
            "start": 1496.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos han costado mucho",
            "start": 1498.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo mejor es refrescar la memoria",
            "start": 1500.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actualizarla debemos de tener presente",
            "start": 1503.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el pasado esa es por un lado la mejor",
            "start": 1506.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n al porque hoy somos lo que",
            "start": 1510.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "somos por otro recordar nos permitir\u00e1",
            "start": 1512.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "valorar la relaci\u00f3n que tenemos y",
            "start": 1517.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevarla con orgullo y jactancia a todas",
            "start": 1519.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "partes y tambi\u00e9n ojo y espejo nos",
            "start": 1521.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "persuadir a en la medida de lo posible",
            "start": 1526.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de nuestras anteriores infelicidad es de",
            "start": 1527.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestros yerros",
            "start": 1531.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de esas \u00edntimas verdades que se",
            "start": 1532.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentran ocultas por temor o por",
            "start": 1535.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 1537.84,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "quitarnos la amnesia hist\u00f3rica y",
            "start": 1540.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "colectiva nos permitir\u00e1 estar alertas",
            "start": 1542.419,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para cuando una nueva tentaci\u00f3n surja en",
            "start": 1545.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el horizonte a la vez recordar lo mejor",
            "start": 1548.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que hemos tenido y construido la",
            "start": 1552.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1",
            "start": 1554.659,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a partir del 1 de diciembre ya no",
            "start": 1556.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos partido ni colores sino un",
            "start": 1558.909,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que fortalecer y mejorar porque",
            "start": 1562.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es la tierra de nosotros de nuestros",
            "start": 1565.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ancestros y sus huellas est\u00e1n en todas",
            "start": 1569.35,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "partes trabajaremos duro en este",
            "start": 1573.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proyecto para recuperar mucho del acervo",
            "start": 1576.039,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desconocido omitido oculto en miles de",
            "start": 1578.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estanter\u00edas cuartos bodegas recintos y",
            "start": 1582.789,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1585.49,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "lo haremos porque creemos que somos",
            "start": 1586.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poseedores de una infinita cantidad de",
            "start": 1589.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tesoros",
            "start": 1591.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "casi en su mayor\u00eda desconocidos o",
            "start": 1593.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inalcanzables de apreciar para millones",
            "start": 1595.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de mexicanos pero todav\u00eda lo llevaremos",
            "start": 1597.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a cabo como un acto de responsabilidad",
            "start": 1600.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los tesoros nacionales se protegen y se",
            "start": 1603.06,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cuidan no se venden no se trafican son",
            "start": 1606.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de todos y todos los mexicanos somos",
            "start": 1610.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poseedores de ese patrimonio hist\u00f3rico y",
            "start": 1613.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1616.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reparar cuidar y salvaguardar significa",
            "start": 1617.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "proteger esa fortuna de accidentes o",
            "start": 1622.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lamentables tragedias naturales que la",
            "start": 1626.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mano mexicana no destruya sino que ayude",
            "start": 1629.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a la protecci\u00f3n de esas joyas y que no",
            "start": 1633.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitamos m\u00e1s el deterioro o la p\u00e9rdida",
            "start": 1635.83,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de lo que somos de lo que hemos sido",
            "start": 1638.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que de este modo entreguemos a las",
            "start": 1641.549,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones nuestro inventario",
            "start": 1644.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1646.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en este consejo asesor externo y",
            "start": 1651.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "honorario que de manera gratuita y",
            "start": 1653.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "voluntaria cooperar\u00e1 en la custodia de",
            "start": 1655.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestra riqueza cultural es en donde",
            "start": 1657.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pongo mi aportaci\u00f3n como esposa del",
            "start": 1660.91,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "futuro presidente de mexico",
            "start": 1663.55,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo har\u00e9 junto con notables mexicanos que",
            "start": 1666.659,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se han destacado como ya escucharon en",
            "start": 1668.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diferentes disciplinas historia artes",
            "start": 1670.499,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticas m\u00fasica literatura y otras",
            "start": 1673.769,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "humanidades el consejo asesor har\u00e1 justo",
            "start": 1676.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso contribuir a que las metas",
            "start": 1679.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "propuestas por esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 1682.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nacional se cumplan durante el sexenio",
            "start": 1684.45,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 todas las ayudas posibles para",
            "start": 1687.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "obtener apoyo metodol\u00f3gico t\u00e9cnico y",
            "start": 1690.359,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "creativo en el plan de conservaci\u00f3n y",
            "start": 1693.09,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n tambi\u00e9n tendr\u00e1 puentes con",
            "start": 1695.729,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes desde el \u00e1mbito privado o desde",
            "start": 1698.879,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "organismos y gobiernos de otras naciones",
            "start": 1701.249,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "han promovido o procurado la",
            "start": 1703.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestros acervos y lo",
            "start": 1706.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "han ensalzado e intentaremos contagiar a",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y m\u00e1s particulares o instituciones",
            "start": 1711.69,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "para que se sumen a esta iniciativa",
            "start": 1714.119,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "les mencion\u00f3 una de las muchas tareas",
            "start": 1717.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n de hacerse con cierta",
            "start": 1719.709,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prontitud necesitamos cambiar de lugar",
            "start": 1721.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el archivo general agrario est\u00e1 en",
            "start": 1723.789,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "riesgo de ser sepultado por las paredes",
            "start": 1726.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo temblor da\u00f1an severamente el",
            "start": 1728.669,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "edificio que lo alberga no s\u00f3lo se trata",
            "start": 1731.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la segunda colecci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 1734.799,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por la cantidad de documentos",
            "start": 1736.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que all\u00ed se han acumulado y por su",
            "start": 1739.209,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad en ellos est\u00e1 la historia de",
            "start": 1741.039,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la tierra mexicana c\u00e9dulas reales planos",
            "start": 1744.669,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de propiedad social y otros",
            "start": 1749.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "desde el siglo 16 a la fecha",
            "start": 1751.779,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "por mi parte trabajar\u00e9 con amor y",
            "start": 1756.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diligencia por mexico aunque me vean",
            "start": 1758.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pegada a las bibliotecas o a esos",
            "start": 1761.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "papeles viejos sepan que no dejar\u00e9 de",
            "start": 1763.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayudar a nadie que me lo pida siempre",
            "start": 1766.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en mi mano",
            "start": 1768.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds tiene necesidades muy",
            "start": 1770.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apremiantes unas muy urgentes dar\u00e9 todo",
            "start": 1772.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo que tengo quiz\u00e1 no mucho en relaci\u00f3n",
            "start": 1776.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con los grandes retos que se avisoran",
            "start": 1779.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero si desde el coraz\u00f3n dar\u00e9 todo para",
            "start": 1781.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quien requiera me ayuda",
            "start": 1784.65,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y si no me ven por mucho tiempo",
            "start": 1787.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recuerden que sigo elaborando como antes",
            "start": 1790.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en mi propio empleo universitario mi",
            "start": 1792.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oficio de escribir y en mi familia a la",
            "start": 1795.25,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "que me debo y a la que necesito procurar",
            "start": 1798.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "juntos haremos historia gracias",
            "start": 1802.559,
            "duration": 24.231
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1804.79,
            "duration": 24.61
        },
        {
            "text": "pues este esfuerzo como ven ustedes ser\u00e1",
            "start": 1826.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "articulador desde todos los sectores",
            "start": 1829.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde el empresarial representado esta",
            "start": 1830.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muy bien representado tambi\u00e9n el",
            "start": 1833.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esfuerzo de los tres niveles de gobierno",
            "start": 1836.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud\u00f3 esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n a claudia",
            "start": 1838.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sheinbaum quien desde los importantes",
            "start": 1841.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "archivos de la ciudad de mexico se",
            "start": 1844.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sumar\u00e1 a este gran proyecto",
            "start": 1845.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1852.09,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora el mensaje de nuestro",
            "start": 1857.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1860.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1861.77,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1866.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1869.92,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos integrantes del gabinete",
            "start": 1874.119,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de el gobierno federal",
            "start": 1878.809,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 1884.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos cient\u00edficos",
            "start": 1889.779,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias a claudia por",
            "start": 1893.159,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 1895.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a cuitl\u00e1huac",
            "start": 1897.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "gobernador electo de veracruz",
            "start": 1899.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1903.44,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "a quienes integran este consejo elenita",
            "start": 1907.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o",
            "start": 1914.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1916.809,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 1918.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "solidaridad verdadera",
            "start": 1921.669,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "con mucho amor",
            "start": 1926.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros como siempre",
            "start": 1928.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a cristina barros tambi\u00e9n",
            "start": 1936.02,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsima intelectual",
            "start": 1941.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 1946.94,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "defensora de nuestras culturas",
            "start": 1950.86,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "de las que han promovido",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1960.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "idea que se sintetiza",
            "start": 1962.759,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "en la frase",
            "start": 1966.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds",
            "start": 1968.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias horacio franco",
            "start": 1976.85,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "artistas extraordinarios de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1981.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un orgullo de m\u00e9xico de nuestra cultura",
            "start": 1987.549,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "actual y muchas gracias a carlos pa\u00edses",
            "start": 1991.59,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que siempre ha estado con nosotros",
            "start": 1997.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2001.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ha sido pues un",
            "start": 2003.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fiel",
            "start": 2007.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "heredero d",
            "start": 2009.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el legado",
            "start": 2012.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cultural el legado po\u00e9tico arqueol\u00f3gico",
            "start": 2014.68,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "de todo lo que representaba",
            "start": 2020.73,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nuestro maestro carlos pellicer muchas",
            "start": 2025.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n",
            "start": 2029.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito muchas gracias",
            "start": 2033.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "carlos slim que nos acompa\u00f1a",
            "start": 2039.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "me consta que",
            "start": 2043.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "carlos siempre ha sido promotor antes se",
            "start": 2046.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "le llamaba mecenas",
            "start": 2051.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 2054.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "apoyaban",
            "start": 2059.05,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "a creadores",
            "start": 2061.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 2063.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "fue amigo",
            "start": 2065.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de fernando ben\u00edtez",
            "start": 2068.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2072.409,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con pepe iturriaga",
            "start": 2074.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda a don pepe tambi\u00e9n retomando",
            "start": 2079.869,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "una idea del maestro vasconcelos",
            "start": 2083.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2088.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo agrego con todo respeto",
            "start": 2090.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda pasaban los b\u00fafalos en lo",
            "start": 2093.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hoy es nueva york y ya nosotros en",
            "start": 2097.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ten\u00edamos universidades que ese es",
            "start": 2100.48,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un gran pa\u00eds",
            "start": 2104.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y me consta lo de carlos porque",
            "start": 2110.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su tocayo",
            "start": 2113.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "carlos monsiv\u00e1is",
            "start": 2116.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2122.63,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "su colecci\u00f3n de arte popular",
            "start": 2124.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque se lo pedimos se lo solicitamos",
            "start": 2130.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nos reunimos en una ocasi\u00f3n era jefe de",
            "start": 2133.95,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gobierno y lo invite a desayunar",
            "start": 2137.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para que aportar su colecci\u00f3n",
            "start": 2140.17,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "extraordinaria de arte popular",
            "start": 2144.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "carlos me puso como condici\u00f3n que",
            "start": 2149.45,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "se mantuviera como un museo",
            "start": 2155.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "independiente y que se garantizar\u00e1 su",
            "start": 2160.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 2164.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuando ya no estuvi\u00e9semos en el gobierno",
            "start": 2166.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2170.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "carlos slim ayud\u00f3 para que se creara el",
            "start": 2173.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "museo del estanquillo aqu\u00ed est\u00e1 rafael",
            "start": 2178.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "barajas el fisg\u00f3n que sabe de esto que",
            "start": 2182.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2187.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y carlos monsiv\u00e1is entreg\u00f3 sus piezas es",
            "start": 2189.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un ser extraordinario de arte popular lo",
            "start": 2193.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "mejor de lo mejor que hay en nuestra",
            "start": 2197.14,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ciudad en nuestro pa\u00eds por eso me da",
            "start": 2200.619,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "mucho gusto celebro estar en este acto",
            "start": 2204.609,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "beatriz no quiere ser",
            "start": 2209.87,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "primera dama",
            "start": 2214.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo ha decidido tambi\u00e9n respetando a",
            "start": 2219.84,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 2223.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 2225.67,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "actuado con ese papel",
            "start": 2228.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "respetando a las se\u00f1oras esposas de los",
            "start": 2233.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ex presidentes",
            "start": 2236.31,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "pero son la verdad de otros tiempos",
            "start": 2238.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y beatriz",
            "start": 2243.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se dedica a la investigaci\u00f3n a la",
            "start": 2245.95,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "literatura",
            "start": 2248.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se dedica a escribir y tambi\u00e9n atender a",
            "start": 2250.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jes\u00fas y de vez en cuanto a quien les",
            "start": 2253.55,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 2257.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2260.369,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2265.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2266.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 2272.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que se le respetara su espacio que",
            "start": 2274.17,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "siguiera haciendo lo mismo",
            "start": 2280.94,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2283.44,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y llegamos a ese acuerdo con el",
            "start": 2284.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "compromiso de que si va a ayudar en este",
            "start": 2288.049,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "programa para la recuperaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 2291.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "memoria para mantener siempre nuestra",
            "start": 2295.759,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica por todo lo que aqu\u00ed",
            "start": 2298.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 2301.309,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que se resume en esa frase atribuida a",
            "start": 2303.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cicer\u00f3n de que la historia es la maestra",
            "start": 2308.6,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 2311.63,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y quien no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 2313.809,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 2315.849,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo celebro que se tome esta iniciativa",
            "start": 2319.289,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que se recuperen archivos que se",
            "start": 2323.019,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "conserven archivos y hemerotecas",
            "start": 2326.709,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2331.9,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2332.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y podamos tener todo el acervo",
            "start": 2333.87,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nuestra historia en el pa\u00eds",
            "start": 2338.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchas bibliotecas no sean",
            "start": 2343.589,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a universidades del extranjero",
            "start": 2351.29,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 2354.4,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "que el maestro santamar\u00eda",
            "start": 2358.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se salv\u00f3 de la tragedia o del",
            "start": 2364.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "asesinato en huitzilac",
            "start": 2369.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que fue el \u00fanico sobreviviente",
            "start": 2373.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y luego fue gobernador de tabasco",
            "start": 2377.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 2382.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muy culto que hizo un diccionario de",
            "start": 2384.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicanismos consider\u00f3 el mejor",
            "start": 2388.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "diccionario que se ha hecho sobre esta",
            "start": 2391.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 2394.3,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "hizo una",
            "start": 2396.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obra editorial extraordinaria porque fue",
            "start": 2397.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobernador de tabasco y se dedic\u00f3 a la",
            "start": 2400.93,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n de documentos datos de",
            "start": 2404.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2408.41,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y reuni\u00f3n es una biblioteca de primer",
            "start": 2410.319,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 2415.209,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y la entrego la",
            "start": 2416.77,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "este llev\u00f3 a ver clima y ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2420.359,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "biblioteca del maestro santamar\u00eda",
            "start": 2424.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recientemente tambi\u00e9n nos enteramos de",
            "start": 2429.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que la biblioteca de gabriel garc\u00eda",
            "start": 2432.599,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez tambi\u00e9n a otra universidad en",
            "start": 2436.079,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "eeuu y as\u00ed",
            "start": 2441.029,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "muy buenas bibliotecas que est\u00e1n en el",
            "start": 2443.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "extranjero ojal\u00e1 y nosotros conservemos",
            "start": 2448.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nuestro acerbo lo que ya es p\u00fablico y",
            "start": 2451.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que se puedan rescatar bibliotecas",
            "start": 2455.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 2459.67,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2461.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todo el acervo cultural art\u00edstico de",
            "start": 2463.43,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que lo conservamos que incluso",
            "start": 2468.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "recuperemos lo que est\u00e1",
            "start": 2471.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y s\u00edmbolos que tienen que ver con",
            "start": 2477.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestra historia no quiero adelantar",
            "start": 2480.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nada pero",
            "start": 2483.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario recuperar cosas que",
            "start": 2485.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en museos del extranjero",
            "start": 2488.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad",
            "start": 2492.76,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n que actuemos con muchas",
            "start": 2495.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "responsabilidades",
            "start": 2501.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este tema en esta materia",
            "start": 2504.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y sobre las",
            "start": 2508.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fechas hist\u00f3ricas del sexenio pues vamos",
            "start": 2510.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 2513.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchos acontecimientos por ejemplo el",
            "start": 2516.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2520.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son los 100 a\u00f1os del asesinato de",
            "start": 2523.83,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "emiliano zapata",
            "start": 2526.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a destinar ese a\u00f1o a conmemorar",
            "start": 2528.16,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "para recordar esta fecha por todo lo que",
            "start": 2534.73,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 este gran dirigente social",
            "start": 2539.49,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este gran dirigente campesino ma\u00f1ana",
            "start": 2542.95,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es 20 de noviembre vamos a estar tambi\u00e9n",
            "start": 2548.49,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed vamos a poner una ofrenda en el",
            "start": 2551.97,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sitio donde fueron asesinados el",
            "start": 2557.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente madero el ap\u00f3stol de la",
            "start": 2561.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "democracia y el vicepresidente",
            "start": 2563.88,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez caballero de la",
            "start": 2567.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 2572.43,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "entonces siempre vamos a estar",
            "start": 2574.309,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "recordando nuestra historia",
            "start": 2577.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ver con la literatura",
            "start": 2581.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ver con la ciencia",
            "start": 2584.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2588.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en el 2020 tambi\u00e9n",
            "start": 2591.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "son 100 a\u00f1os del asesinato de don",
            "start": 2595.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 2599.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el solidario presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2603.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fue el \u00fanico gobernador en ese entonces",
            "start": 2610.4,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que se pronunci\u00f3 de inmediato en contra",
            "start": 2614.319,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "del asesinato de madera",
            "start": 2618.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otros gobernadores la mayor\u00eda",
            "start": 2622.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2625.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se quedaron callados o apoyaron",
            "start": 2627.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el cobarde asesinato de francisco y",
            "start": 2632.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "madero y \u00e9l",
            "start": 2636.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desde coahuila se pronuncia en contra de",
            "start": 2637.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el huertismo",
            "start": 2642.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "inicia",
            "start": 2646.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en una nueva etapa de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2648.859,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el creador del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2653.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la actualidad",
            "start": 2657.52,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y tiene cosas extraordinarias",
            "start": 2660.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pedro salmer\u00f3n",
            "start": 2665.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un misterio historiador",
            "start": 2667.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que ha escrito sobre",
            "start": 2670.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es carranza porque se tiene la idea de",
            "start": 2673.24,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que era un presidente conservador",
            "start": 2676.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero tiene cosas muy buenas muy buenas",
            "start": 2683.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2686.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2689.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "he constatado",
            "start": 2692.349,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que a \u00e9l se le debe la abolici\u00f3n de la",
            "start": 2694.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esclavitud en mexico",
            "start": 2699.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que tenemos la idea",
            "start": 2702.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de que la abolici\u00f3n de la esclavitud se",
            "start": 2704.42,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "dio con el movimiento independencia",
            "start": 2709.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y no fue as\u00ed",
            "start": 2714.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el cura hidalgo proclam\u00f3",
            "start": 2716.859,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2720.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero tuvieron que pasar 100 a\u00f1os",
            "start": 2723.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2727.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en realidad en los hechos se aboliera la",
            "start": 2730.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2733.82,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y fue hasta 1914 en 1915",
            "start": 2735.73,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 abolida la esclavitud",
            "start": 2742.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando los revolucionarios carrancistas",
            "start": 2746.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegaban a las haciendas a decirles a",
            "start": 2749.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los peones que eran libres",
            "start": 2752.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2757.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pasa en estos casos",
            "start": 2759.559,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda costumbre",
            "start": 2762.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de libertaria",
            "start": 2766.49,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como en esas haciendas estaban",
            "start": 2768.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enterrados sus tatarabuelos sus",
            "start": 2771.609,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bisabuelos sus abuelos no sab\u00edan los",
            "start": 2774.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "peones que era la libertad",
            "start": 2778.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces cuando iban los revolucionados",
            "start": 2780.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a decirles ya son libres en vez de",
            "start": 2782.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alegrarse se pon\u00edan a llorar",
            "start": 2785.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque no sab\u00edan que era la libertad",
            "start": 2789.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quiero que pasar unos a\u00f1os para que",
            "start": 2791.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a actuar como hombres libres",
            "start": 2796.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n nos pasa",
            "start": 2798.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hasta en nuestro tiempo",
            "start": 2801.89,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "sobre todo en el terreno de la",
            "start": 2805.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "democracia como nunca ha habido",
            "start": 2808.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "democracia en el pa\u00eds cuando se alcanza",
            "start": 2810.329,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "la democracia nos cuesta trabajo",
            "start": 2814.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ejercer la practicarla porque no tenemos",
            "start": 2818.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la costumbre el h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 2821.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces a don venustiano carranza le",
            "start": 2825.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "debemos es la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2828.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y le debemos algo tambi\u00e9n extraordinario",
            "start": 2832.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 2837.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nacionalizar el petr\u00f3leo",
            "start": 2840.04,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2844.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que promueve en el",
            "start": 2845.809,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "constituyente del 17 la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 2848.66,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 constitucional en donde se",
            "start": 2852.949,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "establece el dominio de la naci\u00f3n sobre",
            "start": 2856.819,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo esto no exist\u00eda en la",
            "start": 2860.209,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 2865.489,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2867.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las empresas petroleras extranjeras de",
            "start": 2869.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ese entonces no quer\u00edan que se",
            "start": 2872.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estableciera este principio quer\u00edan que",
            "start": 2876.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "predominar\u00e1",
            "start": 2879.5,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2881.39,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 2883.71,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "sajona",
            "start": 2885.779,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de que el due\u00f1o de la tierra era tambi\u00e9n",
            "start": 2887.68,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del subsuelo",
            "start": 2891.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2895.73,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2896.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en el 27 lo que se establece es que el",
            "start": 2897.71,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 2902.089,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n",
            "start": 2903.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "retomando la tradici\u00f3n",
            "start": 2906.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2909.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "corona espa\u00f1ol la tierra",
            "start": 2912.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se entregaba en propiedad pero el",
            "start": 2917.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "subsuelo segu\u00eda siendo de la corona eso",
            "start": 2920.55,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es lo que carranza lleva a la",
            "start": 2924.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el dominio de nuestros",
            "start": 2929.4,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "recursos naturales y otras cosas por eso",
            "start": 2932.49,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2938.39,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "pensar siempre en nuestros dirigentes",
            "start": 2941.519,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y pues en el 21",
            "start": 2948.03,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entre otras cosas son 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2950.619,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia nacional",
            "start": 2955.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el 21 tambi\u00e9n s\u00e9",
            "start": 2960.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 2967.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2970.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "queremos conmemorar este a\u00f1o",
            "start": 2973.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entonces la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 2979.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica va a estar en puebla en el plan",
            "start": 2981.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de descentralizaci\u00f3n ah\u00ed va a estar",
            "start": 2986.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despachando esteban",
            "start": 2988.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el edificio de la secreta de educaci\u00f3n",
            "start": 2991.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es",
            "start": 2993.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 2995.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los murales podr\u00eda convertirse en el",
            "start": 2997.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "museo del muralismo mexicano por ejemplo",
            "start": 3001.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para el 21",
            "start": 3005.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3010.58,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 3012.559,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3015.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en este momento en esta ocasi\u00f3n le",
            "start": 3020.18,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a beatriz el que nos",
            "start": 3024.03,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "apoye vamos a contar con",
            "start": 3028.29,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3032.74,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de eduardo villegas \u00e9l",
            "start": 3034.119,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "va a estar en la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 3039.609,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica desde el palacio",
            "start": 3044.049,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "nacional va a",
            "start": 3046.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y tener su oficina en palacio nacional",
            "start": 3050.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "va a depender de la presidencia de la",
            "start": 3053.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque le vamos a dar todo el",
            "start": 3057.29,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "apoyo a este programa y aprovecho para",
            "start": 3060.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solicitarle a los pr\u00f3ximos secretarios",
            "start": 3064.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que contribuyan que apoyen esta",
            "start": 3067.15,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "iniciativa para mantener los archivos y",
            "start": 3071.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 3075.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "toda nuestra memoria hist\u00f3rica muchas",
            "start": 3077.99,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n amigas y amigos",
            "start": 3082.369,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias quisiera solicitar a",
            "start": 3097.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los miembros del consejo asesor",
            "start": 3099.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ciudadanos si pueden acompa\u00f1arnos en",
            "start": 3101.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este presidio para la fotograf\u00eda elena",
            "start": 3103.58,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "christina horacio carlos",
            "start": 3108.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a nombre del presidente electo y del",
            "start": 3118.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "equipo de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3121.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quisiera agradecer su presencia en este",
            "start": 3123.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acto muchas gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 3125.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esperamos a que a que suban hechas",
            "start": 3128.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3130.8,
            "duration": 2.539
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas a todos gracias por su presencia esta ma\u00f1ana en el pres\u00eddium nos acompa\u00f1an hoy el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente electo de mexico la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller el maestro eduardo villegas y el doctor carlos ruiz abreu saludo tambi\u00e9n a los miembros del poder legislativo que nos acompa\u00f1an hoy a quienes representan organismos internacionales e instituciones acad\u00e9micas y sociedad civil a mis compa\u00f1eros con quienes integramos el gabinete del gobierno que est\u00e1 por comenzar ya los amigos de los medios de comunicaci\u00f3n buenos d\u00edas a todos ustedes muchas gracias por acompa\u00f1arnos en este lugar que tambi\u00e9n resguarda en sus muros parte de la memoria de m\u00e9xico el recuerdo de fernando del paso fallecido el pasado 14 de noviembre quien ten\u00eda como 9 sus empe\u00f1os transmitir el sentido de la historia nos acompa\u00f1a en este d\u00eda echaremos de menos su pluma su arte y su humor invito a todos a ponerse de pie y guardar un minuto de silencio en su memoria el d\u00eda de hoy presentamos a ustedes uno de los proyectos que no se hermanar\u00e1 como mexicanos la coordinaci\u00f3n nacional de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico iniciativa de nuestro presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1 el \u00e1rea que articule todos los esfuerzos por preservar y difundir la memoria de nuestro pa\u00eds conocer nuestros archivos es un primer paso para garantizar nuestro derecho a la memoria y conocernos y reconocernos en ella desde la secretaria de cultura de la pr\u00f3xima administraci\u00f3n nos sumamos con j\u00fabilo este gran proyecto en el cuidado de acervos que se encontraran bajo nuestro resguardo as\u00ed como la digitalizaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico art\u00edstico y documental elementos fundamentales de la memoria de mexico asumimos tambi\u00e9n el compromiso de su divulgaci\u00f3n en m\u00e9xico y en el mundo y propiciaremos adem\u00e1s que las comunidades de todo el pa\u00eds en todas y cada una de sus lenguas enriquezcan la memoria de la naci\u00f3n con su tradici\u00f3n oral e historias locales la cultura de hoy es la memoria de ma\u00f1ana a continuaci\u00f3n el maestro eduardo villegas presentar\u00e1 las l\u00edneas generales de la coordinaci\u00f3n nacional de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico eduardo es candidato a doctor en filosof\u00eda y se ha desempe\u00f1ado como profesor en diversas universidades trabaj\u00f3 en las oficinas de la jefatura de gobierno del distrito federal como asistente directo de licenciado l\u00f3pez obrador adelante [Aplausos] muchas gracias alegando la estoy muy orgulloso de encontrarme hoy en este lugar con nuestro presidente electo el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su distinguida esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez miller y con el grupo notable de personalidades que nos acompa\u00f1an y a quienes saludo con aprecio pero estoy en particular muy orgulloso de participar como portavoz y presentador de una iniciativa extraordinaria el recinto que nos cobija es un s\u00edmbolo de las muchas contradicciones que nos atraviesan como pa\u00eds por un lado resguarda el patrimonio documental m\u00e1s significativo del continente americano por otro es un recordatorio urbano de momentos aciagos de la vida pol\u00edtica de m\u00e9xico basta pensar que a pocos metros de donde estamos reunidos fueron cobardemente asesinados francisco madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez pero este edificio y sus papeles viejos no constituyen por s\u00ed mismos la historia patria es necesario hacer un esfuerzo responsable para conocer qui\u00e9nes somos como hemos llegado a ser lo que somos y que queremos proyectar hacia el futuro la memoria no es un acto espont\u00e1neo sino que requiere una acci\u00f3n consciente porque nos dice de d\u00f3nde venimos y ad\u00f3nde vamos en cambio el olvido es el alimento de la manipulaci\u00f3n y el fuego de la intolerancia el m\u00e1ximo agravio hacia un pueblo es borrar las huellas de su existencia como lo atestiguan los infinitos intentos por tachar nombres desaparecer cuerpos silenciar voces y quemar libros es por ello que estamos hoy aqu\u00ed para celebrar el anuncio de la iniciativa que crea una coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico como un acto consciente que buscar\u00e1 orientar los esfuerzos del poder ejecutivo federal hacia el conocimiento de lo que nos ha dado cuerpo como naci\u00f3n y de lo que puede concebir como pueblo por el cumplimiento de la ley por la suma de voluntades y por sus esfuerzos tangibles esta coordinaci\u00f3n ser un instrumento de apoyo para reafirmar la dignidad como integrantes de este gran pa\u00eds la memoria tiene como sustento una materialidad sin la cual se desvanece de ah\u00ed la importancia de preservar y difundir su fuente primaria los registros escritos quienes trabajan en estas \u00e1reas saben que el 15 de junio del a\u00f1o 2019 entrar\u00e1 en vigor una nueva ley cuyo fin es forzar el proceso completo de gesti\u00f3n documental de todas las dependencias de gobierno desde la catalogaci\u00f3n y cuidado f\u00edsico hasta su digitalizaci\u00f3n por mandato legal y por respeto hacia la historia de mexico las personas que resguarden un archivo sea municipal estatal o federal p\u00fablico o privado deben adoptar las mejores pr\u00e1cticas en temas de patrimonio documental siempre bajo la gu\u00eda del archivo general de la naci\u00f3n en este sentido el primer objetivo de la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico ser\u00e1 justo fungir como enlace de articulaci\u00f3n entre todos los niveles de gobierno y con la sociedad civil no para sustituirlos en las ocupaciones que les exige esta nueva ley sino para auxiliarlos en su cumplimiento por supuesto en esta tarea de preservaci\u00f3n de los soportes materiales de la memoria el archivo general de la naci\u00f3n no est\u00e1 solo el caso m\u00e1s destacado es el junto de dependencias de la secretaria de cultura que cuentan con invaluables acervos pero de igual manera tambi\u00e9n las dem\u00e1s secretar\u00edas y organismos tienen en sus oficinas un fragmento de los registros que permiten entender por qu\u00e9 y como hemos llegado a ser lo que somos en efecto cada dependencia est\u00e1 obligada a llevar un inventario de sus labores no es superfluo destacar en este momento aunque parezca evidente que sin archivos es imposible la transparencia y sin transparencia un r\u00e9gimen democr\u00e1tico se vuelve simulaci\u00f3n pero estos archivos deben no s\u00f3lo existir sino estar en condiciones \u00f3ptimas clasificados y accesibles para su f\u00e1cil consulta de otra manera es como si no existieran no tiene sentido pregonar el acceso a la informaci\u00f3n gubernamental cuando se descuida el estado de los archivos que la respaldan as\u00ed pues las leyes mejor intencionadas son letra muerta sin una voluntad que coincida con su esp\u00edritu y la encarne en hechos concretos la idea de erradicar esta coordinaci\u00f3n en presidencia de la rep\u00fablica- bajo la supervisi\u00f3n misma del titular del ejecutivo no s\u00f3lo es preparar las condiciones para la nueva disposici\u00f3n jur\u00eddica sino establecer sin ambig\u00fcedades la orientaci\u00f3n de un gobierno que se preocupa por pasar a la historia como la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico por supuesto las fuentes de la memoria de un pueblo no se reducen al contenido de los documentos administrativos que produce una dependencia en el ejercicio de sus funciones las marcas de la memoria tambi\u00e9n se encuentran en las denominaciones de las calles en las denominaciones de los inmuebles en las celebraciones f\u00edsicas en los monumentos en los timbres postales en los billetes e incluso en la papeler\u00eda oficial que consignar\u00e1 la leyenda del a\u00f1o 2019 como el centenario luctuoso del general emiliano zapata la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico tendr\u00e1 pues este objetivo de articular las voluntades al interior del propio gobierno federal y las voluntades con otros poderes y con iniciativas ciudadanas porque se trata de que todas las partes involucradas produzcan sus relatos con conocimiento de causa los grupos e individuos que luchan contra las amnesias y omisiones nos ense\u00f1an que la justicia la justicia tambi\u00e9n exige la memoria del desenfreno de los abusos y de las atrocidades hoy m\u00e1s que nunca necesitamos la memoria para que nuestra voz resuene cuando digamos nunca m\u00e1s hoy m\u00e1s que nunca la corrupci\u00f3n sistem\u00e1tica de las autoridades debe ser erradicada nunca m\u00e1s presos pol\u00edticos nunca m\u00e1s desapariciones forzadas como contribuci\u00f3n espec\u00edfica adem\u00e1s de su labor articular toria de las voluntades esta coordinaci\u00f3n crear\u00e1 un sitio web que buscar\u00e1 concentrar y difundir todos los documentos digitales de los archivos del pa\u00eds tanto p\u00fablicos como privados existen ya en este momento muchos esfuerzos dispersos por poner en l\u00ednea lo que cada instituci\u00f3n considera conveniente la novedad de este sitio web consiste en que se trata de colocar en una \u00fanica plataforma toda toda la informaci\u00f3n disponible sobre los procesos que hemos vivido como pa\u00eds desde los c\u00f3dices precolombinos hasta las fotograf\u00edas del porfiriato desde el inventario de las \u00e1reas naturales de los pero no desde el inventario de las \u00e1reas naturales y de la biodiversidad hasta la m\u00fasica de las ceremonias tradicionales de los pueblos originarios desde las actas de los cabildos novohispanos hasta las recetas de la cocina yucateca el reto en este sentido es enorme porque ning\u00fan gobierno del mundo ning\u00fan gobierno del mundo ha emprendido un proyecto tan ambicioso al mismo tiempo que acata por convicci\u00f3n estrictos lineamientos de austeridad pero la administraci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n es ingenio y creatividad de manera que con una oficina modesta esperamos lograr grandes resultados por eso es que el consejo asesor honorario de esta coordinaci\u00f3n jugar\u00e1 un papel fundamental pues por una parte analizar\u00e1 las l\u00edneas prioritarias de acci\u00f3n de rescate y fomento de la memoria nacional y por otra ser\u00e1 el elemento clave para convocar la unidad de los actores sociales y privados hacia este objetivo de tanto peso es esta tarea que el presidente electo ha invitado a la doctora beatriz guti\u00e9rrez a encabezar este consejo honorario pues bien es claro que por mandato legal y por voluntad pol\u00edtica esta coordinaci\u00f3n tiene una encomienda clave en la administraci\u00f3n que inicia el pr\u00f3ximo primero de diciembre el futuro no est\u00e1 escrito sino que somos nosotros en los actos cotidianos quienes lo forjamos aqu\u00ed aqu\u00ed y ahora juntos hacemos historia muchas gracias graciaseduardo pues los ciudadanos son centrales para la cuarta transformaci\u00f3n es por ello que este proyecto cuenta con un consejo asesor de primera l\u00ednea el consejo asesor de la coordinaci\u00f3n nacional de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico est\u00e1 conformado por las siguientes personalidades aqu\u00ed presentes cristina barros valero gusto verdadero investigadora escritora que se ha enfocado en difundir la gastronom\u00eda mexicana as\u00ed como en el rescate de libros antiguos de cocina tradicional asegura que hay que mantener viva la cocina tradicional mexicana por razones pr\u00e1cticas econ\u00f3micas culturales y de placer gracias a su cede a su dedicada contribuci\u00f3n al estudio conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de nuestro patrimonio cultural ha obtenido numerosos reconocimientos cristina bienvenida el maestro horacio franco uno de los m\u00fasicos mexicanos con mayor proyecci\u00f3n a nivel internacional realiz\u00f3 sus estudios en amsterdam donde se gradu\u00f3 con los mayores honores a su regreso a mexico form\u00f3 el ensamble vocal y capella cervantina y despu\u00e9s se convertir\u00eda que despu\u00e9s se convertir\u00eda en la capella barroca de mexico como investigador ha recuperado numerosas partituras del periodo novohispano horacio grabado m\u00e1s de 20 discos y este a\u00f1o celebra cuatro d\u00e9cadas de su carrera adem\u00e1s de ser gran amigo de este movimiento horacio bienvenido tiene elena poniatowska como ella como ella misma dice m\u00e1s mexicana que el molde el enea pone elena poniatowska more escritora y periodista que asegura que m\u00e9xico siempre puede ser mejor fiel comprometida con movimientos sociales como el que nos llev\u00f3 hasta este momento y como en el del 68 que retrata en la noche de tlatelolco obra que hizo precisamente en la c\u00e1rcel de lecumberri con l\u00edderes del movimiento estudiantil en 2013 se convirti\u00f3 en la primera mujer mexicana en recibir el premio cervantes elena bienvenida gracias por ser parte de esta comisi\u00f3n por all\u00e1 atr\u00e1s est\u00e1 carlos pellicer que nos gustar\u00eda que estuviera sentado frank y si es posible carlos narrador e ilustrador y artista pl\u00e1stico mexicano [M\u00fasica] carlos ha sido autora ilustrador de libros infantiles durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os dedic\u00f3 buena parte de su tiempo a la organizaci\u00f3n del archivo y el legado literario del poeta carlos pellicer c\u00e1mara su t\u00edo hasta que decidi\u00f3 que era momento de entregarlo a la biblioteca nacional para as\u00ed conservarla mismo la memoria de nuestra cultura como pintor ha participado en numerosas exposiciones individuales y colectivas la m\u00e1s reciente en el museo manuel felgu\u00e9rez en la ciudad de zacatecas bienvenido carlos y gracias por ser parte de este tour nombrar\u00e9 a otras personas que no se encuentran aqu\u00ed pero que son parte de este consejo y que han aceptado acompa\u00f1ar este gran proyecto el maestro miguel le\u00f3n-portilla el primer actor arturo beinstein y la poeta minera minerva margarita villarreal y desde luego tambi\u00e9n a la representaci\u00f3n de la unesco en m\u00e9xico muchas gracias a todos ellos por formar parte de este esfuerzo al frente de este consejo asesor honorario se encontrar\u00e1 la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller escritora profesora e investigadora mexicana en perpetuo aprendizaje como ella misma dice beatriz est\u00e1 comprometida con sus ideales y tiene conciencia de su papel y de su responsabilidad en el presente de la historia del pa\u00eds entre sus obras de ficci\u00f3n se encuentran larga vida al sol y viejo siglo nuevo su trabajo como investigador en temas literarias literarios ha sido honrado recientemente con el reconocimiento de la orden del m\u00e9rito de la academia humorista costarricense es miembro del sistema nacional de investigadores y convencida de que es indispensable conocer la historia y reencontrarnos con nuestro pasado afirma que el di\u00e1logo significa reconocer al otro y sobre todo reconocer al otro en nosotros solo la palabra a la doctora guti\u00e9rrez y muy buenas [Aplausos] buenos d\u00edas se\u00f1oras se\u00f1ores distinguidos invitados presidente electo de mexico amigos todos hoy pueden enterarse a detalle en qu\u00e9 tarea espec\u00edfica pondr\u00e9 mi grano de arena para lograr la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico a punto de iniciar la mejor contribuci\u00f3n siento yo parte de aquello que nos apasiona por tanto lo hacemos con amor y esmero con estos sentimientos he dedicado una buena parte de mi vida a buscar letras pasadas y tratar de colocarlas en su correcto sitial he querido hacer justicia a muchos olvidados oa quienes desde la literatura hicieron enormes contribuciones para comprender el alma humana y expresarla y sanar las palabras son excelentes veh\u00edculos de paz en estos trabajos de a\u00f1os he llegado a dos conclusiones quiz\u00e1 prematuras a la hora de las honras y los laureles no est\u00e1n todos los que son ni son todos los que est\u00e1n y no s\u00f3lo eso hechos o autores que est\u00e1n ya no se sabe por qu\u00e9 ya no media la valoraci\u00f3n ni se comprende porque se conmemoran o festejan en los calendarios c\u00edvicos por siglos hay quienes han relatado la historia de los vencedores y han suprimido la de los vencidos de los ca\u00eddos o desaparecidos ser\u00eda largo aqu\u00ed dar explicaciones a esa omisi\u00f3n injusta pero hay una que no puede dejar de ser expuesta hoy se llama amnesia los mexicanos de hoy recibimos una naci\u00f3n milenaria que ha registrado cualquier cantidad de movimientos y aportes art\u00edsticos humanistas culturales o hechos pol\u00edticos hechos de armas debates ideol\u00f3gicos o pugnas econ\u00f3micas que se van colocando en el fr\u00edo atril de las conmemoraciones si bien les va al tiempo que desplazan a otros hechos en muchos casos no menores hacia el basurero de la inadvertencia un pa\u00eds amn\u00e9sico est\u00e1 enfermo por el contrario un pa\u00eds que recuerda de d\u00f3nde viene goza de cabal salud porque tiene presente su pasado reflexiona y medita y define su curso forja su historia con pasi\u00f3n pero tambi\u00e9n con entendimiento aqu\u00ed en el antiguo palacio de lecumberri c\u00e1rcel que fue del porfiriato y todav\u00eda hasta los a\u00f1os en que llegaron los presos pol\u00edticos del 68 me gustar\u00eda reflexionar con ustedes la memora se asemeja a un ojo gigante que todo lo ve no hay ning\u00fan hecho que no pase por su inacabable percepci\u00f3n la memoria tambi\u00e9n se parece a un espejo ah\u00ed se mira la imagen de las cosas vivientes y de las cosas muertas si nos asomamos nos reflejamos y detr\u00e1s de nosotros advertimos la presencia de todos los que nos antecedieron hasta llegar al lugar y momento en que ocupamos hoy antes en el pasado estuvieron ellos ahora estamos nosotros por eso ninguna sociedad ninguna naci\u00f3n se explica a s\u00ed misma en el presente sino a trav\u00e9s del espejo del pasado el ojo que todo lo ve esa concatenaci\u00f3n de hechos de figuras signos sellos vestigios o sombras son nuestra luz se le atribuye as\u00ed hicieron haber expresado la historia es la maestra de la vida y as\u00ed lo veo yo desde los libros y los estantes de cientos de bibliotecas hemerotecas y archivos del pa\u00eds en las paredes de edificios viejos en los museos en las monta\u00f1as en los cementerios en las capillas escuelas parques y santuarios naturales o artificiales hay voces habl\u00e1ndonos record\u00e1ndonos estos somos pero tambi\u00e9n hay voces silenciadas hay testimonios extintos que merecen ser ya recuperados y en caso de sordera colectiva insistir en la necesidad de prestarles atenci\u00f3n porque la historia no es s\u00f3lo contar la gloria de gestas pasadas sino tambi\u00e9n saber de los desastres o errores del pret\u00e9rito repito una naci\u00f3n desmemoriada tiene problemas de salud y queremos a un m\u00e9xico sano recordando a sus difuntos a sus familias a sus pueblos a sus mitos a sus verdades hist\u00f3ricas porque desde el pasado nos est\u00e1n ense\u00f1ando para no equivocarnos y caer en los errores que nos han costado mucho lo mejor es refrescar la memoria actualizarla debemos de tener presente el pasado esa es por un lado la mejor explicaci\u00f3n al porque hoy somos lo que somos por otro recordar nos permitir\u00e1 valorar la relaci\u00f3n que tenemos y llevarla con orgullo y jactancia a todas partes y tambi\u00e9n ojo y espejo nos persuadir a en la medida de lo posible de nuestras anteriores infelicidad es de nuestros yerros de esas \u00edntimas verdades que se encuentran ocultas por temor o por verg\u00fcenza quitarnos la amnesia hist\u00f3rica y colectiva nos permitir\u00e1 estar alertas para cuando una nueva tentaci\u00f3n surja en el horizonte a la vez recordar lo mejor que hemos tenido y construido la fortalecer\u00e1 a partir del 1 de diciembre ya no tenemos partido ni colores sino un m\u00e9xico que fortalecer y mejorar porque es la tierra de nosotros de nuestros ancestros y sus huellas est\u00e1n en todas partes trabajaremos duro en este proyecto para recuperar mucho del acervo desconocido omitido oculto en miles de estanter\u00edas cuartos bodegas recintos y lugares lo haremos porque creemos que somos poseedores de una infinita cantidad de tesoros casi en su mayor\u00eda desconocidos o inalcanzables de apreciar para millones de mexicanos pero todav\u00eda lo llevaremos a cabo como un acto de responsabilidad los tesoros nacionales se protegen y se cuidan no se venden no se trafican son de todos y todos los mexicanos somos poseedores de ese patrimonio hist\u00f3rico y cultural reparar cuidar y salvaguardar significa proteger esa fortuna de accidentes o lamentables tragedias naturales que la mano mexicana no destruya sino que ayude a la protecci\u00f3n de esas joyas y que no permitamos m\u00e1s el deterioro o la p\u00e9rdida de lo que somos de lo que hemos sido para que de este modo entreguemos a las nuevas generaciones nuestro inventario hist\u00f3rico en este consejo asesor externo y honorario que de manera gratuita y voluntaria cooperar\u00e1 en la custodia de nuestra riqueza cultural es en donde pongo mi aportaci\u00f3n como esposa del futuro presidente de mexico lo har\u00e9 junto con notables mexicanos que se han destacado como ya escucharon en diferentes disciplinas historia artes pl\u00e1sticas m\u00fasica literatura y otras humanidades el consejo asesor har\u00e1 justo eso contribuir a que las metas propuestas por esta coordinaci\u00f3n nacional se cumplan durante el sexenio buscar\u00e1 todas las ayudas posibles para obtener apoyo metodol\u00f3gico t\u00e9cnico y creativo en el plan de conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n tambi\u00e9n tendr\u00e1 puentes con quienes desde el \u00e1mbito privado o desde organismos y gobiernos de otras naciones han promovido o procurado la recuperaci\u00f3n de nuestros acervos y lo han ensalzado e intentaremos contagiar a m\u00e1s y m\u00e1s particulares o instituciones para que se sumen a esta iniciativa les mencion\u00f3 una de las muchas tareas que habr\u00e1n de hacerse con cierta prontitud necesitamos cambiar de lugar el archivo general agrario est\u00e1 en riesgo de ser sepultado por las paredes el \u00faltimo temblor da\u00f1an severamente el edificio que lo alberga no s\u00f3lo se trata de la segunda colecci\u00f3n m\u00e1s importante del pa\u00eds por la cantidad de documentos que all\u00ed se han acumulado y por su antig\u00fcedad en ellos est\u00e1 la historia de la tierra mexicana c\u00e9dulas reales planos t\u00edtulos de propiedad social y otros desde el siglo 16 a la fecha por mi parte trabajar\u00e9 con amor y diligencia por mexico aunque me vean pegada a las bibliotecas o a esos papeles viejos sepan que no dejar\u00e9 de ayudar a nadie que me lo pida siempre que est\u00e9 en mi mano este pa\u00eds tiene necesidades muy apremiantes unas muy urgentes dar\u00e9 todo lo que tengo quiz\u00e1 no mucho en relaci\u00f3n con los grandes retos que se avisoran pero si desde el coraz\u00f3n dar\u00e9 todo para quien requiera me ayuda y si no me ven por mucho tiempo recuerden que sigo elaborando como antes en mi propio empleo universitario mi oficio de escribir y en mi familia a la que me debo y a la que necesito procurar juntos haremos historia gracias [Aplausos] pues este esfuerzo como ven ustedes ser\u00e1 articulador desde todos los sectores desde el empresarial representado esta ma\u00f1ana muy bien representado tambi\u00e9n el esfuerzo de los tres niveles de gobierno salud\u00f3 esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n a claudia sheinbaum quien desde los importantes archivos de la ciudad de mexico se sumar\u00e1 a este gran proyecto [M\u00fasica] escucharemos ahora el mensaje de nuestro presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me da mucho gusto estar con ustedes amigas amigos pr\u00f3ximos integrantes del gabinete de el gobierno federal legisladores acad\u00e9micos cient\u00edficos muchas gracias a claudia por acompa\u00f1arnos a cuitl\u00e1huac gobernador electo de veracruz muchas gracias a quienes integran este consejo elenita con mucho cari\u00f1o como siempre por su solidaridad verdadera con mucho amor que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros como siempre a cristina barros tambi\u00e9n destacad\u00edsima intelectual con dimensi\u00f3n social defensora de nuestras culturas de las que han promovido la idea que se sintetiza en la frase que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds muchas gracias horacio franco artistas extraordinarios de nuestro pa\u00eds un orgullo de m\u00e9xico de nuestra cultura actual y muchas gracias a carlos pa\u00edses que siempre ha estado con nosotros y qu\u00e9 ha sido pues un fiel heredero d el legado cultural el legado po\u00e9tico arqueol\u00f3gico de todo lo que representaba nuestro maestro carlos pellicer muchas gracias por acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n en este prop\u00f3sito muchas gracias carlos slim que nos acompa\u00f1a me consta que carlos siempre ha sido promotor antes se le llamaba mecenas a los que apoyaban a creadores carlos fue amigo de fernando ben\u00edtez d con pepe iturriaga que dec\u00eda a don pepe tambi\u00e9n retomando una idea del maestro vasconcelos dec\u00eda yo agrego con todo respeto que todav\u00eda pasaban los b\u00fafalos en lo que hoy es nueva york y ya nosotros en m\u00e9xico ten\u00edamos universidades que ese es un gran pa\u00eds y me consta lo de carlos porque su tocayo carlos monsiv\u00e1is no no su colecci\u00f3n de arte popular porque se lo pedimos se lo solicitamos nos reunimos en una ocasi\u00f3n era jefe de gobierno y lo invite a desayunar para que aportar su colecci\u00f3n extraordinaria de arte popular carlos me puso como condici\u00f3n que se mantuviera como un museo independiente y que se garantizar\u00e1 su conservaci\u00f3n cuando ya no estuvi\u00e9semos en el gobierno y entonces carlos slim ayud\u00f3 para que se creara el museo del estanquillo aqu\u00ed est\u00e1 rafael barajas el fisg\u00f3n que sabe de esto que estamos hablando y carlos monsiv\u00e1is entreg\u00f3 sus piezas es un ser extraordinario de arte popular lo mejor de lo mejor que hay en nuestra ciudad en nuestro pa\u00eds por eso me da mucho gusto celebro estar en este acto beatriz no quiere ser primera dama lo ha decidido tambi\u00e9n respetando a quienes en otros tiempos actuado con ese papel respetando a las se\u00f1oras esposas de los ex presidentes pero son la verdad de otros tiempos y beatriz se dedica a la investigaci\u00f3n a la literatura se dedica a escribir y tambi\u00e9n atender a jes\u00fas y de vez en cuanto a quien les habla entonces m [Aplausos] pidi\u00f3 que se le respetara su espacio que siguiera haciendo lo mismo [M\u00fasica] y llegamos a ese acuerdo con el compromiso de que si va a ayudar en este programa para la recuperaci\u00f3n de nuestra memoria para mantener siempre nuestra memoria hist\u00f3rica por todo lo que aqu\u00ed se ha dicho que se resume en esa frase atribuida a cicer\u00f3n de que la historia es la maestra de la vida y quien no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va yo celebro que se tome esta iniciativa que se recuperen archivos que se conserven archivos y hemerotecas qu\u00e9 [M\u00fasica] y podamos tener todo el acervo nuestra historia en el pa\u00eds muchas bibliotecas no sean a universidades del extranjero yo recuerdo que el maestro santamar\u00eda que se salv\u00f3 de la tragedia o del asesinato en huitzilac que fue el \u00fanico sobreviviente y luego fue gobernador de tabasco un hombre muy culto que hizo un diccionario de mexicanismos consider\u00f3 el mejor diccionario que se ha hecho sobre esta materia hizo una obra editorial extraordinaria porque fue gobernador de tabasco y se dedic\u00f3 a la recopilaci\u00f3n de documentos datos de tabasco y reuni\u00f3n es una biblioteca de primer orden y la entrego la este llev\u00f3 a ver clima y ah\u00ed est\u00e1 la biblioteca del maestro santamar\u00eda recientemente tambi\u00e9n nos enteramos de que la biblioteca de gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez tambi\u00e9n a otra universidad en eeuu y as\u00ed muy buenas bibliotecas que est\u00e1n en el extranjero ojal\u00e1 y nosotros conservemos nuestro acerbo lo que ya es p\u00fablico y que se puedan rescatar bibliotecas privadas y todo el acervo cultural art\u00edstico de m\u00e9xico que lo conservamos que incluso recuperemos lo que est\u00e1 en el extranjero y s\u00edmbolos que tienen que ver con nuestra historia no quiero adelantar nada pero ser\u00eda extraordinario recuperar cosas que est\u00e1n en museos del extranjero garantizando la seguridad la conservaci\u00f3n que actuemos con muchas responsabilidades este tema en esta materia y sobre las fechas hist\u00f3ricas del sexenio pues vamos a tener muchos acontecimientos por ejemplo el a\u00f1o pr\u00f3ximo son los 100 a\u00f1os del asesinato de emiliano zapata vamos a destinar ese a\u00f1o a conmemorar para recordar esta fecha por todo lo que signific\u00f3 este gran dirigente social este gran dirigente campesino ma\u00f1ana es 20 de noviembre vamos a estar tambi\u00e9n por aqu\u00ed vamos a poner una ofrenda en el sitio donde fueron asesinados el presidente madero el ap\u00f3stol de la democracia y el vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez caballero de la lealtad entonces siempre vamos a estar recordando nuestra historia lo que tenga que ver con la literatura lo que tenga que ver con la ciencia nuestra memoria hist\u00f3rica en el 2020 tambi\u00e9n son 100 a\u00f1os del asesinato de don venustiano carranza el solidario presidente de m\u00e9xico fue el \u00fanico gobernador en ese entonces que se pronunci\u00f3 de inmediato en contra del asesinato de madera otros gobernadores la mayor\u00eda este se quedaron callados o apoyaron el cobarde asesinato de francisco y madero y \u00e9l desde coahuila se pronuncia en contra de el huertismo inicia en una nueva etapa de la revoluci\u00f3n \u00e9l es el creador del ej\u00e9rcito mexicano de la actualidad y tiene cosas extraordinarias pedro salmer\u00f3n qu\u00e9 es un misterio historiador que ha escrito sobre es carranza porque se tiene la idea de que era un presidente conservador pero tiene cosas muy buenas muy buenas por ejemplo yo he constatado que a \u00e9l se le debe la abolici\u00f3n de la esclavitud en mexico que tenemos la idea de que la abolici\u00f3n de la esclavitud se dio con el movimiento independencia y no fue as\u00ed el cura hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud pero tuvieron que pasar 100 a\u00f1os para qu\u00e9 en realidad en los hechos se aboliera la esclavitud y fue hasta 1914 en 1915 que qued\u00f3 abolida la esclavitud cuando los revolucionarios carrancistas llegaban a las haciendas a decirles a los peones que eran libres c\u00f3mo pasa en estos casos como no hab\u00eda costumbre de libertaria como en esas haciendas estaban enterrados sus tatarabuelos sus bisabuelos sus abuelos no sab\u00edan los peones que era la libertad entonces cuando iban los revolucionados a decirles ya son libres en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad quiero que pasar unos a\u00f1os para que empezar\u00e1 a actuar como hombres libres eso tambi\u00e9n nos pasa hasta en nuestro tiempo sobre todo en el terreno de la democracia como nunca ha habido democracia en el pa\u00eds cuando se alcanza la democracia nos cuesta trabajo ejercer la practicarla porque no tenemos la costumbre el h\u00e1bito democr\u00e1tico entonces a don venustiano carranza le debemos es la abolici\u00f3n de la esclavitud y le debemos algo tambi\u00e9n extraordinario por \u00e9l nacionalizar el petr\u00f3leo por qu\u00e9 \u00e9l es el que promueve en el constituyente del 17 la aprobaci\u00f3n del art\u00edculo 27 constitucional en donde se establece el dominio de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo esto no exist\u00eda en la legislaci\u00f3n y las empresas petroleras extranjeras de ese entonces no quer\u00edan que se estableciera este principio quer\u00edan que predominar\u00e1 la visi\u00f3n sajona de que el due\u00f1o de la tierra era tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo y [M\u00fasica] en el 27 lo que se establece es que el subsuelo es de la naci\u00f3n retomando la tradici\u00f3n d corona espa\u00f1ol la tierra se entregaba en propiedad pero el subsuelo segu\u00eda siendo de la corona eso es lo que carranza lleva a la constituci\u00f3n el dominio de nuestros recursos naturales y otras cosas por eso tenemos que pensar siempre en nuestros dirigentes y pues en el 21 entre otras cosas son 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia nacional as\u00ed en el 21 tambi\u00e9n s\u00e9 establece secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica queremos conmemorar este a\u00f1o entonces la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica va a estar en puebla en el plan de descentralizaci\u00f3n ah\u00ed va a estar despachando esteban el edificio de la secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica que es bell\u00edsimo los murales podr\u00eda convertirse en el museo del muralismo mexicano por ejemplo para el 21 y as\u00ed y muchas otras cosas a m\u00ed me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este momento en esta ocasi\u00f3n le agradezco mucho a beatriz el que nos apoye vamos a contar con [M\u00fasica] la colaboraci\u00f3n de eduardo villegas \u00e9l va a estar en la coordinaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica desde el palacio nacional va a y tener su oficina en palacio nacional va a depender de la presidencia de la rep\u00fablica porque le vamos a dar todo el apoyo a este programa y aprovecho para solicitarle a los pr\u00f3ximos secretarios que contribuyan que apoyen esta iniciativa para mantener los archivos y recuperar toda nuestra memoria hist\u00f3rica muchas gracias de todo coraz\u00f3n amigas y amigos much\u00edsimas gracias quisiera solicitar a los miembros del consejo asesor ciudadanos si pueden acompa\u00f1arnos en este presidio para la fotograf\u00eda elena christina horacio carlos a nombre del presidente electo y del equipo de la cuarta transformaci\u00f3n quisiera agradecer su presencia en este acto muchas gracias y buenos d\u00edas esperamos a que a que suban hechas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:25.951592"
}