{
    "video_id": "dr0OFsOZaDE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dr0OFsOZaDE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCI5FEOcGIGaU54e4JfbPGnO-uDmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dr0OFsOZaDE",
    "video_title": "Feminicidio requiere atender el problema de fondo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8508,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org",
            "start": 898.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org",
            "start": 903.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org",
            "start": 913.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org",
            "start": 923.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or\u00edas.",
            "start": 928.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues iniciamos la semana.",
            "start": 935.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si les parece, vamos a escuchar el reporte de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles.",
            "start": 939.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pasamos tambi\u00e9n los videos para mostrar los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 948.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de Santa Luc\u00eda y en la refiner\u00eda de Dos Bocas, y luego contestamos preguntas y hay",
            "start": 958.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " respuestas a todo lo que ustedes planteen, si les parece.",
            "start": 969.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, empezamos con Ricardo.",
            "start": 974.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 978.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes.",
            "start": 980.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas.",
            "start": 982.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Servicios Gasolineros de",
            "start": 985.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico en Isla Mujeres, Quintana Roo, en la parte continental, a 20 pesos 97 centavos",
            "start": 992.0,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " por litro, con un margen de tres pesos 89 centavos por litro, mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 998.72,
            "duration": 6.67999999999995
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en Operadora de Convistuibles Villa Fuerte en Singilucan, Hidalgo, a 17 pesos",
            "start": 1005.4,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " 83 centavos por litro, con un margen de 60 centavos.",
            "start": 1011.0,
            "duration": 5.100000000000023
        },
        {
            "text": " En la gasolina premium, el precio m\u00e1s alto, GPDC Estaciones de Servicio, aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1016.1,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, en Venustiano, Carranza, a 23 pesos con nueve centavos por litro, cuatro pesos",
            "start": 1022.14,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " 94 centavos de margen, la m\u00e1s econ\u00f3mica Servicio de Dubl\u00edn, en Pachuca, Hidalgo, a 18 pesos",
            "start": 1027.54,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " 24 centavos por litro, a 0.88 centavos de margen.",
            "start": 1034.58,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " En el combustible, Diesel Estaciones de Servicio, en el Marqu\u00e9s Quer\u00e9taro, tiene el precio",
            "start": 1041.02,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " m\u00e1s alto, 21.89 por litro, con un margen de cuatro pesos y dos centavos, mientras que",
            "start": 1046.3799999999999,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en Servicio Gonz\u00e1lez \u00c1vila, en Tecamac, Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 1052.58,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " con cuatro centavos por litro, con un margen de 48 centavos.",
            "start": 1060.5,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Si lo vemos por marcas, vemos que las m\u00e1s econ\u00f3micas es Full Gas, Golf y LaGas, que",
            "start": 1065.22,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " se han mantenido ya por muchos, muchos meses como las marcas m\u00e1s econ\u00f3micas.",
            "start": 1072.14,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Interesante ver c\u00f3mo ha ido bajando hacia lo m\u00e1s econ\u00f3mico Pemex.",
            "start": 1076.6200000000001,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Recordar\u00e1n que por muchos meses el a\u00f1o pasado se mantuvo a la media de la tabla y ahora",
            "start": 1081.42,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " ha venido bajando el precio promedio de los precios de los combustibles en las gasolineras",
            "start": 1086.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de la franquicia Pemex, mientras que los m\u00e1s caros Chevron, Shell y Redco.",
            "start": 1094.94,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Por cierto, en este a\u00f1o 2020 Chevron y Shell han sido las m\u00e1s careras como marcas.",
            "start": 1101.6200000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, si alguien trae dinero de m\u00e1s y lo quiere gastar de oquis, pues ya saben",
            "start": 1107.66,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " a d\u00f3nde ir a cargar al que le sobre billete.",
            "start": 1113.1399999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En acciones de verificaci\u00f3n fue una semana muy, muy \u00e1lgida, atendimos 559 denuncias",
            "start": 1118.1399999999999,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " presentadas en la app de Litro por Litro, que ahora todas las denuncias que atendemos",
            "start": 1127.06,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " son a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro, las que presentan ustedes como consumidores,",
            "start": 1132.3799999999999,
            "duration": 5.180000000000064
        },
        {
            "text": " y realizamos 172 visitas, una negativa de verificaci\u00f3n otra vez en Quer\u00e9taro, ahorita",
            "start": 1137.56,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " entr\u00f3 a detalle, 18 mangueras inmovilizadas, la que no se dej\u00f3 verificar por segunda ocasi\u00f3n",
            "start": 1143.8799999999999,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " con fuerza p\u00fablica y que hoy vamos a amanecer en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica poniendo",
            "start": 1151.76,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " ya la denuncia respectiva, es gaso 7 Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro, ejido 50 San Gregorio.",
            "start": 1159.3,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " Por all\u00e1 los de Quer\u00e9taro, si quieren que los roben, aqu\u00ed ya est\u00e1 seguro y garantizado,",
            "start": 1167.84,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " segur\u00edsimo.",
            "start": 1174.8,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " En colaboraci\u00f3n con la Guardia Nacional, que agradecemos el gran apoyo que recibimos",
            "start": 1176.56,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " de los elementos de la Guardia Nacional, hicimos verificaciones de segunda ocasi\u00f3n el 11 de",
            "start": 1181.48,
            "duration": 6.179999999999836
        },
        {
            "text": " febrero en Chiapas, Quer\u00e9taro y Zacatecas.",
            "start": 1187.66,
            "duration": 3.380000000000109
        },
        {
            "text": " En total inmovilizamos 16 mangueras, ah\u00ed hay algunas fotos de testigo de este proceso.",
            "start": 1191.0400000000002,
            "duration": 7.779999999999973
        },
        {
            "text": " Y en Quer\u00e9taro, esta gasolinera, ejido 50, fuimos por segunda vez, fuimos acompa\u00f1ados",
            "start": 1198.8200000000002,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " a parte de la Guardia Nacional por la ASEA, la Agencia de Seguridad, Energ\u00eda y Ambiente,",
            "start": 1207.3400000000001,
            "duration": 6.779999999999973
        },
        {
            "text": " a Profeco y a la ASEA nos mandaron destemplados porque no nos dejaron hacer la verificaci\u00f3n",
            "start": 1214.54,
            "duration": 7.139999999999873
        },
        {
            "text": " y esta es la que ya presentaremos en unas cuantas horas m\u00e1s en la Fiscal\u00eda General",
            "start": 1221.6799999999998,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica.",
            "start": 1226.8,
            "duration": 1.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Y recordar\u00e1n una en Oaxaca el d\u00eda que disfrutamos de ese incre\u00edble concierto de j\u00f3venes.",
            "start": 1228.5,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hablamos de una gasolinera en Oaxaca que no se dej\u00f3 verificar, la pudimos verificar,",
            "start": 1235.32,
            "duration": 8.680000000000064
        },
        {
            "text": " fuimos 28 mangueras en esta gasolinera, todas salieron que no daban litros de litro.",
            "start": 1244.0,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y en Hermosillo Sonora encontramos otro rastrillo, ya no era aquel 100 pies ni nada sofisticado",
            "start": 1253.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que ocupe estudiar entomolog\u00eda, este m\u00e1s bien ocupa muy buena visi\u00f3n, porque lo que",
            "start": 1262.52,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " es tomar la tarjeta madre modelo del productor de esa bomba y compararlo visualmente con",
            "start": 1269.04,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " la que estamos viendo en la bomba que se est\u00e1 verificando y aqu\u00ed encontramos alteraciones",
            "start": 1275.4,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " que son precisamente para robar a los consumidores.",
            "start": 1282.2,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Esta tambi\u00e9n se va directo a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en octubre con la",
            "start": 1286.0,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " nueva norma, ya no vamos a necesitar desarmar la tarjeta para verla por el lado reverso,",
            "start": 1291.48,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " por el reverso de la tarjeta, sino ya lo vamos a poder hacer de manera electr\u00f3nica y vamos",
            "start": 1299.2,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " a ser much\u00edsimo m\u00e1s eficientes y r\u00e1pidos en este proceso.",
            "start": 1303.78,
            "duration": 4.2999999999999545
        },
        {
            "text": " De acuerdo a la app, el precio m\u00e1s barato para la regular en todo M\u00e9xico, Veracruz,",
            "start": 1308.08,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Veracruz, 17.55 por litro, mientras que la m\u00e1s cara en Isla Mujeres, Quintana Roo, 20.99",
            "start": 1313.4,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " por litro.",
            "start": 1319.8,
            "duration": 1.0800000000001546
        },
        {
            "text": " Para la Premium, la m\u00e1s barata 17.56 en Veracruz, Veracruz, la m\u00e1s cara en Guanajuato,",
            "start": 1320.88,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Guanajuato, 23.29 por litro de Premium.",
            "start": 1326.8400000000001,
            "duration": 3.1399999999998727
        },
        {
            "text": " Para di\u00e9sel, m\u00e1s barato 18.99, Veracruz, Veracruz. Veracruz se llev\u00f3 el precio m\u00e1s",
            "start": 1329.98,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " barato en todos los combustibles en esta semana sin tomar en cuenta el margen, o sea, el precio",
            "start": 1335.7,
            "duration": 5.820000000000164
        },
        {
            "text": " final al p\u00fablico, y la m\u00e1s cara 22.79 en Zamora, Michoac\u00e1n.",
            "start": 1341.5200000000002,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n estamos monitoreando otros servicios vinculados a las estaciones donde se expende",
            "start": 1347.12,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " la gasolina.",
            "start": 1352.2399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En gas LP, el precio m\u00e1s caro lo encontramos en Gas Menguc, en Colima, Colima, 11 pesos",
            "start": 1353.2399999999998,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " 16 centavos por litro con un margen de cinco pesos 14 centavos por litro, mientras que",
            "start": 1360.6399999999999,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " la m\u00e1s econ\u00f3mica en gas del Lago Cuitzeo, en Ac\u00e1mbaro, Guanajuato, siete pesos con 41",
            "start": 1366.7199999999998,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " centavos por litro, un margen de un peso 92 centavos.",
            "start": 1373.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " La m\u00e1s cara en cilindros, otra vez Gas Menguc, fue el carero del gas LP en esta semana, en",
            "start": 1377.26,
            "duration": 6.779999999999973
        },
        {
            "text": " Tecom\u00e1n, Colima, a 20.56 por kilo con un margen de ocho pesos 78 centavos.",
            "start": 1384.04,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Gas Menguc, ya b\u00e1jenle, no le carguen la mano al consumidor.",
            "start": 1391.44,
            "duration": 3.9199999999998454
        },
        {
            "text": " Y el m\u00e1s econ\u00f3mico, Coragas, en Tomatl\u00e1n, Jalisco, con un precio de 13 pesos 73 centavos",
            "start": 1395.36,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " por kilo y un margen de dos pesos 95 centavos por kilo.",
            "start": 1402.2,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " En gas LP, en esta semana hicimos bastantes verificaciones, 64 a lo largo de la semana",
            "start": 1407.04,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " con 10 infracciones, cinco negativas, tambi\u00e9n muy altas el n\u00famero de negativas, 294 b\u00e1sculas",
            "start": 1416.4,
            "duration": 7.919999999999845
        },
        {
            "text": " verificadas, tres fueron inmovilizadas por estar descalibrado bajo el n\u00famero, 47 veh\u00edculos",
            "start": 1424.32,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " verificados, 10 inmovilizados, 21 por ciento, alto el n\u00famero de veh\u00edculos inmovilizados,",
            "start": 1431.08,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " autotanques 66 verificados, seis inmovilizados y encontramos un uno por ciento, 15 cilindros",
            "start": 1438.84,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " en mal estado que ponen en riego al consumidor relativamente bajo.",
            "start": 1447.04,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Las gaseras que andan no permitiendo la entrada de Profeco y que est\u00e1n enlistadas para una",
            "start": 1451.08,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " segunda verificaci\u00f3n con la Guardia Nacional, espero que s\u00ed lo permitan en esa segunda",
            "start": 1458.4,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " ocasi\u00f3n, es distribuidora de gas en Huetam\u00f3, Michoac\u00e1n, Veragas del Golfo, ojal\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1463.3200000000002,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " sean verdaderos en permitir la transparencia con las visitas en Veracruz-Veracruz, Vendog\u00e1s,",
            "start": 1470.2,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Coatzacoalcos-Veracruz, Veragas otra vez, pero ya en una estaci\u00f3n de carburaci\u00f3n en",
            "start": 1477.0,
            "duration": 5.040000000000191
        },
        {
            "text": " Veracruz-Veracruz y Guillermo Belderrain-Llanes en N\u00e1bojoa, Sonora.",
            "start": 1482.0400000000002,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1488.1599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos con los videos.",
            "start": 1493.1599999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " .",
            "start": 1578.1599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico.",
            "start": 1595.1599999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en el predio donde van a estar m\u00e1s de cincuenta tanques de almacenamiento",
            "start": 1603.1599999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " de gasolina y de otros productos.",
            "start": 1608.04,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Esta es otra zona del predio donde ya tambi\u00e9n vamos muy avanzados.",
            "start": 1610.64,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Va el reporte esta semana, 14 de febrero.",
            "start": 1614.8,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 1697.96,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " Quiero complementar como informaci\u00f3n que el fin de semana inauguramos 69 cuarteles de",
            "start": 1714.56,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " la Guardia Nacional, hay 12 que est\u00e1n en proceso, de modo que van a ser 81, y se inicia",
            "start": 1726.6399999999999,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n de 80 m\u00e1s, vamos a tener 161 cuarteles a finales de este a\u00f1o.",
            "start": 1741.12,
            "duration": 11.680000000000064
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante porque en 14 meses tenemos ya m\u00e1s elementos en la Guardia Nacional",
            "start": 1752.8,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " de los que ten\u00eda la Polic\u00eda Federal.",
            "start": 1764.9599999999998,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " La Polic\u00eda Federal lleg\u00f3 a tener 36 mil elementos, efectivos 10 mil, 26 mil ocupados",
            "start": 1769.32,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de cuestiones administrativas.",
            "start": 1782.32,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " Ahora la Guardia Nacional tiene 76 mil elementos.",
            "start": 1785.68,
            "duration": 9.680000000000064
        },
        {
            "text": " En 20 a\u00f1os la Polic\u00eda Federal no lleg\u00f3 a tener los cuarteles que hemos construido",
            "start": 1795.3600000000001,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " en 14 meses.",
            "start": 1805.88,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Esto es importante porque se va desplegando la Guardia Nacional y vamos a tener presencia",
            "start": 1809.04,
            "duration": 12.279999999999973
        },
        {
            "text": " en 266 coordinaciones territoriales, no s\u00f3lo 150 mil elementos, sino las instalaciones.",
            "start": 1821.32,
            "duration": 16.600000000000136
        },
        {
            "text": " Todo esto es posible porque se est\u00e1 invirtiendo.",
            "start": 1837.92,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " El presupuesto para este a\u00f1o de la Guardia Nacional es de alrededor de 50 mil millones",
            "start": 1843.04,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " de pesos.",
            "start": 1851.3200000000002,
            "duration": 2.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Los cuarteles los est\u00e1n construyendo los ingenieros militares y son muy buenas instalaciones.",
            "start": 1854.2,
            "duration": 12.279999999999973
        },
        {
            "text": " Tienen su plaza, su cancha deportiva, desde luego dormitorio para hombres, mujeres, tienen",
            "start": 1866.48,
            "duration": 17.75999999999999
        },
        {
            "text": " una aula para la formaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, tienen un consultorio para atender heridos,",
            "start": 1884.24,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " tienen estas instalaciones, pues sistemas de vigilancia, estacionamiento para veh\u00edculos,",
            "start": 1895.16,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " un sitio para guardar las armas, est\u00e1n bardeados con casetas de vigilancia.",
            "start": 1910.1200000000001,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, estuvimos en Michoac\u00e1n, en Jalisco y en Guanajuato, porque se les dio prioridad",
            "start": 1922.24,
            "duration": 15.579999999999927
        },
        {
            "text": " a estos tres estados.",
            "start": 1937.82,
            "duration": 2.1000000000001364
        },
        {
            "text": " En lo que vamos avanzando tambi\u00e9n en esto que nos preocupa mucho, que es el de garantizar",
            "start": 1939.92,
            "duration": 9.200000000000045
        },
        {
            "text": " la tranquilidad, el poder enfrentar el flagelo de la violencia. Estamos dedicados de tiempo",
            "start": 1949.8,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " completo a ese prop\u00f3sito.",
            "start": 1960.6,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, tambi\u00e9n informarles. No s\u00e9 si hicieron de los cuarteles un video, si no",
            "start": 1963.56,
            "duration": 10.279999999999973
        },
        {
            "text": " lo podemos presentar ma\u00f1ana sobre estas instalaciones, porque es muy importante.",
            "start": 1973.84,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Cuando exist\u00eda la Polic\u00eda Federal, los mandaban a una misi\u00f3n a un estado y ten\u00edan que vivir",
            "start": 1985.84,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " en hoteles, en campamentos, a la interperie. No les importaba realmente crear una instituci\u00f3n",
            "start": 1994.3,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " de seguridad bien hecha, profesional.",
            "start": 2004.8999999999999,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora es distinto. Quiero destacar esto porque llevamos 14 meses, parece como",
            "start": 2013.3,
            "duration": 16.799999999999955
        },
        {
            "text": " si estuvi\u00e9semos a mitad del sexenio, pero no, 14 meses y hemos avanzado considerablemente.",
            "start": 2030.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Bueno, ah\u00ed qued\u00f3.",
            "start": 2037.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 2038.6,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo Gili, El Imparcial",
            "start": 2053.6,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " de Sonora, La Cr\u00f3nica y Frontera de Tijuana.",
            "start": 2057.52,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Presidente, los manifestantes regresaron a tomar hace semana y media m\u00e1s o menos las",
            "start": 2060.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " sin cobrar?",
            "start": 2093.08,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, va a informar el Gabinete de Seguridad en unos d\u00edas m\u00e1s y les voy a pedir que incluyan",
            "start": 2095.12,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " todo el plan que se tiene sobre las casetas de c\u00f3mo se est\u00e1 actuando, cu\u00e1nto nos hemos",
            "start": 2105.16,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " ahorrado, cu\u00e1nto ha ingresado a la hacienda p\u00fablica, que es dinero de todo el pueblo.",
            "start": 2116.28,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " Los servidores p\u00fablicos somos simplemente administradores de los dineros del pueblo.",
            "start": 2130.32,
            "duration": 9.240000000000236
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando se llevan a cabo estas acciones es para que se protejan los bienes de todos.",
            "start": 2139.56,
            "duration": 19.320000000000164
        },
        {
            "text": " Puede ser que alguien diga de manera indiferente que no es su dinero, est\u00e1 equivocado, s\u00ed",
            "start": 2158.88,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " es su dinero, es el dinero de todos, no hay quienes nada m\u00e1s se encogen de hombrosismo,",
            "start": 2171.4,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pero con ese ingreso es que se puede garantizar el derecho a la educaci\u00f3n, a la salud, el",
            "start": 2180.56,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " desarrollo, la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 2193.8,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Si hay robadera, si lo que impera es la corrupci\u00f3n, pues el presupuesto se disminuye y entonces",
            "start": 2199.48,
            "duration": 20.220000000000255
        },
        {
            "text": " cuando vienen los gasolinazos o los aumentos de impuestos para poder financiar el presupuesto,",
            "start": 2220.22,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " o peor a\u00fan, el endeudamiento y estar pagando intereses de deuda.",
            "start": 2235.7,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, lo he venido diciendo, ya no hay robadera, prohibido robar. Entonces, si no",
            "start": 2243.54,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " se roba arriba no se permite el robo en ning\u00fan nivel de la escala social, no es porque son",
            "start": 2258.3,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " unos corruptos arriba, el presidente es un ratero y yo \u00bfpor qu\u00e9 no?, \u00bfen d\u00f3nde leo",
            "start": 2272.38,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " yo si todos est\u00e1n robando? No, no, se acab\u00f3 eso.",
            "start": 2281.2200000000003,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 mensaje enviar\u00eda a estos manifestantes que, si bien no est\u00e1n boteando, pero est\u00e1n",
            "start": 2290.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " dejando que no se cobre, tomaron las casetas para que pasen los veh\u00edculos sin pagar?",
            "start": 2293.94,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Pues que entiendan que es una forma que tiene el gobierno, que es de todos, que es el pueblo",
            "start": 2300.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para obtener ingresos y bueno, terminar esa carretera, que nos ha costado bastante precisamente",
            "start": 2308.1,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " por la corrupci\u00f3n, no por los que toman la caseta o permiten que pasen libre, sino por",
            "start": 2320.66,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " empresas que han quedado mal, que no han cumplido con sus contratos.",
            "start": 2326.9,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Presidente, usted habl\u00f3 la semana pasada precisamente de estas empresas y dijo que",
            "start": 2333.7000000000003,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " hab\u00eda pol\u00edticos involucrados. \u00bfPodr\u00eda darnos, decirnos qu\u00e9 pol\u00edticos est\u00e1n involucrados",
            "start": 2339.26,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " con estas empresas?",
            "start": 2345.2200000000003,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " No puedo hacerlo, hoy en la ma\u00f1ana cuando analizamos de c\u00f3mo act\u00faan jueces y magistrados",
            "start": 2349.46,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que utilizan pretextos de que est\u00e1n mal integradas las averiguaciones para dejar en libertad",
            "start": 2362.38,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " delincuentes, se acu\u00f1\u00f3 una frase que me gust\u00f3, ya no es el debido proceso, sino el debido",
            "start": 2372.22,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " pretexto, pero bueno, por el debido proceso. No puedo decir qui\u00e9nes, por qu\u00e9 vamos a",
            "start": 2385.2599999999998,
            "duration": 9.240000000000236
        },
        {
            "text": " proceder, estamos procediendo legalmente.",
            "start": 2394.5,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Presidente, tengo otra pregunta. Investigadores de la UNAM y otras instituciones est\u00e1n reclamando",
            "start": 2397.54,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " que los fondos documentales de investigaciones pol\u00edticas y sociales, este es el IPS, que",
            "start": 2404.58,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " es diferente al DFS, de la Direcci\u00f3n Federal de Seguridad, del Archivo General de la Naci\u00f3n,",
            "start": 2410.22,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " han sido cerrados, contrario al decreto y promesa que hizo el a\u00f1o pasado de abrirlos.",
            "start": 2415.54,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " El fondo IPS estaba abierto desde seis a\u00f1os anteriores, es un fondo que consta de m\u00e1s",
            "start": 2420.98,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de unas tres mil cajas de informaci\u00f3n en donde los investigadores y periodistas pod\u00edamos",
            "start": 2427.62,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " ir y pedir una caja y ah\u00ed un mundo de informaci\u00f3n que se puede consultar ah\u00ed y que se puede",
            "start": 2432.5,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " encontrar.",
            "start": 2439.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se cumplir\u00e1 este compromiso de abrir todos los archivos hist\u00f3ricos? \u00bfQu\u00e9",
            "start": 2440.26,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " le ha dicho usted el director del Archivo General de la Naci\u00f3n de c\u00f3mo va en este",
            "start": 2443.7,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " tema?",
            "start": 2448.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pedimos informaci\u00f3n y ma\u00f1ana les decimos cu\u00e1l es el estado que guarda lo del archivo.",
            "start": 2449.66,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " La indicaci\u00f3n es que se abran todos los archivos, que no haya reservas, eso es lo que se acord\u00f3",
            "start": 2457.98,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " y se tiene que cumplir. Debe ser por alg\u00fan asunto burocr\u00e1tico o por falta de personal.",
            "start": 2472.3,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " A veces tambi\u00e9n los directores de las \u00e1reas para presionar llevan a cabo ciertas acciones",
            "start": 2485.3,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " de resistencia, a decir, \u00bfc\u00f3mo abro todo el archivo? Si no tengo personal, Hacienda",
            "start": 2502.14,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " no me da la autorizaci\u00f3n, pero no s\u00e9 si sea este el caso.",
            "start": 2514.3799999999997,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " Si faltara personal, que no creo, porque tampoco es as\u00ed de que pide y baja tener,",
            "start": 2521.7,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " porque tenemos que racionalizar los gastos, pero si fuese ese el caso, de inmediato hay",
            "start": 2532.1,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " que atenderlo.",
            "start": 2541.8199999999997,
            "duration": 1.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana ya sabemos.",
            "start": 2542.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente, es el fondo IPS, no est\u00e1 clasificado como el de EFES, pero es un fondo",
            "start": 2543.98,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " incre\u00edble en donde se pueden encontrar documentos de gobernaci\u00f3n de todos los estados de la",
            "start": 2553.42,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " historia. Entonces, s\u00ed es un fondo muy importante para los investigadores y periodistas tambi\u00e9n",
            "start": 2560.26,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " que queremos saber un poco qu\u00e9 pas\u00f3, por ejemplo, con la guerra sucia en los diferentes",
            "start": 2566.34,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " estados o c\u00f3mo se hac\u00edan escuchas a veces para la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n en diferentes",
            "start": 2570.1400000000003,
            "duration": 8.83999999999969
        },
        {
            "text": " entidades. Est\u00e1 muy interesante.",
            "start": 2578.98,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, no hay nada que ocultar. Ya se gir\u00f3 esa instrucci\u00f3n, est\u00e1 abierto todo el archivo,",
            "start": 2580.94,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s hay que ver por qu\u00e9 raz\u00f3n se cerr\u00f3.",
            "start": 2595.94,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, si ya exist\u00eda, si lo ten\u00edan abierto los gobiernos autoritarios, \u00bfpor qu\u00e9 lo",
            "start": 2602.38,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " vamos a cerrar nosotros? Se me hace hasta raro, ya hasta se abri\u00f3 la parte del archivo",
            "start": 2607.9399999999996,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " en donde estaba mi expediente, es p\u00fablico, tengo copia del expediente de cuando el finado",
            "start": 2619.22,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " Nazar Haro escrib\u00eda sobre el actual presidente lo que pensaba en 1977, 78 y todo lo que fue",
            "start": 2638.46,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " mi vida p\u00fablica. Y as\u00ed est\u00e1n todos los expedientes, no hay nada que ocultar, pero",
            "start": 2657.2200000000003,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " vamos a ver de qu\u00e9 se trata.",
            "start": 2667.06,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Pa\u00fal Vel\u00e1zquez, de Los Mochis, ni uno m\u00e1s.",
            "start": 2668.46,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Presidente, dos temas.",
            "start": 2680.46,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " El primero, \u00bfexistiera, usted ha repetido que el dinero puede desvirtuar los valores",
            "start": 2682.02,
            "duration": 6.0600000000004
        },
        {
            "text": " en las personas?",
            "start": 2688.0800000000004,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " Veinte millones de pesos en un premio de la rifa del avi\u00f3n pudiera desvirtuar a las personas,",
            "start": 2690.2999999999997,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " pero aparte pudiera ponerlos en el ojo del hurac\u00e1n de la delincuencia organizada.",
            "start": 2697.2599999999998,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfExistiera la posibilidad que reanalizaran, que en lugar de ser 100 ganadores de 20 millones",
            "start": 2702.14,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " se fuera a dos mil ganadores de un mill\u00f3n?",
            "start": 2707.06,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " El dinero no se puede, dicen que el dinero como el amor no se puede inocultar, un mill\u00f3n",
            "start": 2709.98,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " es suficiente para pagar la hipoteca, comprar una casa o poner un peque\u00f1o negocio y pudiera",
            "start": 2714.2599999999998,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " no ser tan visto como 20 millones.",
            "start": 2718.7,
            "duration": 2.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Primer pregunta.",
            "start": 2720.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es muy buena tu observaci\u00f3n. Mira, se analiz\u00f3 esa posibilidad en una reuni\u00f3n de empresarios",
            "start": 2721.86,
            "duration": 11.299999999999727
        },
        {
            "text": " cuando yo expres\u00e9 que la preocupaci\u00f3n era el manejo de dos mil millones, porque eso",
            "start": 2733.16,
            "duration": 12.900000000000091
        },
        {
            "text": " lo que van a recibir en premio.",
            "start": 2746.54,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y si se pensaba en lo que cuesta el avi\u00f3n, pues son dos millones, digo, dos mil 400 millones",
            "start": 2749.9,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " de pesos para una persona. Por eso habl\u00e1bamos de un fideicomiso y que el dinero se administrara",
            "start": 2760.98,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " en ese fideicomiso y en 20 a\u00f1os se entregara y que el que ganaba la rifa recibiera una",
            "start": 2774.02,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " parte de los intereses, que era tambi\u00e9n bastante.",
            "start": 2784.94,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Pero luego en una reuni\u00f3n con empresarios propusieron uno de ellos que por qu\u00e9 no mejor",
            "start": 2790.82,
            "duration": 12.759999999999764
        },
        {
            "text": " mil premios de a dos millones. Muy interesante el planteamiento. T\u00fa est\u00e1s hablando de dos",
            "start": 2803.58,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " mil, o sea, que son dos mil premios de a mill\u00f3n.",
            "start": 2820.7,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Luego de los an\u00e1lisis que se hicieron en el grupo se lleg\u00f3 a 100 de 20. Yo creo que",
            "start": 2826.82,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " ya va a ser dif\u00edcil cambiar, porque ya se est\u00e1n elaborando los boletos, ya aprovecho",
            "start": 2837.1400000000003,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " para informar que est\u00e1n por salir ya a fin de mes, est\u00e1n ya los boletos para la rifa",
            "start": 2847.82,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " del avi\u00f3n.",
            "start": 2860.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso del empresario que compr\u00f3 una cantidad considerable y que quiere que el",
            "start": 2861.94,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " gobierno entregue esos boletos a comunidades pobres, ah\u00ed estamos pensando que vaya el",
            "start": 2875.66,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " dinero o mejor dicho que los boletos vayan a las escuelas. Hay 26 mil escuelas que atienden",
            "start": 2891.9,
            "duration": 19.59999999999991
        },
        {
            "text": " a los ni\u00f1os m\u00e1s pobres de M\u00e9xico. Entonces, podr\u00edan repartirse en esas 26 mil escuelas",
            "start": 2911.5,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " a las sociedades de padres y familia un n\u00famero determinado de boletos, de estos que quieren",
            "start": 2925.62,
            "duration": 8.420000000000073
        },
        {
            "text": " que nosotros entreguemos.",
            "start": 2934.04,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, en vez de entregar casa por casa un boleto, entregar a las sociedades de padres",
            "start": 2937.96,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " y familia para que si se saca el premio sea para la escuela.",
            "start": 2947.8,
            "duration": 11.879999999999654
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 otro empresario que se llev\u00f3 ese ejemplo?",
            "start": 2959.68,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00c9l es el que nos plante\u00f3 eso, pero estoy seguro que otros van a hacer lo mismo. Y para",
            "start": 2962.52,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " cuidar que no sea para una persona, aunque tambi\u00e9n no puede haber paternalismo, o sea,",
            "start": 2972.88,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " la gente sabe ser responsable si la tentaci\u00f3n del poder, la tentaci\u00f3n del dinero es mucha.",
            "start": 2989.48,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " El que tiene de repente mucho dinero se puede omnibilar, no es como el que tiene poder,",
            "start": 2999.56,
            "duration": 18.360000000000127
        },
        {
            "text": " porque a veces ni tanto, se suben a un ladrillo y se marean, porque siempre el dinero y el",
            "start": 3017.92,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " poder atontan a los inteligentes y a los tontos los vuelven locos cuando no hay principios,",
            "start": 3028.32,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " cuando no hay ideales.",
            "start": 3038.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed estamos considerando eso, pero es muy bueno tu planteamiento.",
            "start": 3039.04,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 otro tema?",
            "start": 3047.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le quiero hablar de la posibilidad de que M\u00e9xico viole un tratado internacional, el",
            "start": 3048.44,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " convenio de Ramsar, que protege los humedales y la promoci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 3051.84,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " buscando la independencia de los fertilizantes, la posible instalaci\u00f3n de la planta de amoniaco",
            "start": 3058.52,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " en la bah\u00eda de Topolobampo, una de las m\u00e1s grandes del pa\u00eds, donde se encuentra la segunda",
            "start": 3063.96,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " roca saliente m\u00e1s grande del mundo conocida como el Farall\u00f3n, la isla de los Patos, que",
            "start": 3068.48,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " que la migraci\u00f3n de aves cada a\u00f1o se logre la reproducci\u00f3n y donde se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3074.44,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " el primer combate aeronaval en la historia del mundo durante la Primera Guerra Mundial",
            "start": 3079.64,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " en 1914.",
            "start": 3083.88,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " El colectivo Aquino pide de nuevo, as\u00ed como se lo hicimos llegar el pasado martes 4 de",
            "start": 3085.92,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " junio aqu\u00ed en La Ma\u00f1anera, una reuni\u00f3n con el secretario del Medio Ambiente.",
            "start": 3091.76,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Usted tira una instrucci\u00f3n, pero no ha llegado yo creo, porque no se ha concretado la cita,",
            "start": 3096.08,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " si pudiera retomar el tema, por favor.",
            "start": 3101.28,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Estamos al tanto de este proyecto, pero debo decir que no est\u00e1 autorizado, no est\u00e1 aprobado",
            "start": 3103.8,
            "duration": 21.659999999999854
        },
        {
            "text": " por la Secretar\u00eda del Medio Ambiente.",
            "start": 3125.46,
            "duration": 1.9400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda de todas maneras tomar la reuni\u00f3n con el colectivo?",
            "start": 3127.4,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " De todas maneras le voy a pedir al secretario que informe sobre este asunto.",
            "start": 3131.28,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y en ese sentido estamos iniciando la producci\u00f3n de fertilizantes en las plantas de coachacualcos,",
            "start": 3137.2400000000002,
            "duration": 19.360000000000127
        },
        {
            "text": " de pajaritos.",
            "start": 3156.6000000000004,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Estas plantas famosas porque dieron lugar a las denuncias de corrupci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 3158.4,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ansira y del se\u00f1or director de Pemex, Lozoya.",
            "start": 3172.48,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " Estas plantas ya est\u00e1n produciendo porque las vamos a utilizar, ni modo que las dejemos",
            "start": 3186.28,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " as\u00ed, entonces las tenemos que echar a andar para producir fertilizantes.",
            "start": 3205.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a tener fertilizantes que se va a entregar a los campesinos.",
            "start": 3211.32,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Esto no detiene el proceso judicial, eso contin\u00faa, pero s\u00ed se van a poner a operar",
            "start": 3223.44,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " estas plantas con gas que vamos a tener de importaci\u00f3n para la producci\u00f3n de amoniaco,",
            "start": 3242.2000000000003,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que es la materia prima para la elaboraci\u00f3n de los fertilizantes.",
            "start": 3253.2,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 fechas es que van a operar?",
            "start": 3259.6,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Estamos empezando ya a hacerlo este a\u00f1o, van a ir poco a poco produciendo m\u00e1s.",
            "start": 3262.12,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Tenemos el compromiso de entregar los fertilizantes a los productores de Guerrero, de Tlaxcala,",
            "start": 3271.2,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " de Puebla y a productores ind\u00edgenas de la zona de Amazagua y Otom\u00ed, del Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 3284.8799999999997,
            "duration": 14.120000000000346
        },
        {
            "text": " Estamos tambi\u00e9n buscando que el fertilizante que se produzca no degrade el suelo, que",
            "start": 3299.0,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " sea lo m\u00e1s org\u00e1nico posible en el consumo que tiene el gobierno fertilizante es suficiente",
            "start": 3311.32,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " como para adquirir todo el fertilizante que produzcan estas plantas.",
            "start": 3325.44,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Sin embargo, en el programa Sembrando Vida decidieron los agr\u00f3nomos, bi\u00f3logos, t\u00e9cnicos",
            "start": 3332.4,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " no usar fertilizantes qu\u00edmicos.",
            "start": 3347.2400000000002,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " \u00bfPero no se har\u00e1 fertilizantes?",
            "start": 3350.04,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " En este caso s\u00ed, es una empresa ya del Estado que nace con una deuda de cerca de mil millones",
            "start": 3352.76,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares, por lo que implic\u00f3 la compra a precios elevados de estas plantas, que es",
            "start": 3365.7200000000003,
            "duration": 14.679999999999836
        },
        {
            "text": " el motivo de la denuncia que est\u00e1 en puerta.",
            "start": 3380.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Presidente, presidente de la Iste.",
            "start": 3384.4,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Isabel.",
            "start": 3389.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, buenos d\u00edas. Isabel Gonz\u00e1lez, de Grupo Imagen.",
            "start": 3390.04,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Presidente, a prop\u00f3sito de la merienda con los empresarios donde hubo chocolate y de",
            "start": 3397.12,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " botamales, yo me pregunto \u00bfde cu\u00e1nto dinero estamos hablando para que el gobierno de la",
            "start": 3401.32,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " t\u00e9rminos, \u00bfva a ser en efectivo o puede ser en especie?",
            "start": 3435.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfHa pensado usted en teletones, por ejemplo?",
            "start": 3440.2400000000002,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Se hablaba el l\u00edder de la Concam\u00edn deslizando muy sutilmente la posibilidad de que eso sea",
            "start": 3444.6800000000003,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " una donaci\u00f3n y a partir de ah\u00ed que haya una deducci\u00f3n de impuestos.",
            "start": 3452.0,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda importante.",
            "start": 3456.6400000000003,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00bfDe cu\u00e1nto estamos hablando?",
            "start": 3458.2400000000002,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Si es la \u00fanica colecta que est\u00e1 pensando la 4T para que la 4T sea una realidad, \u00bfhace",
            "start": 3460.4,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " falta dinero en el pa\u00eds?, \u00bfhace falta la inversi\u00f3n en el pa\u00eds, presidente?",
            "start": 3466.2000000000003,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Yo tengo resuelto ya de d\u00f3nde obtener los recursos.",
            "start": 3472.36,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 funcionando la f\u00f3rmula que se aplica de no permitir la corrupci\u00f3n y de que haya",
            "start": 3479.96,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " austeridad, eso nos est\u00e1 liberando muchos fondos.",
            "start": 3487.8,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Ya tenemos garantizados para este a\u00f1o 340 mil millones de pesos que se est\u00e1n destinando",
            "start": 3497.16,
            "duration": 19.800000000000182
        },
        {
            "text": " a programas de bienestar, 340 mil millones de pesos.",
            "start": 3516.96,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Les comparto, el programa de la pensi\u00f3n a adultos mayores son 130 mil millones, el",
            "start": 3523.24,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " programa Sembrando Vida 26 mil millones.",
            "start": 3541.4,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " En becas son como 80 mil millones, porque est\u00e1n recibiendo becas 11 millones de estudiantes.",
            "start": 3552.32,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " El programa La escuela es nuestra, este a\u00f1o 22 mil millones, el programa Atenci\u00f3n M\u00e9dica",
            "start": 3569.28,
            "duration": 20.11999999999989
        },
        {
            "text": " y Medicamentos Gratuitos este a\u00f1o de aumento 40 mil millones.",
            "start": 3589.4,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " El J\u00f3venes Construyendo el Futuro este a\u00f1o como 35 mil millones.",
            "start": 3595.08,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y ya tenemos resuelto de d\u00f3nde obtener.",
            "start": 3605.48,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, lo que se est\u00e1 obteniendo por subastas, ventas de bienes de procedencia",
            "start": 3614.96,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " il\u00edcita, la llamada extensi\u00f3n de dominio, el Instituto para Devolverle al Pueblo lo",
            "start": 3631.0,
            "duration": 20.40000000000009
        },
        {
            "text": " Va a manejar este a\u00f1o, calculo, como 20 mil millones.",
            "start": 3652.4,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Si tenemos, en el caso del avi\u00f3n vamos a obtener los dos mil 500 millones aproximadamente",
            "start": 3658.8,
            "duration": 19.40000000000009
        },
        {
            "text": " Al momento de venderlo, de acuerdo a lo que nos diga el aval\u00fa, otros dos mil millones.",
            "start": 3678.68,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo cogimos por este acto ilegal, la fiscal\u00eda nos entreg\u00f3 dos mil millones, pero hay tres",
            "start": 3695.64,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " mil m\u00e1s pendientes.",
            "start": 3708.2,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " No nos va a faltar, est\u00e1n en venta, en total van a ser 72 aviones y helic\u00f3pteros, nos",
            "start": 3709.52,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " va a llevar tiempo porque es un mercado especial, no cualquiera compra un avi\u00f3n.",
            "start": 3727.56,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, no son aviones sencillos, no son avionetas las que se usaban antes o se siguen",
            "start": 3737.16,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " usando para ir a los pueblos de la sierra, Cessna. Estamos hablando de aviones que cuestan",
            "start": 3752.3199999999997,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " mil millones de pesos peque\u00f1os, pero para ir a Europa en 10, 12 horas. Entonces, lleva",
            "start": 3762.86,
            "duration": 17.26000000000022
        },
        {
            "text": " tiempo, pero ah\u00ed vamos poco a poco.",
            "start": 3780.1200000000003,
            "duration": 4.899999999999636
        },
        {
            "text": " Por lo que entiendo, ya no va a ser m\u00e1s colectas de este tipo.",
            "start": 3785.02,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " No sabemos si, por ejemplo, nos van quedando residencias que hay, hab\u00eda por ejemplo casas",
            "start": 3787.78,
            "duration": 16.2199999999998
        },
        {
            "text": " de descanso para el presidente, pues esas casas de descanso del presidente tambi\u00e9n",
            "start": 3804.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se van a convertir en dinero y al mismo tiempo en obras en comunidades pobres.",
            "start": 3816.0,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " Esto no les gusta a los conservadores, es m\u00e1s, no les gusta ni que yo lo diga, pero",
            "start": 3828.32,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " pues ofrezco disculpa. Somos distintos. Ellos no quisieran que se hablara del avi\u00f3n, porque",
            "start": 3834.38,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, repito, en qu\u00e9 cabeza cabe que un pa\u00eds con tanta pobreza, un presidente",
            "start": 3845.1,
            "duration": 12.940000000000055
        },
        {
            "text": " decida comprar un avi\u00f3n que iba a costar alrededor de siete mil millones de pesos,",
            "start": 3858.04,
            "duration": 16.699999999999818
        },
        {
            "text": " que no lo tienen en ninguna parte del mundo.",
            "start": 3874.74,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Al otro d\u00eda nos dec\u00edan que les llamaba la atenci\u00f3n, me preguntaban en otras partes",
            "start": 3877.58,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " del mundo, de c\u00f3mo una rifa de un avi\u00f3n. Pues s\u00ed, porque en pa\u00edses europeos",
            "start": 3890.46,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " no tienen los servidores p\u00fablicos un avi\u00f3n as\u00ed, hay pa\u00edses en donde los ministros llegan",
            "start": 3904.7,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " a sus oficinas en bicicleta.",
            "start": 3913.98,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " Les comentaba que se averi\u00f3 el avi\u00f3n de Trudeau, el primer ministro de Canad\u00e1, y",
            "start": 3920.8999999999996,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " que le mand\u00f3 ofrecer el avi\u00f3n presidencial de M\u00e9xico y dijeron no, porque el avi\u00f3n",
            "start": 3931.34,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " de Trudeau no tiene el lujo ni es de las dimensiones del avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 3941.7400000000002,
            "duration": 14.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, los conservadores empiezan a decir, qu\u00e9 barbaridad, es un rid\u00edculo, c\u00f3mo vamos",
            "start": 3956.46,
            "duration": 13.7800000000002
        },
        {
            "text": " a rifar un avi\u00f3n hasta una banda de rock progresista. De repente se pusieron formales",
            "start": 3970.2400000000002,
            "duration": 14.659999999999854
        },
        {
            "text": " lo vimos, Grupo Imagen lo sigui\u00f3, fuimos testigos de eso.",
            "start": 4072.06,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 le dice usted al obispo a esta consideraci\u00f3n de la creencia religiosa m\u00e1s importante en",
            "start": 4075.34,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico? \u00bfLa iglesia est\u00e1 haciendo su trabajo, no est\u00e1 haciendo su trabajo? \u00bfQu\u00e9 le responde?",
            "start": 4081.82,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " El Estado no solamente es el gobierno de la Rep\u00fablica.",
            "start": 4087.2999999999997,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " No voy yo a polemizar.",
            "start": 4089.74,
            "duration": 2.1600000000003092
        },
        {
            "text": " \u00bfEs bueno que la iglesia diga esto?",
            "start": 4091.9,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed y es bueno que todos se expresen con libertad.",
            "start": 4093.58,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " Yo tengo mi conciencia tranquila, porque trabajo todos los d\u00edas para garantizar la paz y la",
            "start": 4100.04,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " tranquilidad en el pa\u00eds.",
            "start": 4109.16,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " No est\u00e1 en segundo t\u00e9rmino las agresiones hacia las mujeres en su gobierno.",
            "start": 4112.28,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Que me digan cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que el presidente de M\u00e9xico llevara a cabo de lunes",
            "start": 4115.68,
            "duration": 14.260000000000218
        },
        {
            "text": " a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana una reuni\u00f3n del Gabinete de Seguridad para atender el",
            "start": 4129.9400000000005,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " problema de la violencia.",
            "start": 4140.54,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que me digan cu\u00e1ndo hab\u00eda sucedido esto. Estoy entregado, tengo reuni\u00f3n del",
            "start": 4145.74,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " Gabinete Econ\u00f3mico o del Gabinete para el Crecimiento Econ\u00f3mico cada mes, tengo reuni\u00f3n",
            "start": 4162.34,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " del Gabinete de Bienestar cada 15 d\u00edas, pero el Gabinete de Seguridad es diario, todos",
            "start": 4174.96,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " los d\u00edas estamos atendiendo esto.",
            "start": 4190.32,
            "duration": 7.140000000000327
        },
        {
            "text": " Yo entiendo que hay una oposici\u00f3n a nuestro gobierno, de quienes tienen una manera de",
            "start": 4197.46,
            "duration": 22.779999999999745
        },
        {
            "text": " pensar distinta, de pensar, que yo llamo conservadores y que no est\u00e1n conformes, sin",
            "start": 4220.24,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " embargo, los respeto.",
            "start": 4240.48,
            "duration": 1.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Yo todos los d\u00edas tengo comunicaci\u00f3n con la gente y afortunadamente la gente nos apoya,",
            "start": 4241.88,
            "duration": 19.38000000000011
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de la gente apoya lo que estamos haciendo.",
            "start": 4261.26,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, la mayor\u00eda de la gente apoya el combate a la corrupci\u00f3n, la mayor\u00eda de",
            "start": 4265.8,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " la gente apoya el que no haya impunidad, la mayor\u00eda de la gente apoya que se ayude a",
            "start": 4279.76,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " los pobres, la mayor\u00eda de la gente apoya que el presidente informe todos los d\u00edas.",
            "start": 4291.44,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Esto me lo dicen, me lo externa, pero no soy monedita de oro. Imag\u00ednense si yo pensara",
            "start": 4306.56,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " que tengo la verdad absoluta o que tengo un poder omn\u00edmodo, pues entonces no fuese",
            "start": 4324.0,
            "duration": 13.100000000000364
        },
        {
            "text": " yo dem\u00f3crata. La canci\u00f3n de Jos\u00e9 Alfredo creo que es, y cuando el pueblo no me quiera,",
            "start": 4337.1,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " ese d\u00eda voy a llorar, no, cuando el pueblo no me quiera voy a llorar y me voy a ir, porque",
            "start": 4355.3,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " si el pueblo no quiere al gobernante, el gobernante no sirve, es la nada.",
            "start": 4367.38,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Yo estoy aqu\u00ed mientras tenga apoyo de los ciudadanos. Por eso impuls\u00e9 lo de la revocaci\u00f3n",
            "start": 4378.38,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " del mandato.",
            "start": 4394.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Para eso tambi\u00e9n a veces llamo a que los conservadores se serenen, que no hagan tanto",
            "start": 4395.38,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " coraje. Ya viene la elecci\u00f3n, van a tener la oportunidad de manera democr\u00e1tica de decir",
            "start": 4409.18,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que no queremos que sigue el presidente, porque el pueblo pone y el pueblo quita, y",
            "start": 4422.1,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " sin aspavientos, sin extremismos, sin violencia se resuelve.",
            "start": 4433.54,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Por eso el m\u00e9todo democr\u00e1tico es lo mejor que hay. Entonces, es un poco la respuesta",
            "start": 4450.54,
            "duration": 9.0600000000004
        },
        {
            "text": " a tu pregunta.",
            "start": 4459.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Finalmente, una inquietud, presidente. Entiendo, me gustar\u00eda saber que nos comentara cu\u00e1l",
            "start": 4460.6,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " va a ser la relaci\u00f3n del gobierno de la 4T, del gobierno que usted encabeza con Pedro",
            "start": 4465.620000000001,
            "duration": 4.899999999999636
        },
        {
            "text": " Haces, que es pr\u00e1cticamente l\u00edder sindical y fundador de un nuevo partido, Fuerza Social,",
            "start": 4470.52,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " que va muy bien, nos platicaron en el INE que va muy bien, se van a reunir, la CTM es",
            "start": 4476.56,
            "duration": 7.260000000000218
        },
        {
            "text": " al PRI como el PRI a la CTM, la CATEN es a la 4T.",
            "start": 4483.820000000001,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " Voy a un congreso que me invitan de esta organizaci\u00f3n sindical y el d\u00eda 23 por la tarde voy tambi\u00e9n",
            "start": 4491.0,
            "duration": 13.099999999999454
        },
        {
            "text": " al congreso de la CTM.",
            "start": 4504.099999999999,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " No hay favoritos.",
            "start": 4508.379999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, y si me da tiempo, voy a otros congresos del movimiento sindical y de los movimientos",
            "start": 4509.379999999999,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " sociales en la medida que yo pueda.",
            "start": 4518.84,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Una buena relaci\u00f3n.",
            "start": 4521.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4522.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4523.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 4524.4800000000005,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " Hansa Lazar, de CTMG Noticias, Guru Pol\u00edtico y Z\u00f3calo Virtual.",
            "start": 4530.0,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " A prop\u00f3sito del tema que se ha estado mencionando todo este fin de semana, el viernes, el d\u00eda",
            "start": 4536.08,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " de hoy que incluso una compa\u00f1era que me entese ha mencionado, yo quisiera comentarle.",
            "start": 4540.88,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " El tema de ahorita en la ciudad, hay mucha indignaci\u00f3n al sur por el asesinato de una",
            "start": 4548.96,
            "duration": 7.0600000000004
        },
        {
            "text": " menor de siete a\u00f1os, seguramente usted ya lo ha visto en la mesa de seguridad, ve asuntos",
            "start": 4556.02,
            "duration": 7.779999999999745
        },
        {
            "text": " de todo tipo y particularmente los que empiezan a ser \u00e1lgidos en la sociedad.",
            "start": 4563.8,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " La menor se llamaba F\u00e1tima Cecilia Aldriguetti Anton, es una menor que al parecer, de acuerdo",
            "start": 4570.32,
            "duration": 9.859999999999673
        },
        {
            "text": " a todo lo que se ha narrado, fue vista p\u00faltima vez saliendo de su escuela de mano de un hombre",
            "start": 4580.179999999999,
            "duration": 8.860000000000582
        },
        {
            "text": " y fue encontrada en la zona entre Tulehualco y Tlahuac.",
            "start": 4589.04,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ha habido mucho revuelo, obviamente el tema es muy particular, si de por s\u00ed el homicidio,",
            "start": 4595.84,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " el asesinato es todo condenable m\u00e1s contra una menor, contra una ni\u00f1a de siete a\u00f1os.",
            "start": 4604.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y bueno, incluso ya hay voces de la iglesia cat\u00f3lica que, por ejemplo, por poner un ejemplo,",
            "start": 4611.56,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " que piden que pudiera haber ya dentro de las reformas, que se pudieran impulsar y que aqu\u00ed",
            "start": 4618.2,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " se han mencionado de los temas penales, cadena perpetua, hasta pena capital, pero son temas",
            "start": 4624.08,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que obviamente se tienen que discutir, se tienen que llevar a un foro.",
            "start": 4632.28,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero yo le quisiera pedir si tuviera alg\u00fan mensaje concretamente de este tema, ya que",
            "start": 4635.96,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " ahorita es en las redes, en los medios, est\u00e1 circulando de manera muy fuerte.",
            "start": 4644.64,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Quisiera yo particularmente en este sentido preguntarle, incluso ha aumentado de acuerdo",
            "start": 4650.24,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a estad\u00edsticas a m\u00e1s de 10 por ciento el asesinato contra menores de edad, ni\u00f1os",
            "start": 4656.4,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " e incluso de ni\u00f1as.",
            "start": 4663.8,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo no quisiera dar m\u00e1s detalle al respecto, porque incluso se ha llevado esta pol\u00e9mica,",
            "start": 4666.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero quisiera preguntarle sobre este caso en particular, presidente.",
            "start": 4672.12,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Muy lamentable que esto suceda y desde luego estamos haciendo todo lo que nos corresponde",
            "start": 4675.04,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " para evitarlo.",
            "start": 4684.92,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Yo creo que lo m\u00e1s eficaz es procurar entre todos y desde luego el gobierno es el principal",
            "start": 4687.16,
            "duration": 16.400000000000546
        },
        {
            "text": " Yo sostengo que se cay\u00f3 en una decadencia, fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 4717.96,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " que tuvo que ver con el modelo neoliberal. Siempre he dicho que se mide el desempleo,",
            "start": 4735.16,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " el crecimiento econ\u00f3mico, se mide incluso el n\u00famero de homicidios, pero no se mide",
            "start": 4752.5599999999995,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " el grado de descomposici\u00f3n social que produjo la pol\u00edtica neoliberal.",
            "start": 4764.56,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay una crisis profunda de p\u00e9rdida de valores en el pa\u00eds, no han pasado a m\u00e1s las cosas,",
            "start": 4772.76,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n de por s\u00ed muy graves, porque M\u00e9xico es un pa\u00eds con una gran reserva de valores",
            "start": 4788.6,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " culturales, morales, espirituales, pero fue mucha la descomposici\u00f3n que produjo el individualismo,",
            "start": 4799.08,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " el ego\u00edsmo, el predominio de lo material.",
            "start": 4810.0,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, son cr\u00edmenes que tienen que ver con odio, cr\u00edmenes que tienen que ver con",
            "start": 4817.8,
            "duration": 20.199999999999818
        },
        {
            "text": " problemas sociales, problemas familiares, es una enfermedad social.",
            "start": 4838.0,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, esto no s\u00f3lo se resuelve con polic\u00edas ni con c\u00e1rceles, con amenazas de mano dura,",
            "start": 4853.6,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed tenemos que atender el fondo, que haya bienestar material y bienestar del alma,",
            "start": 4870.96,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " que se insista hasta al cansancio, que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y que ayudemos",
            "start": 4884.24,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " todos a tener una sociedad mejor.",
            "start": 4902.92,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Esto es el fruto podrido del ego\u00edsmo y de la acumulaci\u00f3n de bienes en unas cuantas",
            "start": 4907.8,
            "duration": 12.55999999999949
        },
        {
            "text": " manos y del abandono de la inmensa mayor\u00eda de nuestro pueblo.",
            "start": 4920.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que seguir moralizando, purificando la vida p\u00fablica, impulsando una",
            "start": 4927.36,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " nueva corriente del pensamiento en donde valga la integridad, la honestidad, el amor al pr\u00f3jimo.",
            "start": 4943.679999999999,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y no lo material, lo que deshumaniza, eso es lo que se tiene que seguir haciendo, apurarnos",
            "start": 4954.88,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " para tener la Constituci\u00f3n moral y apurarnos para que no siga creciendo la mancha negra",
            "start": 4973.48,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " de individualismo, que se fortalezcan los valores.",
            "start": 4987.5199999999995,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " En lo judicial, no permitir la impunidad, eso la verdad, no me preocupa tanto porque",
            "start": 4995.32,
            "duration": 25.5600000000004
        },
        {
            "text": " existe la decisi\u00f3n de no permitir a nadie el que act\u00faen de manera ilegal, no proteger",
            "start": 5021.4400000000005,
            "duration": 23.55999999999949
        },
        {
            "text": " a delincuentes.",
            "start": 5045.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso est\u00e1 muy claro.",
            "start": 5046.0,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y incluso en este caso el gobierno de la ciudad, Claudia Sheinbaum, no es como los gobernantes",
            "start": 5051.2,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " de hace alg\u00fan tiempo, que eran capaces de todo. Claudia Sheinbaum es una mujer con principios,",
            "start": 5068.08,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena, \u00edntegra, humana, puedo decir lo mismo de la fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5084.12,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " y se hace la investigaci\u00f3n y estoy seguro que se va a encontrar a los responsables,",
            "start": 5101.92,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " pero esto no es soluci\u00f3n, s\u00f3lo castigo.",
            "start": 5109.24,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " Tenemos que purificar la vida p\u00fablica, mejorar la vida p\u00fablica y todos podemos ayudar, como",
            "start": 5123.5599999999995,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " la compa\u00f1era lo planteaba, los ciudadanos, las iglesias y predicando con el ejemplo,",
            "start": 5134.64,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " siendo consecuentes.",
            "start": 5150.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo pienso que estos temas que duelen mucho, que afectan mucho, tienen como posibilidad",
            "start": 5151.32,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " el que luchemos todos por una sociedad mejor. No le veo otra salida, porque no produjo el",
            "start": 5171.68,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " neoliberalismo una crisis, produjo una decadencia, algo que ata\u00f1e a todos los \u00f3rdenes de la",
            "start": 5185.88,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " vida p\u00fablica. No s\u00f3lo es crisis econ\u00f3mica, no s\u00f3lo es crisis de bienestar social, es",
            "start": 5198.68,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " crisis de p\u00e9rdida de valores.",
            "start": 5208.8,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso la regeneraci\u00f3n. No hay m\u00e1s que regenerar y no andar con medias tintas.",
            "start": 5211.12,
            "duration": 22.600000000000364
        },
        {
            "text": " En este mismo sentido, presidente, preguntarle sobre el sistema carcelario del pa\u00eds. Debe",
            "start": 5233.72,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " de haber, y usted lo ha dicho aqu\u00ed, un cambio de paradigma al respecto de toda la pol\u00edtica",
            "start": 5242.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y bueno, ahorita usted acaba de delinear nuevamente algunos aspectos que tienen que ver con un",
            "start": 5247.04,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " tema m\u00e1s profundo de prevenir de las familias.",
            "start": 5251.76,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 pasa tambi\u00e9n con los presos de las c\u00e1rceles de este pa\u00eds?",
            "start": 5255.0,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " No hablo solamente de toda la corrupci\u00f3n que todav\u00eda hay dentro de las c\u00e1rceles mismas",
            "start": 5260.320000000001,
            "duration": 7.299999999999272
        },
        {
            "text": " para\u2026 ahora vemos que\u2026 no, ahora siempre ha pasado de la fuga de presos y todo esto.",
            "start": 5267.62,
            "duration": 8.220000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfHay alg\u00fan proyecto particular para los presos que se encuentran en estas c\u00e1rceles?",
            "start": 5275.84,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " Digo, ya se ha planteado el tema de la ley de amnist\u00eda, porque hay de presos a presos,",
            "start": 5282.320000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " hay incluso presos injustamente en las c\u00e1rceles por cuestiones pol\u00edticas, por cuestiones",
            "start": 5287.6,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " de idioma, de mil cosas.",
            "start": 5294.200000000001,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " \u00bfHay alg\u00fan planteamiento en particular que se est\u00e9 llevando a cabo ahorita en el sistema",
            "start": 5298.04,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " carcelario tambi\u00e9n para mejorar no s\u00f3lo las condiciones, sino tambi\u00e9n la\u2026 si se",
            "start": 5303.320000000001,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " le pudiera decir que de eso se tendr\u00eda que tratar tambi\u00e9n la c\u00e1rcel, la reinserci\u00f3n",
            "start": 5308.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a la sociedad de los presos?",
            "start": 5313.76,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ya tambi\u00e9n hab\u00eda comentado yo aqu\u00ed de los programas, particularmente del Aut\u00f3noma de",
            "start": 5316.4400000000005,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico, de la educaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo, por ejemplo, en",
            "start": 5320.280000000001,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " el Reclusorio Oriente para que los presos est\u00e9n estudiando una carrera y que ya se",
            "start": 5326.64,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " han estado concretando, ya hay m\u00e1s de 30 personas presas que han acabado una carrera.",
            "start": 5331.52,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi pregunta respecto al sistema carcelario.",
            "start": 5337.84,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 llevando a cabo una acci\u00f3n en las c\u00e1rceles, se evita la sobrepoblaci\u00f3n, se",
            "start": 5340.36,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " est\u00e1 procurando no mezclarlos a todos los presos, porque no son lo mismo quienes van",
            "start": 5354.16,
            "duration": 9.819999999999709
        },
        {
            "text": " a la c\u00e1rcel por delitos graves y quienes van a la c\u00e1rcel por delitos considerados",
            "start": 5363.98,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " no graves.",
            "start": 5373.099999999999,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 ayudando a las c\u00e1rceles que est\u00e1n a cargo de los gobiernos estatales saturadas,",
            "start": 5376.259999999999,
            "duration": 12.820000000000618
        },
        {
            "text": " las c\u00e1rceles federales tienen espacios, tienen m\u00e1s posibilidad de evitar el hacinamiento",
            "start": 5389.08,
            "duration": 13.460000000000036
        },
        {
            "text": " en las c\u00e1rceles.",
            "start": 5402.54,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y hay tambi\u00e9n programas de educaci\u00f3n, no s\u00f3lo por parte del gobierno, tambi\u00e9n de",
            "start": 5404.34,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " la sociedad civil, las iglesias.",
            "start": 5416.02,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Una de las demandas de las iglesias, en especial de las iglesias evang\u00e9licas, es que se les",
            "start": 5418.52,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " facilite la entrada a los penales, eso me lo han planteado y se autoriza.",
            "start": 5431.400000000001,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y la iglesia cat\u00f3lica tambi\u00e9n desde hace bastante tiempo trabaja en las c\u00e1rceles.",
            "start": 5439.76,
            "duration": 9.61999999999989
        },
        {
            "text": " Vamos a seguirlo haciendo, vamos a seguir trabajando.",
            "start": 5449.38,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n apoya la Guardia Nacional, presidente, en el reforzamiento de la civilidad.",
            "start": 5453.820000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " En algunos casos.",
            "start": 5458.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En algunos casos.",
            "start": 5459.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando que el Poder Judicial ayude para que no se otorguen tan",
            "start": 5460.54,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " f\u00e1cilmente, aunque es un derecho que tienen los ciudadanos, amparos para no poder mover",
            "start": 5480.62,
            "duration": 12.220000000000255
        },
        {
            "text": " de penales a delincuentes peligrosos, porque esto tambi\u00e9n es una constante.",
            "start": 5492.84,
            "duration": 11.420000000000073
        },
        {
            "text": " El que tienen control de las c\u00e1rceles en algunos casos porque tienen amparos para que",
            "start": 5505.26,
            "duration": 12.539999999999964
        },
        {
            "text": " no los puedan mover de un penal a otro.",
            "start": 5517.8,
            "duration": 5.980000000000473
        },
        {
            "text": " Esto tiene que ver con el Poder Judicial, ya se est\u00e1 avanzando en este sentido.",
            "start": 5523.780000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5529.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, pero t\u00fa eres el que\u2026",
            "start": 5530.14,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " A ver, ac\u00e1 las dos compa\u00f1eras.",
            "start": 5537.02,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Yo pensaba que t\u00fa\u2026",
            "start": 5538.58,
            "duration": 4.080000000000837
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 5542.660000000001,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Celcin Ju\u00e1rez, de Zilene MX.",
            "start": 5545.9800000000005,
            "duration": 1.8599999999996726
        },
        {
            "text": " En el contexto de la Guardia Nacional y ahora que inaugur\u00f3 nuevas instalaciones, son elementos",
            "start": 5547.84,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " de la GN, quienes contin\u00faan siendo agredidos en algunas ocasiones por parte de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 5553.5,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " En redes han circulado videos.",
            "start": 5560.38,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Hace algunos d\u00edas en Aguililla, Michoac\u00e1n fueron recibidos\u2026 bueno, pues les aventaron",
            "start": 5561.86,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " piedras y huevos.",
            "start": 5567.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Usted ha reiterado que su gobierno est\u00e1 en contra de la represi\u00f3n y el mal uso de la",
            "start": 5570.7,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " fuerza, pero \u00bfqu\u00e9 otra medida, qu\u00e9 otro tipo de estrategia, de m\u00e9todo podr\u00edan utilizar",
            "start": 5575.06,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " para controlar este tipo de agresiones?",
            "start": 5582.259999999999,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, este fin de semana tambi\u00e9n mencion\u00f3 usted que la Guardia Nacional tiene",
            "start": 5584.46,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " la indicaci\u00f3n de respetar los derechos humanos tambi\u00e9n de los criminales.",
            "start": 5590.139999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 se refiere con respetar estos derechos humanos?",
            "start": 5594.42,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Hubo muchos comentarios, puesto que dec\u00edan que los criminales no tienen el mayor respeto",
            "start": 5599.7,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " cuando secuestran, cuando matan.",
            "start": 5605.66,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda decirnos a qu\u00e9 se refiere con esto?",
            "start": 5609.78,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 5613.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nosotros estamos buscando atender las causas que originan la inseguridad, la violencia.",
            "start": 5614.66,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " Si se vive en una sociedad mejor, hay menos delincuencia, una sociedad mejor no s\u00f3lo",
            "start": 5628.3,
            "duration": 11.9399999999996
        },
        {
            "text": " en lo material, sino tambi\u00e9n en lo espiritual, las dos cosas.",
            "start": 5640.24,
            "duration": 12.580000000000837
        },
        {
            "text": " Si pensamos nada m\u00e1s en lo material y no hay valores, puede ser una vida vac\u00eda o se",
            "start": 5652.82,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " obtiene una felicidad ef\u00edmera, transitoria.",
            "start": 5663.179999999999,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " Por eso se requieren los valores.",
            "start": 5668.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " Esta es nuestra concepci\u00f3n, lo que dec\u00eda Mart\u00ed, bienestar material y bienestar del",
            "start": 5673.7,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " alma. Y hay mucha filosof\u00eda sobre esto.",
            "start": 5683.42,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo soy partidario de las dos cosas al mismo tiempo.",
            "start": 5694.46,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Creo que un proyecto de desarrollo, un proyecto de vida, un plan de gobierno es cojo si nada",
            "start": 5700.0599999999995,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " m\u00e1s piensa en el bienestar material. Se requiere tambi\u00e9n el bienestar del alma, el bienestar",
            "start": 5711.7,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " espiritual, los valores.",
            "start": 5721.7,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La crisis de M\u00e9xico tiene tambi\u00e9n que ver con la crisis de valores, se fueron perdiendo",
            "start": 5725.54,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " valores, afecta, por ejemplo, en todo esto que estamos padeciendo de inseguridad, la",
            "start": 5733.14,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " desintegraci\u00f3n en las familias y eso hay que atenderlo.",
            "start": 5741.54,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, considero que es fundamental atender las causas.",
            "start": 5746.02,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y soy partidario de convencer, de persuadir, no de imponer las cosas. En el terreno lo",
            "start": 5755.22,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho.",
            "start": 5768.34,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Yo soy un creyente de la concientizaci\u00f3n y de c\u00f3mo se puede ir haciendo conciencia",
            "start": 5773.26,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " en la gente.",
            "start": 5794.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfc\u00f3mo actuar ante estos grupos criminales?, que es evidente que tienen falta de valores.",
            "start": 5795.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Primero, que la gente no los apoye, porque hay casos de grupos que se dedican a la delincuencia",
            "start": 5802.06,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " que tienen respaldo, que tienen una base social, un apoyo popular, esto que mencionabas,",
            "start": 5821.18,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " que se da en el huachicol, se da en la tala clandestina y desde luego en las actividades",
            "start": 5833.42,
            "duration": 11.480000000000473
        },
        {
            "text": " en donde la poblaci\u00f3n protege a delincuentes, porque les entregan d\u00e1divas.",
            "start": 5845.58,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tampoco es tan diferente de c\u00f3mo actuaban algunos partidos pol\u00edticos que les compraban",
            "start": 5858.62,
            "duration": 12.519999999999527
        },
        {
            "text": " la libertad a los ciudadanos por migajas, entreg\u00e1ndoles despensas, frijol con gorgojo,",
            "start": 5871.14,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticas tambi\u00e9n inmorales.",
            "start": 5885.46,
            "duration": 2.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Bueno, pero esto sucede, que va la Guardia Nacional a querer detener a alguien y salen",
            "start": 5887.78,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " de una colonia de los pueblos a defender al presunto delincuente, de a tirarles piedras",
            "start": 5904.62,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " y agredir a la Guardia.",
            "start": 5914.78,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo enfrentar eso?",
            "start": 5917.179999999999,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Trat\u00e1ndolo aqu\u00ed, entre otras cosas, porque no saben, s\u00ed lo saben ustedes, cu\u00e1nto nos",
            "start": 5922.099999999999,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " ven, no es para presumir, pero nos ven muchos mexicanos en las ma\u00f1anas.",
            "start": 5932.26,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " Incluso ayer que ven\u00eda en el avi\u00f3n de regreso de Guanajuato para ac\u00e1 una familia de migrantes",
            "start": 5946.780000000001,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " paisanos de Los \u00c1ngeles, que inmediatamente me dijo la se\u00f1ora, todos los d\u00edas vemos",
            "start": 5959.06,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " las ma\u00f1aneras en Los \u00c1ngeles.",
            "start": 5970.700000000001,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, esto llega, esto se difunde, se conoce en todos lados.",
            "start": 5973.02,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " Yo no soy s\u00f3lo el encargado de ver de que se autoricen los oficios para que haya presupuesto,",
            "start": 5991.3,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " y se hagan las obras, s\u00ed hago eso, la administraci\u00f3n p\u00fablica, soy incluso de profesi\u00f3n, administrador",
            "start": 6003.74,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " p\u00fablico, pero el presidente de M\u00e9xico en las circunstancias actuales tiene que ser",
            "start": 6013.82,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n un dirigente.",
            "start": 6020.9,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfPero entonces sigue la indicaci\u00f3n de que la\u2026",
            "start": 6024.7,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Yo invito a todos a portarnos bien, decirle a la gente que apoya a estos grupos que hay",
            "start": 6028.82,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " otras opciones para tener ingresos, que nos ayuden.",
            "start": 6039.26,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y cuando hablo del respeto a los derechos humanos es porque antes se trataba de manera",
            "start": 6048.34,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " inhumana a quienes actuaban en los grupos delictivos.",
            "start": 6064.74,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " Yo no estoy de acuerdo con el M\u00e1talos en Caliente, yo no estoy de acuerdo con las masacres",
            "start": 6081.86,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " y las limpias, no acepto eso.",
            "start": 6093.3,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo voy a estar de acuerdo si en un enfrentamiento hay heridos y se les remata?",
            "start": 6102.860000000001,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " No, ni en la guerra a los heridos se les cura.",
            "start": 6113.9400000000005,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, antes se dec\u00eda derechos humanos para los humanos derechos.",
            "start": 6119.9,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos as\u00ed a tener autoridad moral o lo que suced\u00eda en los pasados gobiernos?",
            "start": 6134.14,
            "duration": 21.76000000000022
        },
        {
            "text": " En la excelencia a los oficiales, ustedes hagan su trabajo y nosotros nos encargamos",
            "start": 6155.9,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " de atender el asunto de los derechos humanos.",
            "start": 6166.259999999999,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " No, no.",
            "start": 6169.78,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Me da mucho gusto que el Ej\u00e9rcito, la Marina, est\u00e9n actuando con profesionalismo, pero",
            "start": 6176.26,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " defendiendo derechos humanos y con el uso adecuado, regulado de la fuerza.",
            "start": 6185.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hay toda una corriente al interior del Ej\u00e9rcito, de la Marina, con este prop\u00f3sito, con este",
            "start": 6193.54,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " fin.",
            "start": 6208.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y otra cosa que admiro mucho del Ej\u00e9rcito, de la Marina, es que no est\u00e1n permitiendo",
            "start": 6209.18,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " violaciones de derechos humanos al interior, ni est\u00e1n permitiendo que soldados y marinos",
            "start": 6223.66,
            "duration": 9.240000000000691
        },
        {
            "text": " se asocien con la delincuencia.",
            "start": 6232.900000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, ayer se detuvo a tres miembros de una banda en Guanajuato y a tres marinos,",
            "start": 6235.26,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " que se reunieron y hubo un trabajo de inteligencia y se les detuvo.",
            "start": 6253.3,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " Qui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la detenci\u00f3n?",
            "start": 6268.46,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " La propia secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 6273.7,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " \u00bfTambi\u00e9n estos marinos estaban coludidos con estos criminales?",
            "start": 6275.820000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa o presunta, no voy a hacer que en el debido proceso sucede",
            "start": 6281.740000000001,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " eso, delincuencia organizada, y se actu\u00f3, pero as\u00ed otros casos.",
            "start": 6293.3,
            "duration": 13.480000000000473
        },
        {
            "text": " Entonces, que no se est\u00e9 pensando que es lo mismo.",
            "start": 6307.5,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " El almirante Ojeda y el general Sandoval son incorruptibles.",
            "start": 6315.98,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por eso tengo confianza de que vamos a serenar al pa\u00eds, porque si hay complicidades, si",
            "start": 6328.54,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " hay una relaci\u00f3n de componendas, de complicidades, no se puede.",
            "start": 6341.26,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " Lo que suced\u00eda antes, como los encargados de la seguridad p\u00fablica al servicio de la",
            "start": 6354.54,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " delincuencia, as\u00ed no se avanza.",
            "start": 6365.26,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, yo les pido a todos los mexicanos que pensemos que se est\u00e1 trabajando con",
            "start": 6368.7,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " mucho profesionalismo, con honestidad, sin permitir la corrupci\u00f3n, con respeto a los",
            "start": 6385.5,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " derechos humanos.",
            "start": 6396.22,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para decir que condeno lo que sucedi\u00f3 en Chiapas, es un abuso de",
            "start": 6398.0199999999995,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " autoridad, m\u00e1s que eso, y debe ser investigado y castigado.",
            "start": 6408.62,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, es distinto.",
            "start": 6414.34,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Por eso tambi\u00e9n le pido a las feministas, con todo respeto, que no nos pinten las puertas,",
            "start": 6422.54,
            "duration": 21.400000000000546
        },
        {
            "text": " las paredes, que estamos trabajando para que no haya feminicidios, que no somos simuladores",
            "start": 6443.94,
            "duration": 23.23999999999978
        },
        {
            "text": " y que no esperen que nosotros actuemos como represores, que no nos confundan.",
            "start": 6467.18,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Sabemos, porque llevamos a\u00f1os luchando, c\u00f3mo sacarle la vuelta a la provocaci\u00f3n",
            "start": 6481.62,
            "duration": 15.1200000000008
        },
        {
            "text": " y que respetamos el derecho de todos a la manifestaci\u00f3n, pero ojal\u00e1 y se ejerce ese",
            "start": 6496.74,
            "duration": 12.340000000000146
        },
        {
            "text": " derecho de manera pac\u00edfica, sin violencia.",
            "start": 6509.08,
            "duration": 3.819999999999709
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 6512.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, imagina que para una respuesta a esa indigencia de la entidad, no se va a",
            "start": 6513.9,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " encontrar ning\u00fan feminicidio.",
            "start": 6522.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya lo dije el viernes y lo repito ahora.",
            "start": 6523.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos a estar siempre castigando feminicidios y sobre todo evitando que se den estos cr\u00edmenes",
            "start": 6530.62,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " de odio.",
            "start": 6543.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se sabe a la corrupci\u00f3n?",
            "start": 6544.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl fiscal que se metieron para armar una propuesta?",
            "start": 6545.54,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estamos trabajando juntos todos los d\u00edas y esa es nuestra funci\u00f3n, es nuestro deber.",
            "start": 6548.86,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfLa propuesta del fiscal es eliminar los obst\u00e1culos que el ID se distrae la ley con",
            "start": 6559.9,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " relaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n?",
            "start": 6565.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo ya aclar\u00e9 aqu\u00ed, ya lo dijimos, para que no se vaya a malinterpretar, de que no se",
            "start": 6566.86,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " pueda hacer nada que pueda parecer contrario al castigo por el delito de feminicidio.",
            "start": 6577.7,
            "duration": 17.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo van a garantizar la seguridad de las mujeres en el pa\u00eds?",
            "start": 6595.26,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando para eso.",
            "start": 6605.46,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Todos los d\u00edas estamos buscando que haya m\u00e1s presencia de la Guardia Nacional, que",
            "start": 6609.42,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " repito que es la base de todo, que hay una sociedad mejor.",
            "start": 6626.3,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Luchamos durante muchos a\u00f1os para cambiar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias,",
            "start": 6632.14,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " de privilegios y en eso estamos.",
            "start": 6641.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea, pensamos que lo m\u00e1s importante de todo es la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 6644.42,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " En eso, por ejemplo, no coincid\u00edamos con algunos grupos de la sociedad civil o de",
            "start": 6657.34,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " organizaciones no gubernamentales, porque ellos pensaban y algunos siguen pensando que",
            "start": 6666.66,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " lo central es la lucha por una causa, la lucha gremial, ya sea por un medio ambiente",
            "start": 6676.42,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " de limpio, por derechos humanos, por la defensa de las mujeres, por la defensa de campesinos,",
            "start": 6690.82,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " de obreros, por la defensa de los animales, o sea, toda una serie de luchas sociales importantes.",
            "start": 6705.82,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en el enfoque nuestro lo principal era cambiar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de",
            "start": 6720.02,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " injusticias y de privilegios.",
            "start": 6738.620000000001,
            "duration": 1.519999999999527
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfqu\u00e9 es lo que\u2026",
            "start": 6740.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es muy interesante, porque al cambiar al r\u00e9gimen corrupto ya no tiene por qu\u00e9 haber violaci\u00f3n",
            "start": 6743.26,
            "duration": 11.400000000000546
        },
        {
            "text": " de derechos humanos, no tiene por qu\u00e9 destruirse el territorio, no tiene por qu\u00e9 cometerse",
            "start": 6754.660000000001,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " injusticias.",
            "start": 6764.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si se manten\u00eda, si continuaba el r\u00e9gimen opresor, el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias,",
            "start": 6765.66,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " todo lo dem\u00e1s se iba a seguir reproduciendo, la violaci\u00f3n de los derechos humanos, la",
            "start": 6784.18,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " destrucci\u00f3n del territorio, las injusticias, el maltrato a los animales, la discriminaci\u00f3n.",
            "start": 6794.66,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Estos son enfoques.",
            "start": 6806.7,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Yo sostengo que el que transforma es feminista, el que transforma es honesto, el que transforma",
            "start": 6811.38,
            "duration": 22.159999999999854
        },
        {
            "text": " al pr\u00f3jimo y a la naturaleza, el que transforma es profundamente humano, el que transforma",
            "start": 6834.38,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " es feliz.",
            "start": 6846.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El conservador es otra cosa, no quiero aqu\u00ed describirlos, pero son clasistas, son racistas,",
            "start": 6847.82,
            "duration": 22.4399999999996
        },
        {
            "text": " son corruptos y quiz\u00e1 lo que m\u00e1s caracteriza al conservador es la hipocres\u00eda.",
            "start": 6870.26,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " Decir una cosa y hacer otra, el doble discurso.",
            "start": 6883.62,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ahora estoy viendo, por ejemplo, conservadores que nunca dec\u00edan nada cuando se violaban",
            "start": 6895.34,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " derechos humanos.",
            "start": 6909.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Un escritor conservador nos dedic\u00f3 un editorial, incluso distorsionando lo que aqu\u00ed dijimos,",
            "start": 6910.82,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " que manipulan, no tienen sentido de la \u00e9tica, no ven la pol\u00edtica como imperativo \u00e9tico",
            "start": 6928.42,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " y dijeron que yo aqu\u00ed hab\u00eda sostenido que no me importaban los feminicidios, que lo",
            "start": 6946.18,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " que me importaba era la rifa del avi\u00f3n, una manipulaci\u00f3n as\u00ed.",
            "start": 6952.82,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y este conservador abre su art\u00edculo con esa falsedad.",
            "start": 6958.66,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfConservador?",
            "start": 6967.14,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Conservador de esos alumnos que si viviera Lucas Salam\u00e1n se sentir\u00eda orgulloso.",
            "start": 6970.740000000001,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " Bueno, pero eso es otro asunto.",
            "start": 6986.3,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 6989.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTerminaste?",
            "start": 6990.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, es que le voy a interrumpir.",
            "start": 6991.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Deja que yo haga, por favor, por favor.",
            "start": 6996.46,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Presidente, usted en junio orden\u00f3 que se auditara el FODEPAR y la auditor\u00eda ya concluy\u00f3.",
            "start": 7000.14,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " El 27 de septiembre el \u00f3rgano interno de control de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 7006.22,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " entreg\u00f3 los resultados a Ana Gabriela Guevara y a los funcionarios involucrados.",
            "start": 7011.3,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Les dieron 45 d\u00edas h\u00e1biles para solventar las observaciones, se cumpli\u00f3 el periodo,",
            "start": 7016.7,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " no las solventaron.",
            "start": 7021.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le pregunto, \u00bfAna Guevara ya est\u00e1 en omisi\u00f3n por no haber denunciado a los servidores p\u00fablicos?",
            "start": 7022.54,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " El \u00f3rgano interno de control, Filiberto Otero Salas, ya est\u00e1 en omisi\u00f3n porque no ha denunciado",
            "start": 7029.34,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " ante la fiscal\u00eda.",
            "start": 7035.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 va a hacer su gobierno ante este hecho?",
            "start": 7036.04,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Porque las observaciones de las auditor\u00edas revelan, no solamente confirman lo que publicamos",
            "start": 7039.7,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " peso que se mueve para alguna acci\u00f3n de alg\u00fan deportista en beneficio de un deportista",
            "start": 7073.42,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " hay un acto de corrupci\u00f3n y en este momento ya tambi\u00e9n son actos de impunidad, porque",
            "start": 7077.7,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " no hay denuncias y los servidores p\u00fablicos est\u00e1n omisos porque no han querido denunciar.",
            "start": 7082.54,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por favor.",
            "start": 7087.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, mira, vamos a pedirle a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica que revise este asunto",
            "start": 7088.1,
            "duration": 13.799999999999272
        },
        {
            "text": " y que nos presente un informe aqu\u00ed sobre este tema.",
            "start": 7101.9,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y si es como t\u00fa lo se\u00f1alas, no lo pongo en duda, pero tampoco podr\u00eda yo actuar sin",
            "start": 7107.179999999999,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " hacer una revisi\u00f3n y que lo haga el \u00e1rea correspondiente, si es como t\u00fa lo dices,",
            "start": 7119.46,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " se tiene que proceder en la fiscal\u00eda.",
            "start": 7127.18,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Nosotros no tenemos nada que ocultar y yo he dicho que no se va a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7132.820000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " y no estoy pintado, no soy un florero, no acepto la corrupci\u00f3n de nadie ni de mis familiares.",
            "start": 7143.86,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " Vamos a acabar con la corrupci\u00f3n, se va a desterrar la corrupci\u00f3n.",
            "start": 7159.139999999999,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Esto es lo que les vamos a ense\u00f1ar a los conservadores.",
            "start": 7166.82,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfMe permite entregarle un documento?",
            "start": 7177.099999999999,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7180.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces\u2026",
            "start": 7181.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este es un documento p\u00fablico, est\u00e1 en el portal de obligaciones de transparencia, es",
            "start": 7182.34,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " el reporte del \u00f3rgano interno de control, ah\u00ed est\u00e1 el sello de recibido del 27 de",
            "start": 7186.7,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " septiembre en la oficina de Ana Gabriela Guevara.",
            "start": 7190.98,
            "duration": 3.619999999999891
        },
        {
            "text": " Este documento cualquiera lo puede bajar de internet y es la evidencia de que el 12",
            "start": 7194.6,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " de diciembre tuvieron como fecha \u00faltima para solventar las observaciones y eso no ocurri\u00f3.",
            "start": 7199.360000000001,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Le quisiera preguntar tambi\u00e9n, como est\u00e1n coludidos distintos presidentes de federaciones,",
            "start": 7204.8,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " empresas y personas que simularon ser entrenadores y que adem\u00e1s est\u00e1n cobrando un apoyo directo",
            "start": 7212.160000000001,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " de 22 millones de pesos que su salario no lo sustenta, hay entrenadores que reciben",
            "start": 7247.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " recursos, por ejemplo, el que usted aqu\u00ed premi\u00f3, Alfonso Victoria de Taekwondo, usted",
            "start": 7252.22,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " le dio el Premio Nacional del Deporte y \u00e9l recibe dinero, compran petos para los atletas",
            "start": 7257.5,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y despu\u00e9s ellos lo rentan para tener un beneficio econ\u00f3mico.",
            "start": 7262.66,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " Es decir, hay que hacer una investigaci\u00f3n completa de todos los que han recibido los",
            "start": 7265.900000000001,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " recursos p\u00fablicos y lo que se ha hecho con eso, presidente.",
            "start": 7269.3,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " O sea, el Fodepar ha sido saqueado pr\u00e1cticamente desde que naci\u00f3.",
            "start": 7272.46,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se va a hacer la investigaci\u00f3n.",
            "start": 7277.02,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n no podemos hacer juicios sumarios.",
            "start": 7279.3,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es un juicio sumario?",
            "start": 7281.18,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Es condenarlos a tablarraza, es decir, ya, porque una revista hace una investigaci\u00f3n,",
            "start": 7285.02,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " tiene pruebas, ya, es un corrupto.",
            "start": 7295.860000000001,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Pero ahorita ya es la auditor\u00eda quien lo sustenta.",
            "start": 7299.740000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar el resultado y hay un procedimiento legal, que es el que tenemos que seguir.",
            "start": 7302.58,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " La \u00fanica cosa que puedo yo decirles a ustedes es que nosotros no solapamos la corrupci\u00f3n",
            "start": 7310.9400000000005,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de nadie.",
            "start": 7319.820000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, no habr\u00e1 impunidad en este caso.",
            "start": 7320.820000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ni en este caso ni en otros, no somos iguales.",
            "start": 7323.38,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " No somos tapadera, nada m\u00e1s que hay un procedimiento legal, hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho.",
            "start": 7330.299999999999,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos tienen que denunciar y no han denunciado.",
            "start": 7341.419999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " No, pero va a venir la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica y ella nos va a decir en qu\u00e9 estado",
            "start": 7346.62,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " se encuentra esta investigaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que procede.",
            "start": 7358.14,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y si se encuentran elementos suficientes, se va a proceder, esto es, se va a presentar",
            "start": 7361.42,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " la denuncia en la Fiscal\u00eda General.",
            "start": 7377.18,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Para que les quede claro, m\u00e1s claro todav\u00eda, yo no voy a ser reh\u00e9n de los conservadores.",
            "start": 7383.86,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero tampoco reh\u00e9n de sus colaboradores.",
            "start": 7395.339999999999,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " De nadie, no establezco relaciones de complicidad con nadie y no voy a ser reh\u00e9n de los conservadores.",
            "start": 7397.139999999999,
            "duration": 9.320000000000618
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense todos los que solaparon la corrupci\u00f3n, que hasta la aplaud\u00edan o se quedaban callados,",
            "start": 7406.46,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " que ahora puedan decir es lo mismo, se frotan las manos.",
            "start": 7416.0,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " No, no, yo no voy a sudar calenturas ajenas.",
            "start": 7422.3,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s no le voy a dar el gusto al conservadurismo, que son muy corruptos y quisieran poder gritar",
            "start": 7431.58,
            "duration": 19.479999999999563
        },
        {
            "text": " a los cuatro vientos.",
            "start": 7451.0599999999995,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " Todos son iguales, son lo mismo.",
            "start": 7455.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso era lo que sosten\u00edan antes.",
            "start": 7458.3,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ya cuando se estaba cayendo el modelo neoliberal, el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, en la pasada elecci\u00f3n",
            "start": 7465.38,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " una campa\u00f1a para decir todos son lo mismo, todos son iguales, para que la gente no optara",
            "start": 7475.66,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " y no decidiera a favor del cambio.",
            "start": 7494.54,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Tuve que decir, no nos metan a todos en el mismo costal, no somos iguales, a m\u00ed me pueden",
            "start": 7499.1,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " llamar peje, pero no soy lagarto.",
            "start": 7508.740000000001,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, es lo mismo ahora.",
            "start": 7512.02,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " que fu\u00e9semos represores, que tortur\u00e1ramos, que encubri\u00e9ramos, que rob\u00e1ramos, para decir",
            "start": 7521.74,
            "duration": 20.020000000000437
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1, es lo mismo.",
            "start": 7541.76,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y en el terreno ideol\u00f3gico, porque esto es interesante, no todos act\u00faan en funci\u00f3n",
            "start": 7547.400000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " de dinero, hay tambi\u00e9n un pensamiento conservador, existe un pensamiento conservador.",
            "start": 7553.4800000000005,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Estaba yo leyendo en las redes unos textos, pero es as\u00ed, es as\u00ed y es un debate interesante.",
            "start": 7563.6,
            "duration": 23.11999999999989
        },
        {
            "text": " El texto dec\u00eda, feminismo s\u00ed, transformaci\u00f3n no.",
            "start": 7586.72,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " O es mejor el feminismo que la transformaci\u00f3n.",
            "start": 7596.08,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " No, no es, es parte de lo mismo.",
            "start": 7603.72,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y yo sostengo transformaci\u00f3n y feminismo, pero ese es el asunto, es con todo respeto",
            "start": 7612.12,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " ver el \u00e1rbol y no ver el bosque.",
            "start": 7628.32,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Estamos viviendo un momento estelar en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds, se est\u00e1 llevando",
            "start": 7638.12,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " a cabo una transformaci\u00f3n como nunca.",
            "start": 7645.36,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda enfrentado as\u00ed la corrupci\u00f3n?",
            "start": 7650.64,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nunca.",
            "start": 7654.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y quisieran que fracas\u00e1ramos, pero no s\u00f3lo los que tienen intereses creados, sino los",
            "start": 7655.68,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " que tienen un pensamiento distinto.",
            "start": 7669.88,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Nosotros en M\u00e9xico padecimos durante mucho tiempo no s\u00f3lo de corrupci\u00f3n, sino de que",
            "start": 7676.64,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " no se consideraba problema la corrupci\u00f3n, ni en la academia, ni en las universidades",
            "start": 7684.88,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " trataban el tema.",
            "start": 7696.38,
            "duration": 3.0600000000004
        },
        {
            "text": " En el discurso pol\u00edtico no estaba el tema de la corrupci\u00f3n y es la causa principal",
            "start": 7699.4400000000005,
            "duration": 15.05999999999949
        },
        {
            "text": " de la desigualdad social, de la desigualdad econ\u00f3mica.",
            "start": 7714.5,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " No se le daba importancia.",
            "start": 7719.58,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, est\u00e1 bien, est\u00e1 como enfrentar el problema de la inseguridad y la violencia",
            "start": 7721.14,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " atendiendo las causas, creando empleos, mejorando los salarios, dando la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 7728.34,
            "duration": 12.519999999999527
        },
        {
            "text": " con bienestar.",
            "start": 7740.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, eso est\u00e1 bien.",
            "start": 7741.86,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Eso lleva mucho tiempo, pero \u00bfqu\u00e9 vas a hacer?, \u00bfc\u00f3mo vas a usar la macrana?, porque",
            "start": 7744.5,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " si no, no vas a garantizar la seguridad.",
            "start": 7751.94,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Durante mucho tiempo esas maneras de pensar.",
            "start": 7757.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, esto va a ser investigado y se va a actuar.",
            "start": 7763.62,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo viene la secretaria?",
            "start": 7772.9400000000005,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pasado ma\u00f1ana.",
            "start": 7776.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl fiscal Gertz de una vez?",
            "start": 7777.14,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pasado ma\u00f1ana, no, es que \u00e9l es independiente la fiscal\u00eda, pero la Secretar\u00eda de Funci\u00f3n",
            "start": 7781.38,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " P\u00fablica s\u00ed tiene que ver con esto.",
            "start": 7792.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, disculpame.",
            "start": 7795.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 7797.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El lunes pasado, o sea, hace ocho d\u00edas fue destituido V\u00edctor Ali, subdelegado en el",
            "start": 7798.82,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " estado de Quer\u00e9taro por malversaci\u00f3n de fondos.",
            "start": 7807.34,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Usted hizo una gira la semana pasada en ese estado, en algunos estados.",
            "start": 7810.82,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Quiero saber cu\u00e1l es el cauce de esa investigaci\u00f3n, porque nosotros en el diario Bajo Palabra",
            "start": 7814.78,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " tenemos una carpeta durante siete a\u00f1os de malversaci\u00f3n de fondos, falta de compra de",
            "start": 7820.34,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " medicinas, instrumentos para realizar operaciones.",
            "start": 7825.94,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y el lunes pasado fue destituido.",
            "start": 7830.74,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a ser ese proceso con esa persona y con sus c\u00f3mplices, por as\u00ed decirlo, que",
            "start": 7834.099999999999,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " dejaron de desabasto al Issste en ese estado?",
            "start": 7840.74,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y si ya tiene alg\u00fan reporte sobre el tema.",
            "start": 7845.62,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ese es el primer tema.",
            "start": 7848.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en segundo le hago una pregunta sobre Margarita Zavala con la deuda que tiene por falsificaci\u00f3n",
            "start": 7849.82,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " de firmas cuando quiso ser candidata independiente a la Presidencia de M\u00e9xico.",
            "start": 7855.26,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Pues ya te contesto las dos.",
            "start": 7860.02,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " En el primer caso, el Issste tiene que investigar.",
            "start": 7861.42,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " No ten\u00eda yo conocimiento de esta investigaci\u00f3n en espec\u00edfico, pero ellos tienen que informarnos,",
            "start": 7868.02,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " a ver si con Jes\u00fas pedimos el informe y se te entrega el informe.",
            "start": 7875.66,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " El informe ya est\u00e1, presidente, la carpeta ya est\u00e1 en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 7882.5,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, quisiera saber, este hombre exfuncionario, ya dej\u00f3 de ser funcionario hace ocho d\u00edas,",
            "start": 7886.66,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " pero por ejemplo le pongo un tema.",
            "start": 7892.94,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Compraba una bolsa de jam\u00f3n de 25 kilos y en el mercado donde usted o cualquier persona",
            "start": 7895.82,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " la pudiera comprar oscilaba entre 880, 890 y la met\u00eda en gastos del Issste en cuatro",
            "start": 7901.66,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " mil pesos.",
            "start": 7909.0199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya me acord\u00e9.",
            "start": 7910.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted sabe de este tema?",
            "start": 7911.18,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro, porque fui a Quer\u00e9taro hace poco y ahora me acord\u00e9 de qu\u00e9 se trata.",
            "start": 7913.38,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Me entregaron una carpeta, ahora que hablas de los precios elevados de productos, vi eso,",
            "start": 7921.14,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " se lo entregu\u00e9, se lo mand\u00e9 al director del Issste, estuve a mi alco y ah\u00ed me entregaron",
            "start": 7930.82,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " la carpeta y ya se actu\u00f3, fue por eso.",
            "start": 7941.139999999999,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero no s\u00e9 c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n, acaba de iniciarse.",
            "start": 7948.74,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Regres\u00e9 a Quer\u00e9taro y ya me dijeron de que se estaba actuando, pero no s\u00e9 si fue que",
            "start": 7959.62,
            "duration": 12.599999999999454
        },
        {
            "text": " a Quer\u00e9taro o encontr\u00e9 a las personas que denunciaron en otra parte del pa\u00eds, no recuerdo.",
            "start": 7972.7,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " \u00bfEn Quer\u00e9taro?",
            "start": 7979.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en Quer\u00e9taro me entregaron la carpeta a mi alco, me acuerdo bien, y ah\u00ed vi la carpeta,",
            "start": 7980.02,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " la hoja principal es una relaci\u00f3n de productos, de lo que cuestan en el mercado y lo que cobraron",
            "start": 7989.820000000001,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " por los productos y eso se entreg\u00f3 al Issste.",
            "start": 8000.7,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Hay que ver c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n, pero estoy seguro que se le va a dar seguimiento.",
            "start": 8005.34,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y con respecto al tema de Margarita Zavala, que hoy junto con el expresidente Calder\u00f3n",
            "start": 8012.58,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " intentan crear un partido, pero Margarita Zavala tiene una cola que le pisen con una",
            "start": 8018.66,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " deuda de 10 millones de pesos por presentar firmas falsas, ap\u00f3crifas.",
            "start": 8024.28,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es? No s\u00e9 si el secretario de Hacienda sepa si hizo esa cobro, no, porque Lorenzo",
            "start": 8029.5599999999995,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " C\u00f3rdoba se lav\u00f3 las manos en un programa de televisivo diciendo que la pelota estaba",
            "start": 8035.679999999999,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " en la cancha de la secretar\u00eda de Hacienda.",
            "start": 8041.719999999999,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Yo no soy pilato, pero tambi\u00e9n me vuelvo a la mano, porque no me quiero meter en estas",
            "start": 8047.28,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " cosas, o sea, son asuntos partidistas, no me quiero meter.",
            "start": 8056.32,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " Agradecerles mucho porque tuvimos esta conferencia un d\u00eda m\u00e1s ma\u00f1ana, ma\u00f1ana es Salud.",
            "start": 8067.16,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Les adelanto que no tenemos afortunadamente casos de coronavirus. Les comento tambi\u00e9n",
            "start": 8077.28,
            "duration": 10.0600000000004
        },
        {
            "text": " que como el coronavirus gener\u00f3 inestabilidad econ\u00f3mica, financiera en el mundo, en el",
            "start": 8087.34,
            "duration": 8.579999999999927
        },
        {
            "text": " caso de M\u00e9xico no hemos tenido muchas afectaciones en lo econ\u00f3mico, en lo financiero.",
            "start": 8095.92,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Corr\u00f3 el peso con mucha fortaleza el pasado fin de semana, 18.56 pesos por d\u00f3lar, es",
            "start": 8108.52,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " la apreciaci\u00f3n de nuestra moneda m\u00e1s importante en 18 meses.",
            "start": 8130.04,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y se siga as\u00ed y ojal\u00e1 y siga habiendo una inflaci\u00f3n baja, porque aunque aumentemos",
            "start": 8142.44,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " el salario, si la inflaci\u00f3n es alta, no sirve de nada.",
            "start": 8156.86,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " El Banco de M\u00e9xico es alguien que entiende que por el coronavirus y la ca\u00edda de los",
            "start": 8163.42,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " pesos del petr\u00f3leo podr\u00eda bajar el PIB y aumentar la inflaci\u00f3n.",
            "start": 8169.0599999999995,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Hay que esperar, hay que esperar todav\u00eda, no sabemos, ojal\u00e1 y no sea de esa manera,",
            "start": 8174.98,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 y haya crecimiento, se controle la inflaci\u00f3n y se siga fortaleciendo el peso.",
            "start": 8189.139999999999,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfTu gobierno ya est\u00e1 preparado para este extenado?",
            "start": 8197.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, y vamos bien afortunadamente. No es poca cosa que el peso sea la moneda en",
            "start": 8200.66,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " el mundo que m\u00e1s se aprecie con relaci\u00f3n al d\u00f3lar.",
            "start": 8210.06,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " El peso, est\u00e1n hasta desconcertados nuestros adversarios, los expertos financieros.",
            "start": 8217.86,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfpor qu\u00e9 es esto? Dependientemente de las circunstancias adversas en el mundo,",
            "start": 8234.18,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " en lo econ\u00f3mico, en lo financiero, nosotros tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, no hay aumentos",
            "start": 8247.460000000001,
            "duration": 14.519999999998618
        },
        {
            "text": " de impuestos, no hay impuestos nuevos, no hay gasolinazos, no aumenta la deuda p\u00fablica,",
            "start": 8261.98,
            "duration": 12.799999999999272
        },
        {
            "text": " estamos aumentando el salario, no tenemos d\u00e9ficit, es decir, no estamos gastando m\u00e1s",
            "start": 8274.779999999999,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica, est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera,",
            "start": 8287.02,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " est\u00e1 creciendo la captaci\u00f3n de remesas.",
            "start": 8298.62,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " En fin, estamos bien, desde luego necesitamos crecer, necesitamos controlar inflaci\u00f3n,",
            "start": 8303.02,
            "duration": 16.959999999999127
        },
        {
            "text": " ayuda tambi\u00e9n al que est\u00e1n bajando las tasas de inter\u00e9s.",
            "start": 8319.98,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo mejor de todo es que hay bienestar en la mayor\u00eda del pueblo, la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 8326.06,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " est\u00e1 recibiendo un apoyo para que no la pasen mal los pobres.",
            "start": 8340.26,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 el qu\u00e9?",
            "start": 8351.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque el atraso de algunos apoyos todav\u00eda existe.",
            "start": 8354.78,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ah, porque estamos batallando con la dispersi\u00f3n de recursos.",
            "start": 8358.460000000001,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense ustedes de que de los cerca de dos mil 500 municipios s\u00f3lo hay sucursales",
            "start": 8366.42,
            "duration": 13.200000000000728
        },
        {
            "text": " bancarias en mil 500, o sea, en mil cabeceras municipales no hay sucursales bancarias, es",
            "start": 8379.62,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " como lo del internet, todo se concentr\u00f3 en las grandes ciudades y nosotros donde dispersamos",
            "start": 8395.54,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " recursos es en las comunidades m\u00e1s apartadas, en los pueblos marginados.",
            "start": 8404.86,
            "duration": 8.279999999998836
        },
        {
            "text": " Entonces, se autoriza la entrega de los recursos para los programas de bienestar y lleva tiempo,",
            "start": 8413.14,
            "duration": 16.1200000000008
        },
        {
            "text": " porque s\u00f3lo la mitad se entrega a trav\u00e9s de bancos, la otra mitad de los recursos tienen",
            "start": 8429.26,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " que entregarse todav\u00eda con camionetas de valores que van a llevar efectivo a los pueblos",
            "start": 8439.14,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y nos lleva mucho tiempo.",
            "start": 8446.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos construyendo, ya empezamos, van a ver cu\u00e1ntas sucursales bancarias vamos",
            "start": 8450.14,
            "duration": 13.540000000000873
        },
        {
            "text": " a inaugurar por mes, ya que se vayan preparando nuestros adversarios conservadores, porque",
            "start": 8463.68,
            "duration": 16.68000000000029
        },
        {
            "text": " a lo mejor les va a dar coraje, porque el prop\u00f3sito es inaugurar 100 por mes.",
            "start": 8480.36,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos de los que creo que hay?",
            "start": 8488.6,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Yo pienso que en dos meses empezamos ya las inauguraciones, para abril y mayo.",
            "start": 8491.52,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " S\u00ed, para abril y mayo.",
            "start": 8497.04,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Bueno, adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 8498.84,
            "duration": 1.319999999999709
        }
    ],
    "transcription_text": "Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org Buenos d\u00edas, se\u00f1or\u00edas. Pues iniciamos la semana. Si les parece, vamos a escuchar el reporte de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles. Pasamos tambi\u00e9n los videos para mostrar los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto de Santa Luc\u00eda y en la refiner\u00eda de Dos Bocas, y luego contestamos preguntas y hay respuestas a todo lo que ustedes planteen, si les parece. Entonces, empezamos con Ricardo. Gracias, muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes. Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas. En la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Servicios Gasolineros de M\u00e9xico en Isla Mujeres, Quintana Roo, en la parte continental, a 20 pesos 97 centavos por litro, con un margen de tres pesos 89 centavos por litro, mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica est\u00e1 en Operadora de Convistuibles Villa Fuerte en Singilucan, Hidalgo, a 17 pesos 83 centavos por litro, con un margen de 60 centavos. En la gasolina premium, el precio m\u00e1s alto, GPDC Estaciones de Servicio, aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9xico, en Venustiano, Carranza, a 23 pesos con nueve centavos por litro, cuatro pesos 94 centavos de margen, la m\u00e1s econ\u00f3mica Servicio de Dubl\u00edn, en Pachuca, Hidalgo, a 18 pesos 24 centavos por litro, a 0.88 centavos de margen. En el combustible, Diesel Estaciones de Servicio, en el Marqu\u00e9s Quer\u00e9taro, tiene el precio m\u00e1s alto, 21.89 por litro, con un margen de cuatro pesos y dos centavos, mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en Servicio Gonz\u00e1lez \u00c1vila, en Tecamac, Estado de M\u00e9xico, con cuatro centavos por litro, con un margen de 48 centavos. Si lo vemos por marcas, vemos que las m\u00e1s econ\u00f3micas es Full Gas, Golf y LaGas, que se han mantenido ya por muchos, muchos meses como las marcas m\u00e1s econ\u00f3micas. Interesante ver c\u00f3mo ha ido bajando hacia lo m\u00e1s econ\u00f3mico Pemex. Recordar\u00e1n que por muchos meses el a\u00f1o pasado se mantuvo a la media de la tabla y ahora ha venido bajando el precio promedio de los precios de los combustibles en las gasolineras de la franquicia Pemex, mientras que los m\u00e1s caros Chevron, Shell y Redco. Por cierto, en este a\u00f1o 2020 Chevron y Shell han sido las m\u00e1s careras como marcas. Entonces, si alguien trae dinero de m\u00e1s y lo quiere gastar de oquis, pues ya saben a d\u00f3nde ir a cargar al que le sobre billete. En acciones de verificaci\u00f3n fue una semana muy, muy \u00e1lgida, atendimos 559 denuncias presentadas en la app de Litro por Litro, que ahora todas las denuncias que atendemos son a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro, las que presentan ustedes como consumidores, y realizamos 172 visitas, una negativa de verificaci\u00f3n otra vez en Quer\u00e9taro, ahorita entr\u00f3 a detalle, 18 mangueras inmovilizadas, la que no se dej\u00f3 verificar por segunda ocasi\u00f3n con fuerza p\u00fablica y que hoy vamos a amanecer en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica poniendo ya la denuncia respectiva, es gaso 7 Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro, ejido 50 San Gregorio. Por all\u00e1 los de Quer\u00e9taro, si quieren que los roben, aqu\u00ed ya est\u00e1 seguro y garantizado, segur\u00edsimo. En colaboraci\u00f3n con la Guardia Nacional, que agradecemos el gran apoyo que recibimos de los elementos de la Guardia Nacional, hicimos verificaciones de segunda ocasi\u00f3n el 11 de febrero en Chiapas, Quer\u00e9taro y Zacatecas. En total inmovilizamos 16 mangueras, ah\u00ed hay algunas fotos de testigo de este proceso. Y en Quer\u00e9taro, esta gasolinera, ejido 50, fuimos por segunda vez, fuimos acompa\u00f1ados a parte de la Guardia Nacional por la ASEA, la Agencia de Seguridad, Energ\u00eda y Ambiente, a Profeco y a la ASEA nos mandaron destemplados porque no nos dejaron hacer la verificaci\u00f3n y esta es la que ya presentaremos en unas cuantas horas m\u00e1s en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. Y recordar\u00e1n una en Oaxaca el d\u00eda que disfrutamos de ese incre\u00edble concierto de j\u00f3venes. Aqu\u00ed hablamos de una gasolinera en Oaxaca que no se dej\u00f3 verificar, la pudimos verificar, fuimos 28 mangueras en esta gasolinera, todas salieron que no daban litros de litro. Y en Hermosillo Sonora encontramos otro rastrillo, ya no era aquel 100 pies ni nada sofisticado que ocupe estudiar entomolog\u00eda, este m\u00e1s bien ocupa muy buena visi\u00f3n, porque lo que es tomar la tarjeta madre modelo del productor de esa bomba y compararlo visualmente con la que estamos viendo en la bomba que se est\u00e1 verificando y aqu\u00ed encontramos alteraciones que son precisamente para robar a los consumidores. Esta tambi\u00e9n se va directo a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en octubre con la nueva norma, ya no vamos a necesitar desarmar la tarjeta para verla por el lado reverso, por el reverso de la tarjeta, sino ya lo vamos a poder hacer de manera electr\u00f3nica y vamos a ser much\u00edsimo m\u00e1s eficientes y r\u00e1pidos en este proceso. De acuerdo a la app, el precio m\u00e1s barato para la regular en todo M\u00e9xico, Veracruz, Veracruz, 17.55 por litro, mientras que la m\u00e1s cara en Isla Mujeres, Quintana Roo, 20.99 por litro. Para la Premium, la m\u00e1s barata 17.56 en Veracruz, Veracruz, la m\u00e1s cara en Guanajuato, Guanajuato, 23.29 por litro de Premium. Para di\u00e9sel, m\u00e1s barato 18.99, Veracruz, Veracruz. Veracruz se llev\u00f3 el precio m\u00e1s barato en todos los combustibles en esta semana sin tomar en cuenta el margen, o sea, el precio final al p\u00fablico, y la m\u00e1s cara 22.79 en Zamora, Michoac\u00e1n. Y tambi\u00e9n estamos monitoreando otros servicios vinculados a las estaciones donde se expende la gasolina. En gas LP, el precio m\u00e1s caro lo encontramos en Gas Menguc, en Colima, Colima, 11 pesos 16 centavos por litro con un margen de cinco pesos 14 centavos por litro, mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica en gas del Lago Cuitzeo, en Ac\u00e1mbaro, Guanajuato, siete pesos con 41 centavos por litro, un margen de un peso 92 centavos. La m\u00e1s cara en cilindros, otra vez Gas Menguc, fue el carero del gas LP en esta semana, en Tecom\u00e1n, Colima, a 20.56 por kilo con un margen de ocho pesos 78 centavos. Gas Menguc, ya b\u00e1jenle, no le carguen la mano al consumidor. Y el m\u00e1s econ\u00f3mico, Coragas, en Tomatl\u00e1n, Jalisco, con un precio de 13 pesos 73 centavos por kilo y un margen de dos pesos 95 centavos por kilo. En gas LP, en esta semana hicimos bastantes verificaciones, 64 a lo largo de la semana con 10 infracciones, cinco negativas, tambi\u00e9n muy altas el n\u00famero de negativas, 294 b\u00e1sculas verificadas, tres fueron inmovilizadas por estar descalibrado bajo el n\u00famero, 47 veh\u00edculos verificados, 10 inmovilizados, 21 por ciento, alto el n\u00famero de veh\u00edculos inmovilizados, autotanques 66 verificados, seis inmovilizados y encontramos un uno por ciento, 15 cilindros en mal estado que ponen en riego al consumidor relativamente bajo. Las gaseras que andan no permitiendo la entrada de Profeco y que est\u00e1n enlistadas para una segunda verificaci\u00f3n con la Guardia Nacional, espero que s\u00ed lo permitan en esa segunda ocasi\u00f3n, es distribuidora de gas en Huetam\u00f3, Michoac\u00e1n, Veragas del Golfo, ojal\u00e1 tambi\u00e9n sean verdaderos en permitir la transparencia con las visitas en Veracruz-Veracruz, Vendog\u00e1s, Coatzacoalcos-Veracruz, Veragas otra vez, pero ya en una estaci\u00f3n de carburaci\u00f3n en Veracruz-Veracruz y Guillermo Belderrain-Llanes en N\u00e1bojoa, Sonora. Muchas gracias. Vamos con los videos. . Gobierno de M\u00e9xico. Estamos en el predio donde van a estar m\u00e1s de cincuenta tanques de almacenamiento de gasolina y de otros productos. Esta es otra zona del predio donde ya tambi\u00e9n vamos muy avanzados. Va el reporte esta semana, 14 de febrero. Muy bien. Quiero complementar como informaci\u00f3n que el fin de semana inauguramos 69 cuarteles de la Guardia Nacional, hay 12 que est\u00e1n en proceso, de modo que van a ser 81, y se inicia la construcci\u00f3n de 80 m\u00e1s, vamos a tener 161 cuarteles a finales de este a\u00f1o. Esto es muy importante porque en 14 meses tenemos ya m\u00e1s elementos en la Guardia Nacional de los que ten\u00eda la Polic\u00eda Federal. La Polic\u00eda Federal lleg\u00f3 a tener 36 mil elementos, efectivos 10 mil, 26 mil ocupados de cuestiones administrativas. Ahora la Guardia Nacional tiene 76 mil elementos. En 20 a\u00f1os la Polic\u00eda Federal no lleg\u00f3 a tener los cuarteles que hemos construido en 14 meses. Esto es importante porque se va desplegando la Guardia Nacional y vamos a tener presencia en 266 coordinaciones territoriales, no s\u00f3lo 150 mil elementos, sino las instalaciones. Todo esto es posible porque se est\u00e1 invirtiendo. El presupuesto para este a\u00f1o de la Guardia Nacional es de alrededor de 50 mil millones de pesos. Los cuarteles los est\u00e1n construyendo los ingenieros militares y son muy buenas instalaciones. Tienen su plaza, su cancha deportiva, desde luego dormitorio para hombres, mujeres, tienen una aula para la formaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, tienen un consultorio para atender heridos, tienen estas instalaciones, pues sistemas de vigilancia, estacionamiento para veh\u00edculos, un sitio para guardar las armas, est\u00e1n bardeados con casetas de vigilancia. Entonces, estuvimos en Michoac\u00e1n, en Jalisco y en Guanajuato, porque se les dio prioridad a estos tres estados. En lo que vamos avanzando tambi\u00e9n en esto que nos preocupa mucho, que es el de garantizar la tranquilidad, el poder enfrentar el flagelo de la violencia. Estamos dedicados de tiempo completo a ese prop\u00f3sito. Entonces, tambi\u00e9n informarles. No s\u00e9 si hicieron de los cuarteles un video, si no lo podemos presentar ma\u00f1ana sobre estas instalaciones, porque es muy importante. Cuando exist\u00eda la Polic\u00eda Federal, los mandaban a una misi\u00f3n a un estado y ten\u00edan que vivir en hoteles, en campamentos, a la interperie. No les importaba realmente crear una instituci\u00f3n de seguridad bien hecha, profesional. Entonces, ahora es distinto. Quiero destacar esto porque llevamos 14 meses, parece como si estuvi\u00e9semos a mitad del sexenio, pero no, 14 meses y hemos avanzado considerablemente. Bueno, ah\u00ed qued\u00f3. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, presidente. Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo Gili, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica y Frontera de Tijuana. Presidente, los manifestantes regresaron a tomar hace semana y media m\u00e1s o menos las sin cobrar? Bueno, va a informar el Gabinete de Seguridad en unos d\u00edas m\u00e1s y les voy a pedir que incluyan todo el plan que se tiene sobre las casetas de c\u00f3mo se est\u00e1 actuando, cu\u00e1nto nos hemos ahorrado, cu\u00e1nto ha ingresado a la hacienda p\u00fablica, que es dinero de todo el pueblo. Los servidores p\u00fablicos somos simplemente administradores de los dineros del pueblo. Entonces, cuando se llevan a cabo estas acciones es para que se protejan los bienes de todos. Puede ser que alguien diga de manera indiferente que no es su dinero, est\u00e1 equivocado, s\u00ed es su dinero, es el dinero de todos, no hay quienes nada m\u00e1s se encogen de hombrosismo, Pero con ese ingreso es que se puede garantizar el derecho a la educaci\u00f3n, a la salud, el desarrollo, la seguridad p\u00fablica. Si hay robadera, si lo que impera es la corrupci\u00f3n, pues el presupuesto se disminuye y entonces cuando vienen los gasolinazos o los aumentos de impuestos para poder financiar el presupuesto, o peor a\u00fan, el endeudamiento y estar pagando intereses de deuda. Entonces, lo he venido diciendo, ya no hay robadera, prohibido robar. Entonces, si no se roba arriba no se permite el robo en ning\u00fan nivel de la escala social, no es porque son unos corruptos arriba, el presidente es un ratero y yo \u00bfpor qu\u00e9 no?, \u00bfen d\u00f3nde leo yo si todos est\u00e1n robando? No, no, se acab\u00f3 eso. \u00bfQu\u00e9 mensaje enviar\u00eda a estos manifestantes que, si bien no est\u00e1n boteando, pero est\u00e1n dejando que no se cobre, tomaron las casetas para que pasen los veh\u00edculos sin pagar? Pues que entiendan que es una forma que tiene el gobierno, que es de todos, que es el pueblo para obtener ingresos y bueno, terminar esa carretera, que nos ha costado bastante precisamente por la corrupci\u00f3n, no por los que toman la caseta o permiten que pasen libre, sino por empresas que han quedado mal, que no han cumplido con sus contratos. Presidente, usted habl\u00f3 la semana pasada precisamente de estas empresas y dijo que hab\u00eda pol\u00edticos involucrados. \u00bfPodr\u00eda darnos, decirnos qu\u00e9 pol\u00edticos est\u00e1n involucrados con estas empresas? No puedo hacerlo, hoy en la ma\u00f1ana cuando analizamos de c\u00f3mo act\u00faan jueces y magistrados que utilizan pretextos de que est\u00e1n mal integradas las averiguaciones para dejar en libertad delincuentes, se acu\u00f1\u00f3 una frase que me gust\u00f3, ya no es el debido proceso, sino el debido pretexto, pero bueno, por el debido proceso. No puedo decir qui\u00e9nes, por qu\u00e9 vamos a proceder, estamos procediendo legalmente. Presidente, tengo otra pregunta. Investigadores de la UNAM y otras instituciones est\u00e1n reclamando que los fondos documentales de investigaciones pol\u00edticas y sociales, este es el IPS, que es diferente al DFS, de la Direcci\u00f3n Federal de Seguridad, del Archivo General de la Naci\u00f3n, han sido cerrados, contrario al decreto y promesa que hizo el a\u00f1o pasado de abrirlos. El fondo IPS estaba abierto desde seis a\u00f1os anteriores, es un fondo que consta de m\u00e1s de unas tres mil cajas de informaci\u00f3n en donde los investigadores y periodistas pod\u00edamos ir y pedir una caja y ah\u00ed un mundo de informaci\u00f3n que se puede consultar ah\u00ed y que se puede encontrar. \u00bfCu\u00e1ndo se cumplir\u00e1 este compromiso de abrir todos los archivos hist\u00f3ricos? \u00bfQu\u00e9 le ha dicho usted el director del Archivo General de la Naci\u00f3n de c\u00f3mo va en este tema? Pedimos informaci\u00f3n y ma\u00f1ana les decimos cu\u00e1l es el estado que guarda lo del archivo. La indicaci\u00f3n es que se abran todos los archivos, que no haya reservas, eso es lo que se acord\u00f3 y se tiene que cumplir. Debe ser por alg\u00fan asunto burocr\u00e1tico o por falta de personal. A veces tambi\u00e9n los directores de las \u00e1reas para presionar llevan a cabo ciertas acciones de resistencia, a decir, \u00bfc\u00f3mo abro todo el archivo? Si no tengo personal, Hacienda no me da la autorizaci\u00f3n, pero no s\u00e9 si sea este el caso. Si faltara personal, que no creo, porque tampoco es as\u00ed de que pide y baja tener, porque tenemos que racionalizar los gastos, pero si fuese ese el caso, de inmediato hay que atenderlo. Ma\u00f1ana ya sabemos. S\u00ed, presidente, es el fondo IPS, no est\u00e1 clasificado como el de EFES, pero es un fondo incre\u00edble en donde se pueden encontrar documentos de gobernaci\u00f3n de todos los estados de la historia. Entonces, s\u00ed es un fondo muy importante para los investigadores y periodistas tambi\u00e9n que queremos saber un poco qu\u00e9 pas\u00f3, por ejemplo, con la guerra sucia en los diferentes estados o c\u00f3mo se hac\u00edan escuchas a veces para la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n en diferentes entidades. Est\u00e1 muy interesante. S\u00ed, s\u00ed, no hay nada que ocultar. Ya se gir\u00f3 esa instrucci\u00f3n, est\u00e1 abierto todo el archivo, nada m\u00e1s hay que ver por qu\u00e9 raz\u00f3n se cerr\u00f3. Adem\u00e1s, si ya exist\u00eda, si lo ten\u00edan abierto los gobiernos autoritarios, \u00bfpor qu\u00e9 lo vamos a cerrar nosotros? Se me hace hasta raro, ya hasta se abri\u00f3 la parte del archivo en donde estaba mi expediente, es p\u00fablico, tengo copia del expediente de cuando el finado Nazar Haro escrib\u00eda sobre el actual presidente lo que pensaba en 1977, 78 y todo lo que fue mi vida p\u00fablica. Y as\u00ed est\u00e1n todos los expedientes, no hay nada que ocultar, pero vamos a ver de qu\u00e9 se trata. Buenos d\u00edas, presidente. Pa\u00fal Vel\u00e1zquez, de Los Mochis, ni uno m\u00e1s. Presidente, dos temas. El primero, \u00bfexistiera, usted ha repetido que el dinero puede desvirtuar los valores en las personas? Veinte millones de pesos en un premio de la rifa del avi\u00f3n pudiera desvirtuar a las personas, pero aparte pudiera ponerlos en el ojo del hurac\u00e1n de la delincuencia organizada. \u00bfExistiera la posibilidad que reanalizaran, que en lugar de ser 100 ganadores de 20 millones se fuera a dos mil ganadores de un mill\u00f3n? El dinero no se puede, dicen que el dinero como el amor no se puede inocultar, un mill\u00f3n es suficiente para pagar la hipoteca, comprar una casa o poner un peque\u00f1o negocio y pudiera no ser tan visto como 20 millones. Primer pregunta. Es muy buena tu observaci\u00f3n. Mira, se analiz\u00f3 esa posibilidad en una reuni\u00f3n de empresarios cuando yo expres\u00e9 que la preocupaci\u00f3n era el manejo de dos mil millones, porque eso lo que van a recibir en premio. Y si se pensaba en lo que cuesta el avi\u00f3n, pues son dos millones, digo, dos mil 400 millones de pesos para una persona. Por eso habl\u00e1bamos de un fideicomiso y que el dinero se administrara en ese fideicomiso y en 20 a\u00f1os se entregara y que el que ganaba la rifa recibiera una parte de los intereses, que era tambi\u00e9n bastante. Pero luego en una reuni\u00f3n con empresarios propusieron uno de ellos que por qu\u00e9 no mejor mil premios de a dos millones. Muy interesante el planteamiento. T\u00fa est\u00e1s hablando de dos mil, o sea, que son dos mil premios de a mill\u00f3n. Luego de los an\u00e1lisis que se hicieron en el grupo se lleg\u00f3 a 100 de 20. Yo creo que ya va a ser dif\u00edcil cambiar, porque ya se est\u00e1n elaborando los boletos, ya aprovecho para informar que est\u00e1n por salir ya a fin de mes, est\u00e1n ya los boletos para la rifa del avi\u00f3n. En el caso del empresario que compr\u00f3 una cantidad considerable y que quiere que el gobierno entregue esos boletos a comunidades pobres, ah\u00ed estamos pensando que vaya el dinero o mejor dicho que los boletos vayan a las escuelas. Hay 26 mil escuelas que atienden a los ni\u00f1os m\u00e1s pobres de M\u00e9xico. Entonces, podr\u00edan repartirse en esas 26 mil escuelas a las sociedades de padres y familia un n\u00famero determinado de boletos, de estos que quieren que nosotros entreguemos. Entonces, en vez de entregar casa por casa un boleto, entregar a las sociedades de padres y familia para que si se saca el premio sea para la escuela. \u00bfQu\u00e9 otro empresario que se llev\u00f3 ese ejemplo? \u00c9l es el que nos plante\u00f3 eso, pero estoy seguro que otros van a hacer lo mismo. Y para cuidar que no sea para una persona, aunque tambi\u00e9n no puede haber paternalismo, o sea, la gente sabe ser responsable si la tentaci\u00f3n del poder, la tentaci\u00f3n del dinero es mucha. El que tiene de repente mucho dinero se puede omnibilar, no es como el que tiene poder, porque a veces ni tanto, se suben a un ladrillo y se marean, porque siempre el dinero y el poder atontan a los inteligentes y a los tontos los vuelven locos cuando no hay principios, cuando no hay ideales. Entonces, s\u00ed estamos considerando eso, pero es muy bueno tu planteamiento. \u00bfQu\u00e9 otro tema? Le quiero hablar de la posibilidad de que M\u00e9xico viole un tratado internacional, el convenio de Ramsar, que protege los humedales y la promoci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el gobierno buscando la independencia de los fertilizantes, la posible instalaci\u00f3n de la planta de amoniaco en la bah\u00eda de Topolobampo, una de las m\u00e1s grandes del pa\u00eds, donde se encuentra la segunda roca saliente m\u00e1s grande del mundo conocida como el Farall\u00f3n, la isla de los Patos, que que la migraci\u00f3n de aves cada a\u00f1o se logre la reproducci\u00f3n y donde se llev\u00f3 a cabo el primer combate aeronaval en la historia del mundo durante la Primera Guerra Mundial en 1914. El colectivo Aquino pide de nuevo, as\u00ed como se lo hicimos llegar el pasado martes 4 de junio aqu\u00ed en La Ma\u00f1anera, una reuni\u00f3n con el secretario del Medio Ambiente. Usted tira una instrucci\u00f3n, pero no ha llegado yo creo, porque no se ha concretado la cita, si pudiera retomar el tema, por favor. Estamos al tanto de este proyecto, pero debo decir que no est\u00e1 autorizado, no est\u00e1 aprobado por la Secretar\u00eda del Medio Ambiente. \u00bfPodr\u00eda de todas maneras tomar la reuni\u00f3n con el colectivo? De todas maneras le voy a pedir al secretario que informe sobre este asunto. Y en ese sentido estamos iniciando la producci\u00f3n de fertilizantes en las plantas de coachacualcos, de pajaritos. Estas plantas famosas porque dieron lugar a las denuncias de corrupci\u00f3n del se\u00f1or Ansira y del se\u00f1or director de Pemex, Lozoya. Estas plantas ya est\u00e1n produciendo porque las vamos a utilizar, ni modo que las dejemos as\u00ed, entonces las tenemos que echar a andar para producir fertilizantes. Entonces, vamos a tener fertilizantes que se va a entregar a los campesinos. Esto no detiene el proceso judicial, eso contin\u00faa, pero s\u00ed se van a poner a operar estas plantas con gas que vamos a tener de importaci\u00f3n para la producci\u00f3n de amoniaco, que es la materia prima para la elaboraci\u00f3n de los fertilizantes. \u00bfEn qu\u00e9 fechas es que van a operar? Estamos empezando ya a hacerlo este a\u00f1o, van a ir poco a poco produciendo m\u00e1s. Tenemos el compromiso de entregar los fertilizantes a los productores de Guerrero, de Tlaxcala, de Puebla y a productores ind\u00edgenas de la zona de Amazagua y Otom\u00ed, del Estado de M\u00e9xico. Estamos tambi\u00e9n buscando que el fertilizante que se produzca no degrade el suelo, que sea lo m\u00e1s org\u00e1nico posible en el consumo que tiene el gobierno fertilizante es suficiente como para adquirir todo el fertilizante que produzcan estas plantas. Sin embargo, en el programa Sembrando Vida decidieron los agr\u00f3nomos, bi\u00f3logos, t\u00e9cnicos no usar fertilizantes qu\u00edmicos. \u00bfPero no se har\u00e1 fertilizantes? En este caso s\u00ed, es una empresa ya del Estado que nace con una deuda de cerca de mil millones de d\u00f3lares, por lo que implic\u00f3 la compra a precios elevados de estas plantas, que es el motivo de la denuncia que est\u00e1 en puerta. Presidente, presidente de la Iste. Isabel. Gracias, buenos d\u00edas. Isabel Gonz\u00e1lez, de Grupo Imagen. Presidente, a prop\u00f3sito de la merienda con los empresarios donde hubo chocolate y de botamales, yo me pregunto \u00bfde cu\u00e1nto dinero estamos hablando para que el gobierno de la t\u00e9rminos, \u00bfva a ser en efectivo o puede ser en especie? \u00bfHa pensado usted en teletones, por ejemplo? Se hablaba el l\u00edder de la Concam\u00edn deslizando muy sutilmente la posibilidad de que eso sea una donaci\u00f3n y a partir de ah\u00ed que haya una deducci\u00f3n de impuestos. Eso ser\u00eda importante. \u00bfDe cu\u00e1nto estamos hablando? Si es la \u00fanica colecta que est\u00e1 pensando la 4T para que la 4T sea una realidad, \u00bfhace falta dinero en el pa\u00eds?, \u00bfhace falta la inversi\u00f3n en el pa\u00eds, presidente? Yo tengo resuelto ya de d\u00f3nde obtener los recursos. Est\u00e1 funcionando la f\u00f3rmula que se aplica de no permitir la corrupci\u00f3n y de que haya austeridad, eso nos est\u00e1 liberando muchos fondos. Ya tenemos garantizados para este a\u00f1o 340 mil millones de pesos que se est\u00e1n destinando a programas de bienestar, 340 mil millones de pesos. Les comparto, el programa de la pensi\u00f3n a adultos mayores son 130 mil millones, el programa Sembrando Vida 26 mil millones. En becas son como 80 mil millones, porque est\u00e1n recibiendo becas 11 millones de estudiantes. El programa La escuela es nuestra, este a\u00f1o 22 mil millones, el programa Atenci\u00f3n M\u00e9dica y Medicamentos Gratuitos este a\u00f1o de aumento 40 mil millones. El J\u00f3venes Construyendo el Futuro este a\u00f1o como 35 mil millones. Y ya tenemos resuelto de d\u00f3nde obtener. Adicionalmente, lo que se est\u00e1 obteniendo por subastas, ventas de bienes de procedencia il\u00edcita, la llamada extensi\u00f3n de dominio, el Instituto para Devolverle al Pueblo lo Va a manejar este a\u00f1o, calculo, como 20 mil millones. Si tenemos, en el caso del avi\u00f3n vamos a obtener los dos mil 500 millones aproximadamente Al momento de venderlo, de acuerdo a lo que nos diga el aval\u00fa, otros dos mil millones. Lo cogimos por este acto ilegal, la fiscal\u00eda nos entreg\u00f3 dos mil millones, pero hay tres mil m\u00e1s pendientes. No nos va a faltar, est\u00e1n en venta, en total van a ser 72 aviones y helic\u00f3pteros, nos va a llevar tiempo porque es un mercado especial, no cualquiera compra un avi\u00f3n. Adem\u00e1s, no son aviones sencillos, no son avionetas las que se usaban antes o se siguen usando para ir a los pueblos de la sierra, Cessna. Estamos hablando de aviones que cuestan mil millones de pesos peque\u00f1os, pero para ir a Europa en 10, 12 horas. Entonces, lleva tiempo, pero ah\u00ed vamos poco a poco. Por lo que entiendo, ya no va a ser m\u00e1s colectas de este tipo. No sabemos si, por ejemplo, nos van quedando residencias que hay, hab\u00eda por ejemplo casas de descanso para el presidente, pues esas casas de descanso del presidente tambi\u00e9n se van a convertir en dinero y al mismo tiempo en obras en comunidades pobres. Esto no les gusta a los conservadores, es m\u00e1s, no les gusta ni que yo lo diga, pero pues ofrezco disculpa. Somos distintos. Ellos no quisieran que se hablara del avi\u00f3n, porque imag\u00ednense, repito, en qu\u00e9 cabeza cabe que un pa\u00eds con tanta pobreza, un presidente decida comprar un avi\u00f3n que iba a costar alrededor de siete mil millones de pesos, que no lo tienen en ninguna parte del mundo. Al otro d\u00eda nos dec\u00edan que les llamaba la atenci\u00f3n, me preguntaban en otras partes del mundo, de c\u00f3mo una rifa de un avi\u00f3n. Pues s\u00ed, porque en pa\u00edses europeos no tienen los servidores p\u00fablicos un avi\u00f3n as\u00ed, hay pa\u00edses en donde los ministros llegan a sus oficinas en bicicleta. Les comentaba que se averi\u00f3 el avi\u00f3n de Trudeau, el primer ministro de Canad\u00e1, y que le mand\u00f3 ofrecer el avi\u00f3n presidencial de M\u00e9xico y dijeron no, porque el avi\u00f3n de Trudeau no tiene el lujo ni es de las dimensiones del avi\u00f3n presidencial. Entonces, los conservadores empiezan a decir, qu\u00e9 barbaridad, es un rid\u00edculo, c\u00f3mo vamos a rifar un avi\u00f3n hasta una banda de rock progresista. De repente se pusieron formales lo vimos, Grupo Imagen lo sigui\u00f3, fuimos testigos de eso. \u00bfQu\u00e9 le dice usted al obispo a esta consideraci\u00f3n de la creencia religiosa m\u00e1s importante en M\u00e9xico? \u00bfLa iglesia est\u00e1 haciendo su trabajo, no est\u00e1 haciendo su trabajo? \u00bfQu\u00e9 le responde? El Estado no solamente es el gobierno de la Rep\u00fablica. No voy yo a polemizar. \u00bfEs bueno que la iglesia diga esto? Claro que s\u00ed y es bueno que todos se expresen con libertad. Yo tengo mi conciencia tranquila, porque trabajo todos los d\u00edas para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds. No est\u00e1 en segundo t\u00e9rmino las agresiones hacia las mujeres en su gobierno. Que me digan cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que el presidente de M\u00e9xico llevara a cabo de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana una reuni\u00f3n del Gabinete de Seguridad para atender el problema de la violencia. Nada m\u00e1s que me digan cu\u00e1ndo hab\u00eda sucedido esto. Estoy entregado, tengo reuni\u00f3n del Gabinete Econ\u00f3mico o del Gabinete para el Crecimiento Econ\u00f3mico cada mes, tengo reuni\u00f3n del Gabinete de Bienestar cada 15 d\u00edas, pero el Gabinete de Seguridad es diario, todos los d\u00edas estamos atendiendo esto. Yo entiendo que hay una oposici\u00f3n a nuestro gobierno, de quienes tienen una manera de pensar distinta, de pensar, que yo llamo conservadores y que no est\u00e1n conformes, sin embargo, los respeto. Yo todos los d\u00edas tengo comunicaci\u00f3n con la gente y afortunadamente la gente nos apoya, la mayor\u00eda de la gente apoya lo que estamos haciendo. Por ejemplo, la mayor\u00eda de la gente apoya el combate a la corrupci\u00f3n, la mayor\u00eda de la gente apoya el que no haya impunidad, la mayor\u00eda de la gente apoya que se ayude a los pobres, la mayor\u00eda de la gente apoya que el presidente informe todos los d\u00edas. Esto me lo dicen, me lo externa, pero no soy monedita de oro. Imag\u00ednense si yo pensara que tengo la verdad absoluta o que tengo un poder omn\u00edmodo, pues entonces no fuese yo dem\u00f3crata. La canci\u00f3n de Jos\u00e9 Alfredo creo que es, y cuando el pueblo no me quiera, ese d\u00eda voy a llorar, no, cuando el pueblo no me quiera voy a llorar y me voy a ir, porque si el pueblo no quiere al gobernante, el gobernante no sirve, es la nada. Yo estoy aqu\u00ed mientras tenga apoyo de los ciudadanos. Por eso impuls\u00e9 lo de la revocaci\u00f3n del mandato. Para eso tambi\u00e9n a veces llamo a que los conservadores se serenen, que no hagan tanto coraje. Ya viene la elecci\u00f3n, van a tener la oportunidad de manera democr\u00e1tica de decir que no queremos que sigue el presidente, porque el pueblo pone y el pueblo quita, y sin aspavientos, sin extremismos, sin violencia se resuelve. Por eso el m\u00e9todo democr\u00e1tico es lo mejor que hay. Entonces, es un poco la respuesta a tu pregunta. Finalmente, una inquietud, presidente. Entiendo, me gustar\u00eda saber que nos comentara cu\u00e1l va a ser la relaci\u00f3n del gobierno de la 4T, del gobierno que usted encabeza con Pedro Haces, que es pr\u00e1cticamente l\u00edder sindical y fundador de un nuevo partido, Fuerza Social, que va muy bien, nos platicaron en el INE que va muy bien, se van a reunir, la CTM es al PRI como el PRI a la CTM, la CATEN es a la 4T. Voy a un congreso que me invitan de esta organizaci\u00f3n sindical y el d\u00eda 23 por la tarde voy tambi\u00e9n al congreso de la CTM. No hay favoritos. No, y si me da tiempo, voy a otros congresos del movimiento sindical y de los movimientos sociales en la medida que yo pueda. Una buena relaci\u00f3n. S\u00ed. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas, presidente. Hansa Lazar, de CTMG Noticias, Guru Pol\u00edtico y Z\u00f3calo Virtual. A prop\u00f3sito del tema que se ha estado mencionando todo este fin de semana, el viernes, el d\u00eda de hoy que incluso una compa\u00f1era que me entese ha mencionado, yo quisiera comentarle. El tema de ahorita en la ciudad, hay mucha indignaci\u00f3n al sur por el asesinato de una menor de siete a\u00f1os, seguramente usted ya lo ha visto en la mesa de seguridad, ve asuntos de todo tipo y particularmente los que empiezan a ser \u00e1lgidos en la sociedad. La menor se llamaba F\u00e1tima Cecilia Aldriguetti Anton, es una menor que al parecer, de acuerdo a todo lo que se ha narrado, fue vista p\u00faltima vez saliendo de su escuela de mano de un hombre y fue encontrada en la zona entre Tulehualco y Tlahuac. Ha habido mucho revuelo, obviamente el tema es muy particular, si de por s\u00ed el homicidio, el asesinato es todo condenable m\u00e1s contra una menor, contra una ni\u00f1a de siete a\u00f1os. Y bueno, incluso ya hay voces de la iglesia cat\u00f3lica que, por ejemplo, por poner un ejemplo, que piden que pudiera haber ya dentro de las reformas, que se pudieran impulsar y que aqu\u00ed se han mencionado de los temas penales, cadena perpetua, hasta pena capital, pero son temas que obviamente se tienen que discutir, se tienen que llevar a un foro. Pero yo le quisiera pedir si tuviera alg\u00fan mensaje concretamente de este tema, ya que ahorita es en las redes, en los medios, est\u00e1 circulando de manera muy fuerte. Quisiera yo particularmente en este sentido preguntarle, incluso ha aumentado de acuerdo a estad\u00edsticas a m\u00e1s de 10 por ciento el asesinato contra menores de edad, ni\u00f1os e incluso de ni\u00f1as. Yo no quisiera dar m\u00e1s detalle al respecto, porque incluso se ha llevado esta pol\u00e9mica, pero quisiera preguntarle sobre este caso en particular, presidente. Muy lamentable que esto suceda y desde luego estamos haciendo todo lo que nos corresponde para evitarlo. Yo creo que lo m\u00e1s eficaz es procurar entre todos y desde luego el gobierno es el principal Yo sostengo que se cay\u00f3 en una decadencia, fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que tuvo que ver con el modelo neoliberal. Siempre he dicho que se mide el desempleo, el crecimiento econ\u00f3mico, se mide incluso el n\u00famero de homicidios, pero no se mide el grado de descomposici\u00f3n social que produjo la pol\u00edtica neoliberal. Hay una crisis profunda de p\u00e9rdida de valores en el pa\u00eds, no han pasado a m\u00e1s las cosas, que est\u00e1n de por s\u00ed muy graves, porque M\u00e9xico es un pa\u00eds con una gran reserva de valores culturales, morales, espirituales, pero fue mucha la descomposici\u00f3n que produjo el individualismo, el ego\u00edsmo, el predominio de lo material. Entonces, son cr\u00edmenes que tienen que ver con odio, cr\u00edmenes que tienen que ver con problemas sociales, problemas familiares, es una enfermedad social. Entonces, esto no s\u00f3lo se resuelve con polic\u00edas ni con c\u00e1rceles, con amenazas de mano dura, aqu\u00ed tenemos que atender el fondo, que haya bienestar material y bienestar del alma, que se insista hasta al cansancio, que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y que ayudemos todos a tener una sociedad mejor. Esto es el fruto podrido del ego\u00edsmo y de la acumulaci\u00f3n de bienes en unas cuantas manos y del abandono de la inmensa mayor\u00eda de nuestro pueblo. Entonces, tenemos que seguir moralizando, purificando la vida p\u00fablica, impulsando una nueva corriente del pensamiento en donde valga la integridad, la honestidad, el amor al pr\u00f3jimo. Y no lo material, lo que deshumaniza, eso es lo que se tiene que seguir haciendo, apurarnos para tener la Constituci\u00f3n moral y apurarnos para que no siga creciendo la mancha negra de individualismo, que se fortalezcan los valores. En lo judicial, no permitir la impunidad, eso la verdad, no me preocupa tanto porque existe la decisi\u00f3n de no permitir a nadie el que act\u00faen de manera ilegal, no proteger a delincuentes. Eso est\u00e1 muy claro. Y incluso en este caso el gobierno de la ciudad, Claudia Sheinbaum, no es como los gobernantes de hace alg\u00fan tiempo, que eran capaces de todo. Claudia Sheinbaum es una mujer con principios, ind\u00edgena, \u00edntegra, humana, puedo decir lo mismo de la fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico y se hace la investigaci\u00f3n y estoy seguro que se va a encontrar a los responsables, pero esto no es soluci\u00f3n, s\u00f3lo castigo. Tenemos que purificar la vida p\u00fablica, mejorar la vida p\u00fablica y todos podemos ayudar, como la compa\u00f1era lo planteaba, los ciudadanos, las iglesias y predicando con el ejemplo, siendo consecuentes. Entonces, yo pienso que estos temas que duelen mucho, que afectan mucho, tienen como posibilidad el que luchemos todos por una sociedad mejor. No le veo otra salida, porque no produjo el neoliberalismo una crisis, produjo una decadencia, algo que ata\u00f1e a todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica. No s\u00f3lo es crisis econ\u00f3mica, no s\u00f3lo es crisis de bienestar social, es crisis de p\u00e9rdida de valores. Entonces, por eso la regeneraci\u00f3n. No hay m\u00e1s que regenerar y no andar con medias tintas. En este mismo sentido, presidente, preguntarle sobre el sistema carcelario del pa\u00eds. Debe de haber, y usted lo ha dicho aqu\u00ed, un cambio de paradigma al respecto de toda la pol\u00edtica y bueno, ahorita usted acaba de delinear nuevamente algunos aspectos que tienen que ver con un tema m\u00e1s profundo de prevenir de las familias. \u00bfY qu\u00e9 pasa tambi\u00e9n con los presos de las c\u00e1rceles de este pa\u00eds? No hablo solamente de toda la corrupci\u00f3n que todav\u00eda hay dentro de las c\u00e1rceles mismas para\u2026 ahora vemos que\u2026 no, ahora siempre ha pasado de la fuga de presos y todo esto. \u00bfHay alg\u00fan proyecto particular para los presos que se encuentran en estas c\u00e1rceles? Digo, ya se ha planteado el tema de la ley de amnist\u00eda, porque hay de presos a presos, hay incluso presos injustamente en las c\u00e1rceles por cuestiones pol\u00edticas, por cuestiones de idioma, de mil cosas. \u00bfHay alg\u00fan planteamiento en particular que se est\u00e9 llevando a cabo ahorita en el sistema carcelario tambi\u00e9n para mejorar no s\u00f3lo las condiciones, sino tambi\u00e9n la\u2026 si se le pudiera decir que de eso se tendr\u00eda que tratar tambi\u00e9n la c\u00e1rcel, la reinserci\u00f3n a la sociedad de los presos? Ya tambi\u00e9n hab\u00eda comentado yo aqu\u00ed de los programas, particularmente del Aut\u00f3noma de la Ciudad de M\u00e9xico, de la educaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo, por ejemplo, en el Reclusorio Oriente para que los presos est\u00e9n estudiando una carrera y que ya se han estado concretando, ya hay m\u00e1s de 30 personas presas que han acabado una carrera. Esa ser\u00eda mi pregunta respecto al sistema carcelario. Se est\u00e1 llevando a cabo una acci\u00f3n en las c\u00e1rceles, se evita la sobrepoblaci\u00f3n, se est\u00e1 procurando no mezclarlos a todos los presos, porque no son lo mismo quienes van a la c\u00e1rcel por delitos graves y quienes van a la c\u00e1rcel por delitos considerados no graves. Se est\u00e1 ayudando a las c\u00e1rceles que est\u00e1n a cargo de los gobiernos estatales saturadas, las c\u00e1rceles federales tienen espacios, tienen m\u00e1s posibilidad de evitar el hacinamiento en las c\u00e1rceles. Y hay tambi\u00e9n programas de educaci\u00f3n, no s\u00f3lo por parte del gobierno, tambi\u00e9n de la sociedad civil, las iglesias. Una de las demandas de las iglesias, en especial de las iglesias evang\u00e9licas, es que se les facilite la entrada a los penales, eso me lo han planteado y se autoriza. Y la iglesia cat\u00f3lica tambi\u00e9n desde hace bastante tiempo trabaja en las c\u00e1rceles. Vamos a seguirlo haciendo, vamos a seguir trabajando. Aqu\u00ed tambi\u00e9n apoya la Guardia Nacional, presidente, en el reforzamiento de la civilidad. En algunos casos. En algunos casos. Y tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando que el Poder Judicial ayude para que no se otorguen tan f\u00e1cilmente, aunque es un derecho que tienen los ciudadanos, amparos para no poder mover de penales a delincuentes peligrosos, porque esto tambi\u00e9n es una constante. El que tienen control de las c\u00e1rceles en algunos casos porque tienen amparos para que no los puedan mover de un penal a otro. Esto tiene que ver con el Poder Judicial, ya se est\u00e1 avanzando en este sentido. Gracias, presidente. Ah, pero t\u00fa eres el que\u2026 A ver, ac\u00e1 las dos compa\u00f1eras. Yo pensaba que t\u00fa\u2026 Buenos d\u00edas, presidente. Celcin Ju\u00e1rez, de Zilene MX. En el contexto de la Guardia Nacional y ahora que inaugur\u00f3 nuevas instalaciones, son elementos de la GN, quienes contin\u00faan siendo agredidos en algunas ocasiones por parte de la poblaci\u00f3n. En redes han circulado videos. Hace algunos d\u00edas en Aguililla, Michoac\u00e1n fueron recibidos\u2026 bueno, pues les aventaron piedras y huevos. Usted ha reiterado que su gobierno est\u00e1 en contra de la represi\u00f3n y el mal uso de la fuerza, pero \u00bfqu\u00e9 otra medida, qu\u00e9 otro tipo de estrategia, de m\u00e9todo podr\u00edan utilizar para controlar este tipo de agresiones? Y por otro lado, este fin de semana tambi\u00e9n mencion\u00f3 usted que la Guardia Nacional tiene la indicaci\u00f3n de respetar los derechos humanos tambi\u00e9n de los criminales. \u00bfA qu\u00e9 se refiere con respetar estos derechos humanos? Hubo muchos comentarios, puesto que dec\u00edan que los criminales no tienen el mayor respeto cuando secuestran, cuando matan. \u00bfPodr\u00eda decirnos a qu\u00e9 se refiere con esto? Muchas gracias. Bueno, nosotros estamos buscando atender las causas que originan la inseguridad, la violencia. Si se vive en una sociedad mejor, hay menos delincuencia, una sociedad mejor no s\u00f3lo en lo material, sino tambi\u00e9n en lo espiritual, las dos cosas. Si pensamos nada m\u00e1s en lo material y no hay valores, puede ser una vida vac\u00eda o se obtiene una felicidad ef\u00edmera, transitoria. Por eso se requieren los valores. Esta es nuestra concepci\u00f3n, lo que dec\u00eda Mart\u00ed, bienestar material y bienestar del alma. Y hay mucha filosof\u00eda sobre esto. Yo soy partidario de las dos cosas al mismo tiempo. Creo que un proyecto de desarrollo, un proyecto de vida, un plan de gobierno es cojo si nada m\u00e1s piensa en el bienestar material. Se requiere tambi\u00e9n el bienestar del alma, el bienestar espiritual, los valores. La crisis de M\u00e9xico tiene tambi\u00e9n que ver con la crisis de valores, se fueron perdiendo valores, afecta, por ejemplo, en todo esto que estamos padeciendo de inseguridad, la desintegraci\u00f3n en las familias y eso hay que atenderlo. Entonces, considero que es fundamental atender las causas. Y soy partidario de convencer, de persuadir, no de imponer las cosas. En el terreno lo pol\u00edtico lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. Yo soy un creyente de la concientizaci\u00f3n y de c\u00f3mo se puede ir haciendo conciencia en la gente. Pero \u00bfc\u00f3mo actuar ante estos grupos criminales?, que es evidente que tienen falta de valores. Primero, que la gente no los apoye, porque hay casos de grupos que se dedican a la delincuencia que tienen respaldo, que tienen una base social, un apoyo popular, esto que mencionabas, que se da en el huachicol, se da en la tala clandestina y desde luego en las actividades en donde la poblaci\u00f3n protege a delincuentes, porque les entregan d\u00e1divas. Tampoco es tan diferente de c\u00f3mo actuaban algunos partidos pol\u00edticos que les compraban la libertad a los ciudadanos por migajas, entreg\u00e1ndoles despensas, frijol con gorgojo, pr\u00e1cticas tambi\u00e9n inmorales. Bueno, pero esto sucede, que va la Guardia Nacional a querer detener a alguien y salen de una colonia de los pueblos a defender al presunto delincuente, de a tirarles piedras y agredir a la Guardia. Entonces, \u00bfc\u00f3mo enfrentar eso? Trat\u00e1ndolo aqu\u00ed, entre otras cosas, porque no saben, s\u00ed lo saben ustedes, cu\u00e1nto nos ven, no es para presumir, pero nos ven muchos mexicanos en las ma\u00f1anas. Incluso ayer que ven\u00eda en el avi\u00f3n de regreso de Guanajuato para ac\u00e1 una familia de migrantes paisanos de Los \u00c1ngeles, que inmediatamente me dijo la se\u00f1ora, todos los d\u00edas vemos las ma\u00f1aneras en Los \u00c1ngeles. Entonces, esto llega, esto se difunde, se conoce en todos lados. Yo no soy s\u00f3lo el encargado de ver de que se autoricen los oficios para que haya presupuesto, y se hagan las obras, s\u00ed hago eso, la administraci\u00f3n p\u00fablica, soy incluso de profesi\u00f3n, administrador p\u00fablico, pero el presidente de M\u00e9xico en las circunstancias actuales tiene que ser tambi\u00e9n un dirigente. \u00bfPero entonces sigue la indicaci\u00f3n de que la\u2026 Yo invito a todos a portarnos bien, decirle a la gente que apoya a estos grupos que hay otras opciones para tener ingresos, que nos ayuden. Y cuando hablo del respeto a los derechos humanos es porque antes se trataba de manera inhumana a quienes actuaban en los grupos delictivos. Yo no estoy de acuerdo con el M\u00e1talos en Caliente, yo no estoy de acuerdo con las masacres y las limpias, no acepto eso. \u00bfC\u00f3mo voy a estar de acuerdo si en un enfrentamiento hay heridos y se les remata? No, ni en la guerra a los heridos se les cura. Entonces, antes se dec\u00eda derechos humanos para los humanos derechos. Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos as\u00ed a tener autoridad moral o lo que suced\u00eda en los pasados gobiernos? En la excelencia a los oficiales, ustedes hagan su trabajo y nosotros nos encargamos de atender el asunto de los derechos humanos. No, no. Me da mucho gusto que el Ej\u00e9rcito, la Marina, est\u00e9n actuando con profesionalismo, pero defendiendo derechos humanos y con el uso adecuado, regulado de la fuerza. Hay toda una corriente al interior del Ej\u00e9rcito, de la Marina, con este prop\u00f3sito, con este fin. Y otra cosa que admiro mucho del Ej\u00e9rcito, de la Marina, es que no est\u00e1n permitiendo violaciones de derechos humanos al interior, ni est\u00e1n permitiendo que soldados y marinos se asocien con la delincuencia. Entonces, ayer se detuvo a tres miembros de una banda en Guanajuato y a tres marinos, que se reunieron y hubo un trabajo de inteligencia y se les detuvo. Qui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la detenci\u00f3n? La propia secretar\u00eda de Marina. \u00bfTambi\u00e9n estos marinos estaban coludidos con estos criminales? Hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa o presunta, no voy a hacer que en el debido proceso sucede eso, delincuencia organizada, y se actu\u00f3, pero as\u00ed otros casos. Entonces, que no se est\u00e9 pensando que es lo mismo. El almirante Ojeda y el general Sandoval son incorruptibles. Por eso tengo confianza de que vamos a serenar al pa\u00eds, porque si hay complicidades, si hay una relaci\u00f3n de componendas, de complicidades, no se puede. Lo que suced\u00eda antes, como los encargados de la seguridad p\u00fablica al servicio de la delincuencia, as\u00ed no se avanza. Entonces, yo les pido a todos los mexicanos que pensemos que se est\u00e1 trabajando con mucho profesionalismo, con honestidad, sin permitir la corrupci\u00f3n, con respeto a los derechos humanos. Aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para decir que condeno lo que sucedi\u00f3 en Chiapas, es un abuso de autoridad, m\u00e1s que eso, y debe ser investigado y castigado. Entonces, es distinto. Por eso tambi\u00e9n le pido a las feministas, con todo respeto, que no nos pinten las puertas, las paredes, que estamos trabajando para que no haya feminicidios, que no somos simuladores y que no esperen que nosotros actuemos como represores, que no nos confundan. Sabemos, porque llevamos a\u00f1os luchando, c\u00f3mo sacarle la vuelta a la provocaci\u00f3n y que respetamos el derecho de todos a la manifestaci\u00f3n, pero ojal\u00e1 y se ejerce ese derecho de manera pac\u00edfica, sin violencia. Gracias. Presidente, imagina que para una respuesta a esa indigencia de la entidad, no se va a encontrar ning\u00fan feminicidio. Ya lo dije el viernes y lo repito ahora. Vamos a estar siempre castigando feminicidios y sobre todo evitando que se den estos cr\u00edmenes de odio. \u00bfNo se sabe a la corrupci\u00f3n? \u00bfEl fiscal que se metieron para armar una propuesta? S\u00ed, estamos trabajando juntos todos los d\u00edas y esa es nuestra funci\u00f3n, es nuestro deber. \u00bfLa propuesta del fiscal es eliminar los obst\u00e1culos que el ID se distrae la ley con relaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n? Yo ya aclar\u00e9 aqu\u00ed, ya lo dijimos, para que no se vaya a malinterpretar, de que no se pueda hacer nada que pueda parecer contrario al castigo por el delito de feminicidio. \u00bfC\u00f3mo van a garantizar la seguridad de las mujeres en el pa\u00eds? Estamos trabajando para eso. Todos los d\u00edas estamos buscando que haya m\u00e1s presencia de la Guardia Nacional, que repito que es la base de todo, que hay una sociedad mejor. Luchamos durante muchos a\u00f1os para cambiar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios y en eso estamos. O sea, pensamos que lo m\u00e1s importante de todo es la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. En eso, por ejemplo, no coincid\u00edamos con algunos grupos de la sociedad civil o de organizaciones no gubernamentales, porque ellos pensaban y algunos siguen pensando que lo central es la lucha por una causa, la lucha gremial, ya sea por un medio ambiente de limpio, por derechos humanos, por la defensa de las mujeres, por la defensa de campesinos, de obreros, por la defensa de los animales, o sea, toda una serie de luchas sociales importantes. Adem\u00e1s, en el enfoque nuestro lo principal era cambiar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias y de privilegios. Presidente, \u00bfqu\u00e9 es lo que\u2026 Es muy interesante, porque al cambiar al r\u00e9gimen corrupto ya no tiene por qu\u00e9 haber violaci\u00f3n de derechos humanos, no tiene por qu\u00e9 destruirse el territorio, no tiene por qu\u00e9 cometerse injusticias. Si se manten\u00eda, si continuaba el r\u00e9gimen opresor, el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, todo lo dem\u00e1s se iba a seguir reproduciendo, la violaci\u00f3n de los derechos humanos, la destrucci\u00f3n del territorio, las injusticias, el maltrato a los animales, la discriminaci\u00f3n. Estos son enfoques. Yo sostengo que el que transforma es feminista, el que transforma es honesto, el que transforma al pr\u00f3jimo y a la naturaleza, el que transforma es profundamente humano, el que transforma es feliz. El conservador es otra cosa, no quiero aqu\u00ed describirlos, pero son clasistas, son racistas, son corruptos y quiz\u00e1 lo que m\u00e1s caracteriza al conservador es la hipocres\u00eda. Decir una cosa y hacer otra, el doble discurso. Ahora estoy viendo, por ejemplo, conservadores que nunca dec\u00edan nada cuando se violaban derechos humanos. Un escritor conservador nos dedic\u00f3 un editorial, incluso distorsionando lo que aqu\u00ed dijimos, que manipulan, no tienen sentido de la \u00e9tica, no ven la pol\u00edtica como imperativo \u00e9tico y dijeron que yo aqu\u00ed hab\u00eda sostenido que no me importaban los feminicidios, que lo que me importaba era la rifa del avi\u00f3n, una manipulaci\u00f3n as\u00ed. Y este conservador abre su art\u00edculo con esa falsedad. \u00bfConservador? Conservador de esos alumnos que si viviera Lucas Salam\u00e1n se sentir\u00eda orgulloso. Bueno, pero eso es otro asunto. Buenos d\u00edas. \u00bfTerminaste? No, es que le voy a interrumpir. Deja que yo haga, por favor, por favor. Presidente, usted en junio orden\u00f3 que se auditara el FODEPAR y la auditor\u00eda ya concluy\u00f3. El 27 de septiembre el \u00f3rgano interno de control de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica entreg\u00f3 los resultados a Ana Gabriela Guevara y a los funcionarios involucrados. Les dieron 45 d\u00edas h\u00e1biles para solventar las observaciones, se cumpli\u00f3 el periodo, no las solventaron. Le pregunto, \u00bfAna Guevara ya est\u00e1 en omisi\u00f3n por no haber denunciado a los servidores p\u00fablicos? El \u00f3rgano interno de control, Filiberto Otero Salas, ya est\u00e1 en omisi\u00f3n porque no ha denunciado ante la fiscal\u00eda. \u00bfQu\u00e9 va a hacer su gobierno ante este hecho? Porque las observaciones de las auditor\u00edas revelan, no solamente confirman lo que publicamos peso que se mueve para alguna acci\u00f3n de alg\u00fan deportista en beneficio de un deportista hay un acto de corrupci\u00f3n y en este momento ya tambi\u00e9n son actos de impunidad, porque no hay denuncias y los servidores p\u00fablicos est\u00e1n omisos porque no han querido denunciar. Por favor. S\u00ed, mira, vamos a pedirle a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica que revise este asunto y que nos presente un informe aqu\u00ed sobre este tema. Y si es como t\u00fa lo se\u00f1alas, no lo pongo en duda, pero tampoco podr\u00eda yo actuar sin hacer una revisi\u00f3n y que lo haga el \u00e1rea correspondiente, si es como t\u00fa lo dices, se tiene que proceder en la fiscal\u00eda. Nosotros no tenemos nada que ocultar y yo he dicho que no se va a permitir la corrupci\u00f3n y no estoy pintado, no soy un florero, no acepto la corrupci\u00f3n de nadie ni de mis familiares. Vamos a acabar con la corrupci\u00f3n, se va a desterrar la corrupci\u00f3n. Esto es lo que les vamos a ense\u00f1ar a los conservadores. \u00bfMe permite entregarle un documento? S\u00ed. Entonces\u2026 Este es un documento p\u00fablico, est\u00e1 en el portal de obligaciones de transparencia, es el reporte del \u00f3rgano interno de control, ah\u00ed est\u00e1 el sello de recibido del 27 de septiembre en la oficina de Ana Gabriela Guevara. Este documento cualquiera lo puede bajar de internet y es la evidencia de que el 12 de diciembre tuvieron como fecha \u00faltima para solventar las observaciones y eso no ocurri\u00f3. Le quisiera preguntar tambi\u00e9n, como est\u00e1n coludidos distintos presidentes de federaciones, empresas y personas que simularon ser entrenadores y que adem\u00e1s est\u00e1n cobrando un apoyo directo de 22 millones de pesos que su salario no lo sustenta, hay entrenadores que reciben recursos, por ejemplo, el que usted aqu\u00ed premi\u00f3, Alfonso Victoria de Taekwondo, usted le dio el Premio Nacional del Deporte y \u00e9l recibe dinero, compran petos para los atletas y despu\u00e9s ellos lo rentan para tener un beneficio econ\u00f3mico. Es decir, hay que hacer una investigaci\u00f3n completa de todos los que han recibido los recursos p\u00fablicos y lo que se ha hecho con eso, presidente. O sea, el Fodepar ha sido saqueado pr\u00e1cticamente desde que naci\u00f3. S\u00ed, se va a hacer la investigaci\u00f3n. Tambi\u00e9n no podemos hacer juicios sumarios. \u00bfQu\u00e9 es un juicio sumario? Es condenarlos a tablarraza, es decir, ya, porque una revista hace una investigaci\u00f3n, tiene pruebas, ya, es un corrupto. Pero ahorita ya es la auditor\u00eda quien lo sustenta. Vamos a esperar el resultado y hay un procedimiento legal, que es el que tenemos que seguir. La \u00fanica cosa que puedo yo decirles a ustedes es que nosotros no solapamos la corrupci\u00f3n de nadie. O sea, no habr\u00e1 impunidad en este caso. Ni en este caso ni en otros, no somos iguales. No somos tapadera, nada m\u00e1s que hay un procedimiento legal, hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho. Entonces, ellos tienen que denunciar y no han denunciado. No, pero va a venir la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica y ella nos va a decir en qu\u00e9 estado se encuentra esta investigaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que procede. Y si se encuentran elementos suficientes, se va a proceder, esto es, se va a presentar la denuncia en la Fiscal\u00eda General. Para que les quede claro, m\u00e1s claro todav\u00eda, yo no voy a ser reh\u00e9n de los conservadores. Pero tampoco reh\u00e9n de sus colaboradores. De nadie, no establezco relaciones de complicidad con nadie y no voy a ser reh\u00e9n de los conservadores. Imag\u00ednense todos los que solaparon la corrupci\u00f3n, que hasta la aplaud\u00edan o se quedaban callados, que ahora puedan decir es lo mismo, se frotan las manos. No, no, yo no voy a sudar calenturas ajenas. Y adem\u00e1s no le voy a dar el gusto al conservadurismo, que son muy corruptos y quisieran poder gritar a los cuatro vientos. Todos son iguales, son lo mismo. Eso era lo que sosten\u00edan antes. Ya cuando se estaba cayendo el modelo neoliberal, el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, en la pasada elecci\u00f3n una campa\u00f1a para decir todos son lo mismo, todos son iguales, para que la gente no optara y no decidiera a favor del cambio. Tuve que decir, no nos metan a todos en el mismo costal, no somos iguales, a m\u00ed me pueden llamar peje, pero no soy lagarto. Entonces, es lo mismo ahora. que fu\u00e9semos represores, que tortur\u00e1ramos, que encubri\u00e9ramos, que rob\u00e1ramos, para decir Ah\u00ed est\u00e1, es lo mismo. Y en el terreno ideol\u00f3gico, porque esto es interesante, no todos act\u00faan en funci\u00f3n de dinero, hay tambi\u00e9n un pensamiento conservador, existe un pensamiento conservador. Estaba yo leyendo en las redes unos textos, pero es as\u00ed, es as\u00ed y es un debate interesante. El texto dec\u00eda, feminismo s\u00ed, transformaci\u00f3n no. O es mejor el feminismo que la transformaci\u00f3n. No, no es, es parte de lo mismo. Y yo sostengo transformaci\u00f3n y feminismo, pero ese es el asunto, es con todo respeto ver el \u00e1rbol y no ver el bosque. Estamos viviendo un momento estelar en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds, se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n como nunca. \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda enfrentado as\u00ed la corrupci\u00f3n? Nunca. Y quisieran que fracas\u00e1ramos, pero no s\u00f3lo los que tienen intereses creados, sino los que tienen un pensamiento distinto. Nosotros en M\u00e9xico padecimos durante mucho tiempo no s\u00f3lo de corrupci\u00f3n, sino de que no se consideraba problema la corrupci\u00f3n, ni en la academia, ni en las universidades trataban el tema. En el discurso pol\u00edtico no estaba el tema de la corrupci\u00f3n y es la causa principal de la desigualdad social, de la desigualdad econ\u00f3mica. No se le daba importancia. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, est\u00e1 bien, est\u00e1 como enfrentar el problema de la inseguridad y la violencia atendiendo las causas, creando empleos, mejorando los salarios, dando la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes con bienestar. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, eso est\u00e1 bien. Eso lleva mucho tiempo, pero \u00bfqu\u00e9 vas a hacer?, \u00bfc\u00f3mo vas a usar la macrana?, porque si no, no vas a garantizar la seguridad. Durante mucho tiempo esas maneras de pensar. Entonces, esto va a ser investigado y se va a actuar. \u00bfCu\u00e1ndo viene la secretaria? Pasado ma\u00f1ana. \u00bfEl fiscal Gertz de una vez? Pasado ma\u00f1ana, no, es que \u00e9l es independiente la fiscal\u00eda, pero la Secretar\u00eda de Funci\u00f3n P\u00fablica s\u00ed tiene que ver con esto. Gracias, disculpame. Buenos d\u00edas. El lunes pasado, o sea, hace ocho d\u00edas fue destituido V\u00edctor Ali, subdelegado en el estado de Quer\u00e9taro por malversaci\u00f3n de fondos. Usted hizo una gira la semana pasada en ese estado, en algunos estados. Quiero saber cu\u00e1l es el cauce de esa investigaci\u00f3n, porque nosotros en el diario Bajo Palabra tenemos una carpeta durante siete a\u00f1os de malversaci\u00f3n de fondos, falta de compra de medicinas, instrumentos para realizar operaciones. Y el lunes pasado fue destituido. \u00bfC\u00f3mo va a ser ese proceso con esa persona y con sus c\u00f3mplices, por as\u00ed decirlo, que dejaron de desabasto al Issste en ese estado? Y si ya tiene alg\u00fan reporte sobre el tema. Ese es el primer tema. Y en segundo le hago una pregunta sobre Margarita Zavala con la deuda que tiene por falsificaci\u00f3n de firmas cuando quiso ser candidata independiente a la Presidencia de M\u00e9xico. Pues ya te contesto las dos. En el primer caso, el Issste tiene que investigar. No ten\u00eda yo conocimiento de esta investigaci\u00f3n en espec\u00edfico, pero ellos tienen que informarnos, a ver si con Jes\u00fas pedimos el informe y se te entrega el informe. El informe ya est\u00e1, presidente, la carpeta ya est\u00e1 en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. Entonces, quisiera saber, este hombre exfuncionario, ya dej\u00f3 de ser funcionario hace ocho d\u00edas, pero por ejemplo le pongo un tema. Compraba una bolsa de jam\u00f3n de 25 kilos y en el mercado donde usted o cualquier persona la pudiera comprar oscilaba entre 880, 890 y la met\u00eda en gastos del Issste en cuatro mil pesos. Ya me acord\u00e9. \u00bfUsted sabe de este tema? S\u00ed, claro, porque fui a Quer\u00e9taro hace poco y ahora me acord\u00e9 de qu\u00e9 se trata. Me entregaron una carpeta, ahora que hablas de los precios elevados de productos, vi eso, se lo entregu\u00e9, se lo mand\u00e9 al director del Issste, estuve a mi alco y ah\u00ed me entregaron la carpeta y ya se actu\u00f3, fue por eso. Pero no s\u00e9 c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n, acaba de iniciarse. Regres\u00e9 a Quer\u00e9taro y ya me dijeron de que se estaba actuando, pero no s\u00e9 si fue que a Quer\u00e9taro o encontr\u00e9 a las personas que denunciaron en otra parte del pa\u00eds, no recuerdo. \u00bfEn Quer\u00e9taro? S\u00ed, en Quer\u00e9taro me entregaron la carpeta a mi alco, me acuerdo bien, y ah\u00ed vi la carpeta, la hoja principal es una relaci\u00f3n de productos, de lo que cuestan en el mercado y lo que cobraron por los productos y eso se entreg\u00f3 al Issste. Hay que ver c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n, pero estoy seguro que se le va a dar seguimiento. Y con respecto al tema de Margarita Zavala, que hoy junto con el expresidente Calder\u00f3n intentan crear un partido, pero Margarita Zavala tiene una cola que le pisen con una deuda de 10 millones de pesos por presentar firmas falsas, ap\u00f3crifas. \u00bfCu\u00e1l es? No s\u00e9 si el secretario de Hacienda sepa si hizo esa cobro, no, porque Lorenzo C\u00f3rdoba se lav\u00f3 las manos en un programa de televisivo diciendo que la pelota estaba en la cancha de la secretar\u00eda de Hacienda. Yo no soy pilato, pero tambi\u00e9n me vuelvo a la mano, porque no me quiero meter en estas cosas, o sea, son asuntos partidistas, no me quiero meter. Agradecerles mucho porque tuvimos esta conferencia un d\u00eda m\u00e1s ma\u00f1ana, ma\u00f1ana es Salud. Les adelanto que no tenemos afortunadamente casos de coronavirus. Les comento tambi\u00e9n que como el coronavirus gener\u00f3 inestabilidad econ\u00f3mica, financiera en el mundo, en el caso de M\u00e9xico no hemos tenido muchas afectaciones en lo econ\u00f3mico, en lo financiero. Corr\u00f3 el peso con mucha fortaleza el pasado fin de semana, 18.56 pesos por d\u00f3lar, es la apreciaci\u00f3n de nuestra moneda m\u00e1s importante en 18 meses. Ojal\u00e1 y se siga as\u00ed y ojal\u00e1 y siga habiendo una inflaci\u00f3n baja, porque aunque aumentemos el salario, si la inflaci\u00f3n es alta, no sirve de nada. El Banco de M\u00e9xico es alguien que entiende que por el coronavirus y la ca\u00edda de los pesos del petr\u00f3leo podr\u00eda bajar el PIB y aumentar la inflaci\u00f3n. Hay que esperar, hay que esperar todav\u00eda, no sabemos, ojal\u00e1 y no sea de esa manera, ojal\u00e1 y haya crecimiento, se controle la inflaci\u00f3n y se siga fortaleciendo el peso. \u00bfTu gobierno ya est\u00e1 preparado para este extenado? S\u00ed, s\u00ed, y vamos bien afortunadamente. No es poca cosa que el peso sea la moneda en el mundo que m\u00e1s se aprecie con relaci\u00f3n al d\u00f3lar. El peso, est\u00e1n hasta desconcertados nuestros adversarios, los expertos financieros. Pero \u00bfpor qu\u00e9 es esto? Dependientemente de las circunstancias adversas en el mundo, en lo econ\u00f3mico, en lo financiero, nosotros tenemos finanzas p\u00fablicas sanas, no hay aumentos de impuestos, no hay impuestos nuevos, no hay gasolinazos, no aumenta la deuda p\u00fablica, estamos aumentando el salario, no tenemos d\u00e9ficit, es decir, no estamos gastando m\u00e1s de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica, est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera, est\u00e1 creciendo la captaci\u00f3n de remesas. En fin, estamos bien, desde luego necesitamos crecer, necesitamos controlar inflaci\u00f3n, ayuda tambi\u00e9n al que est\u00e1n bajando las tasas de inter\u00e9s. Lo mejor de todo es que hay bienestar en la mayor\u00eda del pueblo, la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 recibiendo un apoyo para que no la pasen mal los pobres. \u00bfPor qu\u00e9 el qu\u00e9? Porque el atraso de algunos apoyos todav\u00eda existe. Ah, porque estamos batallando con la dispersi\u00f3n de recursos. Acu\u00e9rdense ustedes de que de los cerca de dos mil 500 municipios s\u00f3lo hay sucursales bancarias en mil 500, o sea, en mil cabeceras municipales no hay sucursales bancarias, es como lo del internet, todo se concentr\u00f3 en las grandes ciudades y nosotros donde dispersamos recursos es en las comunidades m\u00e1s apartadas, en los pueblos marginados. Entonces, se autoriza la entrega de los recursos para los programas de bienestar y lleva tiempo, porque s\u00f3lo la mitad se entrega a trav\u00e9s de bancos, la otra mitad de los recursos tienen que entregarse todav\u00eda con camionetas de valores que van a llevar efectivo a los pueblos y nos lleva mucho tiempo. Por eso estamos construyendo, ya empezamos, van a ver cu\u00e1ntas sucursales bancarias vamos a inaugurar por mes, ya que se vayan preparando nuestros adversarios conservadores, porque a lo mejor les va a dar coraje, porque el prop\u00f3sito es inaugurar 100 por mes. \u00bfCu\u00e1ntos de los que creo que hay? Yo pienso que en dos meses empezamos ya las inauguraciones, para abril y mayo. S\u00ed, para abril y mayo. Bueno, adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.519935"
}