{
    "video_id": "DSgOsSh24EY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DSgOsSh24EY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC9w550_AzcPYnk7KGlpHfuS-2j3A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DSgOsSh24EY",
    "video_title": "En descenso y sin indicios de rebrotes, epidemia de COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9648,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 632.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues soy como todos los martes",
            "start": 639.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre",
            "start": 642.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 645.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 649.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 manifestando en la",
            "start": 653.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "actualidad",
            "start": 657.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell va a",
            "start": 661.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "informarles y va a informar a toda la",
            "start": 663.829,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "gente que nos escucha que nos ve a",
            "start": 667.579,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios convencionales y de",
            "start": 673.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las redes sociales entonces vamos a",
            "start": 676.97,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 679.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con el doctor hugo l\u00f3pez gatell yo",
            "start": 680.97,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "solo sintetiz\u00f3 de que va a la baja esta",
            "start": 686.62,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "terrible pandemia",
            "start": 693.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 696.339,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "afortunadamente no hay rebrotes",
            "start": 699.679,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 703.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos de salida",
            "start": 706.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 710.019,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n es una baja lenta",
            "start": 711.84,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 716.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan indicio de rebrotes",
            "start": 719.93,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "va en descenso",
            "start": 728.339,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "y eso es una buena noticia",
            "start": 732.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 737.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "contexto d",
            "start": 742.339,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la gravedad del problema lo que hemos",
            "start": 745.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "enfrentado sobre todo la p\u00e9rdida de",
            "start": 749.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vidas humanas entonces vamos como",
            "start": 751.399,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "es presidente muy buenos d\u00edas canciller",
            "start": 759.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 762.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y todos ustedes como ya ense\u00f1ar el",
            "start": 765.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente vamos a compartir el informe",
            "start": 767.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 771.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que presentamos en las tardes",
            "start": 772.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos cada dos semanas presentamos",
            "start": 776.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un informe m\u00e1s detallado en donde se",
            "start": 778.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "puede visualizar las curvas epid\u00e9micas",
            "start": 780.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de casos nuevos y tambi\u00e9n de",
            "start": 782.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n que ocurren en cada una",
            "start": 785.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas",
            "start": 788.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "veremos como destaca el presidente una",
            "start": 791.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "perspectiva que es alentadora en el",
            "start": 795.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sentido de que gm\u00e9xico en esta epidemia",
            "start": 798.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "larga que ha tenido que contemplamos",
            "start": 800.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde el inicio se comportar\u00eda de esa",
            "start": 803.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera empezando en febrero con nuestro",
            "start": 806.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primer caso el 28 de febrero y durante",
            "start": 808.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos estos meses hasta llegar a un",
            "start": 811.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo que ocurri\u00f3 en la \u00faltima",
            "start": 813.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semana de julio y posteriormente un",
            "start": 815.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "descenso y ahorita ya llevamos siete",
            "start": 819.21,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas estamos durante la",
            "start": 822.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "octava semana consecutiva en la que",
            "start": 824.779,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "vemos ya un descenso sostenido adem\u00e1s",
            "start": 827.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veremos que en 27 de las 32 entidades",
            "start": 830.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "federativas hay una reducci\u00f3n en el",
            "start": 833.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "n\u00famero diario de casos o el n\u00famero",
            "start": 837.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semanal de casos que se ha mantenido en",
            "start": 839.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al menos dos a tres semanas en algunas",
            "start": 842.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluso catorce semanas ya de reducci\u00f3n",
            "start": 845.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se encuentran en una avanzada fase",
            "start": 848.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de control y siempre es importante",
            "start": 850.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reiterar cu\u00e1les han sido los mecanismos",
            "start": 853.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 856.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el proceso de control de la epidemia y",
            "start": 857.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se han basado fundamentalmente en la",
            "start": 861.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana en la medida en",
            "start": 863.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que las personas en forma mayoritaria",
            "start": 865.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han atendido el llamado de mantenerse en",
            "start": 868.36,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sana distancia lo hicieron durante la",
            "start": 871.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia que",
            "start": 874.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se mantuvo desde el 23 de marzo y hasta",
            "start": 877.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el 30 de mayo y posteriormente ha",
            "start": 882.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "continuado el proceso de sana distancia",
            "start": 885.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero guiado por un sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 887.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que permite estimar en cada una de las",
            "start": 889.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entidades federativas cu\u00e1l es la",
            "start": 892.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intensidad de epid\u00e9mica y las",
            "start": 894.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias estatales es",
            "start": 895.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decir los gobiernos de los estados han",
            "start": 897.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sido quienes directamente han sido",
            "start": 900.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "responsables de seguir un lineamiento",
            "start": 902.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general dispuesto por la autoridad",
            "start": 905.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sanitaria nacional y aplicar decisiones",
            "start": 907.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "administrativas que han permitido",
            "start": 911.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reducir la movilidad en el espacio",
            "start": 913.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o cancelar temporalmente eventos",
            "start": 915.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sociales tanto econ\u00f3micos como",
            "start": 920.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "recreativos culturales y dem\u00e1s y esto ha",
            "start": 923.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permitido reducir la intensidad",
            "start": 926.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica vamos a ver la primera",
            "start": 929.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diapositiva por favor",
            "start": 932.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este proceso de la nueva normalidad",
            "start": 935.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cumple ya 114 d\u00edas 114 d\u00edas en donde",
            "start": 937.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "guiados por este sem\u00e1foro semanal que",
            "start": 941.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "permite identificar la intensidad de",
            "start": 944.74,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica las autoridades sanitarias han",
            "start": 946.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ido abriendo los distintos espacios",
            "start": 949.209,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en una forma ordenada y en una",
            "start": 951.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "forma controlada para evitar",
            "start": 954.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "precisamente el fen\u00f3meno de rebrote y",
            "start": 956.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hacemos este se\u00f1alamiento que",
            "start": 959.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hicimos recientemente en detalle el",
            "start": 960.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "domingo pr\u00f3ximo pasado cuando",
            "start": 963.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "presentamos la situaci\u00f3n que viven",
            "start": 965.589,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples posiblemente la mayor\u00eda de los",
            "start": 967.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos occidentales que es una",
            "start": 970.269,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de rebrote rebrote quiere",
            "start": 973.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decir que regresa la intensidad de",
            "start": 975.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica es decir el n\u00famero de",
            "start": 978.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contagios aumenta progresivamente cada",
            "start": 979.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "d\u00eda esta situaci\u00f3n vive europa",
            "start": 982.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "occidental y es algo que fue contemplado",
            "start": 984.339,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "desde el verano en todos estos pa\u00edses",
            "start": 988.899,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nadie est\u00e1 exento de un rebrote todos",
            "start": 991.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses pueden enfrentar una",
            "start": 994.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de rebrote en la medida en que",
            "start": 996.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 999.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "abre nuevamente las actividades p\u00fablicas",
            "start": 999.97,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que las personas interact\u00faan unas con",
            "start": 1002.91,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "otras y por supuesto puede haber",
            "start": 1004.769,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "contagios sin embargo es inevitable",
            "start": 1006.569,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "abrir las actividades ning\u00fan pa\u00eds podr\u00eda",
            "start": 1010.85,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "mantenerse en completa restricci\u00f3n de",
            "start": 1013.769,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "movilidad esto causar\u00eda un colapso de",
            "start": 1016.319,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus econom\u00edas y un colapso de las",
            "start": 1019.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociedades y por lo tanto lleg\u00f3 un punto",
            "start": 1021.209,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en que es importante desconfiar",
            "start": 1023.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abrir las actividades cu\u00e1l puede ser la",
            "start": 1026.459,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "consecuencia efectivamente que haya un",
            "start": 1029.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "rebrote pero hay que siempre estar con",
            "start": 1030.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "constantemente visualizando que se",
            "start": 1035.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "requiere balancear el cuidado de la",
            "start": 1038.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "epidemias y el control de la epidemia la",
            "start": 1041.1,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los contagios pero tambi\u00e9n",
            "start": 1043.079,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el cuidado de la econom\u00eda y el bienestar",
            "start": 1045.689,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas hay que hacer un",
            "start": 1047.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "equilibrio de estas dos intenciones la",
            "start": 1050.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en esta curva",
            "start": 1053.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que resume la situaci\u00f3n",
            "start": 1057.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional vemos en estas l\u00edneas en estas",
            "start": 1058.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "barras o columnas que son las l\u00edneas de",
            "start": 1061.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colores",
            "start": 1065.19,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "en cada una de las semanas que han",
            "start": 1066.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "transcurrido desde la semana 10 que es",
            "start": 1068.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la primera semana de marzo y hasta la",
            "start": 1070.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana 37 que es hace dos semanas en",
            "start": 1072.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este momento estamos en la semana 39 del",
            "start": 1075.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos tenido la cantidad de casos",
            "start": 1077.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que se muestran en la altura de estas",
            "start": 1080.82,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 1082.919,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "lo que vemos tambi\u00e9n en la l\u00ednea naranja",
            "start": 1083.97,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 arriba de la gr\u00e1fica es un",
            "start": 1085.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "indicador muy importante que es cu\u00e1l es",
            "start": 1087.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el porcentaje de personas que teniendo",
            "start": 1090.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de",
            "start": 1093.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cabeza dolor de garganta dolor muscular",
            "start": 1096.149,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y otras alteraciones se les han tomado",
            "start": 1098.159,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "muestras para ex\u00e1menes de laboratorio y",
            "start": 1101.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos han salido positivos en la",
            "start": 1104.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semana 29 que est\u00e1 en el punto m\u00e1ximo de",
            "start": 1107.25,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "altura de estas columnas vemos que",
            "start": 1110.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llegamos hasta el 57 por ciento es decir",
            "start": 1113.639,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "casi cada seis diez seis de cada diez",
            "start": 1116.13,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "personas resultaron positivas al virus",
            "start": 1120.149,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sars co2 causantes de kobe pero a partir",
            "start": 1123.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de esta semana 29 se ha ido disminuyendo",
            "start": 1125.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este porcentaje y hoy tenemos menos de",
            "start": 1127.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuatro de cada diez que resultan",
            "start": 1131.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "positivas porque es tan importante este",
            "start": 1133.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "par\u00e1metro porque este indicador muestra",
            "start": 1135.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la actividad de la epidemia es decir la",
            "start": 1138.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n entre personas del virus",
            "start": 1141.63,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "causante de kobe y es un indicador",
            "start": 1144.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aceptado universalmente de reducci\u00f3n o",
            "start": 1147.169,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "de existencia de la epidemia la",
            "start": 1150.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiente en esta gr\u00e1fica que",
            "start": 1154.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presentaremos en otra con mayor detalle",
            "start": 1156.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que vemos es en general la curva",
            "start": 1159.47,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica es la",
            "start": 1162.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n visual de la cantidad de",
            "start": 1163.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "casos que se presentan cada d\u00eda entre",
            "start": 1166.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sube la curva es una suerte de",
            "start": 1168.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "una monta\u00f1a entre m\u00e1s alta es esta",
            "start": 1171.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica quiere decir mayor intensidad",
            "start": 1174.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y lo mismo se ve que a partir",
            "start": 1177.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la semana 29 la semana 29 fue la",
            "start": 1179.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana de julio se empieza a ver",
            "start": 1182.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n es decir un descenso en la",
            "start": 1184.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cantidad de casos que se presentan cada",
            "start": 1187.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semana estamos ya como digo en la octava",
            "start": 1188.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semana en donde ocurre esto y abrimos",
            "start": 1191.26,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "esta semana con una reducci\u00f3n de menos",
            "start": 1194.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "23 por ciento se redujo 23% es posible",
            "start": 1196.809,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que esta reducci\u00f3n se cambie un poco a",
            "start": 1200.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lo largo de la semana posiblemente para",
            "start": 1203.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo s\u00e1bado no ese 23% quiz\u00e1s sean",
            "start": 1205.929,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "12 o 15 por ciento pero se mantenga esta",
            "start": 1208.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n que ha sido progresiva la",
            "start": 1212.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1215.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y finalmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1216.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un indicador importante porque el",
            "start": 1218.67,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "segundo objetivo general del control de",
            "start": 1222.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la epidemia fue el asegurar que nadie",
            "start": 1224.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1227.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cuando as\u00ed lo requiriera kobe 19 es una",
            "start": 1230.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermedad que en ocho de cada diez",
            "start": 1233.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas no necesita hospitalizaci\u00f3n las",
            "start": 1235.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas se recuperan por acci\u00f3n de su",
            "start": 1239.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sistema inmune pero dos de cada diez",
            "start": 1241.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden necesitar hospitalizaci\u00f3n y de no",
            "start": 1244.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "lograrse esta hospitalizaci\u00f3n en un",
            "start": 1246.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiempo razonablemente corto las personas",
            "start": 1248.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "podr\u00edan fallecer tan solo porque no",
            "start": 1252.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tuvieron la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1255.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "afortunadamente desde el inicio de la",
            "start": 1256.71,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "epidemia eso no le ocurri\u00f3 a la",
            "start": 1259.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana porque nos empe\u00f1amos",
            "start": 1261.549,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en ampliar la capacidad hospitalaria la",
            "start": 1264.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ampliamos casi cuatro veces respecto a",
            "start": 1267.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la capacidad instalada y esto lo que",
            "start": 1269.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesit\u00f3 fue por un lado ganar tiempo",
            "start": 1272.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1275.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunitaria que es precisamente estas",
            "start": 1277.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "jornadas de sana distancia y por el otro",
            "start": 1280.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 1282.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n hospitalaria pero la",
            "start": 1283.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria garantizo que",
            "start": 1286.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan momento en cada entidad",
            "start": 1288.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativa estuvieran llenos todos los",
            "start": 1290.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales ya que aclar\u00f3 una inquietud",
            "start": 1292.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que a veces nos han expresado nuestras",
            "start": 1295.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros m\u00e9dicas y",
            "start": 1297.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en algunos hospitales a veces",
            "start": 1299.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestras colegas identifican que est\u00e1",
            "start": 1302.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lleno el hospital escuchar el informe",
            "start": 1305.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y piensan que hay una discrepancia",
            "start": 1307.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entre lo que ven diariamente que es un",
            "start": 1310.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospital completamente lleno y que",
            "start": 1312.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nosotros siempre hemos dicho que en cada",
            "start": 1314.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidad federativa hay disponibilidad",
            "start": 1316.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalaria esto es posible en la",
            "start": 1318.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "medida en que algunos hospitales son de",
            "start": 1321.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "uso preferente quiz\u00e1 los hospitales m\u00e1s",
            "start": 1324.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especializados o los hospitales m\u00e1s",
            "start": 1327.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grandes pero tambi\u00e9n hay otros",
            "start": 1329.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hospitales de menor tama\u00f1o que desde el",
            "start": 1331.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inicio fueron designados hospitales kobe",
            "start": 1333.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y que son 951 hospitales en toda la",
            "start": 1336.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica lo que requiere es una",
            "start": 1340.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las personas y en cada",
            "start": 1342.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno estatal se contemplaron los",
            "start": 1345.16,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mecanismos para hacer",
            "start": 1348.31,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n al p\u00fablico para que fuera",
            "start": 1350.229,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trasladado a donde hay camas pero en",
            "start": 1352.969,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general en cada entidad federativa en",
            "start": 1355.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas ellas se mantuvo la disponibilidad",
            "start": 1357.739,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitalaria en este momento tenemos 30",
            "start": 1360.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria en",
            "start": 1363.259,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las camas generales esto se ve en el",
            "start": 1365.089,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "color rojo de esta gr\u00e1fica y el lado",
            "start": 1367.189,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derecho en la columna del lado derecho",
            "start": 1370.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muestra la ocupaci\u00f3n a nivel nacional y",
            "start": 1371.959,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s las otras 32 columnas empezando",
            "start": 1375.079,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de izquierda a derecha muestran los",
            "start": 1377.899,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estados con mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1380.949,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "del mayor al menor ver\u00e1n que solamente",
            "start": 1383.169,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dos tienen ocupaciones mayores al 50% y",
            "start": 1386.239,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el resto tiene menos del 50% y en la",
            "start": 1390.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "misma idea pero en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 1393.289,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que lo vemos en color verde es la",
            "start": 1395.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de aquellas unidades o camas",
            "start": 1397.459,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n que son para personas",
            "start": 1401.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas en nivel nacional",
            "start": 1403.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos 24 por ciento y despu\u00e9s vemos",
            "start": 1406.279,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ninguna entidad federativa en este",
            "start": 1409.219,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento tiene ocupaciones mayores al 50",
            "start": 1411.229,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por ciento esto ya desde hace 12",
            "start": 1414.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y media ninguna entidad federativa tiene",
            "start": 1416.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50 por ciento de sus unidades de",
            "start": 1419.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en medicina cr\u00edtica incluyendo",
            "start": 1422.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n que est\u00e9n por arriba del",
            "start": 1424.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "50 por ciento",
            "start": 1427.55,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n",
            "start": 1429.53,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "si me prestan un micr\u00f3fono",
            "start": 1431.879,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n vamos a mostrar una por",
            "start": 1442.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una las entidades federativas vamos a",
            "start": 1446.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empezar con una gr\u00e1fica general que es",
            "start": 1449.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica nacional empezamos",
            "start": 1451.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con un mapa en lo que vemos es de",
            "start": 1453.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acuerdo a las intensidades del color",
            "start": 1455.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "verde vamos a encontrar cu\u00e1l es la",
            "start": 1457.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incidencia o el n\u00famero de casos por",
            "start": 1460.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes que est\u00e1n en cada",
            "start": 1462.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entidad federativa tenemos 2",
            "start": 1464.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de mayor intensidad en este momento es",
            "start": 1466.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "baja california sur y la ciudad de",
            "start": 1469.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y posteriormente tenemos nuevo",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00e9on como la tercera con mayor",
            "start": 1473.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica seguida de algunos",
            "start": 1476.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otros de acuerdo a la intensidad del",
            "start": 1479.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "color verde veamos la siguiente",
            "start": 1481.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta es la curva epid\u00e9mica nacional es",
            "start": 1484.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "semejante a la que acabo de presentar y",
            "start": 1485.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo que vemos es de manera mucho m\u00e1s",
            "start": 1488.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clara dos se\u00f1ales las estaremos viendo",
            "start": 1489.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en 32 gr\u00e1ficas m\u00e1s una por entidad",
            "start": 1492.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "federativa y vemos que la incidencia es",
            "start": 1495.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decir el n\u00famero de casos que se",
            "start": 1499.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presentan por semana lleg\u00f3 a un punto",
            "start": 1500.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en la semana 29 y despu\u00e9s ha",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "descendido durante la semana",
            "start": 1506.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "posteriores las ocho semanas posteriores",
            "start": 1509.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y en la l\u00ednea de color oscuro que est\u00e1",
            "start": 1512.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abajo en la gr\u00e1fica es la cantidad de",
            "start": 1516.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas que desafortunadamente han",
            "start": 1519.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fallecido por kobe comienza una",
            "start": 1521.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermedad que puede ser letal en la",
            "start": 1523.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medida en que causa un da\u00f1o org\u00e1nico muy",
            "start": 1525.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "grande en especial en personas mayores",
            "start": 1527.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os o que tienen enfermedades",
            "start": 1529.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas que hemos mencionado",
            "start": 1532.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas alertando a",
            "start": 1534.12,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no se espere que en",
            "start": 1536.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "caso de tener una situaci\u00f3n de kobe es",
            "start": 1538.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decir tener los s\u00edntomas de kobe aun",
            "start": 1543.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando no se hubiera demostrado por un",
            "start": 1545.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de laboratorio si tienen",
            "start": 1547.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo mayor de 60 a\u00f1os",
            "start": 1550.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "diabetes obesidad hipertensi\u00f3n",
            "start": 1552.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermedad pulmonar o cardiaca cr\u00f3nicas",
            "start": 1554.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n que vayan al hospital",
            "start": 1557.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque la medida",
            "start": 1559.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en que se llegue tempranamente al",
            "start": 1562.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospital hay mayores posibilidades de",
            "start": 1563.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dar una atenci\u00f3n m\u00e9dica que permita",
            "start": 1566.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y salvar la vida entonces lo hacemos",
            "start": 1569.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este llamado lo hemos hecho m\u00faltiples",
            "start": 1572.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "veces lo seguimos haciendo es muy",
            "start": 1573.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante no confiarse y no esperar",
            "start": 1576.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre todo en personas que tienen estas",
            "start": 1578.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo pero la buena",
            "start": 1581.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "noticia es que a pesar de que la la",
            "start": 1583.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mortalidad puede ocurrir desde la semana",
            "start": 1586.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "27 a nivel nacional ha habido una",
            "start": 1590.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida en este momento en",
            "start": 1593.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la \u00faltimo intervalo de la semana 36 a la",
            "start": 1595.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "37 tenemos una reducci\u00f3n de casi el 60",
            "start": 1598.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por ciento y esto se ha mantenido de",
            "start": 1602.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manera muy consistente en todas las",
            "start": 1604.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entidades federativas y es alentador",
            "start": 1605.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque quiere decir que hay una atenci\u00f3n",
            "start": 1607.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oportuna dado que nunca ha habido",
            "start": 1610.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una limitaci\u00f3n por parte del sistema de",
            "start": 1612.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud para recibir a las personas el",
            "start": 1614.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "componente principal para lograr que",
            "start": 1617.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en atenci\u00f3n sea m\u00e1s oportuna ha",
            "start": 1619.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "sido el pronto arribo al hospital por",
            "start": 1622.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "parte de las personas",
            "start": 1624.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor y en esta otra",
            "start": 1626.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que tambi\u00e9n se ver\u00e1 en 32",
            "start": 1629.509,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parecidas pero para cada entidad",
            "start": 1631.549,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "federativa lo que vemos es la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1633.229,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospitalaria la idea es la misma s\u00f3lo",
            "start": 1635.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengan en cuenta las fechas la gr\u00e1fica",
            "start": 1637.429,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es desde el 1\u00ba de mayo y hasta el la",
            "start": 1639.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fecha actual",
            "start": 1643.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en septiembre el cerca del 22 de",
            "start": 1644.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "septiembre y lo que vemos es que hay",
            "start": 1647.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tres l\u00edneas la de hasta abajo son las",
            "start": 1650.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en terapia",
            "start": 1653.179,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "intensiva",
            "start": 1654.739,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 dif\u00edcil visualizar cambios en la",
            "start": 1655.669,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las gr\u00e1ficas dado que son una",
            "start": 1657.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n peque\u00f1a es menos del 5% en",
            "start": 1660.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "promedio quienes est\u00e1n en terapia",
            "start": 1663.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "intensiva y en hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 1664.759,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tanto personas que est\u00e1n en las",
            "start": 1667.19,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "camas generales que son las l\u00edneas rojas",
            "start": 1672.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la suma de esta l\u00ednea con esta l\u00ednea",
            "start": 1674.029,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que es la l\u00ednea amarilla pero lo que me",
            "start": 1676.999,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "interesa es mostrar el patr\u00f3n general en",
            "start": 1679.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "donde ha aumentado el n\u00famero de personas",
            "start": 1682.22,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "hospitalizadas pero llegando a la \u00faltima",
            "start": 1685.97,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "semana de julio empieza a verse tambi\u00e9n",
            "start": 1689.389,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n sostenida en",
            "start": 1691.519,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas hospitalizadas",
            "start": 1693.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en este momento la siguiente ahora",
            "start": 1695.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veamos una por una de las entidades",
            "start": 1699.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "federativas misma secuencia primera",
            "start": 1701.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica el n\u00famero de casos en la l\u00ednea",
            "start": 1703.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "azul claro el n\u00famero de muertes en la",
            "start": 1705.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00ednea azul oscuro y en la siguiente",
            "start": 1707.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica la hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1709.91,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pueden observar en la esquina superior",
            "start": 1711.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecha el color del sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 1713.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobit que se encuentra en esta semana",
            "start": 1715.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para cada entidad federativa",
            "start": 1719.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "veamos aguascalientes y por favor",
            "start": 1720.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identifiquen los distintos patrones de",
            "start": 1722.89,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ocurrencia de la epidemia esto es",
            "start": 1725.09,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "importante porque a veces",
            "start": 1726.83,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "existe esta inquietud de por qu\u00e9 un pico",
            "start": 1728.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 se nos dijo en un pico de la",
            "start": 1731.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica en determinada fecha lo",
            "start": 1734.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ver\u00e1n ustedes y se puede ver tambi\u00e9n",
            "start": 1737.069,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si uno aprecia las curvas de cualquier",
            "start": 1738.809,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las curvas epid\u00e9micas de cualquier",
            "start": 1741.389,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no hay un solo pico no es una",
            "start": 1743.729,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "curva perfectamente dibujada sino que se",
            "start": 1746.129,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentan aumentos y reducciones en la",
            "start": 1749.489,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medida en que la transmisi\u00f3n del virus",
            "start": 1752.609,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el virus arcos dos causantes de kobe va",
            "start": 1754.889,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cambiando porque cambia porque los",
            "start": 1757.649,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "patrones de comportamiento de la",
            "start": 1760.379,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n van cambiando cuando aumenta",
            "start": 1761.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la movilidad en el espacio p\u00fablico hay",
            "start": 1764.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de contagios y esto va",
            "start": 1766.349,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguido de mayor n\u00famero de casos cuando",
            "start": 1768.569,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se reduce la movilidad empieza a",
            "start": 1771.299,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "disminuir los contagios y",
            "start": 1773.369,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aproximadamente 15 d\u00edas despu\u00e9s se",
            "start": 1774.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reduce el n\u00famero de personas que se",
            "start": 1777.089,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "registran enfermas pues vean ustedes",
            "start": 1779.579,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aguascalientes es ilustrativo en ese",
            "start": 1781.649,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sentido pero lo veremos en casi todas",
            "start": 1783.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las curvas epid\u00e9micas tenemos primero un",
            "start": 1785.549,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aumento todas estas gr\u00e1ficas est\u00e1n de la",
            "start": 1788.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "semana 10 a la semana 37",
            "start": 1790.439,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tenemos este aumento esto quiere decir",
            "start": 1793.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que va creciendo el n\u00famero de personas",
            "start": 1795.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contagiadas y el n\u00famero de personas",
            "start": 1798.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "enfermas despu\u00e9s lleg\u00f3 a un punto",
            "start": 1800.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "posiblemente m\u00e1ximo al d\u00eda en la semana",
            "start": 1802.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "22 empez\u00f3 a disminuir pero volvi\u00f3 a",
            "start": 1804.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aumentar disminuy\u00f3 aument\u00f3 disminuy\u00f3",
            "start": 1808.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 este es un patr\u00f3n de cambios que",
            "start": 1810.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "van ocurriendo por cambios en la",
            "start": 1813.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico la buena",
            "start": 1815.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noticia es que aguascalientes tuvo una",
            "start": 1818.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy sustancial en la semana 37",
            "start": 1819.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y posiblemente no lo podemos garantizar",
            "start": 1822.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "empiece ya a tener una reducci\u00f3n",
            "start": 1825.11,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sostenida la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1827.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hospitalaria por su parte lo que muestra",
            "start": 1830.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es este crecimiento desde el principio",
            "start": 1832.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de mayo y hasta el principio de",
            "start": 1835.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "septiembre y solamente en los \u00faltimos 20",
            "start": 1838.049,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00edas es cuando ya ha habido una",
            "start": 1840.809,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida de la",
            "start": 1842.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n es decir personas",
            "start": 1844.919,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas van ocurriendo en",
            "start": 1846.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menor cantidad cada d\u00eda hay menor n\u00famero",
            "start": 1849.99,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de personas que ingresan al hospital y",
            "start": 1852.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los que se recuperan",
            "start": 1854.909,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en cantidad mayor la siguiente",
            "start": 1856.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "baja california baja california fue uno",
            "start": 1860.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de los estados que tuvo intensidad",
            "start": 1863.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica importante al inicio vean",
            "start": 1864.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes como desde la semana 12 empez\u00f3 a",
            "start": 1866.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aumentar esta es la segunda quincena del",
            "start": 1869.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mes de marzo igual lleg\u00f3 a un punto",
            "start": 1872.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en la semana 21 redujo pero",
            "start": 1874.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se exacerb\u00f3 hasta la semana 26 y",
            "start": 1878.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con ciertas variaciones desde la semana",
            "start": 1881.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "26 hasta la semana 37 ha tenido esta",
            "start": 1883.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida en el n\u00famero de",
            "start": 1887.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "casos nuevos lo mismo la mortalidad",
            "start": 1889.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde la semana 19 empez\u00f3 a reducirse y",
            "start": 1891.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se ha reducido de manera progresiva lo",
            "start": 1894.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cual siempre es muy alentador la",
            "start": 1896.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguiente vean la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1898.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se mantuvieron importantemente ocupados",
            "start": 1900.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los hospitales todo el mes de mayo junio",
            "start": 1904.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "julio y en la segunda mitad de julio",
            "start": 1907.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a descender y se ha mantenido la",
            "start": 1910.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de las hospitalizaciones la",
            "start": 1912.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1915.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "baja california sur otro patr\u00f3n de",
            "start": 1916.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocurrencia m\u00e1s tard\u00edo empez\u00f3 a aumentar",
            "start": 1919.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en marzo pero despu\u00e9s se redujo en la",
            "start": 1922.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cantidad de casos esto atiende a una",
            "start": 1925.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "importante reducci\u00f3n de la movilidad",
            "start": 1927.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en un momento dado baja",
            "start": 1929.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "california sur es un estado que depende",
            "start": 1931.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda tur\u00edstica era",
            "start": 1933.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "completamente insostenible mantener una",
            "start": 1935.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de movilidad tan grande eso",
            "start": 1938.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tuvo como consecuencia mejorar la",
            "start": 1940.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de baja california sur lo cual",
            "start": 1943.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es muy importante pero",
            "start": 1945.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desafortunadamente claro tambi\u00e9n un",
            "start": 1946.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aumento en la intensidad de epid\u00e9mica",
            "start": 1949.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "afortunadamente llegado a la semana 31",
            "start": 1951.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con un punto m\u00e1ximo y despu\u00e9s ha tenido",
            "start": 1953.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seis semanas consecutivas de reducci\u00f3n",
            "start": 1956.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con algunas variaciones la siguiente",
            "start": 1958.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria en mayo era",
            "start": 1961.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "relativamente baja y desde el primero de",
            "start": 1964.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "julio empez\u00f3 a aumentar lleg\u00f3 un punto",
            "start": 1967.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en primero de agosto pero desde",
            "start": 1968.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el primero de agosto en adelante se ha",
            "start": 1971.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ido reduciendo en la medida que hay la",
            "start": 1973.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1976.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ir viendo las etiquetas de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1978.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hospitalaria que est\u00e1n en la parte",
            "start": 1980.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "superior y el n\u00famero que est\u00e1 fuera de",
            "start": 1981.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la casilla de color indica el cambio en",
            "start": 1984.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales en la semana 36 a la",
            "start": 1988.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana 37 la siguiente por favor",
            "start": 1991.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "campeche campeche es un patr\u00f3n diferente",
            "start": 1994.71,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de ocurrencia de la epidemia vean",
            "start": 1997.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n como aumento aumento",
            "start": 2000.929,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aumento lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la",
            "start": 2003.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "semana 25 y despu\u00e9s un poco de variaci\u00f3n",
            "start": 2004.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y desde la semana 27 una reducci\u00f3n",
            "start": 2008.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sostenida campeche fue el primer estado",
            "start": 2010.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en llegar al color amarillo del sem\u00e1foro",
            "start": 2013.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de riesgo kobe y esto tiene que ver con",
            "start": 2014.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las distintas actividades de control a",
            "start": 2017.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nivel comunitario la siguiente",
            "start": 2019.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 su m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2022.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalaria en la segunda quincena de",
            "start": 2023.899,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "julio despu\u00e9s empez\u00f3 a reducir y se ha",
            "start": 2026.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mantenido la reducci\u00f3n hasta el momento",
            "start": 2030.23,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y tiene una reducci\u00f3n una ocupaci\u00f3n",
            "start": 2031.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednima de 5 por ciento de las camas",
            "start": 2034.129,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "generales y 4% en las camas con",
            "start": 2036.74,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ventilador la siguiente chapas fue el",
            "start": 2039.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "segundo estado en llegar al color",
            "start": 2042.889,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "amarillo tambi\u00e9n tuvo una epidemia",
            "start": 2044.299,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relativamente temprana pero que lleg\u00f3 un",
            "start": 2045.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo en la semana 22 y desde",
            "start": 2048.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces ha tenido reducci\u00f3n en la",
            "start": 2050.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica vean como tambi\u00e9n",
            "start": 2053.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la mortalidad desde la semana 23 en",
            "start": 2055.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "adelante se redujo importantemente la",
            "start": 2057.829,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "siguiente y lo mismo la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2060.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hospitalaria lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo al",
            "start": 2063.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "inicio de julio y desde entonces la",
            "start": 2065.48,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sosten\u00eda la siguiente",
            "start": 2067.609,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "chihuahua un patr\u00f3n completamente",
            "start": 2070.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferente de ocurrencia de la epidemia y",
            "start": 2073.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no solo esto no se ve en esta gr\u00e1fica",
            "start": 2075.329,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "pero lo comento ya lo hemos dicho en",
            "start": 2077.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras ocasiones y chihuahua- ilustra la",
            "start": 2078.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complejidad de un estado",
            "start": 2081.899,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "territorialmente extenso chihuahua tiene",
            "start": 2083.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 12 epidemias diferentes",
            "start": 2086.49,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "una en la zona norte en la zona",
            "start": 2088.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "productiva de las maquiladoras y en",
            "start": 2090.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez y otra distinta en el",
            "start": 2093.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "centro del estado el centro sur del",
            "start": 2096.0,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "estado donde se encuentra la capital",
            "start": 2097.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto ha hecho complejo el manejo",
            "start": 2099.569,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico y en chihuahua incluso se han",
            "start": 2102.119,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "usado sem\u00e1foros y subestatales para",
            "start": 2105.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "identificar distintos patrones de",
            "start": 2109.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocurrencia de la epidemia y por lo tanto",
            "start": 2111.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distintos ritmos en la conducci\u00f3n de la",
            "start": 2113.01,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "epidemia con las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 2117.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero vean ustedes c\u00f3mo tuvo un punto",
            "start": 2119.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo despu\u00e9s una reducci\u00f3n y despu\u00e9s",
            "start": 2122.369,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ha continuado hasta la semana 35 con un",
            "start": 2124.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "aumento lleva dos semanas ya de",
            "start": 2128.039,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n",
            "start": 2130.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "generalmente consideramos que la",
            "start": 2131.819,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n es promisoria como",
            "start": 2134.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que se va a sostener a partir de tres",
            "start": 2137.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas y en donde hay",
            "start": 2139.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en ning\u00fan momento est\u00e1 esto",
            "start": 2141.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "garantizado es importante que la",
            "start": 2144.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo tenga claro cuando uno hace",
            "start": 2145.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "predicciones no se trata de promesas que",
            "start": 2147.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tantas semanas va a durar la epidemia o",
            "start": 2150.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que en tal momento va a estar en",
            "start": 2153.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distinto nivel de intensidad son",
            "start": 2154.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "predicciones con base en la informaci\u00f3n",
            "start": 2157.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y recuerden siempre que toda la",
            "start": 2159.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1 en poder del",
            "start": 2161.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico la genera en las",
            "start": 2164.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entidades federativas nosotros no",
            "start": 2166.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fabricamos esta informaci\u00f3n la",
            "start": 2168.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se recaba directamente de",
            "start": 2170.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los sistemas de vigilancia",
            "start": 2172.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de los estados y es una",
            "start": 2174.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n por supuesto de los estados",
            "start": 2176.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la ley general de salud y",
            "start": 2178.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otras disposiciones transmitir",
            "start": 2180.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo real usando las",
            "start": 2183.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plataformas electr\u00f3nicas que para eso",
            "start": 2186.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dispone el gobierno de mexico la",
            "start": 2188.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2190.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vean lo que resulta en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2191.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalaria por momento se aumenta la",
            "start": 2194.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria por momentos baja",
            "start": 2196.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no hay un patr\u00f3n de cambio que se",
            "start": 2199.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pueda apreciar hasta el momento",
            "start": 2202.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "la siguiente la ciudad de mexico hemos",
            "start": 2204.839,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "insistido en que la ciudad de mexico es",
            "start": 2208.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "posiblemente la zona m\u00e1s dif\u00edcil de",
            "start": 2209.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico esto tiene que ver con",
            "start": 2212.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos factores fundamentales uno es que",
            "start": 2215.069,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "toda la zona metropolitana de la del",
            "start": 2217.44,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico es representa casi la",
            "start": 2219.96,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cuarta parte de la poblaci\u00f3n de mexico",
            "start": 2222.809,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "23.5 por ciento de la poblaci\u00f3n de todo",
            "start": 2225.259,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero adem\u00e1s es un centro",
            "start": 2228.359,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social important\u00edsimo que",
            "start": 2230.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recibe una gran cantidad de personas de",
            "start": 2233.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al menos siete estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2235.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que conforman la megal\u00f3polis de el",
            "start": 2238.259,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "centro de m\u00e9xico estos dos factores una",
            "start": 2240.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gran cantidad de poblaci\u00f3n y una gran",
            "start": 2243.569,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "movilidad son precisamente los dos",
            "start": 2245.609,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos principales que determinan la",
            "start": 2247.94,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica en la medida que",
            "start": 2251.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s personas que pueden estarse",
            "start": 2253.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "contagiando unos con otros sin embargo",
            "start": 2256.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si me regresar tantito a la anterior lo",
            "start": 2258.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que quiero mostrar es que aqu\u00ed lo que",
            "start": 2261.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tenemos es un periodo de meseta como le",
            "start": 2263.67,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "llamamos t\u00e9cnicamente es decir aunque",
            "start": 2266.16,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "hay variaciones se mantiene",
            "start": 2268.289,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "relativamente constante",
            "start": 2269.969,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la actividad epid\u00e9mica y en s\u00ed mismo es",
            "start": 2271.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un enorme logro el tener un control",
            "start": 2273.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en vez de tener una subida y",
            "start": 2276.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "subida subida en una regi\u00f3n tan dif\u00edcil",
            "start": 2279.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por las caracter\u00edsticas que ya he",
            "start": 2282.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mencionado la mortalidad se ha reducido",
            "start": 2285.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sostenidamente desde la semana 20 y esto",
            "start": 2287.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es muy importante porque tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2290.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ver con la oportuna llegada a los",
            "start": 2293.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitales y tiene que ver con el",
            "start": 2295.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n comunitaria de",
            "start": 2297.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y resguardo que instaur\u00f3 el",
            "start": 2300.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico para",
            "start": 2302.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "detectar oportunamente a personas",
            "start": 2304.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermas pero adem\u00e1s monitorear las y",
            "start": 2306.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transferir las atenci\u00f3n hospitalaria lo",
            "start": 2308.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible la siguiente el",
            "start": 2311.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de ocupaci\u00f3n hospitalaria aunque",
            "start": 2314.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ha sido lento pero desde la segunda",
            "start": 2315.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quincena de mayo se encuentra en una",
            "start": 2319.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida ha sido menos r\u00e1pida",
            "start": 2320.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n en las \u00faltimas tres semanas",
            "start": 2323.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero en general se ha mantenido esta",
            "start": 2326.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la siguiente",
            "start": 2329.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "coahuila tuvo una exacerbaci\u00f3n lleg\u00f3",
            "start": 2332.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hasta la semana 30 y posteriormente",
            "start": 2335.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tiene una reducci\u00f3n que se ha mantenido",
            "start": 2337.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es muy alentador veamos la",
            "start": 2339.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria de coahuila",
            "start": 2341.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que llego a un punto m\u00e1ximo al inicio de",
            "start": 2344.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agosto y se ha ido reduciendo la",
            "start": 2346.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2348.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colima ha tardado muchas semanas en",
            "start": 2350.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "aumentar la epidemia pero desde la",
            "start": 2353.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana 32 ya desciende de manera",
            "start": 2356.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sostenida cinco semanas de reducci\u00f3n la",
            "start": 2358.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "siguiente vemos que la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2361.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospitalaria generalmente reacciona 15",
            "start": 2363.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de que se presenta el punto",
            "start": 2365.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de casos y todo septiembre se ha",
            "start": 2368.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mantenido en reducci\u00f3n la siguiente el",
            "start": 2370.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado de durango ha tenido hasta la",
            "start": 2373.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana 36 aumento progresivo de la",
            "start": 2376.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "epidemia aunque hay fluctuaciones el",
            "start": 2378.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n general ha sido de aumento y ha",
            "start": 2381.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegado un punto m\u00e1ximo la semana 36",
            "start": 2383.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "apenas una semana de reducci\u00f3n ojal\u00e1 que",
            "start": 2385.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto se mantenga tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2388.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospitalaria de durango todav\u00eda no",
            "start": 2390.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desciende de manera sostenida la",
            "start": 2392.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente el estado de mexico que",
            "start": 2394.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comparte el valle de mexico con la",
            "start": 2396.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2398.599,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene esta complejidad en el",
            "start": 2399.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico pero aqu\u00ed se visualiza",
            "start": 2401.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la consecuencia de el resto de",
            "start": 2403.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los municipios los que no son conurbados",
            "start": 2405.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "donde se encontr\u00f3 un control epid\u00e9mico",
            "start": 2407.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano en general en las",
            "start": 2410.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poblaciones y m\u00e1s dispersas se logra y",
            "start": 2412.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vean ustedes como tiene un patr\u00f3n de",
            "start": 2415.13,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n",
            "start": 2416.51,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "que se puede considerar sostenidos de la",
            "start": 2417.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semana 23 a\u00fan con estas fluctuaciones lo",
            "start": 2419.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mismo la mortalidad desde la semana 23",
            "start": 2422.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha reducido en el estado de mexico la",
            "start": 2425.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2427.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde el primero de junio se ha",
            "start": 2429.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mantenido en reducci\u00f3n lo que habla",
            "start": 2432.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de un buen control epid\u00e9mico en",
            "start": 2434.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "uno de los estados m\u00e1s poblados despu\u00e9s",
            "start": 2437.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de veracruz guanajuato tambi\u00e9n tuvo un",
            "start": 2439.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de incremento sostenido hasta",
            "start": 2443.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llegar a la semana 31 y despu\u00e9s con",
            "start": 2445.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunas variaciones ha tenido reducci\u00f3n",
            "start": 2448.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sostenida la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2450.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitalaria tuvo un per\u00edodo m\u00e1s o menos",
            "start": 2453.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "largo de casi un mes en donde no bajaba",
            "start": 2455.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero posteriormente desde el primero de",
            "start": 2458.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agosto ya se encuentra en reducci\u00f3n la",
            "start": 2460.43,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2462.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero tiene tres centros",
            "start": 2464.539,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n desde luego las ciudades",
            "start": 2467.239,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes chilpancingo la capital",
            "start": 2469.189,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "iguala y acapulco y ha tenido por",
            "start": 2471.249,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "momentos exacerbaciones y por momentos",
            "start": 2474.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "reducciones no parece haber todav\u00eda un",
            "start": 2476.749,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n sostenido de reducci\u00f3n aunque en",
            "start": 2479.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "general si consideramos desde este punto",
            "start": 2481.609,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo la semana 27 ha habido una",
            "start": 2483.799,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la intensidad epid\u00e9mica de",
            "start": 2486.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "guerrero la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2488.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hospitalaria por su parte va",
            "start": 2491.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reduci\u00e9ndose desde la segunda quincena",
            "start": 2492.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de junio aunque en los \u00faltimos 20 d\u00edas",
            "start": 2494.63,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ha incrementado la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2497.689,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalaria la siguiente en el estado",
            "start": 2499.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de hidalgo tuvimos tambi\u00e9n un patr\u00f3n",
            "start": 2502.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante donde aument\u00f3 despu\u00e9s tuvo",
            "start": 2504.14,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "una meseta larga donde no aumentaba ni",
            "start": 2507.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disminu\u00eda y despu\u00e9s se exacerb\u00f3 pero",
            "start": 2509.449,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llegado a la semana 31 empez\u00f3 a bajar de",
            "start": 2511.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera sostenida la siguiente la",
            "start": 2514.819,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de iu hospitalaria en",
            "start": 2516.829,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "'hidalgo' sigui\u00f3 subiendo hasta el",
            "start": 2518.749,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "primero de septiembre y en los \u00faltimos",
            "start": 2520.999,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "20 d\u00edas empez\u00f3 a reducirse",
            "start": 2522.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco tambi\u00e9n tuvimos",
            "start": 2526.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un patr\u00f3n de ascenso hasta llegar a la",
            "start": 2528.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semana 29 despu\u00e9s tuvo una meseta es",
            "start": 2530.319,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "decir un periodo de estancamiento en el",
            "start": 2533.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico pero afortunadamente",
            "start": 2535.749,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en la semana 37 muestra ya su primera",
            "start": 2538.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n todav\u00eda no sabemos si va a ser",
            "start": 2541.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sostenida pero si se mantiene las",
            "start": 2543.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "condiciones propias del sem\u00e1foro naranja",
            "start": 2546.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es decir reducci\u00f3n de la movilidad en el",
            "start": 2549.339,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico que no habr\u00e1n tan",
            "start": 2551.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tempranamente actividades comerciales",
            "start": 2553.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre todo que implican mucho contacto",
            "start": 2556.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entre personas podr\u00eda mantenerse esa",
            "start": 2558.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ya de manera sostenida la",
            "start": 2561.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria ya muestra",
            "start": 2563.829,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cambios positivos es decir reducci\u00f3n",
            "start": 2565.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde el primero de septiembre la",
            "start": 2567.759,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2569.859,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "estaba michoac\u00e1n su patr\u00f3n generales de",
            "start": 2571.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incremento todav\u00eda no hay un descenso",
            "start": 2573.73,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sostenido apenas lleva la primera semana",
            "start": 2576.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n pero en general si",
            "start": 2578.569,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "consideramos desde el inicio la epidemia",
            "start": 2580.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta la semana 36 ha ido en aumento la",
            "start": 2582.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siguiente y lo vemos en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2585.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitalaria que apenas tiene 15 d\u00edas en",
            "start": 2587.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "donde empez\u00f3 a reducirse la siguiente",
            "start": 2590.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el estado de morelos grandes variaciones",
            "start": 2594.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo la semana 24",
            "start": 2596.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s una reducci\u00f3n un ligero",
            "start": 2598.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incremento y despu\u00e9s tiene ya cinco",
            "start": 2601.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semanas sostenidas de reducci\u00f3n la",
            "start": 2604.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2606.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con importantes fluctuaciones",
            "start": 2608.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero ya se encuentra desde este punto",
            "start": 2610.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que es la segunda quincena de junio",
            "start": 2612.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hasta la fecha con una reducci\u00f3n general",
            "start": 2614.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la siguiente en nayarit lo mismo tuvimos",
            "start": 2617.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un incremento sostenido semejante al de",
            "start": 2621.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "guanajuato y semejante al d",
            "start": 2623.45,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "jalisco pero ya son siete semanas de",
            "start": 2626.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n desde la semana 29 hasta el",
            "start": 2630.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento la siguiente y la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2633.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalaria lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo pero",
            "start": 2635.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde la primera semana de septiembre en",
            "start": 2637.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n",
            "start": 2641.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on incremento hasta llegar a la",
            "start": 2643.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semana 30 despu\u00e9s reducciones y es la",
            "start": 2646.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "primera semana despu\u00e9s de este segundo",
            "start": 2649.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "oleada en donde tiene reducci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2652.38,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay que tener mucho cuidado porque",
            "start": 2655.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 que jalisco y nuevo le\u00f3n por la",
            "start": 2656.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "misma raz\u00f3n que mencion\u00e9 a la ciudad de",
            "start": 2659.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde hay poblaciones grandes",
            "start": 2660.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zonas urbanas grandes hay que tener",
            "start": 2662.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especial cuidado porque en la velocidad",
            "start": 2665.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de cambio de la transmisi\u00f3n epid\u00e9mica",
            "start": 2668.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "depende mucho de la cantidad de personas",
            "start": 2671.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces si no hay un periodo sostenido",
            "start": 2673.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de la movilidad es mucho",
            "start": 2676.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lento el proceso de reducci\u00f3n de la",
            "start": 2679.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "epidemia la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2682.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospitalaria en nuevo le\u00f3n desde el",
            "start": 2685.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "primero de septiembre va a la baja lo",
            "start": 2687.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cual es alentador es hoy por hoy el",
            "start": 2689.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estado que tiene la mayor ocupaci\u00f3n",
            "start": 2692.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitalaria la siguiente",
            "start": 2694.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oaxaca tuvo un punto m\u00e1ximo en la semana",
            "start": 2697.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "29 igual que el conjunto del pa\u00eds y",
            "start": 2699.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde entonces una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 2702.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aunque ha sido menos r\u00e1pida desde la",
            "start": 2704.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "semana 32",
            "start": 2707.02,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria en oaxaca",
            "start": 2709.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desde el primero de agosto se encuentra",
            "start": 2710.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n la siguiente en puebla lo",
            "start": 2712.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mismo s\u00f3lo que con tres semanas",
            "start": 2715.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adicionales desde la semana 25 se empez\u00f3",
            "start": 2717.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a tener reducci\u00f3n algunas variaciones y",
            "start": 2719.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lleva ya en reducci\u00f3n constante la",
            "start": 2722.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente lo mismo su ocupaci\u00f3n",
            "start": 2725.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hospitalaria desde la segunda quincena",
            "start": 2727.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de julio empez\u00f3 a reducirse y hasta el",
            "start": 2729.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "momento se sostiene",
            "start": 2731.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro ha tenido incremento",
            "start": 2734.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "progresivo es semejante a durango no ha",
            "start": 2737.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "detenido su crecimiento de la epidemia",
            "start": 2739.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero desde la semana 35 tiene ya dos",
            "start": 2741.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas de reducci\u00f3n por lo",
            "start": 2745.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tanto es el estado n\u00famero 27 que se",
            "start": 2748.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agrega a este patr\u00f3n de reducci\u00f3n",
            "start": 2750.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sostenida por al menos dos semanas la",
            "start": 2752.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente y lo que vemos es que de a",
            "start": 2755.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "partir del primero de septiembre empez\u00f3",
            "start": 2757.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a reducirse lentamente pero empez\u00f3 a",
            "start": 2760.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reducirse la ocupaci\u00f3n hospitalaria en",
            "start": 2761.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro la siguiente",
            "start": 2764.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quintana roo tuvo un patr\u00f3n semejante a",
            "start": 2766.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que vimos en 'hidalgo' tuvo un",
            "start": 2769.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "incremento despu\u00e9s un per\u00edodo de",
            "start": 2771.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n o meseta despu\u00e9s de un",
            "start": 2774.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "incremento muy grande y una respuesta",
            "start": 2778.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy buena que ya la hemos felicitado al",
            "start": 2780.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno de quintana roo porque a pesar",
            "start": 2783.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que la presi\u00f3n econ\u00f3mica era muy",
            "start": 2786.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "importante en un estado que depende casi",
            "start": 2788.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enteramente del turismo lograron tener",
            "start": 2790.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un cambio muy positivo controlar la",
            "start": 2792.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico y",
            "start": 2795.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reducirse ya por varias semanas",
            "start": 2797.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "consecutivas la siguiente",
            "start": 2799.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se muestra en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2801.72,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "hospitalaria que desde el primero de",
            "start": 2802.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agosto hasta el momento se va reduciendo",
            "start": 2805.109,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed tuvo un cambio",
            "start": 2808.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante en la semana 30 en donde su",
            "start": 2811.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de incremento se cambi\u00f3 por",
            "start": 2813.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "completo y empez\u00f3 a reducirse lo cual se",
            "start": 2816.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muestra tambi\u00e9n en la siguiente",
            "start": 2818.72,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "diapositiva es la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2819.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que desde la segunda quincena de agosto",
            "start": 2821.869,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a reducirse de manera sostenida",
            "start": 2824.78,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sinaloa t un patr\u00f3n semejante pero con",
            "start": 2828.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuatro semanas adicionales lleg\u00f3 un",
            "start": 2830.569,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo a la semana 23 de hecho son",
            "start": 2832.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "6 semanas adicionales y es el estado que",
            "start": 2835.76,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tiene el trayecto m\u00e1s largo de control",
            "start": 2837.92,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico que va a la baja la siguiente",
            "start": 2840.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desde el 1\u00b0 de julio empez\u00f3 a reducirse",
            "start": 2843.369,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente",
            "start": 2846.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sonora tienen patr\u00f3n semejante solo que",
            "start": 2848.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el cambio ocurri\u00f3 en la semana 28 en",
            "start": 2851.119,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "donde tuvieron principalmente a expensas",
            "start": 2853.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de hermosillo la capital un cambio",
            "start": 2855.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante en la movilidad en el espacio",
            "start": 2857.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y eso llev\u00f3 a un cambio",
            "start": 2859.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sostenido de reducci\u00f3n de la epidemia la",
            "start": 2861.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "siguiente y su ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2865.369,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "desde el primero de julio tambi\u00e9n empez\u00f3",
            "start": 2866.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a descender de manera m\u00e1s r\u00e1pida todo",
            "start": 2869.24,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "agosto y todo septiembre",
            "start": 2871.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tabasco tambi\u00e9n lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en",
            "start": 2874.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la semana 29 semejante al promedio del",
            "start": 2876.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde entonces tiene estas 8",
            "start": 2878.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas de reducci\u00f3n la",
            "start": 2881.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente lo mismo que su ocupaci\u00f3n",
            "start": 2884.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hospitalaria desde el primero de agosto",
            "start": 2886.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a reducirse de manera sostenida",
            "start": 2887.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tamaulipas un patr\u00f3n semejante pero",
            "start": 2891.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 desde la semana 27 2 m\u00e1s que",
            "start": 2893.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tabasco est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y",
            "start": 2895.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n ya estas 9 casi 10 semanas",
            "start": 2898.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n sostenida y la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2901.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitalaria desde el primero de agosto",
            "start": 2904.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con reducci\u00f3n la siguiente la",
            "start": 2906.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "escala lo mismo un patr\u00f3n muy parecido a",
            "start": 2910.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tamaulipas cuando digo muy parecido es",
            "start": 2912.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque la forma general de la curva no",
            "start": 2915.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene tantas variaciones lleg\u00f3 un punto",
            "start": 2916.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y posteriormente desde la semana",
            "start": 2919.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "27 se encuentra en reducci\u00f3n la",
            "start": 2921.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siguiente igual que la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2923.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospitalaria la siguiente veracruz lleg\u00f3",
            "start": 2925.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo la semana 29 igual que el",
            "start": 2928.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "promedio del pa\u00eds siete a ocho semanas",
            "start": 2930.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sostenidas de reducci\u00f3n la siguiente la",
            "start": 2933.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria de veracruz",
            "start": 2936.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se reduce desde el primero de",
            "start": 2937.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 2939.3,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n con algunas variaciones",
            "start": 2941.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adicionales muy parecido al patr\u00f3n al de",
            "start": 2943.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quintana roo y la reducci\u00f3n desde el",
            "start": 2946.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "primero de agosto",
            "start": 2949.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zacatecas finalmente tambi\u00e9n tardo pero",
            "start": 2951.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "finalmente lleg\u00f3 a la semana 32 y desde",
            "start": 2954.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces ha tenido una reducci\u00f3n ya",
            "start": 2957.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sostenida por 5 semanas la siguiente y",
            "start": 2959.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en todo lo que va de septiembre despu\u00e9s",
            "start": 2961.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de una meseta de casi un mes tiene la",
            "start": 2964.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2966.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en resumen tenemos un patr\u00f3n general de",
            "start": 2968.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia por ocho",
            "start": 2971.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas a nivel nacional",
            "start": 2973.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "algunos estados descienden m\u00e1s",
            "start": 2975.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente su epidemia tiene que ver",
            "start": 2977.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con distintos factores que demogr\u00e1ficos",
            "start": 2979.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de movilidad y de las caracter\u00edsticas de",
            "start": 2983.17,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la el encuentro entre personas pero 27",
            "start": 2987.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de los 32 ya tienen un patr\u00f3n de al",
            "start": 2992.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "menos dos semanas sostenidas algunas 14",
            "start": 2995.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas de reducci\u00f3n y esto",
            "start": 2998.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya nos deja",
            "start": 3001.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en un panorama muy favorable siempre",
            "start": 3002.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacemos la alerta nunca se est\u00e1 exento",
            "start": 3005.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la posibilidad de un rebrote y en la",
            "start": 3007.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "temporada de influenza que es de octubre",
            "start": 3010.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y hasta abril podr\u00eda haber una",
            "start": 3012.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "exacerbaci\u00f3n un repunte un rebrote",
            "start": 3014.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espera",
            "start": 3017.73,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "que no sea el caso pero hay que estar",
            "start": 3018.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siempre abiertas la epidemia no se ha",
            "start": 3020.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acabado vamos por buen camino pero hay",
            "start": 3022.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que seguir como poblaci\u00f3n manteniendo el",
            "start": 3024.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "orden en la el des confinamiento y",
            "start": 3027.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atendiendo a las indicaciones de las",
            "start": 3030.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias estatales esto es",
            "start": 3032.849,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "todo presidente",
            "start": 3035.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3042.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3044.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amigas amigos muchas gracias es buen d\u00eda",
            "start": 3047.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno de manera muy breve presentarles a",
            "start": 3049.59,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ustedes el reporte que cada semana",
            "start": 3052.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estamos preparando",
            "start": 3054.64,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "de las dos cuestiones que est\u00e1n",
            "start": 3056.66,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "encomendadas a la secretaria de",
            "start": 3058.309,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores por el se\u00f1or",
            "start": 3059.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente en esta pandemia la primera",
            "start": 3061.819,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que de manera com\u00fan",
            "start": 3064.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "conjunta coordinada con el doctor jorge",
            "start": 3067.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "alcocer que por cierto no est\u00e1 aqu\u00ed hoy",
            "start": 3070.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 atendiendo una reuni\u00f3n de",
            "start": 3073.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este tema que son vacunas y en un",
            "start": 3075.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s voy a integrar con \u00e9l",
            "start": 3077.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera com\u00fan traer a m\u00e9xico los",
            "start": 3079.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tratamientos y estar seguros sobre todo",
            "start": 3083.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que la vacuna o las vacunas",
            "start": 3085.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico tenga acceso a ellas en",
            "start": 3088.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo y forma eso ha sido la gran",
            "start": 3090.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 3092.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 3093.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la segunda que tiene que ver con la",
            "start": 3095.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las y los mexicanos en el",
            "start": 3096.79,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "exterior durante este periodo tenemos",
            "start": 3099.339,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que ocuparnos m\u00e1s cuando hay una",
            "start": 3101.619,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3103.99,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sobre lo primero",
            "start": 3105.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "bueno decid\u00ed recordar",
            "start": 3107.66,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 3110.25,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "plante\u00f3",
            "start": 3112.29,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "desde marzo que ten\u00eda que hacerse un",
            "start": 3114.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "esfuerzo multilateral",
            "start": 3117.099,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "que garantizar\u00e1 la universalidad del",
            "start": 3119.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 3121.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "tratamientos equipos medicamentos y en",
            "start": 3123.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su caso de la posible vacuna",
            "start": 3126.859,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "esto se convirti\u00f3 en una resoluci\u00f3n de",
            "start": 3130.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la onu que ustedes recordar\u00e1n fue la que",
            "start": 3132.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha tenido el mayor respaldo en la",
            "start": 3135.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "historia de las resoluciones presentadas",
            "start": 3137.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por mexico",
            "start": 3139.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 \u00edntimamente vinculado con",
            "start": 3141.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "varios esfuerzos multilaterales hoy el",
            "start": 3144.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00eda del d\u00eda de hoy el se\u00f1or presidente",
            "start": 3146.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "va a participar en la asamblea general",
            "start": 3148.72,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 3150.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y con una participaci\u00f3n muy esperada",
            "start": 3152.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entre otros motivos por esto",
            "start": 3155.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque fue precursor de esa posici\u00f3n",
            "start": 3157.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en estos acuerdos multilaterales destaca",
            "start": 3162.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs que como ustedes saben micros",
            "start": 3165.589,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "interiores sep y se presentaron cuatro",
            "start": 3169.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "proyectos vacunas luego 2 al d\u00eda de hoy",
            "start": 3172.47,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tenemos seis mexicanas",
            "start": 3175.95,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "nos integramos a gabi que es su",
            "start": 3179.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito estrat\u00e9gico es garantizar que",
            "start": 3183.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo tengan",
            "start": 3185.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acceso a la vacuna",
            "start": 3186.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y k\u00f3vacs",
            "start": 3189.89,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se hizo un esfuerzo com\u00fan con una",
            "start": 3192.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "argentina donde m\u00e9xico y argentina en",
            "start": 3195.359,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses con la participaci\u00f3n muy",
            "start": 3199.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "destacada de la fundaci\u00f3n slim y",
            "start": 3202.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "laboratorios tanto en m\u00e9xico como en",
            "start": 3204.599,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 3207.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se hizo de acuerdo con astraz\u00e9neca para",
            "start": 3209.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso de am\u00e9rica latina'",
            "start": 3212.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses am\u00e9rica latina y el",
            "start": 3214.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "caribe",
            "start": 3217.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en j\u00f3venes",
            "start": 3219.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esta semana se va a formalizar el",
            "start": 3222.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo por el cual m\u00e9xico participa en",
            "start": 3224.369,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "este mecanismo ya despu\u00e9s de muchas",
            "start": 3228.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sesiones de trabajo y del an\u00e1lisis de",
            "start": 3231.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los expertos de la centena de salud que",
            "start": 3233.79,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "encabeza iniciar el doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 3236.549,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se va a formalizar ser\u00eda la primera",
            "start": 3240.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por decirlo as\u00ed el primer contrato",
            "start": 3244.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vinculante de acceso de mexico a las",
            "start": 3247.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vacunas contra el c\u00f3mic 19",
            "start": 3250.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como ustedes saben k\u00f3vacs est\u00e1",
            "start": 3253.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "trabajando un conjunto de vacunas",
            "start": 3256.41,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "explic\u00f3",
            "start": 3258.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hay una participaci\u00f3n",
            "start": 3260.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "multilateral",
            "start": 3263.55,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 170 pa\u00edses han externado alg\u00fan",
            "start": 3265.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tipo de inter\u00e9s en este mecanismo",
            "start": 3270.049,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entre todas y todos los pa\u00edses",
            "start": 3273.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se eligen las vacunas que vayan",
            "start": 3276.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obteniendo resultados confirman",
            "start": 3279.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de suerte que al d\u00eda de hoy",
            "start": 3283.54,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 3285.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs significa la v\u00eda m\u00e1s segura de",
            "start": 3286.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acceso porque incluye muchas vacunas en",
            "start": 3290.39,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "muy distintos pa\u00edses del humanos",
            "start": 3294.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces esta semana se formaliza",
            "start": 3296.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y bueno ya los detalles se los dar\u00e1n",
            "start": 3301.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el doctor al conceder doctor no presente",
            "start": 3304.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas subsecuentes pero lo",
            "start": 3306.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "importante es que esta semana logramos",
            "start": 3308.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ese objetivo principal de donde viene de",
            "start": 3309.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una propuesta del presidente andr\u00e9s",
            "start": 3312.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador en marzo reuni\u00f3n",
            "start": 3314.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "g20",
            "start": 3317.52,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con esa declaraci\u00f3n pues que",
            "start": 3320.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy es una realidad sobre iniciativa",
            "start": 3322.269,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "multilateral de muchos pa\u00edses con este",
            "start": 3324.459,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 3326.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una segunda avenida para lograr este",
            "start": 3327.97,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "objetivo el acceso de mexico oportuno de",
            "start": 3331.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las v\u00e1lvulas",
            "start": 3334.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido el trabajar con muy",
            "start": 3336.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diversas gobiernos",
            "start": 3338.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y empresas de como un acuerdo con el",
            "start": 3342.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sector salud con el objetivo de que",
            "start": 3345.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se lleven a cabo las denominadas",
            "start": 3348.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fases tres protocolos cl\u00ednicos si se",
            "start": 3350.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quiere m\u00e1s gen\u00e9rico",
            "start": 3354.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque es otra v\u00eda para acceder al",
            "start": 3356.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "conocimiento y a las vacunas por eso ha",
            "start": 3358.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido un \u00e9nfasis de m\u00e9xico estar atento a",
            "start": 3361.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 3364.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puedo mencionarles hasta ahora",
            "start": 3366.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 3369.13,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 3370.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vacunas en muy distintos pa\u00edses que han",
            "start": 3373.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manifestado su inter\u00e9s o est\u00e1n en",
            "start": 3376.67,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "proceso de ante la sentencia de salud y",
            "start": 3378.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cofepris que son las autoridades",
            "start": 3381.289,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "regulatorias",
            "start": 3383.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo fase 3 en m\u00e9xico o su",
            "start": 3385.039,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "equivalente mencion\u00f3",
            "start": 3389.299,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "janssen desde eeuu",
            "start": 3391.699,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sputnik como ustedes han que rusa ya les",
            "start": 3395.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informando todo lo que es sobre",
            "start": 3399.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "algunas de sus caracter\u00edsticas",
            "start": 3401.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cancino que china",
            "start": 3403.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "novavax que es eeuu con airbag que es",
            "start": 3406.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 3412.359,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "sanofi pasteur que es diferencia",
            "start": 3413.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y reitera que es italiana que ya fuimos",
            "start": 3418.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "invitados y se est\u00e1 avanzando en ello",
            "start": 3423.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces tenemos creo yo una",
            "start": 3425.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "buena noticia en el sentido de un buen",
            "start": 3427.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "avance de la instrucci\u00f3n que nos ha dado",
            "start": 3429.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente que a veces va a",
            "start": 3431.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tener que particularidades tiene cada",
            "start": 3433.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna y al doctor no que seattle",
            "start": 3435.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguramente se los va a ir informando en",
            "start": 3438.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas subsecuentes pero la buena",
            "start": 3440.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "noticia ser\u00eda recapitul\u00f3 vamos a ver en",
            "start": 3442.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobach esta semana y vamos a tener",
            "start": 3445.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estos proyectos de vacunas en",
            "start": 3447.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fase 3 fase cl\u00ednica entonces podemos",
            "start": 3452.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener acceso al conocimiento y tomar",
            "start": 3455.5,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "decisiones sobre ello pero tambi\u00e9n es",
            "start": 3457.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una v\u00eda para acceder la hora",
            "start": 3459.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "luego estamos a otra v\u00eda tercera avenida",
            "start": 3462.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues los acuerdos bilaterales para",
            "start": 3465.21,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "acceder a la vacuna aunque en m\u00e9xico no",
            "start": 3467.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haya estudios cl\u00ednicos espec\u00edficos ah\u00ed",
            "start": 3469.089,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestra t\u00e9cnica que ustedes ya",
            "start": 3471.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conocen est\u00e1 pzifer y otras que se ir\u00e1n",
            "start": 3472.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adicionando los pr\u00f3ximos d\u00edas son las",
            "start": 3476.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tres v\u00edas para que m\u00e9xico tenga acceso",
            "start": 3478.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oportuno a las vacunas en el mundo",
            "start": 3481.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para los proyectos de vacunas mexicanas",
            "start": 3485.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no saben fach\u00e1n se\u00f1or presidente tanto a",
            "start": 3487.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros en relaciones exteriores como",
            "start": 3490.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario de salud al doctor",
            "start": 3493.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell a con \u00e9xito de que apoyemos",
            "start": 3495.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o hagamos todo lo posible por que m\u00e9xico",
            "start": 3498.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aumente su capacidad de desarrollo de",
            "start": 3501.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3503.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las razones son evidentes",
            "start": 3505.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con lo que estamos viviendo m\u00e9xico debe",
            "start": 3509.01,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "desarrollarse capacidad propia",
            "start": 3511.17,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "y para ello se inscribi\u00f3 en seppi",
            "start": 3514.099,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mencionaba yo al principio es",
            "start": 3520.069,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "uno de los instrumentos principales de",
            "start": 3521.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta iniciativa multilateral se",
            "start": 3523.339,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "inscribieron cuatro de nuevo dos o sea",
            "start": 3525.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "total seis proyecto en m\u00e9xico y se est\u00e1n",
            "start": 3527.449,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ya se consiguieron recursos de",
            "start": 3531.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional para respaldar",
            "start": 3533.269,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "estos proyectos mismo",
            "start": 3535.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces esperamos que muy pronto",
            "start": 3537.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podamos tener buenas noticias de que",
            "start": 3540.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alguna de estas seis tenga el har\u00e1n",
            "start": 3543.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "suficiente para iniciar sus procesos con",
            "start": 3544.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sus fases de estudios cl\u00ednicos tambi\u00e9n",
            "start": 3547.539,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3550.269,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con el apoyo de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3552.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internacional podremos facilitar que",
            "start": 3553.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este desarrollo se d\u00e9",
            "start": 3556.859,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "bueno hasta ah\u00ed vacunas entonces en",
            "start": 3559.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis estamos en tiempo y forma hay",
            "start": 3561.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una estrategia que empez\u00f3 hace ya muchos",
            "start": 3564.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "meses dir\u00eda yo de las primeras en el",
            "start": 3566.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mundo propuesta por el presidente de",
            "start": 3568.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador al g20",
            "start": 3570.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y podemos tener la certeza de que",
            "start": 3573.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estaremos en tiempo y forma",
            "start": 3575.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "accediendo a esas vacunas igual que los",
            "start": 3577.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pa\u00edses principalmente en los",
            "start": 3579.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen m\u00e1s desarrollo",
            "start": 3582.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico",
            "start": 3584.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "informales tambi\u00e9n",
            "start": 3586.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recordar que la iniciativa el se\u00f1or",
            "start": 3588.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se invit\u00f3",
            "start": 3591.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primero al consorcio y a la asociaci\u00f3n",
            "start": 3593.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de hospitales privados de mexico y",
            "start": 3596.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se extendi\u00f3 a muchas empresas e",
            "start": 3598.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3601.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la universidad nacional aut\u00f3noma de",
            "start": 3604.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico bmv",
            "start": 3605.67,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n mexicana para la salud el",
            "start": 3608.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico monterrey",
            "start": 3610.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3611.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convocaron",
            "start": 3614.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se hicieron un esfuerzo denominado",
            "start": 3616.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "juntos por la salud para que m\u00e9xico en",
            "start": 3618.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la emergencia tuviese el respaldo del",
            "start": 3621.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 3623.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis han participado m\u00e1s de 500",
            "start": 3625.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empresas e instituciones p\u00fablicas",
            "start": 3628.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "educativas fundaciones empresas",
            "start": 3631.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y se han atendido tan solo en el",
            "start": 3636.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "convenio de hospitales privados 17 mil",
            "start": 3639.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "323 pacientes",
            "start": 3642.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se buscaba apoyar a las instituciones",
            "start": 3644.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas aumentar la capacidad el n\u00famero",
            "start": 3647.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de ventiladores llevar protecci\u00f3n a los",
            "start": 3649.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud en la",
            "start": 3652.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "emergencia como ya bien lo explic\u00f3 el",
            "start": 3654.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 3656.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estamos ya entrando otra etapa",
            "start": 3657.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente por ventura entonces",
            "start": 3659.67,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "esta iniciativa el d\u00eda jueves va a",
            "start": 3662.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presentar en la antigua escuela nacional",
            "start": 3666.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 3668.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y sus resultados",
            "start": 3670.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ya en lo sucesivo pues actuar\u00e1 en lo",
            "start": 3673.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que requiera el sector salud y lo que",
            "start": 3676.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "indica es el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3678.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero ya la etapa propiamente la",
            "start": 3680.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "emergencia concluye el juez",
            "start": 3682.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la atenci\u00f3n consular en los",
            "start": 3687.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eeuu en particular",
            "start": 3689.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es un privilegio informarles que",
            "start": 3692.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a esta fecha se tienen pruebas gratuitas",
            "start": 3694.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "kobe 19 en los \u00e1ngeles sanjos\u00e9",
            "start": 3696.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "indian\u00e1polis y houston nueva york nueva",
            "start": 3699.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "york san diego",
            "start": 3702.059,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "sacramento el paso y chicago",
            "start": 3704.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y quisiera yo subrayar\u00eda agradecer de",
            "start": 3706.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nueva cuenta el inmenso esfuerzo que han",
            "start": 3708.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho los consulados con los recursos",
            "start": 3710.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disponibles para lograr esto se empez\u00f3",
            "start": 3713.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en un consulado pero hoy estamos en",
            "start": 3716.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchos consulados con el esfuerzo de",
            "start": 3718.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hay en",
            "start": 3720.66,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3722.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo darles algunas cifras",
            "start": 3724.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actualizadas la ventanilla de la salud",
            "start": 3727.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que es el principal instrumento que",
            "start": 3729.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos en los eeuu de manera remota se",
            "start": 3730.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "han atendido 2 millones 433 mil 396",
            "start": 3734.59,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "personas y de forma directa 522 mil 684",
            "start": 3739.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y desde luego seguiremos adelante pues",
            "start": 3744.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la encomienda que nos ha dado el se\u00f1or",
            "start": 3747.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente por su atenci\u00f3n muchas",
            "start": 3748.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias es cuando se siente",
            "start": 3750.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "muy bien pues esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 3754.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 3756.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de salud que",
            "start": 3758.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prevalece en el pa\u00eds",
            "start": 3763.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y lo relacionado con la pandemia que",
            "start": 3765.99,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed sea",
            "start": 3770.43,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "podido constatar va afortunadamente a la",
            "start": 3773.56,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "baja todav\u00eda hay riesgos",
            "start": 3779.41,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "hay contagios",
            "start": 3785.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "hay enfermos todav\u00eda",
            "start": 3788.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguimos todos",
            "start": 3794.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "conociendo de casos cercanos de amigos",
            "start": 3799.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de familiares que est\u00e1n",
            "start": 3804.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en los hospitales y que les deseamos que",
            "start": 3807.39,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "salgan adelante que se recuperen y",
            "start": 3811.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro pesar por los que han",
            "start": 3814.349,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "perdido la vida y tambi\u00e9n reconocer",
            "start": 3817.98,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "siempre la labor humanista de los",
            "start": 3823.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 3829.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "seguir\u00e9 con todas las medidas",
            "start": 3832.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "preventivas la sana distancia",
            "start": 3835.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3840.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 3841.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para terminar de",
            "start": 3844.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "salir de esta",
            "start": 3849.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tan dif\u00edcil que se acabe esta",
            "start": 3851.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pesadilla",
            "start": 3854.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos informar a todos",
            "start": 3857.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3861.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 3864.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 3867.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aunque las comparaciones",
            "start": 3870.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s repito en esta circunstancia",
            "start": 3874.06,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no son recomendables",
            "start": 3879.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pues hemos",
            "start": 3882.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "salido bien",
            "start": 3890.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desgraciadamente a otros pa\u00edses les ha",
            "start": 3894.369,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pegado m\u00e1s fuerte la pandemia",
            "start": 3897.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3905.27,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de medir aunque es lo m\u00e1s dram\u00e1tico",
            "start": 3907.24,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de fallecidos",
            "start": 3912.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la poblaci\u00f3n de cada pa\u00eds",
            "start": 3915.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en nosotros",
            "start": 3920.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3923.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente a\u00fan cuando",
            "start": 3927.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se ha sufrido mucho",
            "start": 3931.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3934.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fallecidos en otros pa\u00edses esto lo tengo",
            "start": 3936.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que decir por qu\u00e9",
            "start": 3941.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como hay",
            "start": 3944.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra",
            "start": 3946.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de el gobierno",
            "start": 3949.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 3953.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a veces no se tiene el contexto",
            "start": 3955.859,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "solo es m\u00e9xico y no se informa de lo que",
            "start": 3961.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en el mundo",
            "start": 3966.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "solo de lo que sucede en m\u00e9xico",
            "start": 3971.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esta es una pandemia este es un problema",
            "start": 3975.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 3978.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ha afectado a muchos pa\u00edses",
            "start": 3981.509,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por eso puedo decir que la estrategia",
            "start": 3986.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3989.119,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hemos seguido que se ha aplicado en el",
            "start": 3990.95,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ha sido de lo mejor",
            "start": 3993.77,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de la medida",
            "start": 3999.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4001.329,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las posibilidades y de las",
            "start": 4002.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "circunstancias anticrisis",
            "start": 4006.569,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta pandemia",
            "start": 4010.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si tengo que decir yo fresco",
            "start": 4014.03,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "disculpas a los pueblos hermanos",
            "start": 4019.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4024.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tengo que informarle al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4026.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4029.89,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "tenemos menos fallecidos por habitantes",
            "start": 4031.72,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en per\u00fa",
            "start": 4039.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "han sufrido mucho",
            "start": 4042.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "re nos duele lo que est\u00e1 pasando en el",
            "start": 4045.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pueblo peruano",
            "start": 4048.66,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "menos fallecidos",
            "start": 4051.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4054.109,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "en chile",
            "start": 4055.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "- fallecido",
            "start": 4058.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en ecuador",
            "start": 4063.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "menos fallecidos que brasil",
            "start": 4068.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "menos fallecidos que en eeuu",
            "start": 4074.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nuestra situaci\u00f3n",
            "start": 4080.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4083.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tenemos que continuar",
            "start": 4085.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "trabajando todos los d\u00edas como lo",
            "start": 4088.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 4091.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed funcion\u00f3 la estrategia",
            "start": 4094.01,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "porque contamos con el apoyo del pueblo",
            "start": 4099.47,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y eso fue lo fundamental que cuando",
            "start": 4103.6,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "llamamos a que todos nos guardaremos",
            "start": 4108.25,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se hizo caso",
            "start": 4114.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y eso nos permiti\u00f3",
            "start": 4116.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque no debe de olvidarse",
            "start": 4120.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que no nos rebasar",
            "start": 4123.509,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "la pandemia que",
            "start": 4128.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos diera tiempo",
            "start": 4131.54,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de prepararnos porque ten\u00edamos un",
            "start": 4134.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4138.069,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "totalmente deficiente",
            "start": 4142.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4146.7,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4147.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 4149.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sin ventiladores sin m\u00e9dicos",
            "start": 4151.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4154.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4158.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al guardarnos",
            "start": 4160.69,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "se redujo el contagio",
            "start": 4163.3,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a plano la curva no nos sucedi\u00f3",
            "start": 4166.819,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en espa\u00f1a en italia",
            "start": 4171.819,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es nueva york",
            "start": 4176.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en donde de repente",
            "start": 4178.859,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el n\u00famero de contagios de",
            "start": 4183.21,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "enfermos y no ten\u00edan manera de",
            "start": 4187.109,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "atenderlos en los hospitales",
            "start": 4190.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "se saturaron los hospitales",
            "start": 4193.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces nosotros",
            "start": 4197.04,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y logramos ganar tiempo",
            "start": 4200.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prepararnos como aqu\u00ed lo acaba de decir",
            "start": 4203.739,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el doctor aumentamos nuestra capacidad",
            "start": 4206.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 4209.949,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 4214.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de lo que se ten\u00eda",
            "start": 4216.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contratamos m\u00e1s de 50.000 trabajadores",
            "start": 4221.719,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de la salud no s\u00f3lo eso formamos m\u00e9dicos",
            "start": 4224.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "generales para atender qubits",
            "start": 4228.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por eso hemos salido y adem\u00e1s se logr\u00f3",
            "start": 4235.69,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el equilibrio sin autoritarismo",
            "start": 4242.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "fuimos",
            "start": 4247.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "abriendo la actividad productiva",
            "start": 4249.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 a que no se nos",
            "start": 4253.65,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "desplomara tanto la econom\u00eda",
            "start": 4259.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que nos funcionar\u00e1 la estrategia de",
            "start": 4264.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica lo que hable de",
            "start": 4268.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la ub",
            "start": 4271.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos en abril se perdieron solo de",
            "start": 4273.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos al seguro social",
            "start": 4278.07,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "550 mil empleos",
            "start": 4281.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "afortunadamente este",
            "start": 4284.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y eso ya pas\u00f3",
            "start": 4288.76,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "el mes de agosto ya recuperamos 92 mil y",
            "start": 4292.29,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "hasta ahora llevamos recuperado 50 mil",
            "start": 4299.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en septiembre y ya vamos recuperando",
            "start": 4302.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "empleos y se va reactivando la econom\u00eda",
            "start": 4306.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "supimos",
            "start": 4312.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "equilibrar sin autoritarismo y repito",
            "start": 4314.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque un nuevo toque de queda",
            "start": 4318.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde adem\u00e1s de la",
            "start": 4321.84,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "gravedad la pandemia de los da\u00f1os",
            "start": 4326.43,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ha ocasionado la pandemia",
            "start": 4330.449,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tuvieron que",
            "start": 4333.989,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y cerrar por completo",
            "start": 4336.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "o tomaron esa decisi\u00f3n y afectaron m\u00e1s",
            "start": 4339.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la cuenta",
            "start": 4343.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sus econom\u00edas pensando tambi\u00e9n que",
            "start": 4345.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 4350.51,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "resolver inyectando recursos",
            "start": 4352.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 4357.199,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los pa\u00edses se endeud\u00f3",
            "start": 4359.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4362.37,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4363.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4365.969,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4367.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se cayeron sus econom\u00edas y les est\u00e1",
            "start": 4371.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "costando m\u00e1s tiempo la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4375.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4377.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "all\u00ed se supo repito aqu\u00ed y va a",
            "start": 4380.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "equilibrar",
            "start": 4383.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria con la crisis",
            "start": 4385.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4388.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abrimos desde principios de junio eso",
            "start": 4390.199,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3",
            "start": 4394.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tres ramas de la econom\u00eda importantes",
            "start": 4395.74,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "la industria la construcci\u00f3n la miner\u00eda",
            "start": 4400.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y manufacturas sobre todo lo que tiene",
            "start": 4405.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 4408.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles o de",
            "start": 4409.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autopartes",
            "start": 4413.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para mantener la cadena de producci\u00f3n",
            "start": 4416.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se tiene con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 4418.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s destacado en nuestra estrategia",
            "start": 4423.82,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y eso es \u00fanico",
            "start": 4429.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4432.79,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "decidir meter recursos abajo",
            "start": 4434.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "directos a la gente",
            "start": 4438.89,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4442.01,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4444.789,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la bendita coincidencia de que",
            "start": 4446.31,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "aumentaron las remesas",
            "start": 4450.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y nuestros paisanos",
            "start": 4455.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no dejaron de enviar recursos",
            "start": 4458.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a sus familiares y tenemos un aumento en",
            "start": 4462.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "remesas a pesar de la pandemia de",
            "start": 4466.15,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "10 por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4470.66,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y sigo sosteniendo que este a\u00f1o va a",
            "start": 4474.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "haber r\u00e9cord",
            "start": 4478.29,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en remesas vamos a llegar a los 40 mil",
            "start": 4480.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 4483.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4486.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no se nos cay\u00f3 el consumo",
            "start": 4488.61,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por eso no se agrav\u00f3 tanto la situaci\u00f3n",
            "start": 4492.15,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social y por eso tengo",
            "start": 4498.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "confianza de que vamos hacia adelante",
            "start": 4501.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "enfrentando las dos crisis",
            "start": 4504.469,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y vamos a salir",
            "start": 4509.14,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "entonces es un poco un comentario",
            "start": 4512.099,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "general para",
            "start": 4515.789,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y complementar lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 4518.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informado abrimos y les parece",
            "start": 4520.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 4525.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sala paulo",
            "start": 4529.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas ayer",
            "start": 4534.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el subsecretario de hacienda a",
            "start": 4536.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del endeudamiento que esta",
            "start": 4538.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "posibilidad de pedir deuda de solicitar",
            "start": 4541.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deuda la hab\u00edan dejado como un segundo",
            "start": 4545.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mecanismo de defensa en caso de una",
            "start": 4547.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nueva ola de kobe y preguntarle en qu\u00e9",
            "start": 4550.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "circunstancia concretamente se podr\u00eda",
            "start": 4553.8,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "recurrir a un mayor endeudamiento o",
            "start": 4556.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 es lo que ha valorado no",
            "start": 4558.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "descarto",
            "start": 4561.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esa opci\u00f3n esa posibilidad",
            "start": 4564.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas p\u00fablicas sanas no va a",
            "start": 4569.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "haber deuda adicional",
            "start": 4572.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando tambi\u00e9n el qu\u00e9",
            "start": 4577.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 4581.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apreciando el peso",
            "start": 4584.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el aumento de deuda",
            "start": 4588.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a\u00fan sin solicitar nuevos cr\u00e9ditos se",
            "start": 4593.469,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 4598.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "por dos factores uno la ca\u00edda de la",
            "start": 4600.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y dos por la depreciaci\u00f3n del",
            "start": 4603.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 4607.51,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "debido al cobista",
            "start": 4608.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4611.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo espero que se recupere la econom\u00eda",
            "start": 4614.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que esto nos va a ayudar",
            "start": 4618.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4620.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el monto de deuda",
            "start": 4622.55,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y la apreciaci\u00f3n del peso que lleg\u00f3 a",
            "start": 4626.23,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "estar a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 4631.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4635.42,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 4637.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4639.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como a 21",
            "start": 4641.739,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 4645.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "21 34",
            "start": 4647.73,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "este y estaba m\u00e1s bajo llevamos siete",
            "start": 4650.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 4654.019,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la pandemia pero no s\u00e9 si siete",
            "start": 4657.489,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "creo que cinco",
            "start": 4660.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "con el peso",
            "start": 4663.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apreci\u00e1ndose",
            "start": 4666.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n incluye en la",
            "start": 4670.77,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del monto de deuda",
            "start": 4675.75,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "por eso no veo",
            "start": 4680.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ning\u00fan riesgo",
            "start": 4683.039,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4686.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se advierte y toco madera que vaya a",
            "start": 4689.5,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "leer un rebrote",
            "start": 4694.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la pandemia y tambi\u00e9n toco madera",
            "start": 4696.889,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque no creo que s\u00e9",
            "start": 4700.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "presente un rebrote econ\u00f3mico",
            "start": 4704.57,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4708.34,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "entonces veo que vamos hacia adelante",
            "start": 4711.199,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4717.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "poco a poco pero vamos aliento ellos lo",
            "start": 4720.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que planteo paciente y si le merece",
            "start": 4724.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alguna opini\u00f3n el regreso del panista",
            "start": 4727.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ricardo anaya quien fuera su",
            "start": 4730.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contrincante \u00e9l dice que regresa a la",
            "start": 4731.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y dice que lo hace en medio",
            "start": 4733.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de un desastre en el pa\u00eds provocado por",
            "start": 4735.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su gobierno y si me permite una pregunta",
            "start": 4739.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para canciller gracias y no tengo",
            "start": 4742.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 4745.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar preguntarle por un lado qu\u00e9 hay",
            "start": 4754.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las cirug\u00edas que se practicaron a",
            "start": 4757.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mujeres en eeuu si ya tienen informaci\u00f3n",
            "start": 4760.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda algunos datos de que a una de las",
            "start": 4762.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mujeres y si era si era de origen",
            "start": 4766.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4768.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tenemos desde la semana pasada el primer",
            "start": 4770.43,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "momento que supimos de esto",
            "start": 4773.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una alerta consular",
            "start": 4775.57,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "tenemos contacto con ya seis de las que",
            "start": 4778.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "potencialmente podr\u00edan estar sujetas",
            "start": 4783.239,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "este tipo de procedimiento",
            "start": 4785.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo estimo que ma\u00f1ana terminaremos",
            "start": 4787.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entrevistarnos con todas las que",
            "start": 4792.17,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "potencialmente podr\u00edan haber tenido esto",
            "start": 4793.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desde luego es algo inaceptable que",
            "start": 4795.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rechazamos de antemano a\u00fan sin tener",
            "start": 4798.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n confirmada cuando la",
            "start": 4801.179,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "tengamos se las compartimos",
            "start": 4803.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero incluso en eeuu hay toda una",
            "start": 4806.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n importante de muchas",
            "start": 4809.65,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "organizaciones con las que estamos en",
            "start": 4810.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contacto y eso tiene que esclarecerse en",
            "start": 4812.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su caso si se confirma es un asunto",
            "start": 4816.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "may\u00fasculo y no solo sancionarse sino",
            "start": 4817.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tomarse otras medidas pero no me",
            "start": 4821.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adelant\u00e9 le doy a usted la informaci\u00f3n",
            "start": 4822.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de todos ustedes y en cuanto termine de",
            "start": 4825.19,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "interiorizar las diferentes que",
            "start": 4827.11,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "potencialmente pudieran haber sido",
            "start": 4828.31,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sujetas a esta este tipo de",
            "start": 4829.989,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 4831.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sanz estas seis mexicana sargento son",
            "start": 4832.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seis las que hemos entrevistado hasta",
            "start": 4834.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ahora pero resolver las que podr\u00edan",
            "start": 4836.14,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "haber sido sujetas y preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 4838.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina de que porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 4843.489,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "dice que si gana no vais al saber el",
            "start": 4845.5,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "partido vive",
            "start": 4847.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el \u00fanico proceso nervioso involucrado es",
            "start": 4849.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este que acabo de presentar que es como",
            "start": 4851.96,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "traer a m\u00e9xico r\u00e1pidamente las vacunas",
            "start": 4854.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que los megane instruidos se\u00f1or",
            "start": 4856.489,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "presidente no estoy en nuestro proceso",
            "start": 4857.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de ninguna otra naturaleza esa es mi",
            "start": 4859.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y mi dedicaci\u00f3n y le dir\u00eda",
            "start": 4861.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "yo termino con esto si se me permite el",
            "start": 4864.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00edmil desde que entramos a este gobierno",
            "start": 4867.02,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "dijo el se\u00f1or presidente ustedes",
            "start": 4869.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesitan tener convicci\u00f3n para estar",
            "start": 4870.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque no tenga convicci\u00f3n no",
            "start": 4873.86,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "acepte no es bienvenido no debe estar",
            "start": 4876.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hecho tengo tener las convicciones que",
            "start": 4878.989,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nos animan y eso opera como una vacuna",
            "start": 4881.449,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "contra la mezquindad y la calumnia no",
            "start": 4884.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos distraemos",
            "start": 4888.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y es lo que nos ha pedido el presidente",
            "start": 4890.21,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "lo seguir\u00e1 haciendo",
            "start": 4891.56,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nada que ver con el proceso interno de",
            "start": 4893.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "morena no impulsar\u00eda del \u00fanico proceso",
            "start": 4895.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es traer vacunas cumplir las",
            "start": 4897.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "atribuciones de la secretaria imag\u00ednense",
            "start": 4899.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los vamos a distraer alta entonces",
            "start": 4901.29,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "miguelangel",
            "start": 4908.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se siente miguel arz\u00e1te",
            "start": 4913.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n",
            "start": 4916.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "canal 14 el spr el se\u00f1or presidente en",
            "start": 4917.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas el s\u00e1bado",
            "start": 4921.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se va a reunir con los padres de los",
            "start": 4924.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "normalistas desaparecidos de lotina para",
            "start": 4927.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto a unos d\u00edas de que se cumplan seis",
            "start": 4929.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4932.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estudiantes presiente que nos puede",
            "start": 4933.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compartir acerca de los avances en la",
            "start": 4936.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nueva investigaci\u00f3n que nos puede decir",
            "start": 4939.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acerca del proceso para que toma ser\u00f3n",
            "start": 4941.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno de los creadores de la llamada",
            "start": 4944.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica y regrese a m\u00e9xico y",
            "start": 4946.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfrente las acusaciones que hay en su",
            "start": 4949.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contra qu\u00e9 tan cerca est\u00e1 de cumplir el",
            "start": 4951.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compromiso de que se conozca la verdad",
            "start": 4955.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucedi\u00f3 aquella noche",
            "start": 4957.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "terrible en iguala guerrero",
            "start": 4961.2,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bueno el s\u00e1bado vamos a informar",
            "start": 4963.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4969.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a dar su informe",
            "start": 4971.57,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro",
            "start": 4975.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "encinas tambi\u00e9n",
            "start": 4978.989,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 4985.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque es una instituci\u00f3n independiente",
            "start": 4987.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma la fiscal\u00eda",
            "start": 4991.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 4994.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el licenciado alejandro gertz manero",
            "start": 4999.37,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n va a haber un informe",
            "start": 5002.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5009.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 5011.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el ministro zald\u00edvar",
            "start": 5015.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 5017.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n voy",
            "start": 5021.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un punto de vista",
            "start": 5024.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto es un asunto",
            "start": 5027.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de estado nosotros nos hemos",
            "start": 5030.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "comprometido a",
            "start": 5033.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esclarecer",
            "start": 5036.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los hechos",
            "start": 5039.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 avanzando",
            "start": 5042.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito es un compromiso que",
            "start": 5045.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos con las madres los padres de",
            "start": 5049.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "familia y con todo el pueblo de mexico",
            "start": 5053.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entonces el s\u00e1bado se va a informar",
            "start": 5057.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5064.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ha logrado",
            "start": 5066.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5071.739,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 5074.489,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que est\u00e1n en",
            "start": 5077.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 5080.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el caso de este se\u00f1or cer\u00f3n",
            "start": 5083.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todo completo",
            "start": 5087.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5090.11,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s importa saber d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 5092.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5097.41,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando tambi\u00e9n con los",
            "start": 5099.999,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 5105.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de los padres que es una comisi\u00f3n de",
            "start": 5107.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "expertos internacionales",
            "start": 5112.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ha estado ayudando mucho",
            "start": 5115.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los abogados",
            "start": 5118.76,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los familiares de los j\u00f3venes tambi\u00e9n",
            "start": 5122.55,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "han estado participando en el proceso",
            "start": 5126.09,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y llevamos varias reuniones y ese d\u00eda a",
            "start": 5130.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado se va a dar un informe al pueblo",
            "start": 5134.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 5137.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sobre este tema ser\u00e1 una conferencia de",
            "start": 5138.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prensa aqu\u00ed en palacio nacional para que",
            "start": 5141.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se conozca es un informe",
            "start": 5143.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde van a estar ustedes",
            "start": 5146.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero es un informe en general vamos a",
            "start": 5151.739,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "procurar que",
            "start": 5156.989,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sea lo m\u00e1s amplio posible que la \u00fanica",
            "start": 5161.59,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "limitante tenga que ver con el cuidado",
            "start": 5166.949,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "al debido proceso",
            "start": 5171.369,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por el sigilo o por la dignidad de las",
            "start": 5174.32,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "personas todo esto que es de cuidar pero",
            "start": 5177.89,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 5182.929,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5184.929,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "este lo que se tiene hasta ahora esto el",
            "start": 5186.51,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5192.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esperemos es importante el hecho de que",
            "start": 5198.51,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "se mantiene el compromiso",
            "start": 5203.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n firme de conocer la verdad",
            "start": 5208.909,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "y un segundo tema sino presente",
            "start": 5213.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "relacionado con temas de salud el d\u00eda de",
            "start": 5215.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayer comparti\u00f3 en redes sociales que se",
            "start": 5218.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con representantes de la empresa",
            "start": 5220.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "refresquera coca cola para hablar",
            "start": 5223.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respecto a impuestos y el nuevo",
            "start": 5225.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "etiquetado preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 5227.55,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "que nos puede compartir de esta junta",
            "start": 5229.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que se dijo y sobre todo cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 5232.699,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas para cuidar la",
            "start": 5236.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud el consumo de los productos",
            "start": 5240.51,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "chatarra la salud que se abandon\u00f3 por",
            "start": 5242.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en este pa\u00eds y se dej\u00f3 a la",
            "start": 5243.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "deriva y hay problemas de obesidad del",
            "start": 5246.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "problema de la pandemia de la diabetes y",
            "start": 5249.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo todos los problemas que desencadena",
            "start": 5252.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la mala alimentaci\u00f3n los mexicanos que",
            "start": 5254.43,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nos puede compartir de la reuni\u00f3n y",
            "start": 5255.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00e1n las nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5257.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para cuidar la salud de los",
            "start": 5259.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mexicanos bueno fue una buena",
            "start": 5260.79,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica franca como lo di a conocer",
            "start": 5265.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 5269.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5271.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y tratamos temas como",
            "start": 5273.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el etiquetado",
            "start": 5277.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se tiene que dar m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 5280.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a los consumidores sobre el contenido de",
            "start": 5284.28,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los productos industrializados",
            "start": 5288.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5292.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este ellos",
            "start": 5294.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y han aceptado",
            "start": 5297.04,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5299.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5300.789,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de las nuevas reglas",
            "start": 5303.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5308.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando de estas reformas",
            "start": 5311.61,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para que todos los productos",
            "start": 5315.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuenten con m\u00e1s informaci\u00f3n sobre su",
            "start": 5320.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 5325.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en az\u00facares en sales en grasas",
            "start": 5327.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mucho mayor informaci\u00f3n",
            "start": 5333.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que",
            "start": 5336.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto fue un gran avance",
            "start": 5340.81,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el que se tenga este nuevo etiquetado en",
            "start": 5344.41,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "favor de los consumidores y de la salud",
            "start": 5350.17,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hablamos tambi\u00e9n",
            "start": 5354.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5358.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "inversiones porque se tiene que buscar",
            "start": 5360.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el equilibrio",
            "start": 5364.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no prohibir",
            "start": 5368.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5372.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y limitar la posibilidad de inversi\u00f3n de",
            "start": 5374.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "las empresas nosotros tenemos que",
            "start": 5377.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "estimular la inversi\u00f3n privada",
            "start": 5381.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "debemos de tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 5385.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5389.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 5390.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y lograr el crecimiento que requiere el",
            "start": 5393.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5396.48,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y los empleos que necesitamos crear solo",
            "start": 5398.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5403.09,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo como nunca se hab\u00eda",
            "start": 5405.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 5409.82,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "grandes obras que est\u00e1n creando muchos",
            "start": 5412.579,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5416.51,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5418.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lees",
            "start": 5420.989,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "recuerdo que nunca se hab\u00edan mantenido",
            "start": 5422.78,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5430.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 5434.469,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como hoy",
            "start": 5440.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando un programa",
            "start": 5444.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el medio rural",
            "start": 5447.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por parte de",
            "start": 5449.51,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5452.15,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pagaba jornales",
            "start": 5456.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000",
            "start": 5461.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 5464.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nunca en la historia",
            "start": 5466.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 5470.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se han generado en la construcci\u00f3n del",
            "start": 5474.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aeropuerto de texcoco lo que se est\u00e9n",
            "start": 5477.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pasando a contratar en el tren maya",
            "start": 5481.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos se generan en la",
            "start": 5485.71,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los caminos de concreto",
            "start": 5488.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5494.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5495.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos impulsando la industria la",
            "start": 5499.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n mucho porque genera empleos",
            "start": 5502.099,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador se hacen",
            "start": 5508.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las obras",
            "start": 5510.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se generan empleos y se reactiva la",
            "start": 5513.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pero no es suficiente",
            "start": 5515.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con la inversi\u00f3n p\u00fablica hace falta la",
            "start": 5520.289,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada",
            "start": 5524.549,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nacional y extranjera entonces sin que",
            "start": 5527.66,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se da\u00f1e la salud sin que se da\u00f1en el",
            "start": 5531.7,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ambiente tenemos que propiciar que haya",
            "start": 5536.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada entonces de eso",
            "start": 5540.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 5544.01,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 nuevos impuestos y habr\u00e1 nuevas",
            "start": 5547.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversiones ellos",
            "start": 5550.41,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "me informaron que est\u00e1n diversificando",
            "start": 5554.16,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "su producci\u00f3n que ahora por ejemplo que",
            "start": 5560.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "adquirieron",
            "start": 5565.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y plantas para",
            "start": 5567.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5569.83,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de leche",
            "start": 5572.65,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tienen el refresco tienen ahora",
            "start": 5577.03,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "la venta de leche",
            "start": 5581.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n comprando y ese es el",
            "start": 5586.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "compromiso que se hizo a los productores",
            "start": 5589.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 5594.08,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces ya tienen",
            "start": 5598.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del refresco tienen 70 productos",
            "start": 5601.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5607.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y consumen",
            "start": 5608.84,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "frutas y consumen productos del campo",
            "start": 5611.07,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "y el compromiso es que no",
            "start": 5616.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "importen materia prima que compre aqu\u00ed",
            "start": 5622.56,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "otro tema que se trat\u00f3",
            "start": 5627.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es el d",
            "start": 5632.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 5634.5,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5636.619,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "1.200.000",
            "start": 5639.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tenderos abarroteros",
            "start": 5643.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1os",
            "start": 5647.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "1.200.000",
            "start": 5652.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de peque\u00f1as tiendas de abarrotes",
            "start": 5655.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo les expuse lo de los cr\u00e9ditos",
            "start": 5661.55,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos otorgando abajo",
            "start": 5666.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ellos se han hecho el compromiso de",
            "start": 5672.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n para que se entreguen",
            "start": 5674.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9ditos",
            "start": 5679.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a 1.200.000 peque\u00f1as tiendas de",
            "start": 5681.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "abarrotes",
            "start": 5686.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buscando que no haya intereses que sea a",
            "start": 5693.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 5699.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "les plantee que esto lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 5701.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de manera conjunta porque a nosotros nos",
            "start": 5705.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 5708.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ayudar abajo al peque\u00f1o comercio",
            "start": 5710.48,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de 1.200.000",
            "start": 5715.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5719.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en cada peque\u00f1a tienda de abarrotes vive",
            "start": 5721.19,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "o se mantiene una familia cuando menos",
            "start": 5724.82,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entonces nos importa mucho eso",
            "start": 5728.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "con un compromiso que",
            "start": 5733.37,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "de eso no hablamos pero",
            "start": 5735.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el caso de que se suscriba un",
            "start": 5738.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "convenio en este sentido de atender",
            "start": 5741.3,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estos peque\u00f1os comerciantes",
            "start": 5745.8,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "se tiene que vender en las tiendas",
            "start": 5748.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "productos naturales o sea si sus",
            "start": 5751.989,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "productos pero tambi\u00e9n frutas verduras",
            "start": 5756.13,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n eso como compromiso de los",
            "start": 5760.619,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "abarroteros de los tenderos de los",
            "start": 5768.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los peque\u00f1os negocios entonces",
            "start": 5771.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5775.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajando con todos me vinieron a ver",
            "start": 5777.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5782.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es decir me que van a seguir invirtiendo",
            "start": 5784.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 5787.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para aclararme de que ellos",
            "start": 5791.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "procesos una empresa mundial",
            "start": 5796.71,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y tienen distribuidores en m\u00e9xico y en",
            "start": 5799.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 5802.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sus pol\u00edticas",
            "start": 5804.87,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mundiales",
            "start": 5807.119,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues procuran no",
            "start": 5810.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "meterse en cuestiones pol\u00edticas",
            "start": 5814.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "encuestas de los pa\u00edses y qu\u00e9",
            "start": 5820.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5829.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "distinguen de lo que puedan hacerlos",
            "start": 5832.409,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "distribuidores que adem\u00e1s son libres",
            "start": 5837.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para participar pero que ellos tienen",
            "start": 5840.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de respeto a la",
            "start": 5843.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "institucionalidad de los gobiernos de",
            "start": 5847.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "todo el mundo entonces de eso hablamos",
            "start": 5849.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5854.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de inversiones lo del etiquetado este",
            "start": 5855.38,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a",
            "start": 5859.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5861.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as tiendas",
            "start": 5863.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5868.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5870.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5874.639,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 5880.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "canciller el se\u00f1or subsecretario un",
            "start": 5882.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gusto saludarles tengo tres temas si me",
            "start": 5884.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "permite uno de contexto con el asunto",
            "start": 5887.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del pulso de la salud es que me parece",
            "start": 5889.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el doctor l\u00f3pez gatell de",
            "start": 5890.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "usted mismo siempre sent\u00f3 me dejar\u00e1n",
            "start": 5893.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mentir la pandemia de coronavirus pues",
            "start": 5895.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nos ha dejado un saldo enorme tanto en",
            "start": 5896.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contagios como en muertes como en",
            "start": 5898.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secuelas sobre la econom\u00eda e ike es",
            "start": 5900.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "evidente que la enfermedad el",
            "start": 5903.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coronavirus del coi 19 va a permanecer",
            "start": 5905.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con nosotros pues por un largo periodo",
            "start": 5908.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de tiempo como como ya lo ha dicho",
            "start": 5909.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "incluso la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 5911.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud en ese contexto el desarrollo de",
            "start": 5913.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunas como se expuso aqu\u00ed pero tambi\u00e9n",
            "start": 5916.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de tratamientos o de lo que se para para",
            "start": 5917.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tratar a los enfermos pero tambi\u00e9n de lo",
            "start": 5921.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que le han llamado los cient\u00edficos",
            "start": 5923.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "factores de inmunidad es un asunto mucho",
            "start": 5924.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy importante precisamente para buscar",
            "start": 5927.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en la manera de que tengamos defensas",
            "start": 5929.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mejores evidentemente nuestros h\u00e1bitos",
            "start": 5931.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de alimentaci\u00f3n ejercicio etc\u00e9tera",
            "start": 5933.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son muy importantes sin embargo la",
            "start": 5935.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud est\u00e1",
            "start": 5938.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "promoviendo el desarrollo a nivel",
            "start": 5939.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regional incluso a nivel de pa\u00edses de",
            "start": 5942.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medicamentos que pueden tener que ver",
            "start": 5944.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la medicina tradicional incluso con",
            "start": 5947.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la herbolaria y me pregunta muy en",
            "start": 5949.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico porque me ha tocado",
            "start": 5951.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presenciar varios esfuerzos por lo menos",
            "start": 5953.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "18 esfuerzos de investigaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 5955.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 que incluso me inyectaran uno",
            "start": 5959.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en particular de un medicamento o un",
            "start": 5961.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "factor de inmunidad que se llama hidro",
            "start": 5963.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tn y desarrollado por cient\u00edficos de",
            "start": 5965.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "baja california sur bueno que",
            "start": 5967.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente previene los contagios y",
            "start": 5969.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayuda pues a tratar a quienes se hayan",
            "start": 5972.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contagiado mi caso yo no me contagia",
            "start": 5975.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "algo afortunadamente de esta situaci\u00f3n",
            "start": 5977.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la pandemia en espec\u00edfico les quiero",
            "start": 5979.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntar a ambos y bueno si de parte de",
            "start": 5982.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su gobierno se\u00f1or presidente existe el",
            "start": 5984.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo por impulsar e incluso a avalar",
            "start": 5986.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este tipo de esfuerzos como como lo est\u00e1",
            "start": 5990.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "indicando la ms y tengo entendido que",
            "start": 5992.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este tratamiento de doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 5994.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluso en manos de la cofepris",
            "start": 5996.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este y que bueno y que se est\u00e1 esperando",
            "start": 5997.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presente la autorizaci\u00f3n porque lo que",
            "start": 6001.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "indica lo ms es en particular que al",
            "start": 6003.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "probarse el \u00e9xito de este tipo de",
            "start": 6005.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tratamientos pues se propiciar\u00eda su",
            "start": 6006.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en masa y la aplicaci\u00f3n",
            "start": 6009.13,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "v\u00e1lgame pues a la pobla",
            "start": 6010.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los distintos pa\u00edses en particular sobre",
            "start": 6011.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este tema y sin permite pues una",
            "start": 6013.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pregunta para el canciller y una para",
            "start": 6015.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "usted siempre siente que yo no m\u00e1s",
            "start": 6017.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "decirles que nosotros no nos oponemos al",
            "start": 6019.45,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "contrario todo lo que ayude",
            "start": 6023.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lo vemos con buenos ojos",
            "start": 6027.829,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "e incluso ya hay",
            "start": 6031.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 6033.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pruebas que se est\u00e1n haciendo en la",
            "start": 6035.84,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico me lo inform\u00f3 la jefa",
            "start": 6039.17,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de gobierno pero hugo es el que sabe m\u00e1s",
            "start": 6042.349,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y nuestro presidente de gracias por la",
            "start": 6049.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta de menta efectivamente como",
            "start": 6051.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala el presidente y est\u00e1 incorporado",
            "start": 6054.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en nuestro programa sectorial de salud",
            "start": 6058.35,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos una perspectiva amplia respecto",
            "start": 6061.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a las distintas posibilidades",
            "start": 6065.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "terap\u00e9uticas que pueda ver no solamente",
            "start": 6066.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de kobe o contra el kobe 19 sino en",
            "start": 6068.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "general contra otras enfermedades m\u00e9xico",
            "start": 6071.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds que tiene una enorme riqueza",
            "start": 6076.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cultural ancestral y ha sido motivo de",
            "start": 6078.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples investigaciones cient\u00edficas",
            "start": 6083.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "formales por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 6085.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gicas y etnobot\u00e1nica la",
            "start": 6088.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "herbolaria mexicana y la herbolaria",
            "start": 6091.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicana tiene una tradici\u00f3n milenaria",
            "start": 6093.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s durante la \u00e9poca de la colonia",
            "start": 6098.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue motivo de distintas",
            "start": 6101.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reflexiones hay un famoso c\u00f3dice del",
            "start": 6103.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00f3dice de la cruz badiano que describe",
            "start": 6106.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un repertorio ampl\u00edsimo de plantas",
            "start": 6109.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicinales y mexicanas algunas",
            "start": 6112.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aut\u00f3ctonas otras que fueron tra\u00eddas de",
            "start": 6115.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otras regiones y ya en la \u00e9poca",
            "start": 6117.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1nea",
            "start": 6120.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y muchas instituciones el instituto",
            "start": 6122.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional por ejemplo o el",
            "start": 6124.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social han",
            "start": 6127.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenido periodos muy productivos de",
            "start": 6129.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en plantas medicinales en",
            "start": 6132.699,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "general lo que identificamos es qu\u00e9",
            "start": 6135.55,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "podr\u00eda favorecerse un ambiente de",
            "start": 6139.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n mucho m\u00e1s",
            "start": 6142.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "multidisciplinario m\u00e1s constructivo para",
            "start": 6144.95,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "superar algunos prejuicios que puede",
            "start": 6147.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "haber vamos a llamarle de un lado o del",
            "start": 6150.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6153.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a veces una visi\u00f3n un tanto reducida en",
            "start": 6153.81,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de conocimiento desprecia a las",
            "start": 6158.91,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "culturas ancestrales o considera",
            "start": 6163.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "improcedente a caso e investigar sobre",
            "start": 6166.91,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estos productos y del otro lado tambi\u00e9n",
            "start": 6170.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puede haber prejuicios de considerar que",
            "start": 6173.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cualquier procesamiento que hubiera de",
            "start": 6176.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una planta medicinal ya la hace que se",
            "start": 6178.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pierdan sus propiedades lo cierto es que",
            "start": 6182.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se necesita un di\u00e1logo mucho m\u00e1s",
            "start": 6184.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estructurado entre distintas cosmogon\u00edas",
            "start": 6186.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "distintas visiones que permitan rescatar",
            "start": 6189.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las culturas ancestrales",
            "start": 6192.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y su uso potencial en la terap\u00e9utica es",
            "start": 6195.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un poco frustrante a veces que uno",
            "start": 6198.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "identifica hay m\u00faltiples productos",
            "start": 6200.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "innumerables productos farmacol\u00f3gicos",
            "start": 6203.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se han extra\u00eddo directamente de",
            "start": 6205.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "plantas medicinales y que fueron",
            "start": 6208.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "despreciadas en sus sitios de origen",
            "start": 6211.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hasta que llega quiz\u00e1s una compa\u00f1\u00eda que",
            "start": 6212.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fabrica un producto industrializado la",
            "start": 6215.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "extrae la purifica la investiga la",
            "start": 6218.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "valida cient\u00edficamente y despu\u00e9s regresa",
            "start": 6222.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al sitio de origen con un producto",
            "start": 6225.62,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico ya procesado",
            "start": 6227.72,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sin que se haya mantenido un v\u00ednculo no",
            "start": 6231.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "solamente t\u00e9cnico sino cultural entre",
            "start": 6234.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ambos elementos como se\u00f1alaba el",
            "start": 6237.659,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6239.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ahora involucrada en dos ensayos",
            "start": 6241.769,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos sobre productos medicinales y",
            "start": 6243.719,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 haciendo en una",
            "start": 6248.929,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el instituto max planck",
            "start": 6250.519,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de alemania nos parece un abordaje",
            "start": 6252.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "interesante se est\u00e1 siguiendo ciertos",
            "start": 6255.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "protocolos cient\u00edficos y formales para",
            "start": 6258.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "evaluar la potencial eficacia de estos",
            "start": 6261.949,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "productos y efectiva ante la cofepris",
            "start": 6264.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entre las m\u00faltiples reformas que estamos",
            "start": 6267.459,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pensando hacer incluye el",
            "start": 6271.099,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "robustecer su capacidad cient\u00edfica su",
            "start": 6274.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "capacidad t\u00e9cnica en la medida en que",
            "start": 6277.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tenga un involucramiento con otras",
            "start": 6279.17,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "dependencias",
            "start": 6280.94,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "destacadamente con as\u00ed el consejo",
            "start": 6282.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nacional ciencia y tecnolog\u00eda pero",
            "start": 6284.09,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos vincular la m\u00e1s",
            "start": 6285.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estrechamente con centros de",
            "start": 6287.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de alto desempe\u00f1o en las",
            "start": 6289.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas mexicanas y los",
            "start": 6291.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "institutos de investigaci\u00f3n para que",
            "start": 6293.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s robusta en lo",
            "start": 6295.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico en lo t\u00e9cnico pero tambi\u00e9n",
            "start": 6298.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una mayor amplitud de miras en lo",
            "start": 6300.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cultural gracias en este caso en",
            "start": 6302.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particular se trata de fortalecer las",
            "start": 6304.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "defensas del individuo que se pudiera",
            "start": 6306.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contagiar o impedir incluso pues un",
            "start": 6309.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contagio desde el viable esto podr\u00eda",
            "start": 6311.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abrir m\u00faltiples objetivos lo que si no",
            "start": 6313.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quisiera con mi comentario abrigar la",
            "start": 6315.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esperanza de que cualquier producto",
            "start": 6317.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene una validez inmediata ayer me",
            "start": 6319.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preguntaban por ejemplo por el di\u00f3xido",
            "start": 6322.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de cloro y coment\u00e9 lo ratifico que no",
            "start": 6324.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "existe una evidencia cient\u00edfica",
            "start": 6328.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "suficientemente convincente como para",
            "start": 6330.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "recomendar el uso de di\u00f3xido de cloro",
            "start": 6333.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como un producto terap\u00e9utico para kobe",
            "start": 6335.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "19 o contra kobe 19",
            "start": 6338.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y hay varios otros que han sido",
            "start": 6340.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mencionados y hay una delgada l\u00ednea una",
            "start": 6343.03,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tenue l\u00ednea que separa la lo que puede",
            "start": 6347.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ser promisorio con productos innovadores",
            "start": 6351.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos ancestrales valga la paradoja",
            "start": 6353.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "son innovadores pero tienen un sustento",
            "start": 6356.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cultural ancestral y productos de",
            "start": 6359.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n que no es raro que aparece",
            "start": 6362.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aparezcan en un momento en donde hay",
            "start": 6364.699,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "incertidumbre y hay preocupaci\u00f3n por",
            "start": 6367.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encontrar una soluci\u00f3n entonces hay que",
            "start": 6370.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ver caso por caso cu\u00e1les son sus",
            "start": 6373.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "capacidades y cu\u00e1l es la evidencia de",
            "start": 6375.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esas capacidades plazas una una de",
            "start": 6380.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "contexto para el canciller este en",
            "start": 6383.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "particular me han contactado muchos de",
            "start": 6385.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales que viven en eeuu",
            "start": 6387.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en nueva york en chicago en los angeles",
            "start": 6389.929,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en san francisco phoenix etc\u00e9tera",
            "start": 6392.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y me han plantado en inquietud le faltan",
            "start": 6395.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ocho meses y medio para el proceso",
            "start": 6397.28,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6398.96,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6399.949,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la queja persistente de todos ellos es",
            "start": 6400.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hay una lentitud en la emisi\u00f3n de",
            "start": 6403.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las credenciales para votar yo s\u00e9 que",
            "start": 6405.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted no las emite es el instituto",
            "start": 6407.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacional electoral el responsable sin",
            "start": 6409.5,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "embargo tengo entendido que tienen un",
            "start": 6411.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acuerdo para que los consulados puedan",
            "start": 6413.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colaborar este y permitirles a nuestros",
            "start": 6415.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "connacionales en el exterior obtener la",
            "start": 6417.9,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "credencial que se puede hacer para",
            "start": 6419.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acelerar el proceso me dicen que incluso",
            "start": 6421.23,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "en cada consulado est\u00e1n generando tan",
            "start": 6422.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poquitas como dos diarias entonces s\u00ed",
            "start": 6423.989,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que hay una inquietud muy persistente",
            "start": 6426.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "independientemente de qu\u00e9 bueno sabemos",
            "start": 6428.21,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "que los connacionales podr\u00e1n votar en",
            "start": 6430.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n s\u00f3lo por los aspirantes a",
            "start": 6431.79,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las gubernaturas en los estados incluso",
            "start": 6433.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en mi estado que son ahora tr\u00e1gicamente",
            "start": 6435.989,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los diputados cuando hicieron la tarea y",
            "start": 6437.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no nos quedan les quedaron debiendo a",
            "start": 6439.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales y no podr\u00e1n votar",
            "start": 6441.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este sin embargo pues tengo entendido",
            "start": 6443.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que otros 14 estados s\u00ed",
            "start": 6445.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si tenemos ya un convenio con el",
            "start": 6447.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral",
            "start": 6449.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito es facilitar el acceso y",
            "start": 6452.87,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 6457.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todas las dificultades que hay porque la",
            "start": 6459.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "verdad no han sido inercialmente me toc\u00f3",
            "start": 6460.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 90 y otros por ah\u00ed toda la",
            "start": 6464.319,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 6467.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para que se pudiese votar fuera de",
            "start": 6469.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico especialmente en eeuu",
            "start": 6471.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica es acercarnos la",
            "start": 6474.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n electoral",
            "start": 6477.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agilizar acelerar porque la hacen los",
            "start": 6478.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n en estados unidos",
            "start": 6481.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "son parte de la naci\u00f3n mexicana",
            "start": 6482.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y un elemento sustancial es el ejercicio",
            "start": 6485.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda esa es la tarea que",
            "start": 6487.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos y si tienes raz\u00f3n aparece mucho",
            "start": 6489.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido no dir\u00eda yo que s\u00f3lo dos",
            "start": 6492.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay algunos consulados y mucho m\u00e1s pero",
            "start": 6494.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ser mucho m\u00e1s \u00e1gil que",
            "start": 6496.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "implica implica una inversi\u00f3n implica",
            "start": 6498.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "voluntad capacidad organizaci\u00f3n tenemos",
            "start": 6500.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voluntad tenemos capacidad organizaci\u00f3n",
            "start": 6504.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recursos hay disponibles estos procesos",
            "start": 6505.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 6509.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ahora s\u00ed un tema de",
            "start": 6511.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fondo que le quiero yo plantear es",
            "start": 6513.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "evidente y digo yo sigo sus actividades",
            "start": 6516.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por toda la rep\u00fablica mexicana y sonora",
            "start": 6518.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "chihuahua \u00faltimamente la laguna y",
            "start": 6522.29,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todo el pa\u00eds sobre todo",
            "start": 6525.05,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en el norte que es donde yo soy este",
            "start": 6526.489,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en regiones del centro el",
            "start": 6528.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "problema persistente y reiterativa es el",
            "start": 6529.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asunto del agua y bueno es evidente que",
            "start": 6533.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ante una situaci\u00f3n por ejemplo como la",
            "start": 6536.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que plantea el tratado de aguas",
            "start": 6538.34,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "internacionales eso nos pone nerviosos",
            "start": 6539.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque si no entregan el agua de un lado",
            "start": 6541.219,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "me refiero a los productores de",
            "start": 6544.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "chihuahua o de coahuila pues no a",
            "start": 6545.929,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nosotros nos la cobran no porque el eeuu",
            "start": 6547.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos regresa a los mil millones 800 mil",
            "start": 6550.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "850 millones de metros c\u00fabicos por la",
            "start": 6553.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuenca del r\u00edo colorado es decir hacia",
            "start": 6556.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el r\u00edo colorado y mexicali en particular",
            "start": 6558.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed que estamos preocupados en",
            "start": 6560.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n por este diferendo que existen",
            "start": 6562.64,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en materia del tema del tratado es",
            "start": 6565.67,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "evidente que el agua es un recurso pues",
            "start": 6568.489,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que es limitado que solamente se podr\u00eda",
            "start": 6572.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "garantizar acceder a \u00e9l por el asunto de",
            "start": 6574.219,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "las lluvias",
            "start": 6576.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el contexto pues yo me puse precisamente",
            "start": 6578.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a recordar porque me toc\u00f3 en mi",
            "start": 6580.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "experiencia profesional presenciarlo en",
            "start": 6583.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su momento y en mi estado en sonora no",
            "start": 6585.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted conoce puerto libertad este",
            "start": 6587.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es un lugar bastante remoto este que",
            "start": 6589.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poca gente conoce en el municipio de",
            "start": 6591.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pitiquito bueno en 1996 por iniciativa",
            "start": 6592.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del ingeniero heberto castillo \u00e9ste pues",
            "start": 6597.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se hizo llover y ah\u00ed \u00e9ste se indujo la",
            "start": 6599.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lluvia en un proceso cient\u00edfico creado",
            "start": 6602.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por cient\u00edficos mexicanos desarrollado",
            "start": 6605.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico y que promueve la",
            "start": 6607.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ionizaci\u00f3n de la atm\u00f3sfera a partir de",
            "start": 6610.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la inyecci\u00f3n de electrodos \u00e9ste",
            "start": 6612.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "precisamente y se logr\u00f3 con \u00e9xito en",
            "start": 6614.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aquel momento que yo viera en uno de los",
            "start": 6617.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s \u00e1ridos no solamente de",
            "start": 6620.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino del mundo en particular",
            "start": 6621.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno este tema me parece importante",
            "start": 6623.8,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "porque incluso hay evidencias",
            "start": 6626.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemerogr\u00e1ficas y cient\u00edficas de que es",
            "start": 6628.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posible lograr este tipo de",
            "start": 6630.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 6633.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la pregunta muy en espec\u00edfico se\u00f1or",
            "start": 6634.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente es si habr\u00eda inter\u00e9s y",
            "start": 6637.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de su gobierno por probar",
            "start": 6640.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este tipo de tecnolog\u00edas desarrolladas",
            "start": 6642.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e9 presente para resolver de",
            "start": 6644.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fondo esta problem\u00e1tica que aparece",
            "start": 6646.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reiteradamente y si en ese contexto es",
            "start": 6649.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posible que tanto porque v\u00edctor",
            "start": 6651.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "villalobos que es el titular de la saber",
            "start": 6653.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la integraci\u00f3n de un",
            "start": 6655.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "consejo cient\u00edfico para para el",
            "start": 6657.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desarrollo de este procedimiento si es",
            "start": 6659.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "posible que el que est\u00e1 a cargo de",
            "start": 6660.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "proveerles de los insumos a los",
            "start": 6662.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas al campo",
            "start": 6663.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno pues pudiera atender esta",
            "start": 6666.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inquietud y sobre todo pues obviamente",
            "start": 6668.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el organismo que est\u00e9 naturalmente pues",
            "start": 6670.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el que tiene esta atribuci\u00f3n que es con",
            "start": 6672.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6674.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda su comentario se presente",
            "start": 6675.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas veces que \u00e9ste seguramente v\u00edctor",
            "start": 6677.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 escuchando est\u00e1 recuper\u00e1ndose",
            "start": 6680.45,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "este porque padeci\u00f3 de la pandemia",
            "start": 6684.37,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 saliendo bien",
            "start": 6691.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n el ingeniero arganis est\u00e1 en",
            "start": 6695.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 6699.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en recuperaci\u00f3n",
            "start": 6702.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "deseamos de todo coraz\u00f3n que c\u00e9sar n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 6705.29,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "un luchador social",
            "start": 6710.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 6713.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que estimamos mucho tambi\u00e9n salga",
            "start": 6715.12,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "adelante y todos los enfermos",
            "start": 6719.58,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "se recupere",
            "start": 6724.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya el caso de v\u00edctor villalobos pues",
            "start": 6730.0,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es muy favorable \u00e9l est\u00e1 trabajando ya",
            "start": 6735.15,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "desde su casa de modo que va a atender",
            "start": 6738.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1s planteando yo lo recuerdo",
            "start": 6743.429,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "cuando el ingeniero heberto",
            "start": 6746.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "intento esto fueron halladas son ahora",
            "start": 6753.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6759.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 6762.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bombardear las nubes con esta sustancia",
            "start": 6765.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es un procedimiento que incluso se",
            "start": 6770.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aplica tambi\u00e9n en otras partes entonces",
            "start": 6773.83,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hay que ver qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 6777.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6783.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "si cuando esto",
            "start": 6784.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ha logrado recarga valor si hay que",
            "start": 6786.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay que hacer todo lo que se puede y",
            "start": 6789.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "desde luego cuidar el medio ambiente ya",
            "start": 6793.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6797.15,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 6798.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre explotando los acu\u00edferos",
            "start": 6800.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hay que reforestar",
            "start": 6804.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay que cuidarlos naturales",
            "start": 6807.929,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "yo espero que se cumpla con lo del",
            "start": 6811.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "convenio",
            "start": 6814.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 6817.98,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que nos falta vamos avanzando el informe",
            "start": 6820.06,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "de hoy es que ya llevamos como el 86%",
            "start": 6823.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la cuota que se tiene que pagar",
            "start": 6830.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y nos faltan d\u00edas entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 6834.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6838.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yo lamento mucho que se haya utilizado",
            "start": 6840.22,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "este asunto con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 6844.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 6850.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es del estado mexicano",
            "start": 6853.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y el estado mexicano somos todos los",
            "start": 6856.59,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobiernos no es solo el ejecutivo",
            "start": 6859.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales tienen",
            "start": 6863.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6866.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6868.37,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cuando pueden haber sanciones",
            "start": 6870.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "represalias",
            "start": 6874.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que terminan afectando nos",
            "start": 6876.31,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en un momento tan delicado porque",
            "start": 6880.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hay elecciones en eeuu",
            "start": 6884.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros logramos",
            "start": 6888.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y es algo",
            "start": 6892.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 6895.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y lo voy a decir porque no tenemos nada",
            "start": 6897.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que ocultar y siempre decimos lo que",
            "start": 6900.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 6903.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a pasada",
            "start": 6905.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el tema m\u00e9xico estaba en los primeros",
            "start": 6909.5,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "sitios en el debate en eeuu",
            "start": 6913.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed afortunadamente",
            "start": 6920.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es la crisis econ\u00f3mica es la",
            "start": 6927.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "anemia",
            "start": 6931.969,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 6934.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son las diferencias internas",
            "start": 6937.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se tienen",
            "start": 6941.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el tema migratorio",
            "start": 6943.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como en el sexto s\u00e9ptimo un sitio",
            "start": 6946.56,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en el debate y el tema m\u00e9xico",
            "start": 6950.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6954.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el centro del debate en la",
            "start": 6957.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 6960.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque hemos cuidado eso",
            "start": 6961.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6964.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6967.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "si es muy irresponsable",
            "start": 6969.469,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el que por un asunto partidista porque",
            "start": 6974.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "va a haber elecciones en chihuahua",
            "start": 6979.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y un partido quiere agarrar esa bandera",
            "start": 6982.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se vuelve",
            "start": 6987.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la bandera del",
            "start": 6989.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "patriotismo una actitud patriotera",
            "start": 6991.38,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "corriente oportunista",
            "start": 6995.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos pueda ocasionar un da\u00f1o",
            "start": 7002.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque todos los estados ya aportaron la",
            "start": 7008.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 7014.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de agua que les corresponde y aqu\u00ed dije",
            "start": 7015.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "desde el principio que nos iba a",
            "start": 7020.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quedarse en agua los agricultores de",
            "start": 7024.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "chihuahua ni mucho menos la gente",
            "start": 7028.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7030.46,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pero este ante la",
            "start": 7033.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "falta d",
            "start": 7039.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otro tipo d",
            "start": 7042.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estrategias",
            "start": 7045.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "optan por el oportunismo rampl\u00f3n",
            "start": 7048.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que puede afectar al pa\u00eds a la naci\u00f3n no",
            "start": 7054.58,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "puede haber ning\u00fan inter\u00e9s",
            "start": 7059.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "personal de grupo partidista",
            "start": 7064.23,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por encima del inter\u00e9s nacional",
            "start": 7068.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7073.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 7076.09,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "avanzando poco a poco pero bueno",
            "start": 7078.57,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "esa es la respuesta si vamos a",
            "start": 7083.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 7088.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta opci\u00f3n esta alternativa no vamos a",
            "start": 7090.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poder aceptar la agricultura que no ve",
            "start": 7093.93,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "muy bien fans",
            "start": 7097.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 7104.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sin censura",
            "start": 7107.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno de los temas que le quiero plantear",
            "start": 7109.559,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es respecto a la cooperativa de",
            "start": 7112.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exc\u00e9lsior es una problem\u00e1tica que",
            "start": 7113.729,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entiendo usted conoce porque los",
            "start": 7116.01,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cooperativistas que siguen teniendo un",
            "start": 7118.53,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "problema de que no se les ha pagado digo",
            "start": 7120.149,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es todo un proceso que ha sido este no",
            "start": 7124.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo voy a detallar porque ser\u00eda muy largo",
            "start": 7127.109,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin embargo nada m\u00e1s quiero puntualizar",
            "start": 7128.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a ellos se les debe",
            "start": 7131.189,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aproximadamente 300 millones en esta",
            "start": 7133.829,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n que se hizo ya por 2006 en",
            "start": 7136.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2006 con olegario v\u00e1zquez ra\u00f1a y",
            "start": 7139.379,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tal vez ellos dicen ellos presumen hay",
            "start": 7143.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la presunci\u00f3n de que tambi\u00e9n est\u00e1 metida",
            "start": 7146.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en este tipo de transacciones y deuda a",
            "start": 7147.869,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los cooperativistas la se\u00f1ora martha",
            "start": 7150.809,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sahag\u00fan de fox ellos piden ese apoyo le",
            "start": 7154.409,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han mandado cartas",
            "start": 7158.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para revisar este asunto porque ya",
            "start": 7160.739,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "llevan 14 a\u00f1os han fallecido ellos dicen",
            "start": 7163.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "127 cooperativistas los entrevistamos y",
            "start": 7168.32,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "bueno pues ellos siguen siguen en esta",
            "start": 7171.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lucha permanente igual como en otras",
            "start": 7174.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cooperativas en otros tipos de problemas",
            "start": 7177.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de trabajadores pregunta presidente",
            "start": 7179.309,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "usted a trav\u00e9s de alg\u00fan funcionario est\u00e1",
            "start": 7182.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo este tema o se podr\u00eda",
            "start": 7186.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haber me parece entiendo bien que",
            "start": 7189.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pudiera ser a trav\u00e9s de la secta de",
            "start": 7191.909,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ser\u00eda mi primer pregunta si",
            "start": 7193.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no los hab\u00edan planteado es la",
            "start": 7196.519,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "primera vez que yo escucho desde luego",
            "start": 7200.309,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "conozco el antecedente",
            "start": 7202.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7207.65,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 7209.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a la suerte del trabajo",
            "start": 7211.449,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "a luisa mar\u00eda alcalde que \u00e9ste lo",
            "start": 7214.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atienda",
            "start": 7219.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que se revise sobre este asunto",
            "start": 7221.0,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "es la historia de",
            "start": 7227.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de exc\u00e9lsior",
            "start": 7230.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo creo que ya se ha escrito",
            "start": 7233.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "bastante sobre el chelsea",
            "start": 7236.37,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "le\u00f1eros escribi\u00f3 sobre exc\u00e9lsior",
            "start": 7239.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con julio sin con julio si pero",
            "start": 7245.66,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "el del dinero no se llam\u00f3 prensa vendida",
            "start": 7249.26,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "su libro",
            "start": 7255.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel granados si excede su",
            "start": 7258.13,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico que viene desde",
            "start": 7262.13,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 7266.61,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "empieza incluso ah\u00ed escribieron en un",
            "start": 7268.599,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "tiempo los hermanos lo es mago",
            "start": 7272.469,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "que han habido muchos excesos en la",
            "start": 7276.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7279.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "su mejor \u00e9poca desde luego fue cuando",
            "start": 7282.059,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "don julio scherer fue director",
            "start": 7285.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y hubo un asalto",
            "start": 7290.22,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "este desde el gobierno se afecto",
            "start": 7293.59,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico",
            "start": 7301.15,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "por cambiar la lluvia editorial con el",
            "start": 7303.65,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "ex presidente echeverr\u00eda",
            "start": 7307.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo tomaron de esas maniobras que se",
            "start": 7312.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acostumbraban a hacer",
            "start": 7318.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 7320.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cooperativistas este",
            "start": 7323.829,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7327.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de unos terrenos",
            "start": 7333.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el caso es que",
            "start": 7336.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sacaron a don juli\u00e1n todos los",
            "start": 7340.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los escritores hay fotos",
            "start": 7345.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos una nosotros en la sala daniel",
            "start": 7348.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cabrera en donde est\u00e1 saliendo",
            "start": 7351.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "precisamente son julio",
            "start": 7353.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene miguel \u00e1ngel granados con \u00e9l",
            "start": 7355.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7359.47,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7360.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "viene a ver quesada",
            "start": 7362.2,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "los aliento",
            "start": 7366.03,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y luego pues se mantiene el peri\u00f3dico ya",
            "start": 7370.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con una l\u00ednea distinta",
            "start": 7375.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya totalmente",
            "start": 7379.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oficialista",
            "start": 7382.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego fracasa",
            "start": 7387.19,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 7392.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "recupera",
            "start": 7395.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y luego el gobierno lo vende",
            "start": 7398.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esto durante",
            "start": 7401.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el sexenio del presidente fox",
            "start": 7404.429,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3",
            "start": 7408.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9",
            "start": 7412.409,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue la operaci\u00f3n que se hizo en ese",
            "start": 7414.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entonces y si se le pag\u00f3 o no se le pag\u00f3",
            "start": 7419.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los cooperativistas pero hay que verlo",
            "start": 7423.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 7426.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos nosotros ayudar lo vamos a hacer",
            "start": 7428.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si ellos afirman de 300 millones de",
            "start": 7431.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pesos todos lo vemos es el segundo tema",
            "start": 7434.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidencia me permite es preguntarle ya",
            "start": 7439.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usted ahorita se ha referido a el tema",
            "start": 7441.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de los 43 de ayotzinapa los j\u00f3venes",
            "start": 7444.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "preguntarle en ese mismo tenor de la",
            "start": 7448.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que usted tenga que tiene",
            "start": 7451.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguramente con el fiscal general de la",
            "start": 7453.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica qu\u00e9 ha pasado con lo de los",
            "start": 7455.94,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "hoy a ayer la wef precisamente ya",
            "start": 7460.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaba nueva nueva y bueno de estas",
            "start": 7462.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "tantas varias investigaciones l\u00edneas de",
            "start": 7466.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sin embargo ya no ha",
            "start": 7468.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "salido el fiscal general a dar alguna",
            "start": 7470.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conferencia a informar de los avances",
            "start": 7472.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "respecto a todo esto porque son varias",
            "start": 7474.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "varios temas con el tema de los hoy ya",
            "start": 7477.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo entendemos y el otro punto es",
            "start": 7479.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "precisamente con lo de r\u00e1pido y furioso",
            "start": 7482.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el canciller hace",
            "start": 7486.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hace unas semanas meses 23 meses se dio",
            "start": 7488.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "respuesta precisamente de \u00e9l",
            "start": 7493.2,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de la respuesta de eeuu a este tema que",
            "start": 7497.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 informaci\u00f3n preguntarle hay",
            "start": 7501.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "indicios al respecto con esta",
            "start": 7504.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se le entreg\u00f3 a la",
            "start": 7507.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de acuerdo a lo que dijo el",
            "start": 7508.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "canciller que pudiera comentarnos al",
            "start": 7510.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "respecto y ahorita si me permite r\u00e1pido",
            "start": 7513.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "intercepte abierta a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7514.74,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "no conozco los detalles porque la",
            "start": 7517.78,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda es independiente es aut\u00f3noma lo",
            "start": 7522.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 7526.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "supongo es de que est\u00e1n integrando pues",
            "start": 7527.62,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "todo el proceso lleva tiempo",
            "start": 7532.78,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que la fiscal\u00eda nos",
            "start": 7537.18,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "informe c\u00f3mo va el asunto lo soya y",
            "start": 7541.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de 'r\u00e1pido y furioso' que es",
            "start": 7545.67,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "parte de lo mismo no dej\u00f3 de recordar",
            "start": 7549.18,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que va transcurriendo el tiempo",
            "start": 7553.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ver si este",
            "start": 7558.389,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ya podemos dar un dato exacto de cu\u00e1ntos",
            "start": 7562.88,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "d\u00edas faltan para que resuelva la corte",
            "start": 7566.87,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lo de la consulta para enjuiciar o no a",
            "start": 7571.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los expresidentes estando un lapso de 20",
            "start": 7576.699,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d\u00edas aproximadamente mand\u00e9 es en un",
            "start": 7578.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lapso de 20 d\u00edas verdad los d\u00edas 2010",
            "start": 7580.869,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "pero a ver en qu\u00e9 punto vamos y cu\u00e1ntos",
            "start": 7582.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00edas llevamos cu\u00e1nto nos faltan",
            "start": 7586.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7589.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo presidente yo aqu\u00ed le hab\u00eda",
            "start": 7590.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "planteado hace unos d\u00edas el tema de",
            "start": 7593.28,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "coatepec veracruz",
            "start": 7597.119,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de esta invasi\u00f3n a la naturaleza los",
            "start": 7599.949,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "terrenos de la gente que ha cuidado por",
            "start": 7605.469,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7607.869,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pues son defensores de la ecolog\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 7609.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo expuse usted hab\u00eda dado instrucciones",
            "start": 7612.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque son invadidos por grupos",
            "start": 7614.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clientelares pues para fraccionar esa es",
            "start": 7616.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n y hacer negocio con la",
            "start": 7619.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tierra y quitarles invadir les es",
            "start": 7622.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quitarles arrebatarles pues espacios que",
            "start": 7625.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ellos han defendido por muchos a\u00f1os hay",
            "start": 7629.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizaciones de gente de ciudadanos",
            "start": 7631.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues que resiste estoicamente porque",
            "start": 7634.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los intereses son bastante fuertes",
            "start": 7636.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo quisiera comentarle presidente que a",
            "start": 7639.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partir de esto",
            "start": 7642.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no los han buscado a estas personas",
            "start": 7644.05,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda indicado que de parte de el",
            "start": 7648.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "secretario de ese dato no los han",
            "start": 7652.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buscado y sin embargo evidentemente como",
            "start": 7655.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se plante\u00f3 pues han tenido algunas",
            "start": 7657.429,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "reuniones y un funcionario de gobierno",
            "start": 7659.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del estado llamando por tel\u00e9fono a una",
            "start": 7661.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las personas que ha estado",
            "start": 7664.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "defendiendo le dijo que dejara de",
            "start": 7665.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "molestar al gobierno como si el gobierno",
            "start": 7667.659,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tuviera la responsabilidad en este caso",
            "start": 7670.119,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "estatal tambi\u00e9n de dar respuesta el es",
            "start": 7672.309,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "le voy a dar el nombre",
            "start": 7675.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "disculpe es el licenciado as\u00ed se",
            "start": 7679.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 miguel \u00e1ngel torres rold\u00e1n y",
            "start": 7682.449,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su jefe es ram\u00f3n ramos coordinador de",
            "start": 7685.239,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "asesores del gobierno del estado de",
            "start": 7687.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "veracruz yo lo dejo ah\u00ed porque esta",
            "start": 7689.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "persona que bueno pues he dado sus datos",
            "start": 7692.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues por seguridad por supuesto",
            "start": 7694.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque tiene tiene temor de estas",
            "start": 7697.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "amenazas porque dice que si vuelve a",
            "start": 7699.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comentar algo al respecto pues pues que",
            "start": 7701.409,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues va a haber algo pues contra ella",
            "start": 7705.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces yo le dejo el dato presidente",
            "start": 7708.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 puedan estar buscando a esta gente",
            "start": 7710.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 defendiendo la tierra porque me",
            "start": 7712.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parece que es justo que se le proteja",
            "start": 7714.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se le cuide m\u00e1s si est\u00e1n dando si",
            "start": 7717.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n arriesgando su vida presidente ese",
            "start": 7720.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el tercer tema y gracias que yo",
            "start": 7723.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "voy a verlo",
            "start": 7725.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay que tener ahora la",
            "start": 7727.66,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que el gobernador",
            "start": 7731.71,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda es un hombre honesto",
            "start": 7735.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de convicciones de principios",
            "start": 7744.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "si se tratara de los anteriores s\u00ed",
            "start": 7748.17,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "es para decir ay nanita",
            "start": 7753.28,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este pero cuitl\u00e1huac",
            "start": 7756.449,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "un hombre profundamente humano",
            "start": 7761.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "una muy buena persona con convicciones y",
            "start": 7767.119,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 7770.749,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me",
            "start": 7772.969,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7774.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "satisface mucho que un estado como",
            "start": 7776.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "veracruz est\u00e9 gobernado por",
            "start": 7779.91,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "una persona como crystal award con esto",
            "start": 7783.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ten\u00eda much\u00edsimo tiempo que no hago un",
            "start": 7788.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernador en veracruz como escuche la",
            "start": 7791.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 7793.69,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "hablo de veracruz porque es mi estado",
            "start": 7796.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3 mi padre",
            "start": 7798.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tengo muchos afectos al pueblo",
            "start": 7804.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "veracruzano tan es as\u00ed que voy a ir el",
            "start": 7808.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fin de semana a una gira",
            "start": 7810.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este fin de semana voy a",
            "start": 7813.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a hacer una gira por veracruz claro con",
            "start": 7817.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las medidas de protecci\u00f3n que est\u00e1n a",
            "start": 7821.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "distancia pero vamos a evaluar voy a",
            "start": 7824.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7828.679,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "escuchar porque aunque",
            "start": 7830.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esa distancia",
            "start": 7833.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "siempre me entero de todo si vamos a",
            "start": 7836.18,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "estar posiblemente cerca de \u00e9ste y es",
            "start": 7841.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cosa de puntos de acuerdo para que se",
            "start": 7847.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "les atienda se les atienda eso s\u00ed el fin",
            "start": 7850.4,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de semana y digamos para evaluar",
            "start": 7854.9,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "programas de bienestar a veracruz este",
            "start": 7859.06,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "vamos a tener en el informe",
            "start": 7865.4,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa",
            "start": 7870.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos en la",
            "start": 7873.69,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del s\u00e1bado y de ah\u00ed este vamos a",
            "start": 7876.69,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ir a veracruz s\u00e1bado y domingo este lo",
            "start": 7881.489,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 no tengo todav\u00eda los lugares",
            "start": 7885.66,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "pero es evaluar",
            "start": 7889.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todo el plan de bienestar",
            "start": 7892.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo en veracruz",
            "start": 7895.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y aprovechar para recoger los",
            "start": 7898.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sentimientos de la gente aunque nos",
            "start": 7903.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "comunicamos por esta v\u00eda lo mejor es",
            "start": 7907.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed cerca de los pueblos lo m\u00e1s",
            "start": 7909.699,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cerca que se pueda",
            "start": 7913.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de la gente y a ras de tierra",
            "start": 7916.46,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "para este no perder la comunicaci\u00f3n ya",
            "start": 7919.38,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "terminamos solo quiero aclarar algunas",
            "start": 7925.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7928.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7930.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "si no hay desinformaci\u00f3n o",
            "start": 7932.33,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7938.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se pueden interpretar los hechos",
            "start": 7940.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y ayer se difundi\u00f3 de que se hab\u00eda",
            "start": 7945.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inundado",
            "start": 7948.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7950.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 7951.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "bocas llovi\u00f3 mucho en todo el pa\u00eds casi",
            "start": 7953.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds vieron inundaciones",
            "start": 7957.58,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "varias partes y si este no quiero",
            "start": 7961.119,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "utilizar el eufemismo",
            "start": 7966.489,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para no decir esta inundaci\u00f3n se le dice",
            "start": 7968.909,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "encharcamientos",
            "start": 7973.579,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este pero si en efecto hubo",
            "start": 7975.83,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "encharcamientos este",
            "start": 7979.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 7983.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n pendientes nuestros",
            "start": 7985.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7987.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de todo hasta bien",
            "start": 7990.08,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eso fue despu\u00e9s de la lluvia ya",
            "start": 7993.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 7997.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8000.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero si se encharc\u00f3 porque llovi\u00f3 mucho",
            "start": 8003.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "llueve mucho en tabasco y est\u00e1 lloviendo",
            "start": 8006.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho en el pa\u00eds el mes de septiembre",
            "start": 8009.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 8012.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es el mes que m\u00e1s llueve",
            "start": 8015.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hace 45 d\u00edas las lluvias fueron muy",
            "start": 8020.449,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "fuertes aqu\u00ed ayer en guanajuato",
            "start": 8024.409,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en hidalgo",
            "start": 8030.07,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que llovi\u00f3 much\u00edsimo se inundaron las",
            "start": 8031.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "calles y todo entonces estamos en plena",
            "start": 8035.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "temporada de lluvia en muchos estados",
            "start": 8039.11,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero esto es lo que el paso se sigue",
            "start": 8043.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trabajando aprovecho para informarle a",
            "start": 8045.849,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "sergio sarmiento por qu\u00e9 sac\u00f3 hasta un",
            "start": 8049.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tweeter",
            "start": 8053.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero a ver consiguen a sergio",
            "start": 8055.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sarmiento y twitter porque f\u00edjense esto",
            "start": 8059.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde es",
            "start": 8063.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a jalisco miren",
            "start": 8064.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero esto no lo saco sergio sarmiento",
            "start": 8066.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este ni l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 8071.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero vas a ver c\u00f3mo le pone en sergio",
            "start": 8074.56,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sarmiento",
            "start": 8076.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que pertenece a la reforma",
            "start": 8078.969,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "como pone en su twitter",
            "start": 8084.16,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y es un buen plan",
            "start": 8087.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s para",
            "start": 8090.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "puede ser que lo tengan ah\u00ed",
            "start": 8096.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 8099.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 8112.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no quisieron terminar el aeropuerto",
            "start": 8114.39,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de texcoco porque se inundaba ya no voy",
            "start": 8117.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a re\u00edr porque despu\u00e9s dicen que era unas",
            "start": 8123.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "risas diab\u00f3licas",
            "start": 8124.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este pero este",
            "start": 8127.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8132.82,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8135.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 8139.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "son las ocho columnas de",
            "start": 8141.579,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "el pasqu\u00edn",
            "start": 8144.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pongan las ocho columnas",
            "start": 8148.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es el peri\u00f3dico del conservadurismo",
            "start": 8156.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8163.999,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8166.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "va a quedar en esto de la loter\u00eda",
            "start": 8170.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8173.68,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "bloquean trenes en sus narices porque",
            "start": 8181.49,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8183.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en intervino en",
            "start": 8185.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 8189.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "o sea quieren que",
            "start": 8191.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se use",
            "start": 8195.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la macana",
            "start": 8197.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 8201.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "muy conservadores",
            "start": 8203.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este es un asunto que tiene que ver con",
            "start": 8205.87,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "el gobierno de michoac\u00e1n",
            "start": 8209.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 8213.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a los maestros que nosotros no",
            "start": 8214.98,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "debemos nada",
            "start": 8221.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que incluso michoac\u00e1n y esto aprovecho",
            "start": 8224.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para informarlo",
            "start": 8228.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico estado",
            "start": 8230.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en donde hubo un acuerdo",
            "start": 8232.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que queremos hacer con otros estados",
            "start": 8235.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero iniciamos en michoac\u00e1n y se les",
            "start": 8238.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3",
            "start": 8242.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el presupuesto educativo en cerca de 3",
            "start": 8244.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 8248.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para que no le faltar\u00e1 el pago a los",
            "start": 8251.389,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 8254.0,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y ese dinero se le entrega al gobierno",
            "start": 8256.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 8260.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos deudas",
            "start": 8262.55,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8270.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8274.24,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "estos hechos que no tienen que ver con",
            "start": 8277.069,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 8281.089,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hicieron bien",
            "start": 8285.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los del ej\u00e9rcito",
            "start": 8286.99,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 8290.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hay que evitar",
            "start": 8295.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las confrontaciones sobre todo hay que",
            "start": 8299.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "evitar la provocaci\u00f3n",
            "start": 8303.001,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "porque lo que quisieran",
            "start": 8306.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es que se utilizar\u00e1 la fuerza bruta",
            "start": 8310.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para acusarnos de represores",
            "start": 8318.859,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los intelectuales org\u00e1nicos que",
            "start": 8322.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n acusando de que se limita la",
            "start": 8324.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 8327.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando en realidad",
            "start": 8332.23,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en el fondo es que se",
            "start": 8335.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "terminaron los privilegios que les",
            "start": 8338.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "beneficiaban",
            "start": 8341.9,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "los montos de dinero que recib\u00edan",
            "start": 8344.8,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en hechos",
            "start": 8349.469,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en letras libres en clic",
            "start": 8352.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en un grupo selecto de intelectuales",
            "start": 8361.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 8364.809,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "que cobraban en todos lados",
            "start": 8367.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nada que ver con los periodistas o sea",
            "start": 8375.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque dicen este",
            "start": 8378.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n no est\u00e1n",
            "start": 8381.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ustedes en contra de los periodistas el",
            "start": 8383.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 en contra los",
            "start": 8385.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "periodistas no",
            "start": 8387.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "periodismo es un noble oficio que",
            "start": 8389.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos hablando de traficantes de",
            "start": 8392.88,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "influencias de mercaderes del periodismo",
            "start": 8395.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "del hampa del periodismo",
            "start": 8402.71,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entonces este quisiera no",
            "start": 8407.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se reprimiera a la gente porque",
            "start": 8412.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el conservadurismo y esto es para",
            "start": 8415.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 8418.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed como es sin\u00f3nimo de",
            "start": 8420.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8423.31,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "porque como dec\u00eda hidalgo al oligarca",
            "start": 8425.47,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que le importa es el dinero de",
            "start": 8430.811,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sean el dios de los oligarcas es el",
            "start": 8432.761,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8436.631,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como conservadurismo es sin\u00f3nimo",
            "start": 8439.59,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de individualismo de",
            "start": 8445.1,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 8448.43,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo",
            "start": 8452.271,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de autoritarismo",
            "start": 8456.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son como se dice",
            "start": 8459.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "com\u00fanmente",
            "start": 8467.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fachos",
            "start": 8470.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo lo quieren resolver",
            "start": 8474.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con la mano dura",
            "start": 8479.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y dicen",
            "start": 8484.31,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que no era una dictadura la de",
            "start": 8486.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "posibilidad si no era una dictablanda",
            "start": 8490.131,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pero siempre el uso de la fuerza",
            "start": 8494.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no somos iguales bueno",
            "start": 8500.32,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces aclaramos",
            "start": 8503.261,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de las ocho columnas este",
            "start": 8505.931,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8511.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y decirles que vamos hacia delante en",
            "start": 8513.83,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 8517.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "renuncio",
            "start": 8519.771,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y jaime c\u00e1rdenas",
            "start": 8522.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y lo sustituye ernesto",
            "start": 8524.95,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "y la loter\u00eda nacional va a estar",
            "start": 8528.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "margarita sarabia una mujer",
            "start": 8535.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8540.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez sada ella va a la loter\u00eda",
            "start": 8542.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nacional eso es",
            "start": 8545.67,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "lo que puedo aclarar",
            "start": 8548.96,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es todo lo que tenemos",
            "start": 8551.601,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8559.3,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya terminamos como",
            "start": 8560.74,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8563.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "\u00e9l quiere estar m\u00e1s en la academia este",
            "start": 8565.43,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8571.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n",
            "start": 8574.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "le exige",
            "start": 8578.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mucha entrega y fatigas",
            "start": 8583.3,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "hay gente muy buena",
            "start": 8586.891,
            "duration": 5.818
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 8589.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 8593.721,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "inteligentes",
            "start": 8598.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8600.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no se les da",
            "start": 8604.221,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 8607.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 8609.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como servidor p\u00fablico",
            "start": 8611.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la verdad que este",
            "start": 8616.341,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esto es un apostolado",
            "start": 8621.27,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hay que resistir",
            "start": 8629.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8636.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "trabajar mucho",
            "start": 8638.359,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y tener aplomo",
            "start": 8642.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8643.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque el que se aflige se afloja",
            "start": 8645.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este claro que sale uno adelante cuando",
            "start": 8649.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hay un ideal",
            "start": 8652.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la utop\u00eda lo que nos hace caminar",
            "start": 8657.02,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "cuando se busca",
            "start": 8661.869,
            "duration": 6.562
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n cuando se lucha por",
            "start": 8665.4,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "una causa justa cuando se lleva a la",
            "start": 8668.431,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8672.931,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "eso da",
            "start": 8675.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "much\u00edsima fortaleza",
            "start": 8678.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mucha fortaleza",
            "start": 8681.01,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "el este",
            "start": 8684.739,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed en el gobierno lo que",
            "start": 8687.971,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "buscamos es que",
            "start": 8691.541,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y se trabaje",
            "start": 8694.81,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n que haya entrega total a",
            "start": 8697.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 8702.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 yo",
            "start": 8705.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "les mando a decir siempre a los",
            "start": 8709.65,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "familiares de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 8713.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres a sus familiares que",
            "start": 8715.551,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "les ofrezco disculpa",
            "start": 8719.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "porque muchos este",
            "start": 8722.68,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "se tienen que aplicar a fondo se",
            "start": 8727.319,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "descuida la familia",
            "start": 8732.659,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n organizarse",
            "start": 8735.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "administrarse para poder hacer todo",
            "start": 8737.87,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero es muy dif\u00edcil",
            "start": 8742.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y digo siempre",
            "start": 8745.069,
            "duration": 6.112
        },
        {
            "text": "que fue m\u00e1s dif\u00edcil lo que enfrentaron",
            "start": 8747.7,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados",
            "start": 8751.181,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "marzo imag\u00ednense",
            "start": 8753.601,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lo que padeci\u00f3 el cura hidalgo",
            "start": 8756.03,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el cura morelos",
            "start": 8761.8,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 8764.471,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 8767.939,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no poder",
            "start": 8772.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ver que sus hijos se mor\u00edan en el",
            "start": 8774.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 8777.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo",
            "start": 8779.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un sufrimiento de madero",
            "start": 8782.89,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la gente que llega a la",
            "start": 8786.141,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 a verlo porque est\u00e1 aqu\u00ed detenido",
            "start": 8790.2,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "por estos",
            "start": 8795.4,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 8798.899,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "golpistas encabezados por huerta",
            "start": 8801.52,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y le dice que hab\u00edan matado a su hermano",
            "start": 8806.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de manera vil",
            "start": 8810.55,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de los peores asesinatos que se han",
            "start": 8813.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "registrado en la historia del pa\u00eds sus",
            "start": 8817.431,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "datos pol\u00edticos porque lo torturaron con",
            "start": 8820.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a",
            "start": 8823.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan a llorar a pedirle perd\u00f3n a la",
            "start": 8826.261,
            "duration": 4.778
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 8829.501,
            "duration": 4.838
        },
        {
            "text": "por la muerte del hermano y a los dos",
            "start": 8831.039,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas los pocos despu\u00e9s los sacan a el",
            "start": 8834.339,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "hilo",
            "start": 8837.759,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "asesinan",
            "start": 8838.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del asesinato de zapata y el asesinato",
            "start": 8842.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de villa y el asesinato de obreg\u00f3n y el",
            "start": 8845.779,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "asesinato de carranza del asesinato de",
            "start": 8849.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 8852.77,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8855.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8858.35,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 8861.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 8864.561,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy satisfactorio",
            "start": 8868.159,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "mucho muy satisfactorio el poder",
            "start": 8872.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 8875.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s a la sociedad al pueblo",
            "start": 8877.91,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tener las convicciones y los principios",
            "start": 8881.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "eso es distinto",
            "start": 8885.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los politiqueros",
            "start": 8891.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8892.96,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a los que buscan encaramarse en los",
            "start": 8894.65,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cargos p\u00fablicos para sacar provecho en",
            "start": 8897.681,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo personal",
            "start": 8900.051,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay una ideal hay no hay principios",
            "start": 8902.83,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es",
            "start": 8906.569,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "el oportunismo",
            "start": 8908.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es \u00e9ste colarse dicen entre comillas",
            "start": 8912.34,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los puestos",
            "start": 8917.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "o los cargos no el encargo",
            "start": 8920.31,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos ahora la dicha",
            "start": 8926.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enorme de estar",
            "start": 8929.729,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "viviendo un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 8931.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esto no se nos va a volver a presentar",
            "start": 8934.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso vale la pena y le digo a todos",
            "start": 8936.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8939.92,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "perdamos la oportunidad",
            "start": 8942.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ser historia",
            "start": 8945.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8948.76,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "este se va a tener otra oportunidad",
            "start": 8951.29,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "es ahora o nunca",
            "start": 8955.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "o sea y por eso",
            "start": 8957.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si bien vale la pena",
            "start": 8961.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "destinar un tiempo de la vida",
            "start": 8963.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al servicio del pr\u00f3jimo el servicio de",
            "start": 8967.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 8971.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s que no todo el mundo",
            "start": 8973.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho para esto",
            "start": 8977.899,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8981.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es gente muy buena honorable y todo pero",
            "start": 8984.56,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "eso no me no me metas en esto yo ayudo",
            "start": 8987.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "me dicen porque invito",
            "start": 8991.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 8995.76,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "que participen",
            "start": 8997.69,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "que necesitamos",
            "start": 9000.779,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9003.021,
            "duration": 4.218
        },
        {
            "text": "con convicciones mujeres y hombres",
            "start": 9004.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 9007.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos s\u00e9",
            "start": 9011.34,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se extra\u00f1aban cuando dec\u00eda que el 90%",
            "start": 9014.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de la honestidad y que el 10%",
            "start": 9018.561,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9022.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conocimiento el 10% restante",
            "start": 9025.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajo pero lo fundamental",
            "start": 9029.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 9033.17,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9035.46,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se tiene que tener",
            "start": 9037.931,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "fortaleza para resistir",
            "start": 9041.771,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "las tentaciones",
            "start": 9045.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 9049.64,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 9053.68,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "las tentaciones de lo material",
            "start": 9056.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el poder",
            "start": 9061.93,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9064.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "exalta este hace brotar",
            "start": 9065.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "virtudes y defectos",
            "start": 9072.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el poder atenta a los inteligentes ya",
            "start": 9076.971,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "los tontos los vuelve locos",
            "start": 9082.49,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "saco en c\u00f3mo era antes y todav\u00eda",
            "start": 9087.91,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "llegan a un cargo",
            "start": 9092.971,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se sienten superiores",
            "start": 9097.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aunque sean",
            "start": 9100.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vestirse de otra manera caminar de otra",
            "start": 9103.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manera hablar de otra manera",
            "start": 9105.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este se transforman",
            "start": 9110.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9116.229,
            "duration": 5.622
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 9118.189,
            "duration": 6.602
        },
        {
            "text": "de formaciones lo mejor es los",
            "start": 9121.851,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "principios los ideales si hasta la gente",
            "start": 9124.791,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que se form\u00f3 en la lucha por a\u00f1os bueno",
            "start": 9129.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que fueron a la c\u00e1rcel",
            "start": 9133.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "por luchar por ideales pasa el tiempo",
            "start": 9136.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "llegan al poder",
            "start": 9143.061,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9144.98,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "y cambian",
            "start": 9146.811,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9148.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gente consecuente",
            "start": 9150.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9154.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el juicio hist\u00f3rico",
            "start": 9156.31,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer a los dirigentes a",
            "start": 9162.149,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 9166.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta que mueren",
            "start": 9169.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9172.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mientras uno est\u00e9 vivo",
            "start": 9174.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "siempre va a haber la tentaci\u00f3n esto es",
            "start": 9176.95,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo caminar",
            "start": 9180.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la cuerda floja",
            "start": 9181.841,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "siempre la tentaci\u00f3n qu\u00e9 importante es",
            "start": 9185.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 9187.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9190.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayer dije de qu\u00e9",
            "start": 9192.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez mont hab\u00eda hecho una compra y no",
            "start": 9196.8,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "es fernando es su hermano miguel aman",
            "start": 9200.399,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "aclararlo pero si no tienes ah\u00ed s\u00ed s\u00e9",
            "start": 9204.149,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se rayaron",
            "start": 9209.81,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "este no es sano desarrollo es personal",
            "start": 9212.359,
            "duration": 7.072
        },
        {
            "text": "pero si es miguel",
            "start": 9217.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9219.431,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "comprado en el terreno",
            "start": 9224.931,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de 100 100 millones",
            "start": 9229.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares de aquel tiempo estaba como a",
            "start": 9233.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 9235.96,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a 1012",
            "start": 9238.859,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9243.979,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que sacamos el tema y por qu\u00e9",
            "start": 9246.829,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "resulta que este terreno",
            "start": 9251.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compraron el terreno en el 2008 en aquel",
            "start": 9263.761,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "entonces 1212",
            "start": 9268.091,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "por eso hablaba yo de 100 mil 212",
            "start": 9272.87,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 9275.63,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "por eso hablado de los 100 millones de",
            "start": 9281.32,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares entonces",
            "start": 9283.271,
            "duration": 5.838
        },
        {
            "text": "pero la autorizaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 9285.93,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "la dio hacienda por 7 mil millones",
            "start": 9289.109,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "entonces esta es la playa",
            "start": 9293.841,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este es el terreno",
            "start": 9297.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed est\u00e1s",
            "start": 9301.699,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son 2.475 no",
            "start": 9307.499,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 2.380",
            "start": 9313.891,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "entonces se ten\u00eda pensado",
            "start": 9322.03,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bueno trae una deuda",
            "start": 9329.38,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de dos mil 496",
            "start": 9331.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "f\u00edjense los negocios esto es claro a",
            "start": 9337.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "costillas del erario",
            "start": 9342.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces desde que se compr\u00f3 no se ha",
            "start": 9346.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hecho nada",
            "start": 9350.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y claro no hay quien quiera comprarlo",
            "start": 9352.53,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque se compr\u00f3 a un precio",
            "start": 9357.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimo",
            "start": 9361.97,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "porque no pone la otra l\u00e1mina hay otra",
            "start": 9363.83,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9368.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "donde habla de los lotes",
            "start": 9373.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este es el terreno pero hay otra l\u00e1mina",
            "start": 9386.891,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "que habla de cinco mil lotes",
            "start": 9390.341,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en la urbanizaci\u00f3n",
            "start": 9397.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que habla de una plaza y de un malec\u00f3n",
            "start": 9403.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1",
            "start": 9407.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites de nayarit",
            "start": 9410.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con sinaloa entonces",
            "start": 9414.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy distante del aeropuerto",
            "start": 9418.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9423.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de mazatl\u00e1n",
            "start": 9424.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 hacerse esta inversi\u00f3n",
            "start": 9426.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de mazatl\u00e1n hacia",
            "start": 9430.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 9432.91,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 9435.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ampliar el desarrollo de mazatl\u00e1n",
            "start": 9441.301,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "donde compraron",
            "start": 9446.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque no hay infraestructura",
            "start": 9449.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos pensando por qu\u00e9",
            "start": 9454.011,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos intentado venderlo",
            "start": 9460.87,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "porque ya tiene los permisos para el",
            "start": 9466.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "turismo pero",
            "start": 9469.189,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 9471.39,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quien quiera",
            "start": 9473.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adquirirlo no s\u00e9 si est\u00e1n los lotes son",
            "start": 9475.229,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cinco mil lotes",
            "start": 9478.26,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 9481.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "debe de estar",
            "start": 9484.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos dice",
            "start": 9498.9,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde est\u00e1n las viviendas",
            "start": 9502.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y esto es exactamente si son 5.500",
            "start": 9508.93,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "viviendas los son lotes pues para",
            "start": 9513.819,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9519.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 9521.27,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "lo vendemos",
            "start": 9523.17,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "porque ni modo que le metamos m\u00e1s dinero",
            "start": 9527.279,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "porque nos metamos nosotros a invertir",
            "start": 9532.521,
            "duration": 6.018
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 9535.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era venderlo",
            "start": 9538.539,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "para dedicar recursos a la presa de",
            "start": 9541.99,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda que est\u00e1 all\u00ed en sinaloa",
            "start": 9547.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere esa presa",
            "start": 9551.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el riego y para que haya agua",
            "start": 9555.03,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 9558.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si no se puede estamos pensando que como",
            "start": 9560.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no fue tan bien",
            "start": 9565.09,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en lo de la rifa el avi\u00f3n",
            "start": 9567.08,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "rifarlo porque son 5000",
            "start": 9571.171,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "block de ser\u00edan cinco mil premios",
            "start": 9575.351,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y tendr\u00eda sus",
            "start": 9579.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "su este su lote",
            "start": 9582.881,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 la planeaci\u00f3n",
            "start": 9586.66,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda m\u00e1s listo",
            "start": 9592.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir viendo aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 9595.65,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pero eran de los negocios que hac\u00edan",
            "start": 9599.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9603.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "buenos para particulares malos",
            "start": 9605.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 9609.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9613.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9616.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como bueno",
            "start": 9620.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 9623.37,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9625.01,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed son cuatro",
            "start": 9628.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9635.529,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "4 m\u00e1s",
            "start": 9637.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sin lista sin lista",
            "start": 9641.021,
            "duration": 3.679
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas pues soy como todos los martes vamos a informar sobre la pandemia c\u00f3mo vamos como se est\u00e1 manifestando en la actualidad el doctor hugo l\u00f3pez gatell va a informarles y va a informar a toda la gente que nos escucha que nos ve a trav\u00e9s de los medios convencionales y de las redes sociales entonces vamos a empezar con el doctor hugo l\u00f3pez gatell yo solo sintetiz\u00f3 de que va a la baja esta terrible pandemia y que est\u00e9 afortunadamente no hay rebrotes y vamos de salida es una disminuci\u00f3n es una baja lenta pero no tenemos ning\u00fan indicio de rebrotes va en descenso y eso es una buena noticia en contexto d la gravedad del problema lo que hemos enfrentado sobre todo la p\u00e9rdida de vidas humanas entonces vamos como es presidente muy buenos d\u00edas canciller muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como ya ense\u00f1ar el presidente vamos a compartir el informe t\u00e9cnico que presentamos en las tardes m\u00e1s o menos cada dos semanas presentamos un informe m\u00e1s detallado en donde se puede visualizar las curvas epid\u00e9micas de casos nuevos y tambi\u00e9n de hospitalizaci\u00f3n que ocurren en cada una de las entidades federativas veremos como destaca el presidente una perspectiva que es alentadora en el sentido de que gm\u00e9xico en esta epidemia larga que ha tenido que contemplamos desde el inicio se comportar\u00eda de esa manera empezando en febrero con nuestro primer caso el 28 de febrero y durante todos estos meses hasta llegar a un punto m\u00e1ximo que ocurri\u00f3 en la \u00faltima semana de julio y posteriormente un descenso y ahorita ya llevamos siete semanas consecutivas estamos durante la octava semana consecutiva en la que vemos ya un descenso sostenido adem\u00e1s veremos que en 27 de las 32 entidades federativas hay una reducci\u00f3n en el n\u00famero diario de casos o el n\u00famero semanal de casos que se ha mantenido en al menos dos a tres semanas en algunas incluso catorce semanas ya de reducci\u00f3n que se encuentran en una avanzada fase de control y siempre es importante reiterar cu\u00e1les han sido los mecanismos para lograr el proceso de control de la epidemia y se han basado fundamentalmente en la participaci\u00f3n ciudadana en la medida en que las personas en forma mayoritaria han atendido el llamado de mantenerse en sana distancia lo hicieron durante la jornada nacional de sana distancia que se mantuvo desde el 23 de marzo y hasta el 30 de mayo y posteriormente ha continuado el proceso de sana distancia pero guiado por un sem\u00e1foro de riesgo que permite estimar en cada una de las entidades federativas cu\u00e1l es la intensidad de epid\u00e9mica y las autoridades sanitarias estatales es decir los gobiernos de los estados han sido quienes directamente han sido responsables de seguir un lineamiento general dispuesto por la autoridad sanitaria nacional y aplicar decisiones administrativas que han permitido reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico o cancelar temporalmente eventos sociales tanto econ\u00f3micos como recreativos culturales y dem\u00e1s y esto ha permitido reducir la intensidad epid\u00e9mica vamos a ver la primera diapositiva por favor este proceso de la nueva normalidad cumple ya 114 d\u00edas 114 d\u00edas en donde guiados por este sem\u00e1foro semanal que permite identificar la intensidad de epid\u00e9mica las autoridades sanitarias han ido abriendo los distintos espacios p\u00fablicos en una forma ordenada y en una forma controlada para evitar precisamente el fen\u00f3meno de rebrote y aqu\u00ed hacemos este se\u00f1alamiento que hicimos recientemente en detalle el domingo pr\u00f3ximo pasado cuando presentamos la situaci\u00f3n que viven m\u00faltiples posiblemente la mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos occidentales que es una situaci\u00f3n de rebrote rebrote quiere decir que regresa la intensidad de epid\u00e9mica es decir el n\u00famero de contagios aumenta progresivamente cada d\u00eda esta situaci\u00f3n vive europa occidental y es algo que fue contemplado desde el verano en todos estos pa\u00edses nadie est\u00e1 exento de un rebrote todos los pa\u00edses pueden enfrentar una condici\u00f3n de rebrote en la medida en que se abre nuevamente las actividades p\u00fablicas que las personas interact\u00faan unas con otras y por supuesto puede haber contagios sin embargo es inevitable abrir las actividades ning\u00fan pa\u00eds podr\u00eda mantenerse en completa restricci\u00f3n de movilidad esto causar\u00eda un colapso de sus econom\u00edas y un colapso de las sociedades y por lo tanto lleg\u00f3 un punto en que es importante desconfiar abrir las actividades cu\u00e1l puede ser la consecuencia efectivamente que haya un rebrote pero hay que siempre estar con constantemente visualizando que se requiere balancear el cuidado de la epidemias y el control de la epidemia la reducci\u00f3n de los contagios pero tambi\u00e9n el cuidado de la econom\u00eda y el bienestar y todos los d\u00edas hay que hacer un equilibrio de estas dos intenciones la siguiente por favor en esta curva epid\u00e9mica que resume la situaci\u00f3n nacional vemos en estas l\u00edneas en estas barras o columnas que son las l\u00edneas de colores en cada una de las semanas que han transcurrido desde la semana 10 que es la primera semana de marzo y hasta la semana 37 que es hace dos semanas en este momento estamos en la semana 39 del a\u00f1o hemos tenido la cantidad de casos que se muestran en la altura de estas columnas lo que vemos tambi\u00e9n en la l\u00ednea naranja que est\u00e1 arriba de la gr\u00e1fica es un indicador muy importante que es cu\u00e1l es el porcentaje de personas que teniendo s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de cabeza dolor de garganta dolor muscular y otras alteraciones se les han tomado muestras para ex\u00e1menes de laboratorio y cu\u00e1ntos han salido positivos en la semana 29 que est\u00e1 en el punto m\u00e1ximo de altura de estas columnas vemos que llegamos hasta el 57 por ciento es decir casi cada seis diez seis de cada diez personas resultaron positivas al virus sars co2 causantes de kobe pero a partir de esta semana 29 se ha ido disminuyendo este porcentaje y hoy tenemos menos de cuatro de cada diez que resultan positivas porque es tan importante este par\u00e1metro porque este indicador muestra la actividad de la epidemia es decir la circulaci\u00f3n entre personas del virus causante de kobe y es un indicador aceptado universalmente de reducci\u00f3n o de existencia de la epidemia la siguiente en esta gr\u00e1fica que presentaremos en otra con mayor detalle lo que vemos es en general la curva epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n visual de la cantidad de casos que se presentan cada d\u00eda entre m\u00e1s sube la curva es una suerte de una monta\u00f1a entre m\u00e1s alta es esta gr\u00e1fica quiere decir mayor intensidad epid\u00e9mica y lo mismo se ve que a partir de la semana 29 la semana 29 fue la \u00faltima semana de julio se empieza a ver una reducci\u00f3n es decir un descenso en la cantidad de casos que se presentan cada semana estamos ya como digo en la octava semana en donde ocurre esto y abrimos esta semana con una reducci\u00f3n de menos 23 por ciento se redujo 23% es posible que esta reducci\u00f3n se cambie un poco a lo largo de la semana posiblemente para el pr\u00f3ximo s\u00e1bado no ese 23% quiz\u00e1s sean 12 o 15 por ciento pero se mantenga esta reducci\u00f3n que ha sido progresiva la siguiente y finalmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria es un indicador importante porque el segundo objetivo general del control de la epidemia fue el asegurar que nadie nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica cuando as\u00ed lo requiriera kobe 19 es una enfermedad que en ocho de cada diez personas no necesita hospitalizaci\u00f3n las personas se recuperan por acci\u00f3n de su sistema inmune pero dos de cada diez pueden necesitar hospitalizaci\u00f3n y de no lograrse esta hospitalizaci\u00f3n en un tiempo razonablemente corto las personas podr\u00edan fallecer tan solo porque no tuvieron la atenci\u00f3n m\u00e9dica afortunadamente desde el inicio de la epidemia eso no le ocurri\u00f3 a la poblaci\u00f3n mexicana porque nos empe\u00f1amos en ampliar la capacidad hospitalaria la ampliamos casi cuatro veces respecto a la capacidad instalada y esto lo que necesit\u00f3 fue por un lado ganar tiempo con las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria que es precisamente estas jornadas de sana distancia y por el otro hacerlo conversi\u00f3n hospitalaria pero la reconversi\u00f3n hospitalaria garantizo que en ning\u00fan momento en cada entidad federativa estuvieran llenos todos los hospitales ya que aclar\u00f3 una inquietud que a veces nos han expresado nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros m\u00e9dicas y m\u00e9dicos en algunos hospitales a veces nuestras colegas identifican que est\u00e1 lleno el hospital escuchar el informe aqu\u00ed y piensan que hay una discrepancia entre lo que ven diariamente que es un hospital completamente lleno y que nosotros siempre hemos dicho que en cada entidad federativa hay disponibilidad hospitalaria esto es posible en la medida en que algunos hospitales son de uso preferente quiz\u00e1 los hospitales m\u00e1s especializados o los hospitales m\u00e1s grandes pero tambi\u00e9n hay otros hospitales de menor tama\u00f1o que desde el inicio fueron designados hospitales kobe y que son 951 hospitales en toda la rep\u00fablica lo que requiere es una distribuci\u00f3n de las personas y en cada gobierno estatal se contemplaron los mecanismos para hacer orientaci\u00f3n al p\u00fablico para que fuera trasladado a donde hay camas pero en general en cada entidad federativa en todas ellas se mantuvo la disponibilidad hospitalaria en este momento tenemos 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria en las camas generales esto se ve en el color rojo de esta gr\u00e1fica y el lado derecho en la columna del lado derecho muestra la ocupaci\u00f3n a nivel nacional y despu\u00e9s las otras 32 columnas empezando de izquierda a derecha muestran los estados con mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria del mayor al menor ver\u00e1n que solamente dos tienen ocupaciones mayores al 50% y el resto tiene menos del 50% y en la misma idea pero en la siguiente gr\u00e1fica que lo vemos en color verde es la ocupaci\u00f3n de aquellas unidades o camas de atenci\u00f3n que son para personas cr\u00edticamente enfermas en nivel nacional tenemos 24 por ciento y despu\u00e9s vemos que ninguna entidad federativa en este momento tiene ocupaciones mayores al 50 por ciento esto ya desde hace 12 y media ninguna entidad federativa tiene m\u00e1s del 50 por ciento de sus unidades de atenci\u00f3n en medicina cr\u00edtica incluyendo la reconversi\u00f3n que est\u00e9n por arriba del 50 por ciento y a continuaci\u00f3n si me prestan un micr\u00f3fono a continuaci\u00f3n vamos a mostrar una por una las entidades federativas vamos a empezar con una gr\u00e1fica general que es la curva epid\u00e9mica nacional empezamos con un mapa en lo que vemos es de acuerdo a las intensidades del color verde vamos a encontrar cu\u00e1l es la incidencia o el n\u00famero de casos por 100.000 habitantes que est\u00e1n en cada entidad federativa tenemos 2 de mayor intensidad en este momento es baja california sur y la ciudad de m\u00e9xico y posteriormente tenemos nuevo l\u00e9on como la tercera con mayor intensidad epid\u00e9mica seguida de algunos otros de acuerdo a la intensidad del color verde veamos la siguiente esta es la curva epid\u00e9mica nacional es semejante a la que acabo de presentar y lo que vemos es de manera mucho m\u00e1s clara dos se\u00f1ales las estaremos viendo en 32 gr\u00e1ficas m\u00e1s una por entidad federativa y vemos que la incidencia es decir el n\u00famero de casos que se presentan por semana lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la semana 29 y despu\u00e9s ha descendido durante la semana posteriores las ocho semanas posteriores y en la l\u00ednea de color oscuro que est\u00e1 abajo en la gr\u00e1fica es la cantidad de personas que desafortunadamente han fallecido por kobe comienza una enfermedad que puede ser letal en la medida en que causa un da\u00f1o org\u00e1nico muy grande en especial en personas mayores de 60 a\u00f1os o que tienen enfermedades cr\u00f3nicas que hemos mencionado pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas alertando a la poblaci\u00f3n que no se espere que en caso de tener una situaci\u00f3n de kobe es decir tener los s\u00edntomas de kobe aun cuando no se hubiera demostrado por un diagn\u00f3stico de laboratorio si tienen condiciones de riesgo mayor de 60 a\u00f1os diabetes obesidad hipertensi\u00f3n enfermedad pulmonar o cardiaca cr\u00f3nicas inmunosupresi\u00f3n que vayan al hospital esto es muy importante porque la medida en que se llegue tempranamente al hospital hay mayores posibilidades de dar una atenci\u00f3n m\u00e9dica que permita y salvar la vida entonces lo hacemos este llamado lo hemos hecho m\u00faltiples veces lo seguimos haciendo es muy importante no confiarse y no esperar sobre todo en personas que tienen estas condiciones de riesgo pero la buena noticia es que a pesar de que la la mortalidad puede ocurrir desde la semana 27 a nivel nacional ha habido una reducci\u00f3n sostenida en este momento en la \u00faltimo intervalo de la semana 36 a la 37 tenemos una reducci\u00f3n de casi el 60 por ciento y esto se ha mantenido de manera muy consistente en todas las entidades federativas y es alentador porque quiere decir que hay una atenci\u00f3n m\u00e1s oportuna dado que nunca ha habido una limitaci\u00f3n por parte del sistema de salud para recibir a las personas el componente principal para lograr que est\u00e1n en atenci\u00f3n sea m\u00e1s oportuna ha sido el pronto arribo al hospital por parte de las personas la siguiente por favor y en esta otra gr\u00e1fica que tambi\u00e9n se ver\u00e1 en 32 parecidas pero para cada entidad federativa lo que vemos es la ocupaci\u00f3n hospitalaria la idea es la misma s\u00f3lo tengan en cuenta las fechas la gr\u00e1fica es desde el 1\u00ba de mayo y hasta el la fecha actual en septiembre el cerca del 22 de septiembre y lo que vemos es que hay tres l\u00edneas la de hasta abajo son las personas hospitalizadas en terapia intensiva ser\u00e1 dif\u00edcil visualizar cambios en la mayor\u00eda de las gr\u00e1ficas dado que son una proporci\u00f3n peque\u00f1a es menos del 5% en promedio quienes est\u00e1n en terapia intensiva y en hospitalizaci\u00f3n general est\u00e1n tanto personas que est\u00e1n en las camas generales que son las l\u00edneas rojas y la suma de esta l\u00ednea con esta l\u00ednea que es la l\u00ednea amarilla pero lo que me interesa es mostrar el patr\u00f3n general en donde ha aumentado el n\u00famero de personas hospitalizadas pero llegando a la \u00faltima semana de julio empieza a verse tambi\u00e9n esta reducci\u00f3n sostenida en la cantidad de personas hospitalizadas en este momento la siguiente ahora veamos una por una de las entidades federativas misma secuencia primera gr\u00e1fica el n\u00famero de casos en la l\u00ednea azul claro el n\u00famero de muertes en la l\u00ednea azul oscuro y en la siguiente gr\u00e1fica la hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n pueden observar en la esquina superior derecha el color del sem\u00e1foro de riesgo cobit que se encuentra en esta semana para cada entidad federativa veamos aguascalientes y por favor identifiquen los distintos patrones de ocurrencia de la epidemia esto es importante porque a veces existe esta inquietud de por qu\u00e9 un pico y por qu\u00e9 se nos dijo en un pico de la curva epid\u00e9mica en determinada fecha lo que ver\u00e1n ustedes y se puede ver tambi\u00e9n si uno aprecia las curvas de cualquier pa\u00eds las curvas epid\u00e9micas de cualquier pa\u00eds que no hay un solo pico no es una curva perfectamente dibujada sino que se presentan aumentos y reducciones en la medida en que la transmisi\u00f3n del virus el virus arcos dos causantes de kobe va cambiando porque cambia porque los patrones de comportamiento de la poblaci\u00f3n van cambiando cuando aumenta la movilidad en el espacio p\u00fablico hay mayor cantidad de contagios y esto va seguido de mayor n\u00famero de casos cuando se reduce la movilidad empieza a disminuir los contagios y aproximadamente 15 d\u00edas despu\u00e9s se reduce el n\u00famero de personas que se registran enfermas pues vean ustedes aguascalientes es ilustrativo en ese sentido pero lo veremos en casi todas las curvas epid\u00e9micas tenemos primero un aumento todas estas gr\u00e1ficas est\u00e1n de la semana 10 a la semana 37 tenemos este aumento esto quiere decir que va creciendo el n\u00famero de personas contagiadas y el n\u00famero de personas enfermas despu\u00e9s lleg\u00f3 a un punto posiblemente m\u00e1ximo al d\u00eda en la semana 22 empez\u00f3 a disminuir pero volvi\u00f3 a aumentar disminuy\u00f3 aument\u00f3 disminuy\u00f3 aument\u00f3 este es un patr\u00f3n de cambios que van ocurriendo por cambios en la movilidad en el espacio p\u00fablico la buena noticia es que aguascalientes tuvo una reducci\u00f3n muy sustancial en la semana 37 y posiblemente no lo podemos garantizar empiece ya a tener una reducci\u00f3n sostenida la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria por su parte lo que muestra es este crecimiento desde el principio de mayo y hasta el principio de septiembre y solamente en los \u00faltimos 20 d\u00edas es cuando ya ha habido una reducci\u00f3n sostenida de la hospitalizaci\u00f3n es decir personas cr\u00edticamente enfermas van ocurriendo en menor cantidad cada d\u00eda hay menor n\u00famero de personas que ingresan al hospital y los que se recuperan en cantidad mayor la siguiente baja california baja california fue uno de los estados que tuvo intensidad epid\u00e9mica importante al inicio vean ustedes como desde la semana 12 empez\u00f3 a aumentar esta es la segunda quincena del mes de marzo igual lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la semana 21 redujo pero despu\u00e9s se exacerb\u00f3 hasta la semana 26 y con ciertas variaciones desde la semana 26 hasta la semana 37 ha tenido esta reducci\u00f3n sostenida en el n\u00famero de casos nuevos lo mismo la mortalidad desde la semana 19 empez\u00f3 a reducirse y se ha reducido de manera progresiva lo cual siempre es muy alentador la siguiente vean la ocupaci\u00f3n hospitalaria se mantuvieron importantemente ocupados los hospitales todo el mes de mayo junio julio y en la segunda mitad de julio empez\u00f3 a descender y se ha mantenido la reducci\u00f3n de las hospitalizaciones la siguiente baja california sur otro patr\u00f3n de ocurrencia m\u00e1s tard\u00edo empez\u00f3 a aumentar en marzo pero despu\u00e9s se redujo en la cantidad de casos esto atiende a una importante reducci\u00f3n de la movilidad p\u00fablica en un momento dado baja california sur es un estado que depende de la econom\u00eda tur\u00edstica era completamente insostenible mantener una reducci\u00f3n de movilidad tan grande eso tuvo como consecuencia mejorar la econom\u00eda de baja california sur lo cual es muy importante pero desafortunadamente claro tambi\u00e9n un aumento en la intensidad de epid\u00e9mica afortunadamente llegado a la semana 31 con un punto m\u00e1ximo y despu\u00e9s ha tenido seis semanas consecutivas de reducci\u00f3n con algunas variaciones la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria en mayo era relativamente baja y desde el primero de julio empez\u00f3 a aumentar lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en primero de agosto pero desde el primero de agosto en adelante se ha ido reduciendo en la medida que hay la reducci\u00f3n de la epidemia tambi\u00e9n pueden ir viendo las etiquetas de la ocupaci\u00f3n hospitalaria que est\u00e1n en la parte superior y el n\u00famero que est\u00e1 fuera de la casilla de color indica el cambio en puntos porcentuales en la semana 36 a la semana 37 la siguiente por favor campeche campeche es un patr\u00f3n diferente de ocurrencia de la epidemia vean ustedes tambi\u00e9n como aumento aumento aumento lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 25 y despu\u00e9s un poco de variaci\u00f3n y desde la semana 27 una reducci\u00f3n sostenida campeche fue el primer estado en llegar al color amarillo del sem\u00e1foro de riesgo kobe y esto tiene que ver con las distintas actividades de control a nivel comunitario la siguiente lleg\u00f3 su m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria en la segunda quincena de julio despu\u00e9s empez\u00f3 a reducir y se ha mantenido la reducci\u00f3n hasta el momento y tiene una reducci\u00f3n una ocupaci\u00f3n m\u00ednima de 5 por ciento de las camas generales y 4% en las camas con ventilador la siguiente chapas fue el segundo estado en llegar al color amarillo tambi\u00e9n tuvo una epidemia relativamente temprana pero que lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 22 y desde entonces ha tenido reducci\u00f3n en la intensidad epid\u00e9mica vean como tambi\u00e9n la mortalidad desde la semana 23 en adelante se redujo importantemente la siguiente y lo mismo la ocupaci\u00f3n hospitalaria lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo al inicio de julio y desde entonces la reducci\u00f3n sosten\u00eda la siguiente chihuahua un patr\u00f3n completamente diferente de ocurrencia de la epidemia y no solo esto no se ve en esta gr\u00e1fica pero lo comento ya lo hemos dicho en otras ocasiones y chihuahua- ilustra la complejidad de un estado territorialmente extenso chihuahua tiene pr\u00e1cticamente 12 epidemias diferentes una en la zona norte en la zona productiva de las maquiladoras y en ciudad ju\u00e1rez y otra distinta en el centro del estado el centro sur del estado donde se encuentra la capital esto ha hecho complejo el manejo epid\u00e9mico y en chihuahua incluso se han usado sem\u00e1foros y subestatales para identificar distintos patrones de ocurrencia de la epidemia y por lo tanto distintos ritmos en la conducci\u00f3n de la epidemia con las medidas de mitigaci\u00f3n pero vean ustedes c\u00f3mo tuvo un punto m\u00e1ximo despu\u00e9s una reducci\u00f3n y despu\u00e9s ha continuado hasta la semana 35 con un aumento lleva dos semanas ya de reducci\u00f3n generalmente consideramos que la reducci\u00f3n es promisoria como que se va a sostener a partir de tres semanas consecutivas y en donde hay reducci\u00f3n en ning\u00fan momento est\u00e1 esto garantizado es importante que la poblaci\u00f3n lo tenga claro cuando uno hace predicciones no se trata de promesas que tantas semanas va a durar la epidemia o que en tal momento va a estar en distinto nivel de intensidad son predicciones con base en la informaci\u00f3n y recuerden siempre que toda la informaci\u00f3n que est\u00e1 en poder del gobierno de mexico la genera en las entidades federativas nosotros no fabricamos esta informaci\u00f3n la informaci\u00f3n se recaba directamente de los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica de los estados y es una obligaci\u00f3n por supuesto de los estados en t\u00e9rminos de la ley general de salud y otras disposiciones transmitir informaci\u00f3n en tiempo real usando las plataformas electr\u00f3nicas que para eso dispone el gobierno de mexico la siguiente vean lo que resulta en la ocupaci\u00f3n hospitalaria por momento se aumenta la ocupaci\u00f3n hospitalaria por momentos baja pero no hay un patr\u00f3n de cambio que se pueda apreciar hasta el momento la siguiente la ciudad de mexico hemos insistido en que la ciudad de mexico es posiblemente la zona m\u00e1s dif\u00edcil de control epid\u00e9mico esto tiene que ver con dos factores fundamentales uno es que toda la zona metropolitana de la del valle de m\u00e9xico es representa casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n de mexico 23.5 por ciento de la poblaci\u00f3n de todo el pa\u00eds pero adem\u00e1s es un centro econ\u00f3mico y social important\u00edsimo que recibe una gran cantidad de personas de al menos siete estados de la rep\u00fablica que conforman la megal\u00f3polis de el centro de m\u00e9xico estos dos factores una gran cantidad de poblaci\u00f3n y una gran movilidad son precisamente los dos elementos principales que determinan la intensidad epid\u00e9mica en la medida que hay m\u00e1s personas que pueden estarse contagiando unos con otros sin embargo si me regresar tantito a la anterior lo que quiero mostrar es que aqu\u00ed lo que tenemos es un periodo de meseta como le llamamos t\u00e9cnicamente es decir aunque hay variaciones se mantiene relativamente constante la actividad epid\u00e9mica y en s\u00ed mismo es un enorme logro el tener un control epid\u00e9mico en vez de tener una subida y subida subida en una regi\u00f3n tan dif\u00edcil por las caracter\u00edsticas que ya he mencionado la mortalidad se ha reducido sostenidamente desde la semana 20 y esto es muy importante porque tambi\u00e9n tiene que ver con la oportuna llegada a los hospitales y tiene que ver con el programa de atenci\u00f3n comunitaria de protecci\u00f3n y resguardo que instaur\u00f3 el gobierno de la ciudad de mexico para detectar oportunamente a personas enfermas pero adem\u00e1s monitorear las y transferir las atenci\u00f3n hospitalaria lo m\u00e1s pronto posible la siguiente el patr\u00f3n de ocupaci\u00f3n hospitalaria aunque ha sido lento pero desde la segunda quincena de mayo se encuentra en una reducci\u00f3n sostenida ha sido menos r\u00e1pida la reducci\u00f3n en las \u00faltimas tres semanas pero en general se ha mantenido esta reducci\u00f3n la siguiente coahuila tuvo una exacerbaci\u00f3n lleg\u00f3 hasta la semana 30 y posteriormente tiene una reducci\u00f3n que se ha mantenido eso tambi\u00e9n es muy alentador veamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria de coahuila que llego a un punto m\u00e1ximo al inicio de agosto y se ha ido reduciendo la siguiente colima ha tardado muchas semanas en aumentar la epidemia pero desde la semana 32 ya desciende de manera sostenida cinco semanas de reducci\u00f3n la siguiente vemos que la ocupaci\u00f3n hospitalaria generalmente reacciona 15 d\u00edas despu\u00e9s de que se presenta el punto m\u00e1ximo de casos y todo septiembre se ha mantenido en reducci\u00f3n la siguiente el estado de durango ha tenido hasta la semana 36 aumento progresivo de la epidemia aunque hay fluctuaciones el patr\u00f3n general ha sido de aumento y ha llegado un punto m\u00e1ximo la semana 36 apenas una semana de reducci\u00f3n ojal\u00e1 que esto se mantenga tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria de durango todav\u00eda no desciende de manera sostenida la siguiente el estado de mexico que comparte el valle de mexico con la ciudad de mexico tambi\u00e9n tiene esta complejidad en el control epid\u00e9mico pero aqu\u00ed se visualiza tambi\u00e9n la consecuencia de el resto de los municipios los que no son conurbados donde se encontr\u00f3 un control epid\u00e9mico m\u00e1s temprano en general en las poblaciones y m\u00e1s dispersas se logra y vean ustedes como tiene un patr\u00f3n de reducci\u00f3n que se puede considerar sostenidos de la semana 23 a\u00fan con estas fluctuaciones lo mismo la mortalidad desde la semana 23 ha reducido en el estado de mexico la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria desde el primero de junio se ha mantenido en reducci\u00f3n lo que habla tambi\u00e9n de un buen control epid\u00e9mico en uno de los estados m\u00e1s poblados despu\u00e9s de veracruz guanajuato tambi\u00e9n tuvo un patr\u00f3n de incremento sostenido hasta llegar a la semana 31 y despu\u00e9s con algunas variaciones ha tenido reducci\u00f3n sostenida la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria tuvo un per\u00edodo m\u00e1s o menos largo de casi un mes en donde no bajaba pero posteriormente desde el primero de agosto ya se encuentra en reducci\u00f3n la siguiente el estado de guerrero tiene tres centros de transmisi\u00f3n desde luego las ciudades m\u00e1s importantes chilpancingo la capital iguala y acapulco y ha tenido por momentos exacerbaciones y por momentos reducciones no parece haber todav\u00eda un patr\u00f3n sostenido de reducci\u00f3n aunque en general si consideramos desde este punto m\u00e1ximo la semana 27 ha habido una reducci\u00f3n en la intensidad epid\u00e9mica de guerrero la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria por su parte va reduci\u00e9ndose desde la segunda quincena de junio aunque en los \u00faltimos 20 d\u00edas ha incrementado la ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente en el estado de hidalgo tuvimos tambi\u00e9n un patr\u00f3n importante donde aument\u00f3 despu\u00e9s tuvo una meseta larga donde no aumentaba ni disminu\u00eda y despu\u00e9s se exacerb\u00f3 pero llegado a la semana 31 empez\u00f3 a bajar de manera sostenida la siguiente la ocupaci\u00f3n de iu hospitalaria en 'hidalgo' sigui\u00f3 subiendo hasta el primero de septiembre y en los \u00faltimos 20 d\u00edas empez\u00f3 a reducirse en el estado de jalisco tambi\u00e9n tuvimos un patr\u00f3n de ascenso hasta llegar a la semana 29 despu\u00e9s tuvo una meseta es decir un periodo de estancamiento en el control epid\u00e9mico pero afortunadamente en la semana 37 muestra ya su primera reducci\u00f3n todav\u00eda no sabemos si va a ser sostenida pero si se mantiene las condiciones propias del sem\u00e1foro naranja es decir reducci\u00f3n de la movilidad en el espacio p\u00fablico que no habr\u00e1n tan tempranamente actividades comerciales sobre todo que implican mucho contacto entre personas podr\u00eda mantenerse esa reducci\u00f3n ya de manera sostenida la ocupaci\u00f3n hospitalaria ya muestra cambios positivos es decir reducci\u00f3n desde el primero de septiembre la siguiente estaba michoac\u00e1n su patr\u00f3n generales de incremento todav\u00eda no hay un descenso sostenido apenas lleva la primera semana de reducci\u00f3n pero en general si consideramos desde el inicio la epidemia hasta la semana 36 ha ido en aumento la siguiente y lo vemos en la ocupaci\u00f3n hospitalaria que apenas tiene 15 d\u00edas en donde empez\u00f3 a reducirse la siguiente el estado de morelos grandes variaciones lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo la semana 24 despu\u00e9s una reducci\u00f3n un ligero incremento y despu\u00e9s tiene ya cinco semanas sostenidas de reducci\u00f3n la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n con importantes fluctuaciones pero ya se encuentra desde este punto que es la segunda quincena de junio hasta la fecha con una reducci\u00f3n general la siguiente en nayarit lo mismo tuvimos un incremento sostenido semejante al de guanajuato y semejante al d jalisco pero ya son siete semanas de reducci\u00f3n desde la semana 29 hasta el momento la siguiente y la ocupaci\u00f3n hospitalaria lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo pero desde la primera semana de septiembre en reducci\u00f3n nuevo l\u00e9on incremento hasta llegar a la semana 30 despu\u00e9s reducciones y es la primera semana despu\u00e9s de este segundo oleada en donde tiene reducci\u00f3n tambi\u00e9n hay que tener mucho cuidado porque enfatiz\u00f3 que jalisco y nuevo le\u00f3n por la misma raz\u00f3n que mencion\u00e9 a la ciudad de m\u00e9xico donde hay poblaciones grandes zonas urbanas grandes hay que tener especial cuidado porque en la velocidad de cambio de la transmisi\u00f3n epid\u00e9mica depende mucho de la cantidad de personas entonces si no hay un periodo sostenido de reducci\u00f3n de la movilidad es mucho m\u00e1s lento el proceso de reducci\u00f3n de la epidemia la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria en nuevo le\u00f3n desde el primero de septiembre va a la baja lo cual es alentador es hoy por hoy el estado que tiene la mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente oaxaca tuvo un punto m\u00e1ximo en la semana 29 igual que el conjunto del pa\u00eds y desde entonces una reducci\u00f3n sostenida aunque ha sido menos r\u00e1pida desde la semana 32 la ocupaci\u00f3n hospitalaria en oaxaca desde el primero de agosto se encuentra en reducci\u00f3n la siguiente en puebla lo mismo s\u00f3lo que con tres semanas adicionales desde la semana 25 se empez\u00f3 a tener reducci\u00f3n algunas variaciones y lleva ya en reducci\u00f3n constante la siguiente lo mismo su ocupaci\u00f3n hospitalaria desde la segunda quincena de julio empez\u00f3 a reducirse y hasta el momento se sostiene quer\u00e9taro ha tenido incremento progresivo es semejante a durango no ha detenido su crecimiento de la epidemia pero desde la semana 35 tiene ya dos semanas consecutivas de reducci\u00f3n por lo tanto es el estado n\u00famero 27 que se agrega a este patr\u00f3n de reducci\u00f3n sostenida por al menos dos semanas la siguiente y lo que vemos es que de a partir del primero de septiembre empez\u00f3 a reducirse lentamente pero empez\u00f3 a reducirse la ocupaci\u00f3n hospitalaria en quer\u00e9taro la siguiente quintana roo tuvo un patr\u00f3n semejante a lo que vimos en 'hidalgo' tuvo un incremento despu\u00e9s un per\u00edodo de estabilizaci\u00f3n o meseta despu\u00e9s de un incremento muy grande y una respuesta muy buena que ya la hemos felicitado al gobierno de quintana roo porque a pesar de que la presi\u00f3n econ\u00f3mica era muy importante en un estado que depende casi enteramente del turismo lograron tener un cambio muy positivo controlar la movilidad en el espacio p\u00fablico y reducirse ya por varias semanas consecutivas la siguiente y se muestra en la ocupaci\u00f3n hospitalaria que desde el primero de agosto hasta el momento se va reduciendo san lu\u00eds potos\u00ed tuvo un cambio importante en la semana 30 en donde su patr\u00f3n de incremento se cambi\u00f3 por completo y empez\u00f3 a reducirse lo cual se muestra tambi\u00e9n en la siguiente diapositiva es la ocupaci\u00f3n hospitalaria que desde la segunda quincena de agosto empez\u00f3 a reducirse de manera sostenida sinaloa t un patr\u00f3n semejante pero con cuatro semanas adicionales lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo a la semana 23 de hecho son 6 semanas adicionales y es el estado que tiene el trayecto m\u00e1s largo de control epid\u00e9mico que va a la baja la siguiente desde el 1\u00b0 de julio empez\u00f3 a reducirse la ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente sonora tienen patr\u00f3n semejante solo que el cambio ocurri\u00f3 en la semana 28 en donde tuvieron principalmente a expensas de hermosillo la capital un cambio importante en la movilidad en el espacio p\u00fablico y eso llev\u00f3 a un cambio sostenido de reducci\u00f3n de la epidemia la siguiente y su ocupaci\u00f3n hospitalaria desde el primero de julio tambi\u00e9n empez\u00f3 a descender de manera m\u00e1s r\u00e1pida todo agosto y todo septiembre tabasco tambi\u00e9n lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 29 semejante al promedio del pa\u00eds y desde entonces tiene estas 8 semanas consecutivas de reducci\u00f3n la siguiente lo mismo que su ocupaci\u00f3n hospitalaria desde el primero de agosto empez\u00f3 a reducirse de manera sostenida tamaulipas un patr\u00f3n semejante pero empez\u00f3 desde la semana 27 2 m\u00e1s que tabasco est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y vemos tambi\u00e9n ya estas 9 casi 10 semanas de reducci\u00f3n sostenida y la ocupaci\u00f3n hospitalaria desde el primero de agosto tambi\u00e9n con reducci\u00f3n la siguiente la escala lo mismo un patr\u00f3n muy parecido a tamaulipas cuando digo muy parecido es porque la forma general de la curva no tiene tantas variaciones lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo y posteriormente desde la semana 27 se encuentra en reducci\u00f3n la siguiente igual que la ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente veracruz lleg\u00f3 punto m\u00e1ximo la semana 29 igual que el promedio del pa\u00eds siete a ocho semanas sostenidas de reducci\u00f3n la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria de veracruz tambi\u00e9n se reduce desde el primero de agosto yucat\u00e1n con algunas variaciones adicionales muy parecido al patr\u00f3n al de quintana roo y la reducci\u00f3n desde el primero de agosto zacatecas finalmente tambi\u00e9n tardo pero finalmente lleg\u00f3 a la semana 32 y desde entonces ha tenido una reducci\u00f3n ya sostenida por 5 semanas la siguiente y en todo lo que va de septiembre despu\u00e9s de una meseta de casi un mes tiene la reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria en resumen tenemos un patr\u00f3n general de reducci\u00f3n de la epidemia por ocho semanas consecutivas a nivel nacional algunos estados descienden m\u00e1s r\u00e1pidamente su epidemia tiene que ver con distintos factores que demogr\u00e1ficos de movilidad y de las caracter\u00edsticas de la el encuentro entre personas pero 27 de los 32 ya tienen un patr\u00f3n de al menos dos semanas sostenidas algunas 14 semanas consecutivas de reducci\u00f3n y esto ya nos deja en un panorama muy favorable siempre hacemos la alerta nunca se est\u00e1 exento de la posibilidad de un rebrote y en la temporada de influenza que es de octubre y hasta abril podr\u00eda haber una exacerbaci\u00f3n un repunte un rebrote espera que no sea el caso pero hay que estar siempre abiertas la epidemia no se ha acabado vamos por buen camino pero hay que seguir como poblaci\u00f3n manteniendo el orden en la el des confinamiento y atendiendo a las indicaciones de las autoridades sanitarias estatales esto es todo presidente con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1eros amigas amigos muchas gracias es buen d\u00eda bueno de manera muy breve presentarles a ustedes el reporte que cada semana estamos preparando de las dos cuestiones que est\u00e1n encomendadas a la secretaria de relaciones exteriores por el se\u00f1or presidente en esta pandemia la primera tiene que ver con que de manera com\u00fan conjunta coordinada con el doctor jorge alcocer que por cierto no est\u00e1 aqu\u00ed hoy porque est\u00e1 atendiendo una reuni\u00f3n de este tema que son vacunas y en un momento m\u00e1s voy a integrar con \u00e9l de manera com\u00fan traer a m\u00e9xico los tratamientos y estar seguros sobre todo que la vacuna o las vacunas que m\u00e9xico tenga acceso a ellas en tiempo y forma eso ha sido la gran preocupaci\u00f3n del presidente de la republica y la segunda que tiene que ver con la protecci\u00f3n de las y los mexicanos en el exterior durante este periodo tenemos que ocuparnos m\u00e1s cuando hay una pandemia sobre lo primero bueno decid\u00ed recordar que el presidente de l\u00f3pez obrador plante\u00f3 desde marzo que ten\u00eda que hacerse un esfuerzo multilateral que garantizar\u00e1 la universalidad del acceso tratamientos equipos medicamentos y en su caso de la posible vacuna esto se convirti\u00f3 en una resoluci\u00f3n de la onu que ustedes recordar\u00e1n fue la que ha tenido el mayor respaldo en la historia de las resoluciones presentadas por mexico esto est\u00e1 \u00edntimamente vinculado con varios esfuerzos multilaterales hoy el d\u00eda del d\u00eda de hoy el se\u00f1or presidente va a participar en la asamblea general de la onu y con una participaci\u00f3n muy esperada entre otros motivos por esto porque fue precursor de esa posici\u00f3n en estos acuerdos multilaterales destaca k\u00f3vacs que como ustedes saben micros interiores sep y se presentaron cuatro proyectos vacunas luego 2 al d\u00eda de hoy tenemos seis mexicanas nos integramos a gabi que es su prop\u00f3sito estrat\u00e9gico es garantizar que los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo tengan acceso a la vacuna y k\u00f3vacs adem\u00e1s se hizo un esfuerzo com\u00fan con una argentina donde m\u00e9xico y argentina en dos pa\u00edses con la participaci\u00f3n muy destacada de la fundaci\u00f3n slim y laboratorios tanto en m\u00e9xico como en argentina se hizo de acuerdo con astraz\u00e9neca para garantizar el acceso de am\u00e9rica latina' de todos los pa\u00edses am\u00e9rica latina y el caribe en j\u00f3venes esta semana se va a formalizar el acuerdo por el cual m\u00e9xico participa en este mecanismo ya despu\u00e9s de muchas sesiones de trabajo y del an\u00e1lisis de los expertos de la centena de salud que encabeza iniciar el doctor l\u00f3pez gatell se va a formalizar ser\u00eda la primera por decirlo as\u00ed el primer contrato vinculante de acceso de mexico a las vacunas contra el c\u00f3mic 19 como ustedes saben k\u00f3vacs est\u00e1 trabajando un conjunto de vacunas explic\u00f3 se est\u00e1 hay una participaci\u00f3n multilateral m\u00e1s de 170 pa\u00edses han externado alg\u00fan tipo de inter\u00e9s en este mecanismo entre todas y todos los pa\u00edses se eligen las vacunas que vayan obteniendo resultados confirman de suerte que al d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente k\u00f3vacs significa la v\u00eda m\u00e1s segura de acceso porque incluye muchas vacunas en muy distintos pa\u00edses del humanos entonces esta semana se formaliza y bueno ya los detalles se los dar\u00e1n el doctor al conceder doctor no presente en los d\u00edas subsecuentes pero lo importante es que esta semana logramos ese objetivo principal de donde viene de una propuesta del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en marzo reuni\u00f3n g20 qu\u00e9 pas\u00f3 con esa declaraci\u00f3n pues que hoy es una realidad sobre iniciativa multilateral de muchos pa\u00edses con este objetivo una segunda avenida para lograr este objetivo el acceso de mexico oportuno de las v\u00e1lvulas tambi\u00e9n ha sido el trabajar con muy diversas gobiernos y empresas de como un acuerdo con el sector salud con el objetivo de que m\u00e9xico se lleven a cabo las denominadas fases tres protocolos cl\u00ednicos si se quiere m\u00e1s gen\u00e9rico porque es otra v\u00eda para acceder al conocimiento y a las vacunas por eso ha sido un \u00e9nfasis de m\u00e9xico estar atento a ello puedo mencionarles hasta ahora que haya 7 vacunas en muy distintos pa\u00edses que han manifestado su inter\u00e9s o est\u00e1n en proceso de ante la sentencia de salud y cofepris que son las autoridades regulatorias para llevar a cabo fase 3 en m\u00e9xico o su equivalente mencion\u00f3 janssen desde eeuu sputnik como ustedes han que rusa ya les est\u00e1 informando todo lo que es sobre algunas de sus caracter\u00edsticas cancino que china novavax que es eeuu con airbag que es alem\u00e1n sanofi pasteur que es diferencia y reitera que es italiana que ya fuimos invitados y se est\u00e1 avanzando en ello tambi\u00e9n entonces tenemos creo yo una buena noticia en el sentido de un buen avance de la instrucci\u00f3n que nos ha dado al se\u00f1or presidente que a veces va a tener que particularidades tiene cada vacuna y al doctor no que seattle seguramente se los va a ir informando en estos d\u00edas subsecuentes pero la buena noticia ser\u00eda recapitul\u00f3 vamos a ver en cobach esta semana y vamos a tener m\u00e9xico estos proyectos de vacunas en fase 3 fase cl\u00ednica entonces podemos tener acceso al conocimiento y tomar decisiones sobre ello pero tambi\u00e9n es una v\u00eda para acceder la hora luego estamos a otra v\u00eda tercera avenida pues los acuerdos bilaterales para acceder a la vacuna aunque en m\u00e9xico no haya estudios cl\u00ednicos espec\u00edficos ah\u00ed est\u00e1 nuestra t\u00e9cnica que ustedes ya conocen est\u00e1 pzifer y otras que se ir\u00e1n adicionando los pr\u00f3ximos d\u00edas son las tres v\u00edas para que m\u00e9xico tenga acceso oportuno a las vacunas en el mundo para los proyectos de vacunas mexicanas no saben fach\u00e1n se\u00f1or presidente tanto a nosotros en relaciones exteriores como el se\u00f1or secretario de salud al doctor l\u00f3pez gatell a con \u00e9xito de que apoyemos o hagamos todo lo posible por que m\u00e9xico aumente su capacidad de desarrollo de vacunas las razones son evidentes con lo que estamos viviendo m\u00e9xico debe desarrollarse capacidad propia y para ello se inscribi\u00f3 en seppi qu\u00e9 es lo mencionaba yo al principio es uno de los instrumentos principales de esta iniciativa multilateral se inscribieron cuatro de nuevo dos o sea total seis proyecto en m\u00e9xico y se est\u00e1n y ya se consiguieron recursos de cooperaci\u00f3n internacional para respaldar estos proyectos mismo entonces esperamos que muy pronto podamos tener buenas noticias de que alguna de estas seis tenga el har\u00e1n suficiente para iniciar sus procesos con sus fases de estudios cl\u00ednicos tambi\u00e9n ya con el apoyo de cooperaci\u00f3n internacional podremos facilitar que este desarrollo se d\u00e9 bueno hasta ah\u00ed vacunas entonces en s\u00edntesis estamos en tiempo y forma hay una estrategia que empez\u00f3 hace ya muchos meses dir\u00eda yo de las primeras en el mundo propuesta por el presidente de l\u00f3pez obrador al g20 y podemos tener la certeza de que estaremos en tiempo y forma accediendo a esas vacunas igual que los dem\u00e1s pa\u00edses principalmente en los pa\u00edses que tienen m\u00e1s desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico informales tambi\u00e9n recordar que la iniciativa el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se invit\u00f3 primero al consorcio y a la asociaci\u00f3n de hospitales privados de mexico y despu\u00e9s se extendi\u00f3 a muchas empresas e instituciones la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico bmv la fundaci\u00f3n mexicana para la salud el tecnol\u00f3gico monterrey [M\u00fasica] convocaron aqu\u00ed se hicieron un esfuerzo denominado juntos por la salud para que m\u00e9xico en la emergencia tuviese el respaldo del sector privado s\u00edntesis han participado m\u00e1s de 500 empresas e instituciones p\u00fablicas educativas fundaciones empresas y se han atendido tan solo en el convenio de hospitales privados 17 mil 323 pacientes se buscaba apoyar a las instituciones p\u00fablicas aumentar la capacidad el n\u00famero de ventiladores llevar protecci\u00f3n a los trabajadores de la salud en la emergencia como ya bien lo explic\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell estamos ya entrando otra etapa afortunadamente por ventura entonces esta iniciativa el d\u00eda jueves va a presentar en la antigua escuela nacional de medicina y sus resultados y ya en lo sucesivo pues actuar\u00e1 en lo que requiera el sector salud y lo que indica es el presidente de la rep\u00fablica pero ya la etapa propiamente la emergencia concluye el juez por \u00faltimo la atenci\u00f3n consular en los eeuu en particular para m\u00ed es un privilegio informarles que a esta fecha se tienen pruebas gratuitas kobe 19 en los \u00e1ngeles sanjos\u00e9 indian\u00e1polis y houston nueva york nueva york san diego sacramento el paso y chicago y quisiera yo subrayar\u00eda agradecer de nueva cuenta el inmenso esfuerzo que han hecho los consulados con los recursos disponibles para lograr esto se empez\u00f3 en un consulado pero hoy estamos en muchos consulados con el esfuerzo de nuestros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hay en eeuu por \u00faltimo darles algunas cifras actualizadas la ventanilla de la salud que es el principal instrumento que tenemos en los eeuu de manera remota se han atendido 2 millones 433 mil 396 personas y de forma directa 522 mil 684 y desde luego seguiremos adelante pues la encomienda que nos ha dado el se\u00f1or presidente por su atenci\u00f3n muchas gracias es cuando se siente muy bien pues esta es la informaci\u00f3n amplia sobre la situaci\u00f3n de salud que prevalece en el pa\u00eds y lo relacionado con la pandemia que como aqu\u00ed sea podido constatar va afortunadamente a la baja todav\u00eda hay riesgos hay contagios hay enfermos todav\u00eda seguimos todos conociendo de casos cercanos de amigos de familiares que est\u00e1n en los hospitales y que les deseamos que salgan adelante que se recuperen y tambi\u00e9n nuestro pesar por los que han perdido la vida y tambi\u00e9n reconocer siempre la labor humanista de los trabajadores de la salud seguir\u00e9 con todas las medidas preventivas la sana distancia e cuidarnos para terminar de salir de esta situaci\u00f3n tan dif\u00edcil que se acabe esta pesadilla eso es lo que podemos informar a todos los mexicanos con relaci\u00f3n a lo que est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses aunque las comparaciones m\u00e1s repito en esta circunstancia no son recomendables pues hemos salido bien desgraciadamente a otros pa\u00edses les ha pegado m\u00e1s fuerte la pandemia forma de medir aunque es lo m\u00e1s dram\u00e1tico es el n\u00famero de fallecidos de acuerdo a la poblaci\u00f3n de cada pa\u00eds en nosotros tenemos afortunadamente a\u00fan cuando se ha sufrido mucho menos fallecidos en otros pa\u00edses esto lo tengo que decir por qu\u00e9 como hay campa\u00f1a en contra de el gobierno evidente a veces no se tiene el contexto solo es m\u00e9xico y no se informa de lo que est\u00e1 pasando en el mundo solo de lo que sucede en m\u00e9xico esta es una pandemia este es un problema mundial y ha afectado a muchos pa\u00edses por eso puedo decir que la estrategia que hemos seguido que se ha aplicado en el pa\u00eds ha sido de lo mejor de la medida d las posibilidades y de las circunstancias anticrisis para enfrentar esta pandemia si tengo que decir yo fresco disculpas a los pueblos hermanos pero tengo que informarle al pueblo de m\u00e9xico qu\u00e9 tenemos menos fallecidos por habitantes en per\u00fa han sufrido mucho re nos duele lo que est\u00e1 pasando en el pueblo peruano menos fallecidos qu\u00e9 en chile - fallecido en ecuador menos fallecidos que brasil menos fallecidos que en eeuu nuestra situaci\u00f3n desde luego tenemos que continuar trabajando todos los d\u00edas como lo hacemos aqu\u00ed funcion\u00f3 la estrategia porque contamos con el apoyo del pueblo y eso fue lo fundamental que cuando llamamos a que todos nos guardaremos se hizo caso y eso nos permiti\u00f3 porque no debe de olvidarse que no nos rebasar la pandemia que nos diera tiempo de prepararnos porque ten\u00edamos un sistema de salud totalmente deficiente sin [M\u00fasica] camas sin ventiladores sin m\u00e9dicos especialistas entonces al guardarnos se redujo el contagio a plano la curva no nos sucedi\u00f3 lo que pas\u00f3 en espa\u00f1a en italia es nueva york en donde de repente creci\u00f3 el n\u00famero de contagios de enfermos y no ten\u00edan manera de atenderlos en los hospitales se saturaron los hospitales entonces nosotros y logramos ganar tiempo prepararnos como aqu\u00ed lo acaba de decir el doctor aumentamos nuestra capacidad de atenci\u00f3n cuatro veces de lo que se ten\u00eda contratamos m\u00e1s de 50.000 trabajadores de la salud no s\u00f3lo eso formamos m\u00e9dicos generales para atender qubits por eso hemos salido y adem\u00e1s se logr\u00f3 tambi\u00e9n el equilibrio sin autoritarismo fuimos abriendo la actividad productiva y esto tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 a que no se nos desplomara tanto la econom\u00eda y que nos funcionar\u00e1 la estrategia de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica lo que hable de la ub ca\u00edmos en abril se perdieron solo de trabajadores inscritos al seguro social 550 mil empleos afortunadamente este y eso ya pas\u00f3 el mes de agosto ya recuperamos 92 mil y hasta ahora llevamos recuperado 50 mil en septiembre y ya vamos recuperando empleos y se va reactivando la econom\u00eda supimos equilibrar sin autoritarismo y repito porque un nuevo toque de queda hay pa\u00edses en donde adem\u00e1s de la gravedad la pandemia de los da\u00f1os ha ocasionado la pandemia tuvieron que y cerrar por completo o tomaron esa decisi\u00f3n y afectaron m\u00e1s de la cuenta sus econom\u00edas pensando tambi\u00e9n que pod\u00edan resolver inyectando recursos con cr\u00e9ditos la mayor\u00eda de los pa\u00edses se endeud\u00f3 much\u00edsimo [M\u00fasica] y de todas maneras se cayeron sus econom\u00edas y les est\u00e1 costando m\u00e1s tiempo la recuperaci\u00f3n entonces all\u00ed se supo repito aqu\u00ed y va a equilibrar la crisis sanitaria con la crisis econ\u00f3mica abrimos desde principios de junio eso nos ayud\u00f3 tres ramas de la econom\u00eda importantes la industria la construcci\u00f3n la miner\u00eda y manufacturas sobre todo lo que tiene que ver con la fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles o de autopartes para mantener la cadena de producci\u00f3n que se tiene con eeuu y canad\u00e1 y lo m\u00e1s destacado en nuestra estrategia y eso es \u00fanico fue decidir meter recursos abajo directos a la gente como nunca y la bendita coincidencia de que aumentaron las remesas y nuestros paisanos no dejaron de enviar recursos a sus familiares y tenemos un aumento en remesas a pesar de la pandemia de 10 por ciento en t\u00e9rminos reales y sigo sosteniendo que este a\u00f1o va a haber r\u00e9cord en remesas vamos a llegar a los 40 mil millones de d\u00f3lares entonces por eso no se nos cay\u00f3 el consumo por eso no se agrav\u00f3 tanto la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social y por eso tengo confianza de que vamos hacia adelante enfrentando las dos crisis y vamos a salir entonces es un poco un comentario general para y complementar lo que aqu\u00ed se ha informado abrimos y les parece lista sala paulo gracias presidente buenos d\u00edas ayer dec\u00eda el subsecretario de hacienda a prop\u00f3sito del endeudamiento que esta posibilidad de pedir deuda de solicitar deuda la hab\u00edan dejado como un segundo mecanismo de defensa en caso de una nueva ola de kobe y preguntarle en qu\u00e9 circunstancia concretamente se podr\u00eda recurrir a un mayor endeudamiento o usted qu\u00e9 es lo que ha valorado no descarto esa opci\u00f3n esa posibilidad tenemos finanzas p\u00fablicas sanas no va a haber deuda adicional nos est\u00e1 ayudando tambi\u00e9n el qu\u00e9 siesta apreciando el peso el aumento de deuda a\u00fan sin solicitar nuevos cr\u00e9ditos se present\u00f3 por dos factores uno la ca\u00edda de la econom\u00eda y dos por la depreciaci\u00f3n del peso debido al cobista entonces yo espero que se recupere la econom\u00eda que esto nos va a ayudar d en el monto de deuda y la apreciaci\u00f3n del peso que lleg\u00f3 a estar a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y qu\u00e9 bajo est\u00e1 como a 21 30 21 34 este y estaba m\u00e1s bajo llevamos siete semanas as\u00ed como la pandemia pero no s\u00e9 si siete creo que cinco con el peso apreci\u00e1ndose entonces esto tambi\u00e9n incluye en la disminuci\u00f3n del monto de deuda por eso no veo ning\u00fan riesgo no se advierte y toco madera que vaya a leer un rebrote en la pandemia y tambi\u00e9n toco madera porque no creo que s\u00e9 presente un rebrote econ\u00f3mico de la crisis econ\u00f3mica entonces veo que vamos hacia adelante y desde luego poco a poco pero vamos aliento ellos lo que planteo paciente y si le merece alguna opini\u00f3n el regreso del panista ricardo anaya quien fuera su contrincante \u00e9l dice que regresa a la vida p\u00fablica y dice que lo hace en medio de un desastre en el pa\u00eds provocado por su gobierno y si me permite una pregunta para canciller gracias y no tengo comentarios ense\u00f1ar preguntarle por un lado qu\u00e9 hay de las cirug\u00edas que se practicaron a mujeres en eeuu si ya tienen informaci\u00f3n hab\u00eda algunos datos de que a una de las mujeres y si era si era de origen mexicano tenemos desde la semana pasada el primer momento que supimos de esto una alerta consular tenemos contacto con ya seis de las que potencialmente podr\u00edan estar sujetas este tipo de procedimiento yo estimo que ma\u00f1ana terminaremos entrevistarnos con todas las que potencialmente podr\u00edan haber tenido esto desde luego es algo inaceptable que rechazamos de antemano a\u00fan sin tener toda la informaci\u00f3n confirmada cuando la tengamos se las compartimos pero incluso en eeuu hay toda una reacci\u00f3n importante de muchas organizaciones con las que estamos en contacto y eso tiene que esclarecerse en su caso si se confirma es un asunto may\u00fasculo y no solo sancionarse sino tomarse otras medidas pero no me adelant\u00e9 le doy a usted la informaci\u00f3n de todos ustedes y en cuanto termine de interiorizar las diferentes que potencialmente pudieran haber sido sujetas a esta este tipo de intervenciones sanz estas seis mexicana sargento son seis las que hemos entrevistado hasta ahora pero resolver las que podr\u00edan haber sido sujetas y preguntarle tambi\u00e9n qu\u00e9 opina de que porfirio mu\u00f1oz ledo dice que si gana no vais al saber el partido vive el \u00fanico proceso nervioso involucrado es este que acabo de presentar que es como traer a m\u00e9xico r\u00e1pidamente las vacunas que los megane instruidos se\u00f1or presidente no estoy en nuestro proceso de ninguna otra naturaleza esa es mi preocupaci\u00f3n y mi dedicaci\u00f3n y le dir\u00eda yo termino con esto si se me permite el s\u00edmil desde que entramos a este gobierno dijo el se\u00f1or presidente ustedes necesitan tener convicci\u00f3n para estar aqu\u00ed porque no tenga convicci\u00f3n no acepte no es bienvenido no debe estar hecho tengo tener las convicciones que nos animan y eso opera como una vacuna contra la mezquindad y la calumnia no nos distraemos y es lo que nos ha pedido el presidente lo seguir\u00e1 haciendo nada que ver con el proceso interno de morena no impulsar\u00eda del \u00fanico proceso es traer vacunas cumplir las atribuciones de la secretaria imag\u00ednense c\u00f3mo los vamos a distraer alta entonces miguelangel muy buenos d\u00edas se siente miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n canal 14 el spr el se\u00f1or presidente en pr\u00f3ximos d\u00edas el s\u00e1bado se va a reunir con los padres de los normalistas desaparecidos de lotina para esto a unos d\u00edas de que se cumplan seis a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de los estudiantes presiente que nos puede compartir acerca de los avances en la nueva investigaci\u00f3n que nos puede decir acerca del proceso para que toma ser\u00f3n uno de los creadores de la llamada verdad hist\u00f3rica y regrese a m\u00e9xico y enfrente las acusaciones que hay en su contra qu\u00e9 tan cerca est\u00e1 de cumplir el compromiso de que se conozca la verdad sobre lo que sucedi\u00f3 aquella noche terrible en iguala guerrero bueno el s\u00e1bado vamos a informar bah a dar su informe la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n alejandro encinas tambi\u00e9n va a informar porque es una instituci\u00f3n independiente aut\u00f3noma la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el licenciado alejandro gertz manero y tambi\u00e9n va a haber un informe de la suprema corte de justicia el ministro zald\u00edvar va a informar y yo tambi\u00e9n voy un punto de vista esto es un asunto de estado nosotros nos hemos comprometido a esclarecer todos los hechos y se est\u00e1 avanzando en ese prop\u00f3sito es un compromiso que tenemos con las madres los padres de familia y con todo el pueblo de mexico entonces el s\u00e1bado se va a informar qu\u00e9 s\u00e9 ha logrado 2 involucrados las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que est\u00e1n en curso el caso de este se\u00f1or cer\u00f3n todo completo y lo que m\u00e1s importa saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes hemos estado trabajando tambi\u00e9n con los asesores de los padres que es una comisi\u00f3n de expertos internacionales que ha estado ayudando mucho los abogados los familiares de los j\u00f3venes tambi\u00e9n han estado participando en el proceso y llevamos varias reuniones y ese d\u00eda a s\u00e1bado se va a dar un informe al pueblo de mexico sobre este tema ser\u00e1 una conferencia de prensa aqu\u00ed en palacio nacional para que se conozca es un informe en d\u00f3nde van a estar ustedes pero es un informe en general vamos a procurar que sea lo m\u00e1s amplio posible que la \u00fanica limitante tenga que ver con el cuidado al debido proceso por el sigilo o por la dignidad de las personas todo esto que es de cuidar pero e informar todo este lo que se tiene hasta ahora esto el s\u00e1bado a las 10 de la ma\u00f1ana esperemos es importante el hecho de que se mantiene el compromiso la decisi\u00f3n firme de conocer la verdad y un segundo tema sino presente relacionado con temas de salud el d\u00eda de ayer comparti\u00f3 en redes sociales que se reuni\u00f3 con representantes de la empresa refresquera coca cola para hablar respecto a impuestos y el nuevo etiquetado preguntarle se\u00f1or presidente que nos puede compartir de esta junta que se dijo y sobre todo cu\u00e1les ser\u00e1n las pol\u00edticas p\u00fablicas para cuidar la salud el consumo de los productos chatarra la salud que se abandon\u00f3 por muchos a\u00f1os en este pa\u00eds y se dej\u00f3 a la deriva y hay problemas de obesidad del problema de la pandemia de la diabetes y todo todos los problemas que desencadena la mala alimentaci\u00f3n los mexicanos que nos puede compartir de la reuni\u00f3n y cu\u00e1les ser\u00e1n las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas para cuidar la salud de los mexicanos bueno fue una buena pl\u00e1tica franca como lo di a conocer abierta [M\u00fasica] y tratamos temas como el etiquetado de c\u00f3mo se tiene que dar m\u00e1s informaci\u00f3n a los consumidores sobre el contenido de los productos industrializados en general este ellos y han aceptado ya la definici\u00f3n de las nuevas reglas ya se est\u00e1n aplicando de estas reformas para que todos los productos cuenten con m\u00e1s informaci\u00f3n sobre su contenido en az\u00facares en sales en grasas mucho mayor informaci\u00f3n yo les dir\u00eda que esto fue un gran avance el que se tenga este nuevo etiquetado en favor de los consumidores y de la salud hablamos tambi\u00e9n d inversiones porque se tiene que buscar el equilibrio no prohibir este y limitar la posibilidad de inversi\u00f3n de las empresas nosotros tenemos que estimular la inversi\u00f3n privada debemos de tomar en consideraci\u00f3n de qu\u00e9 no podemos y lograr el crecimiento que requiere el pa\u00eds y los empleos que necesitamos crear solo con inversi\u00f3n p\u00fablica lo estamos haciendo como nunca se hab\u00eda visto grandes obras que est\u00e1n creando muchos empleos nada m\u00e1s lees recuerdo que nunca se hab\u00edan mantenido trabajando m\u00e1s de 400.000 sembradores como hoy cuando un programa en el medio rural por parte de el gobierno pagaba jornales m\u00e1s de 400.000 campesinos nunca en la historia cu\u00e1ntos empleos se han generado en la construcci\u00f3n del aeropuerto de texcoco lo que se est\u00e9n pasando a contratar en el tren maya cu\u00e1ntos empleos se generan en la construcci\u00f3n de los caminos de concreto en oaxaca estamos impulsando la industria la construcci\u00f3n mucho porque genera empleos tiene un efecto multiplicador se hacen las obras se generan empleos y se reactiva la econom\u00eda pero no es suficiente con la inversi\u00f3n p\u00fablica hace falta la inversi\u00f3n privada nacional y extranjera entonces sin que se da\u00f1e la salud sin que se da\u00f1en el ambiente tenemos que propiciar que haya inversi\u00f3n privada entonces de eso hablamos habr\u00e1 nuevos impuestos y habr\u00e1 nuevas inversiones ellos me informaron que est\u00e1n diversificando su producci\u00f3n que ahora por ejemplo que adquirieron y plantas para [Aplausos] la producci\u00f3n de leche as\u00ed como tienen el refresco tienen ahora la venta de leche que est\u00e1n comprando y ese es el compromiso que se hizo a los productores nacionales entonces ya tienen adem\u00e1s del refresco tienen 70 productos y y consumen frutas y consumen productos del campo y el compromiso es que no importen materia prima que compre aqu\u00ed otro tema que se trat\u00f3 es el d el apoyo ah 1.200.000 y tenderos abarroteros muy peque\u00f1os 1.200.000 due\u00f1os de peque\u00f1as tiendas de abarrotes yo les expuse lo de los cr\u00e9ditos que nosotros estamos otorgando abajo ellos se han hecho el compromiso de hacer una revisi\u00f3n para que se entreguen y cr\u00e9ditos a 1.200.000 peque\u00f1as tiendas de abarrotes buscando que no haya intereses que sea a la palabra les plantee que esto lo podr\u00edamos hacer de manera conjunta porque a nosotros nos importa mucho ayudar abajo al peque\u00f1o comercio porque estamos hablando de 1.200.000 familias en cada peque\u00f1a tienda de abarrotes vive o se mantiene una familia cuando menos entonces nos importa mucho eso con un compromiso que de eso no hablamos pero en el caso de que se suscriba un convenio en este sentido de atender estos peque\u00f1os comerciantes se tiene que vender en las tiendas productos naturales o sea si sus productos pero tambi\u00e9n frutas verduras de la regi\u00f3n eso como compromiso de los abarroteros de los tenderos de los due\u00f1os de los peque\u00f1os negocios entonces estamos trabajando con todos me vinieron a ver para es decir me que van a seguir invirtiendo en mexico tambi\u00e9n para aclararme de que ellos procesos una empresa mundial y tienen distribuidores en m\u00e9xico y en todo el pa\u00eds sus pol\u00edticas mundiales pues procuran no meterse en cuestiones pol\u00edticas encuestas de los pa\u00edses y qu\u00e9 s\u00ed distinguen de lo que puedan hacerlos distribuidores que adem\u00e1s son libres para participar pero que ellos tienen una pol\u00edtica de respeto a la institucionalidad de los gobiernos de todo el mundo entonces de eso hablamos [M\u00fasica] de inversiones lo del etiquetado este programa de apoyo a las peque\u00f1as tiendas b\u00e1sicamente miren tambi\u00e9n buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1or canciller el se\u00f1or subsecretario un gusto saludarles tengo tres temas si me permite uno de contexto con el asunto del pulso de la salud es que me parece important\u00edsimo el doctor l\u00f3pez gatell de usted mismo siempre sent\u00f3 me dejar\u00e1n mentir la pandemia de coronavirus pues nos ha dejado un saldo enorme tanto en contagios como en muertes como en secuelas sobre la econom\u00eda e ike es evidente que la enfermedad el coronavirus del coi 19 va a permanecer con nosotros pues por un largo periodo de tiempo como como ya lo ha dicho incluso la organizaci\u00f3n mundial de la salud en ese contexto el desarrollo de vacunas como se expuso aqu\u00ed pero tambi\u00e9n de tratamientos o de lo que se para para tratar a los enfermos pero tambi\u00e9n de lo que le han llamado los cient\u00edficos factores de inmunidad es un asunto mucho muy importante precisamente para buscar en la manera de que tengamos defensas mejores evidentemente nuestros h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n ejercicio etc\u00e9tera son muy importantes sin embargo la organizaci\u00f3n mundial de la salud est\u00e1 promoviendo el desarrollo a nivel regional incluso a nivel de pa\u00edses de medicamentos que pueden tener que ver con la medicina tradicional incluso con la herbolaria y me pregunta muy en espec\u00edfico porque me ha tocado presenciar varios esfuerzos por lo menos 18 esfuerzos de investigaci\u00f3n en m\u00e9xico y me toc\u00f3 que incluso me inyectaran uno en particular de un medicamento o un factor de inmunidad que se llama hidro tn y desarrollado por cient\u00edficos de baja california sur bueno que precisamente previene los contagios y ayuda pues a tratar a quienes se hayan contagiado mi caso yo no me contagia algo afortunadamente de esta situaci\u00f3n de la pandemia en espec\u00edfico les quiero preguntar a ambos y bueno si de parte de su gobierno se\u00f1or presidente existe el \u00e1nimo por impulsar e incluso a avalar este tipo de esfuerzos como como lo est\u00e1 indicando la ms y tengo entendido que este tratamiento de doctor l\u00f3pez gatell est\u00e1 incluso en manos de la cofepris este y que bueno y que se est\u00e1 esperando presente la autorizaci\u00f3n porque lo que indica lo ms es en particular que al probarse el \u00e9xito de este tipo de tratamientos pues se propiciar\u00eda su producci\u00f3n en masa y la aplicaci\u00f3n v\u00e1lgame pues a la pobla los distintos pa\u00edses en particular sobre este tema y sin permite pues una pregunta para el canciller y una para usted siempre siente que yo no m\u00e1s decirles que nosotros no nos oponemos al contrario todo lo que ayude lo vemos con buenos ojos e incluso ya hay algunas pruebas que se est\u00e1n haciendo en la ciudad de mexico me lo inform\u00f3 la jefa de gobierno pero hugo es el que sabe m\u00e1s y nuestro presidente de gracias por la pregunta de menta efectivamente como se\u00f1ala el presidente y est\u00e1 incorporado en nuestro programa sectorial de salud tenemos una perspectiva amplia respecto a las distintas posibilidades terap\u00e9uticas que pueda ver no solamente de kobe o contra el kobe 19 sino en general contra otras enfermedades m\u00e9xico es un pa\u00eds que tiene una enorme riqueza cultural ancestral y ha sido motivo de m\u00faltiples investigaciones cient\u00edficas formales por supuesto tambi\u00e9n antropol\u00f3gicas y etnobot\u00e1nica la herbolaria mexicana y la herbolaria mexicana tiene una tradici\u00f3n milenaria despu\u00e9s durante la \u00e9poca de la colonia tambi\u00e9n fue motivo de distintas reflexiones hay un famoso c\u00f3dice del c\u00f3dice de la cruz badiano que describe un repertorio ampl\u00edsimo de plantas medicinales y mexicanas algunas aut\u00f3ctonas otras que fueron tra\u00eddas de otras regiones y ya en la \u00e9poca contempor\u00e1nea y muchas instituciones el instituto polit\u00e9cnico nacional por ejemplo o el instituto mexicano del seguro social han tenido periodos muy productivos de investigaci\u00f3n en plantas medicinales en general lo que identificamos es qu\u00e9 podr\u00eda favorecerse un ambiente de investigaci\u00f3n mucho m\u00e1s multidisciplinario m\u00e1s constructivo para superar algunos prejuicios que puede haber vamos a llamarle de un lado o del otro a veces una visi\u00f3n un tanto reducida en t\u00e9rminos de conocimiento desprecia a las culturas ancestrales o considera improcedente a caso e investigar sobre estos productos y del otro lado tambi\u00e9n puede haber prejuicios de considerar que cualquier procesamiento que hubiera de una planta medicinal ya la hace que se pierdan sus propiedades lo cierto es que se necesita un di\u00e1logo mucho m\u00e1s estructurado entre distintas cosmogon\u00edas distintas visiones que permitan rescatar las culturas ancestrales y su uso potencial en la terap\u00e9utica es un poco frustrante a veces que uno identifica hay m\u00faltiples productos innumerables productos farmacol\u00f3gicos que se han extra\u00eddo directamente de plantas medicinales y que fueron despreciadas en sus sitios de origen hasta que llega quiz\u00e1s una compa\u00f1\u00eda que fabrica un producto industrializado la extrae la purifica la investiga la valida cient\u00edficamente y despu\u00e9s regresa al sitio de origen con un producto farmac\u00e9utico ya procesado sin que se haya mantenido un v\u00ednculo no solamente t\u00e9cnico sino cultural entre ambos elementos como se\u00f1alaba el presidente la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 ahora involucrada en dos ensayos cl\u00ednicos sobre productos medicinales y esto lo est\u00e1 haciendo en una colaboraci\u00f3n con el instituto max planck de alemania nos parece un abordaje interesante se est\u00e1 siguiendo ciertos protocolos cient\u00edficos y formales para evaluar la potencial eficacia de estos productos y efectiva ante la cofepris entre las m\u00faltiples reformas que estamos pensando hacer incluye el robustecer su capacidad cient\u00edfica su capacidad t\u00e9cnica en la medida en que tenga un involucramiento con otras dependencias destacadamente con as\u00ed el consejo nacional ciencia y tecnolog\u00eda pero tambi\u00e9n queremos vincular la m\u00e1s estrechamente con centros de investigaci\u00f3n de alto desempe\u00f1o en las universidades p\u00fablicas mexicanas y los institutos de investigaci\u00f3n para que tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s robusta en lo cient\u00edfico en lo t\u00e9cnico pero tambi\u00e9n una mayor amplitud de miras en lo cultural gracias en este caso en particular se trata de fortalecer las defensas del individuo que se pudiera contagiar o impedir incluso pues un contagio desde el viable esto podr\u00eda abrir m\u00faltiples objetivos lo que si no quisiera con mi comentario abrigar la esperanza de que cualquier producto tiene una validez inmediata ayer me preguntaban por ejemplo por el di\u00f3xido de cloro y coment\u00e9 lo ratifico que no existe una evidencia cient\u00edfica suficientemente convincente como para recomendar el uso de di\u00f3xido de cloro como un producto terap\u00e9utico para kobe 19 o contra kobe 19 y hay varios otros que han sido mencionados y hay una delgada l\u00ednea una tenue l\u00ednea que separa la lo que puede ser promisorio con productos innovadores algunos ancestrales valga la paradoja son innovadores pero tienen un sustento cultural ancestral y productos de ocasi\u00f3n que no es raro que aparece aparezcan en un momento en donde hay incertidumbre y hay preocupaci\u00f3n por encontrar una soluci\u00f3n entonces hay que ver caso por caso cu\u00e1les son sus capacidades y cu\u00e1l es la evidencia de esas capacidades plazas una una de contexto para el canciller este en particular me han contactado muchos de nuestros connacionales que viven en eeuu en nueva york en chicago en los angeles en san francisco phoenix etc\u00e9tera y me han plantado en inquietud le faltan ocho meses y medio para el proceso electoral i la queja persistente de todos ellos es que hay una lentitud en la emisi\u00f3n de las credenciales para votar yo s\u00e9 que usted no las emite es el instituto nacional electoral el responsable sin embargo tengo entendido que tienen un acuerdo para que los consulados puedan colaborar este y permitirles a nuestros connacionales en el exterior obtener la credencial que se puede hacer para acelerar el proceso me dicen que incluso en cada consulado est\u00e1n generando tan poquitas como dos diarias entonces s\u00ed que hay una inquietud muy persistente independientemente de qu\u00e9 bueno sabemos que los connacionales podr\u00e1n votar en esta ocasi\u00f3n s\u00f3lo por los aspirantes a las gubernaturas en los estados incluso en mi estado que son ahora tr\u00e1gicamente los diputados cuando hicieron la tarea y no nos quedan les quedaron debiendo a nuestros connacionales y no podr\u00e1n votar este sin embargo pues tengo entendido que otros 14 estados s\u00ed si tenemos ya un convenio con el instituto nacional electoral y el prop\u00f3sito es facilitar el acceso y evitar todas las dificultades que hay porque la verdad no han sido inercialmente me toc\u00f3 en los a\u00f1os 90 y otros por ah\u00ed toda la resistencia para que se pudiese votar fuera de m\u00e9xico especialmente en eeuu la rep\u00fablica es acercarnos la instituci\u00f3n electoral agilizar acelerar porque la hacen los mexicanos que est\u00e1n en estados unidos son parte de la naci\u00f3n mexicana y un elemento sustancial es el ejercicio de la ciudadan\u00eda esa es la tarea que tenemos y si tienes raz\u00f3n aparece mucho m\u00e1s r\u00e1pido no dir\u00eda yo que s\u00f3lo dos hay algunos consulados y mucho m\u00e1s pero tambi\u00e9n tiene que ser mucho m\u00e1s \u00e1gil que implica implica una inversi\u00f3n implica voluntad capacidad organizaci\u00f3n tenemos voluntad tenemos capacidad organizaci\u00f3n recursos hay disponibles estos procesos tierras se\u00f1or presidente ahora s\u00ed un tema de fondo que le quiero yo plantear es evidente y digo yo sigo sus actividades por toda la rep\u00fablica mexicana y sonora chihuahua \u00faltimamente la laguna y pr\u00e1cticamente en todo el pa\u00eds sobre todo en el norte que es donde yo soy este pero tambi\u00e9n en regiones del centro el problema persistente y reiterativa es el asunto del agua y bueno es evidente que ante una situaci\u00f3n por ejemplo como la que plantea el tratado de aguas internacionales eso nos pone nerviosos porque si no entregan el agua de un lado me refiero a los productores de chihuahua o de coahuila pues no a nosotros nos la cobran no porque el eeuu nos regresa a los mil millones 800 mil 850 millones de metros c\u00fabicos por la cuenca del r\u00edo colorado es decir hacia el r\u00edo colorado y mexicali en particular entonces s\u00ed que estamos preocupados en la regi\u00f3n por este diferendo que existen en materia del tema del tratado es evidente que el agua es un recurso pues que es limitado que solamente se podr\u00eda garantizar acceder a \u00e9l por el asunto de las lluvias el contexto pues yo me puse precisamente a recordar porque me toc\u00f3 en mi experiencia profesional presenciarlo en su momento y en mi estado en sonora no s\u00e9 si usted conoce puerto libertad este es un lugar bastante remoto este que poca gente conoce en el municipio de pitiquito bueno en 1996 por iniciativa del ingeniero heberto castillo \u00e9ste pues se hizo llover y ah\u00ed \u00e9ste se indujo la lluvia en un proceso cient\u00edfico creado por cient\u00edficos mexicanos desarrollado aqu\u00ed en m\u00e9xico y que promueve la ionizaci\u00f3n de la atm\u00f3sfera a partir de la inyecci\u00f3n de electrodos \u00e9ste precisamente y se logr\u00f3 con \u00e9xito en aquel momento que yo viera en uno de los lugares m\u00e1s \u00e1ridos no solamente de m\u00e9xico sino del mundo en particular bueno este tema me parece importante porque incluso hay evidencias hemerogr\u00e1ficas y cient\u00edficas de que es posible lograr este tipo de procedimientos la pregunta muy en espec\u00edfico se\u00f1or presidente es si habr\u00eda inter\u00e9s y disposici\u00f3n de su gobierno por probar este tipo de tecnolog\u00edas desarrolladas aqu\u00ed est\u00e9 presente para resolver de fondo esta problem\u00e1tica que aparece reiteradamente y si en ese contexto es posible que tanto porque v\u00edctor villalobos que es el titular de la saber particip\u00f3 en la integraci\u00f3n de un consejo cient\u00edfico para para el desarrollo de este procedimiento si es posible que el que est\u00e1 a cargo de proveerles de los insumos a los productores agr\u00edcolas al campo bueno pues pudiera atender esta inquietud y sobre todo pues obviamente el organismo que est\u00e9 naturalmente pues el que tiene esta atribuci\u00f3n que es con agua me gustar\u00eda su comentario se presente muchas veces que \u00e9ste seguramente v\u00edctor nos est\u00e1 escuchando est\u00e1 recuper\u00e1ndose este porque padeci\u00f3 de la pandemia afortunadamente est\u00e1 saliendo bien ya tambi\u00e9n el ingeniero arganis est\u00e1 en recuperaci\u00f3n rosa icela rodr\u00edguez tambi\u00e9n en recuperaci\u00f3n deseamos de todo coraz\u00f3n que c\u00e9sar n\u00fa\u00f1ez un luchador social de guerrero que estimamos mucho tambi\u00e9n salga adelante y todos los enfermos se recupere ya el caso de v\u00edctor villalobos pues es muy favorable \u00e9l est\u00e1 trabajando ya desde su casa de modo que va a atender esto que est\u00e1s planteando yo lo recuerdo cuando el ingeniero heberto intento esto fueron halladas son ahora es este pues como bombardear las nubes con esta sustancia es un procedimiento que incluso se aplica tambi\u00e9n en otras partes entonces hay que ver qu\u00e9 se puede hacer [M\u00fasica] si cuando esto y ha logrado recarga valor si hay que hay que hacer todo lo que se puede y desde luego cuidar el medio ambiente ya no y seguir sobre explotando los acu\u00edferos hay que reforestar hay que cuidarlos naturales yo espero que se cumpla con lo del convenio el tiempo que nos falta vamos avanzando el informe de hoy es que ya llevamos como el 86% la cuota que se tiene que pagar y nos faltan d\u00edas entonces ah\u00ed vamos avanzando yo lamento mucho que se haya utilizado este asunto con prop\u00f3sitos electorales el compromiso es del estado mexicano y el estado mexicano somos todos los gobiernos no es solo el ejecutivo los gobiernos estatales tienen responsabilidad m\u00e1s cuando pueden haber sanciones represalias que terminan afectando nos m\u00e1s en un momento tan delicado porque hay elecciones en eeuu nosotros logramos y es algo es importante y lo voy a decir porque no tenemos nada que ocultar y siempre decimos lo que pensamos la campa\u00f1a pasada el tema m\u00e9xico estaba en los primeros sitios en el debate en eeuu ahora no es as\u00ed afortunadamente es la crisis econ\u00f3mica es la anemia es la creaci\u00f3n de empleos son las diferencias internas que se tienen el tema migratorio est\u00e1 como en el sexto s\u00e9ptimo un sitio en el debate y el tema m\u00e9xico no est\u00e1 en el centro del debate en la campa\u00f1a porque hemos cuidado eso mucho por eso si es muy irresponsable el que por un asunto partidista porque va a haber elecciones en chihuahua y un partido quiere agarrar esa bandera se vuelve la bandera del patriotismo una actitud patriotera corriente oportunista que nos pueda ocasionar un da\u00f1o porque todos los estados ya aportaron la cantidad de agua que les corresponde y aqu\u00ed dije desde el principio que nos iba a quedarse en agua los agricultores de chihuahua ni mucho menos la gente [M\u00fasica] pero este ante la falta d otro tipo d estrategias optan por el oportunismo rampl\u00f3n que puede afectar al pa\u00eds a la naci\u00f3n no puede haber ning\u00fan inter\u00e9s personal de grupo partidista por encima del inter\u00e9s nacional entonces y ah\u00ed vamos avanzando poco a poco pero bueno esa es la respuesta si vamos a revisar esta opci\u00f3n esta alternativa no vamos a poder aceptar la agricultura que no ve muy bien fans buenos d\u00edas presidente hans al azar de sin censura uno de los temas que le quiero plantear es respecto a la cooperativa de exc\u00e9lsior es una problem\u00e1tica que entiendo usted conoce porque los cooperativistas que siguen teniendo un problema de que no se les ha pagado digo es todo un proceso que ha sido este no lo voy a detallar porque ser\u00eda muy largo sin embargo nada m\u00e1s quiero puntualizar de acuerdo a ellos se les debe aproximadamente 300 millones en esta transacci\u00f3n que se hizo ya por 2006 en el a\u00f1o 2006 con olegario v\u00e1zquez ra\u00f1a y tal vez ellos dicen ellos presumen hay la presunci\u00f3n de que tambi\u00e9n est\u00e1 metida en este tipo de transacciones y deuda a los cooperativistas la se\u00f1ora martha sahag\u00fan de fox ellos piden ese apoyo le han mandado cartas para revisar este asunto porque ya llevan 14 a\u00f1os han fallecido ellos dicen 127 cooperativistas los entrevistamos y bueno pues ellos siguen siguen en esta lucha permanente igual como en otras cooperativas en otros tipos de problemas de trabajadores pregunta presidente usted a trav\u00e9s de alg\u00fan funcionario est\u00e1 se est\u00e1 viendo este tema o se podr\u00eda haber me parece entiendo bien que pudiera ser a trav\u00e9s de la secta de gobernaci\u00f3n ser\u00eda mi primer pregunta si \u00e9ste no los hab\u00edan planteado es la primera vez que yo escucho desde luego conozco el antecedente vamos a pedirle a la suerte del trabajo a luisa mar\u00eda alcalde que \u00e9ste lo atienda que se revise sobre este asunto es la historia de de exc\u00e9lsior yo creo que ya se ha escrito bastante sobre el chelsea le\u00f1eros escribi\u00f3 sobre exc\u00e9lsior tambi\u00e9n con julio sin con julio si pero el del dinero no se llam\u00f3 prensa vendida su libro miguel \u00e1ngel granados si excede su un peri\u00f3dico que viene desde el porfiriato empieza incluso ah\u00ed escribieron en un tiempo los hermanos lo es mago que han habido muchos excesos en la historia su mejor \u00e9poca desde luego fue cuando don julio scherer fue director y hubo un asalto este desde el gobierno se afecto el peri\u00f3dico por cambiar la lluvia editorial con el ex presidente echeverr\u00eda lo tomaron de esas maniobras que se acostumbraban a hacer supuestamente cooperativistas este y due\u00f1os de unos terrenos el caso es que sacaron a don juli\u00e1n todos los los escritores hay fotos tenemos una nosotros en la sala daniel cabrera en donde est\u00e1 saliendo precisamente son julio ah\u00ed viene miguel \u00e1ngel granados con \u00e9l este [M\u00fasica] viene a ver quesada los aliento y luego pues se mantiene el peri\u00f3dico ya con una l\u00ednea distinta ya totalmente oficialista luego fracasa y el gobierno recupera y luego el gobierno lo vende esto durante el sexenio del presidente fox se vendi\u00f3 y no s\u00e9 c\u00f3mo fue la operaci\u00f3n que se hizo en ese entonces y si se le pag\u00f3 o no se le pag\u00f3 a los cooperativistas pero hay que verlo y s\u00ed podemos nosotros ayudar lo vamos a hacer si ellos afirman de 300 millones de pesos todos lo vemos es el segundo tema presidencia me permite es preguntarle ya usted ahorita se ha referido a el tema de los 43 de ayotzinapa los j\u00f3venes preguntarle en ese mismo tenor de la comunicaci\u00f3n que usted tenga que tiene seguramente con el fiscal general de la rep\u00fablica qu\u00e9 ha pasado con lo de los hoy a ayer la wef precisamente ya informaba nueva nueva y bueno de estas tantas varias investigaciones l\u00edneas de investigaci\u00f3n sin embargo ya no ha salido el fiscal general a dar alguna conferencia a informar de los avances respecto a todo esto porque son varias varios temas con el tema de los hoy ya lo entendemos y el otro punto es precisamente con lo de r\u00e1pido y furioso el canciller hace hace unas semanas meses 23 meses se dio respuesta precisamente de \u00e9l de la respuesta de eeuu a este tema que se pidi\u00f3 informaci\u00f3n preguntarle hay indicios al respecto con esta informaci\u00f3n que se le entreg\u00f3 a la fiscal\u00eda de acuerdo a lo que dijo el canciller que pudiera comentarnos al respecto y ahorita si me permite r\u00e1pido intercepte abierta a la investigaci\u00f3n no conozco los detalles porque la fiscal\u00eda es independiente es aut\u00f3noma lo que s\u00ed supongo es de que est\u00e1n integrando pues todo el proceso lleva tiempo vamos a esperar a que la fiscal\u00eda nos informe c\u00f3mo va el asunto lo soya y tambi\u00e9n lo de 'r\u00e1pido y furioso' que es parte de lo mismo no dej\u00f3 de recordar que va transcurriendo el tiempo ma\u00f1ana a ver si este ya podemos dar un dato exacto de cu\u00e1ntos d\u00edas faltan para que resuelva la corte lo de la consulta para enjuiciar o no a los expresidentes estando un lapso de 20 d\u00edas aproximadamente mand\u00e9 es en un lapso de 20 d\u00edas verdad los d\u00edas 2010 pero a ver en qu\u00e9 punto vamos y cu\u00e1ntos d\u00edas llevamos cu\u00e1nto nos faltan bien y por \u00faltimo presidente yo aqu\u00ed le hab\u00eda planteado hace unos d\u00edas el tema de coatepec veracruz de esta invasi\u00f3n a la naturaleza los terrenos de la gente que ha cuidado por a\u00f1os pues son defensores de la ecolog\u00eda aqu\u00ed lo expuse usted hab\u00eda dado instrucciones porque son invadidos por grupos clientelares pues para fraccionar esa es la intenci\u00f3n y hacer negocio con la tierra y quitarles invadir les es quitarles arrebatarles pues espacios que ellos han defendido por muchos a\u00f1os hay organizaciones de gente de ciudadanos ah\u00ed pues que resiste estoicamente porque los intereses son bastante fuertes yo quisiera comentarle presidente que a partir de esto no los han buscado a estas personas usted hab\u00eda indicado que de parte de el secretario de ese dato no los han buscado y sin embargo evidentemente como aqu\u00ed se plante\u00f3 pues han tenido algunas reuniones y un funcionario de gobierno del estado llamando por tel\u00e9fono a una de las personas que ha estado defendiendo le dijo que dejara de molestar al gobierno como si el gobierno tuviera la responsabilidad en este caso estatal tambi\u00e9n de dar respuesta el es le voy a dar el nombre disculpe es el licenciado as\u00ed se identific\u00f3 miguel \u00e1ngel torres rold\u00e1n y su jefe es ram\u00f3n ramos coordinador de asesores del gobierno del estado de veracruz yo lo dejo ah\u00ed porque esta persona que bueno pues he dado sus datos aqu\u00ed pues por seguridad por supuesto porque tiene tiene temor de estas amenazas porque dice que si vuelve a comentar algo al respecto pues pues que pues va a haber algo pues contra ella entonces yo le dejo el dato presidente ojal\u00e1 puedan estar buscando a esta gente que est\u00e1 defendiendo la tierra porque me parece que es justo que se le proteja que se le cuide m\u00e1s si est\u00e1n dando si est\u00e1n arriesgando su vida presidente ese ser\u00eda el tercer tema y gracias que yo voy a verlo hay que tener ahora la garant\u00eda de que el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda es un hombre honesto de convicciones de principios si se tratara de los anteriores s\u00ed es para decir ay nanita este pero cuitl\u00e1huac un hombre profundamente humano una muy buena persona con convicciones y con principios a m\u00ed me este satisface mucho que un estado como veracruz est\u00e9 gobernado por una persona como crystal award con esto ten\u00eda much\u00edsimo tiempo que no hago un gobernador en veracruz como escuche la gusta hablo de veracruz porque es mi estado ah\u00ed naci\u00f3 mi padre tengo muchos afectos al pueblo veracruzano tan es as\u00ed que voy a ir el fin de semana a una gira este fin de semana voy a a hacer una gira por veracruz claro con las medidas de protecci\u00f3n que est\u00e1n a distancia pero vamos a evaluar voy a esto escuchar porque aunque esa distancia siempre me entero de todo si vamos a estar posiblemente cerca de \u00e9ste y es cosa de puntos de acuerdo para que se les atienda se les atienda eso s\u00ed el fin de semana y digamos para evaluar programas de bienestar a veracruz este vamos a tener en el informe de ayotzinapa de los j\u00f3venes desaparecidos en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado y de ah\u00ed este vamos a ir a veracruz s\u00e1bado y domingo este lo adelant\u00f3 no tengo todav\u00eda los lugares pero es evaluar todo el plan de bienestar que se est\u00e1 llevando a cabo en veracruz y aprovechar para recoger los sentimientos de la gente aunque nos comunicamos por esta v\u00eda lo mejor es estar ah\u00ed cerca de los pueblos lo m\u00e1s cerca que se pueda de la gente y a ras de tierra para este no perder la comunicaci\u00f3n ya terminamos solo quiero aclarar algunas cosas por qu\u00e9 si no hay desinformaci\u00f3n o este se pueden interpretar los hechos y ayer se difundi\u00f3 de que se hab\u00eda inundado [M\u00fasica] construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas llovi\u00f3 mucho en todo el pa\u00eds casi todo el pa\u00eds vieron inundaciones varias partes y si este no quiero utilizar el eufemismo para no decir esta inundaci\u00f3n se le dice encharcamientos este pero si en efecto hubo encharcamientos este sin embargo pues est\u00e1n pendientes nuestros adversarios de todo hasta bien eso fue despu\u00e9s de la lluvia ya no hay nada este pero si se encharc\u00f3 porque llovi\u00f3 mucho llueve mucho en tabasco y est\u00e1 lloviendo mucho en el pa\u00eds el mes de septiembre por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico es el mes que m\u00e1s llueve hace 45 d\u00edas las lluvias fueron muy fuertes aqu\u00ed ayer en guanajuato en hidalgo que llovi\u00f3 much\u00edsimo se inundaron las calles y todo entonces estamos en plena temporada de lluvia en muchos estados pero esto es lo que el paso se sigue trabajando aprovecho para informarle a sergio sarmiento por qu\u00e9 sac\u00f3 hasta un tweeter tambi\u00e9n pero a ver consiguen a sergio sarmiento y twitter porque f\u00edjense esto d\u00f3nde es a jalisco miren pero esto no lo saco sergio sarmiento este ni l\u00f3pez d\u00f3riga pero vas a ver c\u00f3mo le pone en sergio sarmiento que pertenece a la reforma como pone en su twitter y es un buen plan es nada m\u00e1s para puede ser que lo tengan ah\u00ed lo tienen se acuerdan que no quisieron terminar el aeropuerto de texcoco porque se inundaba ya no voy a re\u00edr porque despu\u00e9s dicen que era unas risas diab\u00f3licas este pero este ah\u00ed est\u00e1 este lo otro son las ocho columnas de el pasqu\u00edn pongan las ocho columnas es el peri\u00f3dico del conservadurismo d\u00f3nde s\u00ed s\u00ed va a quedar en esto de la loter\u00eda nacional bloquean trenes en sus narices porque estaba la guardia nacional en intervino en michoac\u00e1n o sea quieren que se use la macana porque son muy conservadores este es un asunto que tiene que ver con el gobierno de michoac\u00e1n aclarar a los maestros que nosotros no debemos nada que incluso michoac\u00e1n y esto aprovecho para informarlo es el \u00fanico estado en donde hubo un acuerdo que queremos hacer con otros estados pero iniciamos en michoac\u00e1n y se les ampli\u00f3 el presupuesto educativo en cerca de 3 mil millones de pesos para que no le faltar\u00e1 el pago a los maestros y ese dinero se le entrega al gobierno del estado nosotros no tenemos deudas y este por eso estos hechos que no tienen que ver con el gobierno federal hicieron bien los del ej\u00e9rcito porque este hay que evitar las confrontaciones sobre todo hay que evitar la provocaci\u00f3n porque lo que quisieran es que se utilizar\u00e1 la fuerza bruta para acusarnos de represores as\u00ed como los intelectuales org\u00e1nicos que nos est\u00e1n acusando de que se limita la libertad de expresi\u00f3n cuando en realidad lo que est\u00e1 en el fondo es que se terminaron los privilegios que les beneficiaban los montos de dinero que recib\u00edan en hechos en letras libres en clic en un grupo selecto de intelectuales org\u00e1nicos que cobraban en todos lados nada que ver con los periodistas o sea porque dicen este la libertad de expresi\u00f3n no est\u00e1n ustedes en contra de los periodistas el presidente est\u00e1 en contra los periodistas no periodismo es un noble oficio que estamos hablando de traficantes de influencias de mercaderes del periodismo del hampa del periodismo entonces este quisiera no que se reprimiera a la gente porque adem\u00e1s el conservadurismo y esto es para los j\u00f3venes as\u00ed como es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n porque como dec\u00eda hidalgo al oligarca lo \u00fanico que le importa es el dinero de sean el dios de los oligarcas es el dinero as\u00ed como conservadurismo es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n de individualismo de hipocres\u00eda y as\u00ed tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo de autoritarismo son como se dice com\u00fanmente fachos todo lo quieren resolver con la mano dura y dicen que no era una dictadura la de posibilidad si no era una dictablanda pero siempre el uso de la fuerza entonces nosotros no somos iguales bueno entonces aclaramos de las ocho columnas este y y decirles que vamos hacia delante en efecto renuncio y jaime c\u00e1rdenas y lo sustituye ernesto y la loter\u00eda nacional va a estar margarita sarabia una mujer mande gonz\u00e1lez sada ella va a la loter\u00eda nacional eso es lo que puedo aclarar qu\u00e9 es todo lo que tenemos e ya terminamos como por qu\u00e9 \u00e9l quiere estar m\u00e1s en la academia este la administraci\u00f3n p\u00fablica m\u00e1s en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n le exige mucha entrega y fatigas hay gente muy buena honesta con convicciones inteligentes pero no se les da los d el trabajo como servidor p\u00fablico la verdad que este esto es un apostolado hay que resistir este trabajar mucho y tener aplomo [M\u00fasica] porque el que se aflige se afloja este claro que sale uno adelante cuando hay un ideal la utop\u00eda lo que nos hace caminar cuando se busca una transformaci\u00f3n cuando se lucha por una causa justa cuando se lleva a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo eso da much\u00edsima fortaleza mucha fortaleza el este nosotros aqu\u00ed en el gobierno lo que buscamos es que y se trabaje con convicci\u00f3n que haya entrega total a la causa que est\u00e9 yo les mando a decir siempre a los familiares de los servidores p\u00fablicos mujeres y hombres a sus familiares que les ofrezco disculpa porque muchos este se tienen que aplicar a fondo se descuida la familia hay que tambi\u00e9n organizarse administrarse para poder hacer todo pero es muy dif\u00edcil y digo siempre que fue m\u00e1s dif\u00edcil lo que enfrentaron nuestros antepasados marzo imag\u00ednense lo que padeci\u00f3 el cura hidalgo el cura morelos ju\u00e1rez sus familiares no poder ver que sus hijos se mor\u00edan en el extranjero dur\u00edsimo un sufrimiento de madero la gente que llega a la mam\u00e1 a verlo porque est\u00e1 aqu\u00ed detenido por estos militares golpistas encabezados por huerta y le dice que hab\u00edan matado a su hermano de manera vil de los peores asesinatos que se han registrado en la historia del pa\u00eds sus datos pol\u00edticos porque lo torturaron con sa\u00f1a y seg\u00fan a llorar a pedirle perd\u00f3n a la madre por la muerte del hermano y a los dos d\u00edas los pocos despu\u00e9s los sacan a el hilo asesinan del asesinato de zapata y el asesinato de villa y el asesinato de obreg\u00f3n y el asesinato de carranza del asesinato de felipe \u00e1ngeles o sea es muy fuerte pero al mismo tiempo tambi\u00e9n es muy satisfactorio mucho muy satisfactorio el poder servir a los dem\u00e1s a la sociedad al pueblo tener las convicciones y los principios eso es distinto los politiqueros [M\u00fasica] a los que buscan encaramarse en los cargos p\u00fablicos para sacar provecho en lo personal hay una ideal hay no hay principios ah\u00ed es el oportunismo es \u00e9ste colarse dicen entre comillas los puestos o los cargos no el encargo entonces nosotros tenemos ahora la dicha enorme de estar viviendo un proceso de transformaci\u00f3n esto no se nos va a volver a presentar por eso vale la pena y le digo a todos no perdamos la oportunidad de ser historia cu\u00e1ndo este se va a tener otra oportunidad es ahora o nunca o sea y por eso si bien vale la pena destinar un tiempo de la vida al servicio del pr\u00f3jimo el servicio de los dem\u00e1s a m\u00e1s que no todo el mundo est\u00e1 hecho para esto desde luego es gente muy buena honorable y todo pero eso no me no me metas en esto yo ayudo me dicen porque invito a la gente que participen que necesitamos gente con convicciones mujeres y hombres honestos algunos s\u00e9 se extra\u00f1aban cuando dec\u00eda que el 90% depend\u00eda de la honestidad y que el 10% era conocimiento el 10% restante trabajo pero lo fundamental es la honestidad es que se tiene que tener fortaleza para resistir las tentaciones del poder el dinero las tentaciones de lo material y el poder este exalta este hace brotar virtudes y defectos el poder atenta a los inteligentes ya los tontos los vuelve locos saco en c\u00f3mo era antes y todav\u00eda llegan a un cargo se sienten superiores aunque sean vestirse de otra manera caminar de otra manera hablar de otra manera este se transforman entonces para que no haya de formaciones lo mejor es los principios los ideales si hasta la gente que se form\u00f3 en la lucha por a\u00f1os bueno que fueron a la c\u00e1rcel por luchar por ideales pasa el tiempo llegan al poder [M\u00fasica] y cambian [M\u00fasica] gente consecuente por eso el juicio hist\u00f3rico se tiene que hacer a los dirigentes a los pol\u00edticos hasta que mueren por qu\u00e9 mientras uno est\u00e9 vivo siempre va a haber la tentaci\u00f3n esto es c\u00f3mo caminar en la cuerda floja siempre la tentaci\u00f3n qu\u00e9 importante es resistir ah ayer dije de qu\u00e9 g\u00f3mez mont hab\u00eda hecho una compra y no es fernando es su hermano miguel aman aclararlo pero si no tienes ah\u00ed s\u00ed s\u00e9 se rayaron este no es sano desarrollo es personal pero si es miguel este comprado en el terreno de 100 100 millones de d\u00f3lares de aquel tiempo estaba como a 10 a 1012 y qu\u00e9 bien que sacamos el tema y por qu\u00e9 resulta que este terreno compraron el terreno en el 2008 en aquel entonces 1212 por eso hablaba yo de 100 mil 212 millones de pesos por eso hablado de los 100 millones de d\u00f3lares entonces pero la autorizaci\u00f3n para el desarrollo la dio hacienda por 7 mil millones entonces esta es la playa este es el terreno hasta aqu\u00ed est\u00e1s son 2.475 no aqu\u00ed est\u00e1 2.380 entonces se ten\u00eda pensado bueno trae una deuda de dos mil 496 f\u00edjense los negocios esto es claro a costillas del erario entonces desde que se compr\u00f3 no se ha hecho nada y claro no hay quien quiera comprarlo porque se compr\u00f3 a un precio elevad\u00edsimo porque no pone la otra l\u00e1mina hay otra est\u00e1 donde habla de los lotes este es el terreno pero hay otra l\u00e1mina que habla de cinco mil lotes en la urbanizaci\u00f3n que habla de una plaza y de un malec\u00f3n esto est\u00e1 en los l\u00edmites de nayarit con sinaloa entonces est\u00e1 muy distante del aeropuerto [M\u00fasica] de mazatl\u00e1n debi\u00f3 hacerse esta inversi\u00f3n del aeropuerto de mazatl\u00e1n hacia mazatl\u00e1n hacia el norte ampliar el desarrollo de mazatl\u00e1n donde compraron porque no hay infraestructura entonces lo que estamos pensando por qu\u00e9 hemos intentado venderlo porque ya tiene los permisos para el turismo pero ay quien quiera adquirirlo no s\u00e9 si est\u00e1n los lotes son cinco mil lotes aqu\u00ed est\u00e1 debe de estar nos dice a d\u00f3nde est\u00e1n las viviendas y esto es exactamente si son 5.500 viviendas los son lotes pues para entonces s\u00ed no lo vendemos porque ni modo que le metamos m\u00e1s dinero porque nos metamos nosotros a invertir en esto el prop\u00f3sito era venderlo para dedicar recursos a la presa de santamar\u00eda que est\u00e1 all\u00ed en sinaloa qu\u00e9 se requiere esa presa el riego y para que haya agua pero s\u00ed si no se puede estamos pensando que como no fue tan bien en lo de la rifa el avi\u00f3n rifarlo porque son 5000 block de ser\u00edan cinco mil premios y tendr\u00eda sus su este su lote y ya est\u00e1 la planeaci\u00f3n no estar\u00eda m\u00e1s listo lo vamos a ir viendo aqu\u00ed con ustedes pero eran de los negocios que hac\u00edan este buenos para particulares malos la hacienda p\u00fablica muy bien ma\u00f1ana como bueno lista [M\u00fasica] s\u00ed son cuatro ma\u00f1ana 4 m\u00e1s sin lista sin lista",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:09.248022"
}