{
    "video_id": "dStLzBW4j-8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dStLzBW4j-8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDrx_n83FmQsS0PhnudAEkUIhe6Ow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dStLzBW4j-8",
    "video_title": "Apoyo a atletas mexicanos en inicio de Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio 2020. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7711,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Guardia presentador",
            "start": 616.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 624.4,
            "duration": 19.94
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 720.42,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a iniciar la",
            "start": 728.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conferencia del d\u00eda de hoy",
            "start": 732.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un saludo a todos los",
            "start": 736.519,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "deportistas representantes de M\u00e9xico hoy",
            "start": 740.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inician",
            "start": 746.6,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "las olimpiadas en Tokio y Les deseamos",
            "start": 748.579,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a nuestros",
            "start": 755.459,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "representantes en esta",
            "start": 757.639,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 761.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en estas olimpiadas que les vaya muy",
            "start": 764.1,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "bien estamos con ellos M\u00e9xico",
            "start": 767.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y su pueblo respalda a nuestros",
            "start": 770.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "deportistas \u00c1nimo \u00e1nimo y nos va a ir",
            "start": 774.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 778.68,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 781.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "hay tema",
            "start": 782.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 785.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que plantear de modo que para ir",
            "start": 786.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 789.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "por todo lo que tenemos pendiente",
            "start": 791.24,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas los",
            "start": 794.3,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "dos ustedes y luego los dos detr\u00e1s Y",
            "start": 798.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "luego nos vamos con cuatro las dos y los",
            "start": 802.019,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 805.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez",
            "start": 808.079,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "reyes de imagen del Golfo de Veracruz",
            "start": 810.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre estas acciones de",
            "start": 813.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad que se han implementado a lo",
            "start": 815.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "largo de la construcci\u00f3n de la obra del",
            "start": 818.1,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico preguntar si ya",
            "start": 820.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se pudieron detectar a estos grupos",
            "start": 824.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "criminales que extorsionaban a estas",
            "start": 826.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas Y si ya hubo detenidos y que",
            "start": 828.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros delitos adem\u00e1s de la extorsi\u00f3n se",
            "start": 831.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "han podido identificar justamente en esa",
            "start": 834.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "zona del sureste",
            "start": 837.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Bueno este ya est\u00e1 actuando la",
            "start": 839.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina es la encargada de",
            "start": 843.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad en todo el istmo",
            "start": 846.199,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "ya tienen presencia",
            "start": 851.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n coordinados con la guardia",
            "start": 856.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nacional y tengo el informe que ya se",
            "start": 859.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "restablecieron las actividades no",
            "start": 863.18,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "permit\u00edan que se trabajar\u00e1 en ciertos",
            "start": 865.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 871.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo que corresponde al",
            "start": 873.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz",
            "start": 877.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan extorsiones y",
            "start": 879.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este robos a las empresas por eso no",
            "start": 883.1,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pod\u00edan las empresas constructoras",
            "start": 886.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollar sus funciones sus trabajos y",
            "start": 894.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n Desde hace como",
            "start": 899.339,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "tres meses que estuve por all\u00e1 y ya",
            "start": 903.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 909.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 914.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se pudieron",
            "start": 916.699,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "demostrar il\u00edcitos que se cometieron",
            "start": 919.16,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "pero no tengo el \u00faltimo reporte lo \u00fanico",
            "start": 924.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 es de que ya est\u00e1 trabajando las",
            "start": 928.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empresas el reporte lo pedir\u00e1 ahora en",
            "start": 931.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su gira que ahora a Veracruz este fin de",
            "start": 934.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "semana s\u00ed es posible",
            "start": 936.42,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sobre el proyecto del gas dom\u00e9stico que",
            "start": 939.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pretende usted impulsar en el pa\u00eds",
            "start": 943.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "preguntar si ya se tienen pensadas pues",
            "start": 945.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las sanciones para aquellas empresas",
            "start": 947.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "distribuidoras que no se acaten al",
            "start": 949.8,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "precio tope que se fijar\u00e1 y cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 954.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la instancia justamente para monitorear",
            "start": 956.459,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 958.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno tenemos una reuni\u00f3n para la semana",
            "start": 961.32,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima sobre el gas bienestar",
            "start": 964.86,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y yo puedo informarles la semana que",
            "start": 971.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "viene de c\u00f3mo vamos ya se ha avanzado en",
            "start": 975.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 981.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la empresa como",
            "start": 983.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "lo prometimos",
            "start": 987.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 992.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 994.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tres meses yo creo que antes",
            "start": 996.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considerando",
            "start": 1000.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el tiempo que ya transcurri\u00f3 desde que",
            "start": 1001.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo dimos a conocer",
            "start": 1005.72,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "vamos a pensar que en dos meses m\u00e1s",
            "start": 1008.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ya estamos Este distribuyendo el gas",
            "start": 1012.699,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "bienestar en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1017.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a empezar aqu\u00ed",
            "start": 1019.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y poco a poco se va a ir ampliando pero",
            "start": 1023.06,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1027.319,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "te elabor\u00f3 el programa ya",
            "start": 1029.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se tienen los terrenos para",
            "start": 1034.299,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "las centrales de distribuci\u00f3n ya se",
            "start": 1038.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n adquiriendo los cilindros",
            "start": 1042.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las camionetas",
            "start": 1045.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "repartidoras ya",
            "start": 1047.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos Este avanzando Esto est\u00e1 a cargo",
            "start": 1050.38,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "de Pemex es una empresa filial a Pemex Y",
            "start": 1055.039,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1061.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "especial lo est\u00e1 viendo el director de",
            "start": 1063.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 1066.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Octavio Romero y vamos a tener una",
            "start": 1067.419,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n la semana pr\u00f3xima para evaluar",
            "start": 1071.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 1073.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decirle a la gente que se va avanzando",
            "start": 1075.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1078.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comenzamos aqu\u00ed",
            "start": 1080.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque es donde",
            "start": 1082.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 1085.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un mayor descontrol en cuanto a",
            "start": 1087.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "incrementos en el precio del gas",
            "start": 1091.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1095.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se decide iniciar aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 1098.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1101.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "va a comprender la ciudad y una parte",
            "start": 1102.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1106.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de lo que es el estado de M\u00e9xico que no",
            "start": 1107.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "deja de ser la Ciudad de M\u00e9xico o sea",
            "start": 1111.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aunque se trate de municipios de El",
            "start": 1114.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la cobertura a nivel",
            "start": 1117.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional para cu\u00e1ndo ser\u00eda proyectando",
            "start": 1121.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1124.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1126.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viendo C\u00f3mo cubrir todo el pa\u00eds sobre",
            "start": 1129.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "todo las grandes ciudades",
            "start": 1134.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estamos en eso bien y nada m\u00e1s",
            "start": 1138.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente al parecer ya lo que es el",
            "start": 1140.559,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "nombre de gas bienestar y Gas del",
            "start": 1143.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bienestar ya est\u00e1 registrado ante limpio",
            "start": 1146.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n est\u00e1n pensando",
            "start": 1149.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ponerle otro nombre me han informado",
            "start": 1152.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 1155.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me dijeron que ya hab\u00edan registrado",
            "start": 1156.919,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Pemex lo de gas bienestar",
            "start": 1161.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1166.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dos o tres posibilidades gas para",
            "start": 1167.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el bienestar gas bienestar",
            "start": 1171.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o gas",
            "start": 1173.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con bienestar",
            "start": 1177.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es que al parecer tiene bienestar Aunque",
            "start": 1182.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parezca hay una empresa en el occidente",
            "start": 1185.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1187.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero no me coment\u00f3 nada el director S\u00ed",
            "start": 1189.039,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "ya me incluso me present\u00f3 hasta",
            "start": 1193.64,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "del dise\u00f1o el logotipo",
            "start": 1198.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bien Y por \u00faltimo presidente tomando en",
            "start": 1202.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuenta de las Fuertes lluvias que se han",
            "start": 1205.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estado presentando a lo largo del pa\u00eds",
            "start": 1206.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal ha pensado tener un",
            "start": 1209.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "acercamiento para planear alg\u00fan programa",
            "start": 1213.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de apoyo a trav\u00e9s de los gobiernos",
            "start": 1216.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estatales y municipales a las personas",
            "start": 1219.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que han sido afectadas justamente porque",
            "start": 1222.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora pues las lluvias han sido muy",
            "start": 1224.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 1226.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "toda esa situaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 1227.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 impactando y muchas",
            "start": 1229.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n han perdido su patrimonio",
            "start": 1231.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eso por un lado y por el otro tambi\u00e9n si",
            "start": 1233.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la salud hay planes",
            "start": 1237.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alternos justamente en estas entidades",
            "start": 1240.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1n presentando estas",
            "start": 1243.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuestiones climatol\u00f3gicas para la",
            "start": 1245.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de los hospitales como",
            "start": 1247.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 por ejemplo en el Estado de",
            "start": 1250.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no en Atizap\u00e1n justamente para",
            "start": 1251.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evitar que se pues se detenga la",
            "start": 1254.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n o que se ponga en riesgo la",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "salud de los pacientes estamos",
            "start": 1259.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 1261.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1262.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la directora de Protecci\u00f3n Civil est\u00e1",
            "start": 1263.98,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera este",
            "start": 1268.0,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "especial y con cuidado",
            "start": 1273.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 1277.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lluvias para actuar y prevenir",
            "start": 1280.039,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avisando en donde",
            "start": 1283.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se piense se piensa que va a ser m\u00e1s",
            "start": 1287.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerte las lluvias",
            "start": 1291.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1293.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "informando con tiempo",
            "start": 1296.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Laura Vel\u00e1zquez es la responsable est\u00e1",
            "start": 1299.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 1304.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es nuestra Tl\u00e1loc",
            "start": 1307.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no no se este",
            "start": 1314.059,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entretienen otras cosas",
            "start": 1320.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada",
            "start": 1323.08,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "porque Ya empezaron las lluvias ya",
            "start": 1326.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos en temporada de lluvia ya son",
            "start": 1329.419,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los meses que m\u00e1s llueve",
            "start": 1331.82,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de Julio agosto sobre todo septiembre",
            "start": 1334.12,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "es el mes de m\u00e1s lluvias y pues se",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "prolongan",
            "start": 1343.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a octubre en caso del sureste",
            "start": 1345.62,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "noviembre y el el",
            "start": 1351.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado hasta diciembre",
            "start": 1355.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 1358.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se a finales de octubre se termina la",
            "start": 1363.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "temporada de lluvia",
            "start": 1366.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en Todos Santos",
            "start": 1369.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son los \u00faltimos aguaceros",
            "start": 1371.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 1375.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero ahora ha cambiado entonces hay que",
            "start": 1379.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar de todas maneras pendientes este y",
            "start": 1382.58,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 1385.94,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1388.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo y la verdad que",
            "start": 1389.98,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se cuenta siempre con el apoyo",
            "start": 1394.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 1398.059,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n tambi\u00e9n atentos para de",
            "start": 1401.32,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "inmediato aplicar el plan dn3 de plan",
            "start": 1407.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Marina los dos planes y diario estamos",
            "start": 1411.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibiendo informaci\u00f3n sobre el estado",
            "start": 1415.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del tiempo y las lluvias",
            "start": 1418.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de",
            "start": 1422.08,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "de seguridad un d\u00eda Les voy a invitar",
            "start": 1425.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a un grupo o no pueden estar m\u00e1s",
            "start": 1431.26,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "de tres cinco no pero que conozcan",
            "start": 1437.419,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el formato",
            "start": 1442.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la agenda diaria de la reuni\u00f3n de",
            "start": 1446.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "seguridad de seis a siete a ver si se",
            "start": 1449.419,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo con Jes\u00fas Para que vean",
            "start": 1453.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se recibe el parte de lo que",
            "start": 1457.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sucede en el pa\u00eds",
            "start": 1461.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "primero lo que tiene que ver con la",
            "start": 1465.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1467.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1468.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues se ven los asuntos m\u00e1s delicados de",
            "start": 1470.86,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 1476.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1478.539,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "analiza tambi\u00e9n lo que va a acontecer lo",
            "start": 1480.94,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "que se tiene informaci\u00f3n va a suceder",
            "start": 1486.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1491.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "luego hay una secci\u00f3n",
            "start": 1495.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 1502.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "donde Se informa Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en donde",
            "start": 1505.94,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "este hubieron",
            "start": 1510.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "inundaciones derrumbes",
            "start": 1514.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 1520.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de todo tipo incendios",
            "start": 1522.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "se dedica un tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 1528.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "a las tomas clandestinas",
            "start": 1534.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "o el huachicol",
            "start": 1538.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde luego salud",
            "start": 1544.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diario es un reporte C\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 1546.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1550.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y otros temas Entonces ya cuando estoy",
            "start": 1552.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes es que",
            "start": 1556.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "traigo ya toda la informaci\u00f3n ya Se",
            "start": 1559.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tomaron decisiones",
            "start": 1562.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de lo que tenemos que hacer Por cierto",
            "start": 1563.74,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo la reuni\u00f3n del gabinete",
            "start": 1567.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1572.679,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la conferencia te va a llevar a cabo en",
            "start": 1574.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Veracruz puerto",
            "start": 1578.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a estar all\u00e1",
            "start": 1580.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque estamos recorriendo el pa\u00eds para",
            "start": 1583.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no hacer la reuni\u00f3n de seguridad solo",
            "start": 1587.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Palacio Nacional sino en los",
            "start": 1590.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Estados porque s\u00ed ayuda mucho el poder",
            "start": 1593.659,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "evaluar en un estado c\u00f3mo vamos",
            "start": 1597.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Jam Salazar de",
            "start": 1606.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "noticiero en redes el primer tema que le",
            "start": 1608.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "quiero plantear ya lo he venido a",
            "start": 1611.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mencionar en otras ocasiones un par de",
            "start": 1614.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ocasiones por lo menos es a prop\u00f3sito",
            "start": 1617.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del autor sin que usted ya mencionado",
            "start": 1620.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 de acuerdo tambi\u00e9n en una",
            "start": 1621.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga de un mes porque ya se est\u00e1n",
            "start": 1624.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haciendo los ajustes correspondientes a",
            "start": 1627.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "las empresas quisiera preguntarle en",
            "start": 1628.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "torno al gobierno que tambi\u00e9n usted ha",
            "start": 1631.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dicho que se va a poner el ejemplo desde",
            "start": 1632.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed concretamente el caso por ejemplo",
            "start": 1635.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1637.64,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la prepa en l\u00ednea este sistema de",
            "start": 1638.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Pues a distancia que ha ido creciendo es",
            "start": 1643.779,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "un sistema que pues tiene miles y miles",
            "start": 1647.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y miles de estudiantes",
            "start": 1650.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que pueden acceder a la media superior a",
            "start": 1651.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esto sin embargo el propio",
            "start": 1655.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "padecimiento de la outsourcing lleg\u00f3",
            "start": 1659.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a este esquema donde los",
            "start": 1662.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "facilitadores que yo les los profesores",
            "start": 1664.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "finalmente son parte de esta ense\u00f1anza",
            "start": 1666.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pues padecen de este este tema de",
            "start": 1669.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contratos leoninos llenos de",
            "start": 1672.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "irregularidades contrataci\u00f3n de empresas",
            "start": 1674.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de usorcing de hecho hasta donde tenemos",
            "start": 1677.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el dato desde la propia SEP se sigue",
            "start": 1679.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continuando con el procedimiento para la",
            "start": 1682.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de esta empresa de",
            "start": 1685.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "outsourcing quisiera preguntarle",
            "start": 1687.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "concretamente presidente",
            "start": 1689.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1 a partir de el primero de",
            "start": 1691.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "septiembre el autor sin tambi\u00e9n para",
            "start": 1695.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prepa en l\u00ednea y dem\u00e1s dependencias",
            "start": 1697.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e9 usando este esquema desde",
            "start": 1699.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1702.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si la ley lo establece pues tenemos que",
            "start": 1703.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cumplir la ley",
            "start": 1706.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que ver es si en este",
            "start": 1708.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "caso de los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 1712.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estado aplica",
            "start": 1714.559,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero si es general Pues nosotros somos",
            "start": 1718.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los primeros obligados",
            "start": 1722.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a cumplir la ley",
            "start": 1726.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo contestarte y voy a",
            "start": 1729.679,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n para que este",
            "start": 1733.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aclaren Cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n de Estos",
            "start": 1740.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "maestros S\u00ed podr\u00eda informar despu\u00e9s no",
            "start": 1743.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si la secretaria O s\u00ed para que porque",
            "start": 1748.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como este tema incluso es una demanda de",
            "start": 1750.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ellos mismos De hecho que hemos estado",
            "start": 1753.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento pues quieren esa",
            "start": 1755.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "certidumbre de no estar padeciendo este",
            "start": 1757.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tipo de esquemas injustos y de maltrato",
            "start": 1760.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque incluso se\u00f1alan algunos",
            "start": 1763.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionarios directamente de este",
            "start": 1765.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esquema de servicio que dan a la",
            "start": 1767.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y obviamente",
            "start": 1770.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se sienten tambi\u00e9n atropellados y no",
            "start": 1772.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atendidos Entonces",
            "start": 1774.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata porque lleva tenemos un",
            "start": 1776.799,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n",
            "start": 1779.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de basificaci\u00f3n",
            "start": 1782.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno se han",
            "start": 1784.0,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "regularizado se han masificado a 400.000",
            "start": 1787.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1791.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 1793.179,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "400.000 y estamos haciendo Y es un",
            "start": 1796.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos lo mismo con",
            "start": 1801.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 1805.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que interrumpi\u00f3 este proceso de",
            "start": 1807.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n",
            "start": 1810.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 1812.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1814.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encontramos alrededor de 80.000",
            "start": 1816.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud contratados",
            "start": 1819.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1825.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1829.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "determinados",
            "start": 1832.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "como eventuales",
            "start": 1834.76,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nos llaman por contrato",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y es un planteamiento",
            "start": 1842.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se les pacifique hicimos ese",
            "start": 1845.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compromiso en el caso de los 80.000",
            "start": 1848.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "viene la pandemia",
            "start": 1850.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tuvimos que",
            "start": 1852.62,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 1854.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "70.000",
            "start": 1856.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud m\u00e9dicos",
            "start": 1858.46,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "especialistas enfermeras y muchos otros",
            "start": 1861.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud camilleros y",
            "start": 1866.299,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "todos los que se necesitaban para",
            "start": 1868.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "levantar los hospitales y darle atenci\u00f3n",
            "start": 1871.6,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a la gente que nadie se quedara",
            "start": 1876.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sin una cama sin ser atendido logramos",
            "start": 1879.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito pero se tuvo que contratar",
            "start": 1882.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a trabajadores ahora que fui a Guerrero",
            "start": 1886.7,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en chilapa este",
            "start": 1890.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me pidieron los trabajadores que fueron",
            "start": 1894.58,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "contratados con este prop\u00f3sito que",
            "start": 1898.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "trabajaban en un hospital de atenci\u00f3n",
            "start": 1901.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1905.659,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "cargo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1908.299,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1911.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda bajado la intensidad del contagio",
            "start": 1914.2,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "pues ya se hab\u00eda terminado y est\u00e1bamos",
            "start": 1918.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este esperando",
            "start": 1922.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reacomodarlos en el sistema de salud",
            "start": 1924.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces me plantearon",
            "start": 1928.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero ahora como",
            "start": 1931.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este se ha incrementado los contagios",
            "start": 1934.48,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "vamos de nuevo en el caso de Guerrero en",
            "start": 1938.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el caso de ese hospital en particular de",
            "start": 1942.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Chilapa vamos a",
            "start": 1944.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mantener a los trabajadores porque vamos",
            "start": 1947.38,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "a mantener el hospital para que no",
            "start": 1950.24,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "falten las camas no es lo mismo que la",
            "start": 1955.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "primera que la segunda ola de contagios",
            "start": 1959.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1962.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1962.98,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "tenemos que estar dando atenci\u00f3n",
            "start": 1964.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1969.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tenemos 70% menos",
            "start": 1971.2,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n 70% menos de",
            "start": 1974.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que se lleg\u00f3 a tener en los momentos",
            "start": 1982.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cr\u00edticos de todas formas como hay",
            "start": 1986.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estos peque\u00f1os rebrotes en distintas",
            "start": 1989.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "partes vamos a mantener",
            "start": 1992.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1995.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos esperando",
            "start": 1999.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 2003.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de una situaci\u00f3n de emergencia",
            "start": 2005.64,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "a la normalidad Pero eso tambi\u00e9n en",
            "start": 2010.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que salud y educaci\u00f3n",
            "start": 2013.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque pues este",
            "start": 2016.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se suspendieron las clases",
            "start": 2018.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presenciales Entonces se mantuvieron las",
            "start": 2021.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "clases a distancia y en el caso de la",
            "start": 2025.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "salud pues todo fue covid",
            "start": 2029.08,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y ahora poco a poco los hospitales ya",
            "start": 2032.74,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo otras causas de",
            "start": 2037.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "enfermedad entonces estamos en eso pero",
            "start": 2040.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2044.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 2046.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este de conformidad con la ley y solo",
            "start": 2048.48,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "aclarar Qu\u00e9 pasa en el caso de los",
            "start": 2053.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos Claro en este caso",
            "start": 2057.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "concreto para concluir este primer tema",
            "start": 2059.619,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente usted ve viable en un momento",
            "start": 2061.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dependiendo la informaci\u00f3n que le pueda",
            "start": 2064.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entregar la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 2066.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la maestra usted ve viable que pudieran",
            "start": 2068.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluso llegar a entrar en el esquema",
            "start": 2071.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hasta de basificaci\u00f3n porque la",
            "start": 2073.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a distancia se ha vuelto una",
            "start": 2075.28,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "prioridad tambi\u00e9n lo estamos haciendo",
            "start": 2077.02,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "poco a poco por ejemplo en el caso de la",
            "start": 2078.899,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "salud pero tengo muy muy claro ah\u00ed vamos",
            "start": 2081.879,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a empezar es un proceso mi compromiso es",
            "start": 2085.54,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "masificarlos durante el sexenio eso es",
            "start": 2089.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo que les he dicho S\u00ed y vamos a empezar",
            "start": 2094.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con los dem\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 2096.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy palanca Porque",
            "start": 2100.119,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estoy muy cerca de los dirigentes",
            "start": 2104.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sindicales no",
            "start": 2107.579,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "es de acuerdo a la antig\u00fcedad ah\u00ed",
            "start": 2111.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "empezamos los que tienen m\u00e1s tiempo",
            "start": 2116.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando por contrato Ah\u00ed vamos a",
            "start": 2118.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "comenzar as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 2122.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2124.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed tengo ese compromiso y deseo que",
            "start": 2126.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pues se los trabajadores",
            "start": 2130.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tengan sus bases",
            "start": 2133.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que tengan sus prestaciones",
            "start": 2136.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este laborales",
            "start": 2138.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que por ley que por justicia les",
            "start": 2142.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corresponde Ok gracias presidente en el",
            "start": 2145.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mismo sentido de la educaci\u00f3n hay",
            "start": 2149.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bastantes reclamos bastantes quejas",
            "start": 2151.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respecto a la unidad del sistema para la",
            "start": 2154.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "carrera de las maestros las maestras y",
            "start": 2156.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "los maestros este sistema",
            "start": 2158.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "uzicam Bueno eso es la abreviaci\u00f3n Y es",
            "start": 2161.099,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocido de esta manera es un",
            "start": 2163.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esquema que ha tenido conflicto porque",
            "start": 2167.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el propio",
            "start": 2169.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esquema que est\u00e1n usando es el mismo de",
            "start": 2171.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la reforma educativa que as\u00ed fue",
            "start": 2174.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mencionado por el gobierno anterior de",
            "start": 2175.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2177.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha habido fallas ha habido problemas",
            "start": 2179.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para que los profesores los maestros",
            "start": 2181.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puedan aprovechar esta unidad para lo",
            "start": 2183.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que es para esta promoci\u00f3n para este",
            "start": 2186.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crecimiento este desarrollo sin embargo",
            "start": 2188.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Esa es la queja que sigue siendo el",
            "start": 2190.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismo esquema que la reforma mencionada",
            "start": 2192.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y que aqu\u00ed en este gobierno Bueno pues",
            "start": 2195.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ha habido acciones para echar abajo esto",
            "start": 2198.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la propia ba el propio acceso yo le",
            "start": 2201.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda el presidente al respecto",
            "start": 2204.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cambios profundos en este sistema",
            "start": 2206.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque pues sigue habiendo este",
            "start": 2209.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "beneficio para algunos cuantos no ha",
            "start": 2212.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habido por ejemplo en el registro de la",
            "start": 2215.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "plataforma no han podido ni concluir y",
            "start": 2217.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya los dejan fuera es es se ha vuelto",
            "start": 2220.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy ca\u00f3tico este este tema Disculpe la",
            "start": 2224.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria le ha comentado algo al",
            "start": 2227.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "respecto que soluci\u00f3n le dar\u00eda a este a",
            "start": 2228.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este problema pues lo est\u00e1s tendiendo",
            "start": 2231.579,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "seguramente la maestra Delfina y",
            "start": 2233.619,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "va a escuchar lo que est\u00e1s Este ahora",
            "start": 2238.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 2244.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es atender bien a los",
            "start": 2247.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2249.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2254.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "maltratarlos",
            "start": 2259.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2261.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verlos",
            "start": 2267.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con malos ojos",
            "start": 2270.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no ningunearlos para nosotros las",
            "start": 2273.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros son",
            "start": 2277.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 2278.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "solo con ellos",
            "start": 2281.7,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se puede llevar a cabo",
            "start": 2284.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n educativa",
            "start": 2286.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un error de origen de la llamada reforma",
            "start": 2289.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "educativa era que no tomaba en cuenta",
            "start": 2292.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 2295.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una reforma educativa hacia",
            "start": 2297.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los maestros que son los que imparten",
            "start": 2299.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la ense\u00f1anza en las aulas",
            "start": 2304.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2309.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hacer realidad una reforma educativa sin",
            "start": 2312.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "los maestros si las maestras era un",
            "start": 2315.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "absurdo entre otras cosas",
            "start": 2320.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que llegar a acuerdos",
            "start": 2323.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "siempre y los ha habido y hay un",
            "start": 2327.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ambiente distinto Pero hay inercias en",
            "start": 2331.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todo el gobierno no solo es la",
            "start": 2334.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 2336.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n yo creo que no nos",
            "start": 2338.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "equivocamos cuando dijimos que hab\u00edamos",
            "start": 2341.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encontrado o nos hab\u00edan heredados nos",
            "start": 2344.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dejado un elefante",
            "start": 2347.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 2350.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 2353.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corrupto con todo respeto a los",
            "start": 2357.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "elefantes",
            "start": 2361.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este y que hab\u00eda que pararlo",
            "start": 2363.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que empezar a caminar y empujarlo entre",
            "start": 2369.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2373.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Pues as\u00ed es",
            "start": 2374.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no estaba preparado",
            "start": 2377.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para servir",
            "start": 2379.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2381.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n b\u00e1sica del gobierno durante",
            "start": 2384.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo neoliberal era la de",
            "start": 2388.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "facilitar el saqueo",
            "start": 2390.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eran los negocios",
            "start": 2394.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los business",
            "start": 2397.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s los contratos",
            "start": 2400.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que gobierno estaba tomado Estaba",
            "start": 2403.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "secuestrado estaba al servicio de",
            "start": 2405.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rufi\u00e1n",
            "start": 2412.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces esa reconversi\u00f3n",
            "start": 2416.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Pues lleva tiempo",
            "start": 2420.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el que ahora el gobierno",
            "start": 2423.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenga como prop\u00f3sito fundamental servir",
            "start": 2426.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2430.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que ese es su raz\u00f3n de ser",
            "start": 2433.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no estar",
            "start": 2438.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este atendiendo",
            "start": 2439.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2445.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "demandas de grupos de intereses creados",
            "start": 2446.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "o de influyentes",
            "start": 2452.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para hacer negocios y medrar al Amparo",
            "start": 2455.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 2459.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "o con el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2460.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2465.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed es",
            "start": 2466.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "toda transformaci\u00f3n una revoluci\u00f3n",
            "start": 2469.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo administrativo",
            "start": 2472.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tiene que ver tambi\u00e9n con un cambio de",
            "start": 2476.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 2478.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces todos tenemos que ayudar",
            "start": 2480.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntos aparatos",
            "start": 2484.72,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este exist\u00edan aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 2488.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "improductivos innecesarios",
            "start": 2498.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo porque",
            "start": 2504.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este era una forma",
            "start": 2506.339,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 2510.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 2513.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2517.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cierta gente ciertos grupos",
            "start": 2520.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s una gran manipulaci\u00f3n porque",
            "start": 2526.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2529.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2531.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 2533.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quiera nada m\u00e1s",
            "start": 2537.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "oficios y oficios de una oficina a otra",
            "start": 2539.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 2547.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no actuaba",
            "start": 2549.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en lo que deb\u00eda",
            "start": 2552.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de hacer",
            "start": 2555.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el ayudar a la gente",
            "start": 2559.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que el presupuesto le llegara al pueblo",
            "start": 2562.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y sobre todo vigilar que no se robaran",
            "start": 2564.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el presupuesto pero los ten\u00edan",
            "start": 2568.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entretenidos con los oficios",
            "start": 2570.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si para ellos no tienen inconveniente le",
            "start": 2574.56,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "pido de favor este considere",
            "start": 2577.54,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "si la norma 25 diagonal 31",
            "start": 2582.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nos permite",
            "start": 2587.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este dar respuesta al oficio que env\u00eda",
            "start": 2589.26,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda tal",
            "start": 2595.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de fecha tal",
            "start": 2599.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en espera de su amable respuesta",
            "start": 2601.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "atentamente",
            "start": 2606.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de seis veloficio y a la semana a los 15",
            "start": 2608.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "d\u00edas regresaba la contestaci\u00f3n y ah\u00ed se",
            "start": 2611.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elevaban no Entonces es como todo esto",
            "start": 2615.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hemos hablado de las nuevas",
            "start": 2618.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que fueron creando",
            "start": 2619.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de manera muy perversa",
            "start": 2623.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y con bastante eficacia para voltear a",
            "start": 2627.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ver cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2631.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "voltea a ver el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2635.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que es grav\u00edsimo",
            "start": 2638.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para que no veas",
            "start": 2641.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que te est\u00e1n saqueando",
            "start": 2644.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "volte\u00e9 a ver otras cosas",
            "start": 2649.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y hablaba yo de cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2655.359,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y quienes promueven esto",
            "start": 2659.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora",
            "start": 2662.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autorizando",
            "start": 2665.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que aumente la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 2669.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo en el discurso",
            "start": 2673.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de manera demag\u00f3gica",
            "start": 2677.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "preocupados por el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2681.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y resulta que as\u00ed",
            "start": 2685.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nos hackearon",
            "start": 2687.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 40 a\u00f1os",
            "start": 2691.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y nadie dijo nos est\u00e1n robando",
            "start": 2695.619,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "nadie grit\u00f3",
            "start": 2700.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque nos ten\u00edan",
            "start": 2703.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este volteando a ver para otro lado cada",
            "start": 2706.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quien con su causa",
            "start": 2711.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fraccionaron",
            "start": 2715.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "distintas causas para cada quien se",
            "start": 2718.54,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "ocupara de una causa y",
            "start": 2722.26,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el grave",
            "start": 2727.319,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "problema de la desigualdad que se",
            "start": 2732.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "origina por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2735.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 2737.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a segundo plano",
            "start": 2739.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "o no se le dio la importancia entonces",
            "start": 2742.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un poco lo que suced\u00eda con",
            "start": 2744.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n en los gobiernos",
            "start": 2747.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente en este sentido ya para",
            "start": 2751.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concluir este tema que le vengo a",
            "start": 2753.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "exponer de Educaci\u00f3n tanto De esta",
            "start": 2755.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidad de esta unidad y sistema de la",
            "start": 2758.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "SEP como de prepara en l\u00ednea porque han",
            "start": 2761.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "metido precisamente documentos y bueno",
            "start": 2763.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no hay una respuesta podr\u00eda ser",
            "start": 2766.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "recibidos por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 2768.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "P\u00fablica",
            "start": 2769.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde luego que se ve a trav\u00e9s de s\u00ed Y",
            "start": 2770.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo y que si tienen raz\u00f3n si hay",
            "start": 2775.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "justicia van a ser atendidos as\u00ed que le",
            "start": 2778.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presenten las pruebas obviamente",
            "start": 2781.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "correspondientes en este punto concreto",
            "start": 2782.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la unidad y de la prepa en l\u00ednea por",
            "start": 2785.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente preguntarle",
            "start": 2789.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "uno de los personajes",
            "start": 2792.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy se\u00f1alados de sexenios",
            "start": 2794.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "anteriores particularmente el de",
            "start": 2798.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n fue la se\u00f1ora Isabel Miranda de",
            "start": 2799.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Wallace se\u00f1alada Ahora hasta de criminal",
            "start": 2803.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2807.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo a informaci\u00f3n que se ha",
            "start": 2808.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado publicando la fiscal\u00eda general",
            "start": 2811.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha abierto ya carpetas en contra de esta",
            "start": 2813.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora por tortura y falsedad de",
            "start": 2816.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 2820.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tambi\u00e9n por este tipo",
            "start": 2822.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de actitudes",
            "start": 2825.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas de criminales porque pues era",
            "start": 2827.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice del propio Felipe Calder\u00f3n En",
            "start": 2831.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ese entonces presidente de C\u00e1rdenas",
            "start": 2834.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Palomino de Garc\u00eda Luna por supuesto",
            "start": 2836.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pues que era el que encabezaba esta",
            "start": 2839.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda y ya hemos visto pues todo lo",
            "start": 2841.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que ha estado saliendo y lo que quiz\u00e1s",
            "start": 2844.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 m\u00e1s Isabel Miranda de Wallace",
            "start": 2846.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sigue siendo un pendiente me parece en",
            "start": 2848.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el tema de que no siga viendo impunidad",
            "start": 2851.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Bueno hay muchos casos pero emblem\u00e1ticos",
            "start": 2853.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ella forma parte de este grupo que",
            "start": 2855.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "incluso se le daba acceso hay",
            "start": 2859.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos contra ella que se le daba",
            "start": 2861.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acceso por parte de estos jefes",
            "start": 2863.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "policiacos para la tortura sus propias",
            "start": 2865.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles de nuestro pa\u00eds en fin",
            "start": 2868.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atrocidades que llegan a gente que de",
            "start": 2869.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo a la propia ONU Aqu\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 2873.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda venido a exponer por ejemplo",
            "start": 2875.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenida Brenda Quevedo y que",
            "start": 2877.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualmente sigue presa y sigue este",
            "start": 2880.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este interminable camino como el tema de",
            "start": 2882.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Israel Vallarta como el tema de Pablo",
            "start": 2885.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Green en fin con tantas injusticias",
            "start": 2889.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle usted tiene informaci\u00f3n al",
            "start": 2891.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "respecto contra Esta se\u00f1ora en mesas de",
            "start": 2894.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad en algunas reuniones sobre qu\u00e9",
            "start": 2897.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo que si se hay",
            "start": 2899.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "avances si su gobierno est\u00e1 aportando",
            "start": 2902.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pruebas o algo al respecto y sobre la",
            "start": 2904.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de Brenda Quevedo presidente",
            "start": 2907.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si tiene informaci\u00f3n concreta al",
            "start": 2909.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "respecto qui\u00e9n maneja todo esto es la",
            "start": 2911.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2913.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la licenciada",
            "start": 2916.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Olga S\u00e1nchez Cordero y Alejandro Encinas",
            "start": 2918.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ellos son los que este me ayudan a",
            "start": 2923.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "atender todas estas Este",
            "start": 2927.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "peticiones",
            "start": 2931.2,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "solicitudes denuncias",
            "start": 2933.54,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y ellos pueden informar sobre esto que",
            "start": 2936.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1s t\u00fa preguntando les vamos a pedir",
            "start": 2940.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que ellos nos informan Nosotros s\u00ed",
            "start": 2944.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 2947.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 2949.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "personas en la c\u00e1rcel que las hay",
            "start": 2952.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y han sido",
            "start": 2958.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues injustamente",
            "start": 2961.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "encarcelados este est\u00e1n aprendidos y son",
            "start": 2968.04,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "inocentes o fueron V\u00edctimas de tortura",
            "start": 2973.559,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que todos ellos salgan",
            "start": 2979.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y la licenciada",
            "start": 2983.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero est\u00e1 haciendo",
            "start": 2986.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esos tr\u00e1mites nada m\u00e1s que son tambi\u00e9n",
            "start": 2988.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tardados",
            "start": 2991.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 2995.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2997.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "liberar a un joven aqu\u00ed vino su mam\u00e1",
            "start": 2999.059,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 3003.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque nos ayud\u00f3 el presidente de",
            "start": 3006.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la suprema corte",
            "start": 3009.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3012.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "agilizaron los tr\u00e1mites entonces",
            "start": 3013.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "constantemente estamos haciendo esto",
            "start": 3016.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "buscando que jueces",
            "start": 3020.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 3024.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cuando hay elementos de inocencia",
            "start": 3026.88,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y cuando hay pruebas de que",
            "start": 3031.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 3035.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fueron torturados",
            "start": 3037.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entonces este Vamos a continuar con esto",
            "start": 3040.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "incluso envi\u00e9 un oficio y estoy",
            "start": 3044.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "esperando respuesta de muchos que est\u00e1n",
            "start": 3047.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel sin sentencia desde hace",
            "start": 3051.059,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3053.16,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "que queremos que el poder judicial nos",
            "start": 3055.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "d\u00e9 una respuesta",
            "start": 3058.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed todav\u00eda no tenemos este informaci\u00f3n",
            "start": 3061.74,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pero ahora s\u00ed yo creo que nos van a",
            "start": 3065.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "enviar ya una respuesta del poder",
            "start": 3069.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3073.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tengo yo informaci\u00f3n especial",
            "start": 3078.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "s\u00ed es sobre el mismo tema a ver",
            "start": 3084.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3089.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3092.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "no solamente",
            "start": 3094.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es una persona que ha propiciado las",
            "start": 3096.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "torturas que ha entrado a los",
            "start": 3101.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "reclusorios sino que adem\u00e1s a trav\u00e9s de",
            "start": 3102.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su fundaci\u00f3n alto al secuestro compra",
            "start": 3105.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "periodistas como es el caso de Ciro",
            "start": 3108.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leyva para que contradiga las",
            "start": 3110.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas del gobierno y diga que el",
            "start": 3113.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secuestro va en aumento",
            "start": 3116.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recientemente la se\u00f1ora Wallace En una",
            "start": 3118.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 3121.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "confes\u00f3 haber intervenido la",
            "start": 3123.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n entre nuestra y Sandoval",
            "start": 3127.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que es el presidente del instituto de la",
            "start": 3130.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda p\u00fablica federal y un juez es",
            "start": 3134.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "decir que la se\u00f1ora utiliza equipos de",
            "start": 3137.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estilo pegasus dado que esta",
            "start": 3140.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n fue realizada en horas",
            "start": 3144.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "fuera de trabajo si la se\u00f1ora no tuviera",
            "start": 3148.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo especial o no tuviera comprado al",
            "start": 3152.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "juez pues no hubiera sido posible",
            "start": 3154.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recientemente Guadalupe Liz\u00e1rraga que es",
            "start": 3156.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "parte de este comit\u00e9 de estas personas",
            "start": 3161.059,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "protegidas por su actividad profesional",
            "start": 3165.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 una audiencia porque con varias",
            "start": 3169.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas como George Curie Lay\u00fan",
            "start": 3172.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda solicitado y emprendido un camino",
            "start": 3176.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "de dos a\u00f1os de denuncias en contra de la",
            "start": 3179.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Isabel Miranda de Wallace debido",
            "start": 3183.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "a esta falsificaci\u00f3n de pruebas de",
            "start": 3186.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "torturas y otros elementos",
            "start": 3190.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "terminando la audiencia que se celebr\u00f3",
            "start": 3192.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en por v\u00eda electr\u00f3nica dado que la",
            "start": 3195.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era est\u00e1 en Estados Unidos donde",
            "start": 3199.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por cierto acabamos de conseguir",
            "start": 3202.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el asilo humanitario para un defensor de",
            "start": 3205.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos que defend\u00eda Jacobo",
            "start": 3208.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tardov\u00edn y fue perseguido",
            "start": 3211.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "torturado y despedido despu\u00e9s de la",
            "start": 3214.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda p\u00fablica Federal terminando la",
            "start": 3217.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "audiencia de Guadalupe Liz\u00e1rraga que fue",
            "start": 3220.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la primera entrar al padre de Hugo",
            "start": 3222.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Alberto wallas y demostrar que la prueba",
            "start": 3225.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ADN era falsificada porque el joven",
            "start": 3228.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "No era Wallace sino Miranda Le\u00f3n",
            "start": 3231.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "terminando la audiencia",
            "start": 3234.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se queda abierta la pantalla y en ese",
            "start": 3236.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "momento dicen era el juzgado vamos a",
            "start": 3240.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hablarle a la se\u00f1ora Entonces esta",
            "start": 3244.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora tiene compradas a jueces a",
            "start": 3247.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "magistrados e incluso funcionarios de",
            "start": 3250.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "morena como Renato sales quienes hoy el",
            "start": 3253.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidente electo al municipio de",
            "start": 3258.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Campeche fue se\u00f1alado por haber",
            "start": 3261.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permitido la entrada a reclusorios a",
            "start": 3264.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "torturar a Jacob Darling te voy a dar un",
            "start": 3267.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dato nada m\u00e1s",
            "start": 3270.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Jacobo tarde es un hombre que es de",
            "start": 3271.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "origen jud\u00edo",
            "start": 3275.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para torturarlo le obligadamente le daba",
            "start": 3276.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de comer carne de puerco en el",
            "start": 3279.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reclusorio hasta que sus compa\u00f1eros se",
            "start": 3283.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compadecieron de \u00e9l porque despu\u00e9s de",
            "start": 3286.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "haber sido violado con un le",
            "start": 3288.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "daban de comer solamente carne de puerco",
            "start": 3291.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "violando su religi\u00f3n jud\u00eda este hombre",
            "start": 3293.299,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estuvo muy enfermo",
            "start": 3297.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Dios otro de los implicados tiene",
            "start": 3299.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reconocimiento internacional",
            "start": 3303.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Naciones Unidas como inocente la",
            "start": 3305.9,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n desde 2019 lo",
            "start": 3310.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tiene considerado preso pol\u00edtico y ya",
            "start": 3313.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para terminar quiero decirle",
            "start": 3317.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la Corte Interamericana de Derechos",
            "start": 3319.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Humanos tiene varios casos que le ha",
            "start": 3322.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reportado a la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 3326.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "exteriores Desde hace dos a\u00f1os de presos",
            "start": 3328.799,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "torturados de presos que no han recibido",
            "start": 3332.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de inocencia de",
            "start": 3336.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acuerdo al protocolo de Estambul que",
            "start": 3340.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "establece la tortura",
            "start": 3343.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos",
            "start": 3344.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Humanos le Sigue enviando oficios a la",
            "start": 3347.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores en",
            "start": 3350.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las que les pide respuesta y no la",
            "start": 3352.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "recibe el paso siguiente si es r no hace",
            "start": 3355.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo que debe de acuerdo a la comisi\u00f3n de",
            "start": 3360.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos dentro de la FR es",
            "start": 3362.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llevar los casos hasta la Corte",
            "start": 3366.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Internacional de cr\u00edmenes entonces creo",
            "start": 3369.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que es importante que m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 3372.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "limitaciones entre el poder jur\u00eddico y",
            "start": 3375.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo",
            "start": 3378.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues se atienda esto que ya est\u00e1 en la",
            "start": 3380.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Corte Interamericana de Derechos Humanos",
            "start": 3383.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en ONU derechos humanos Gracias Se\u00f1or",
            "start": 3385.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 3388.68,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "contundente lo que est\u00e1n planteando",
            "start": 3395.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este fuerte",
            "start": 3397.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre Derechos Humanos que le voy a",
            "start": 3400.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 3403.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a la licenciada Olga S\u00e1nchez",
            "start": 3405.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y Alejandro Encinas que vengan",
            "start": 3409.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de semana que viene para tratar",
            "start": 3413.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estos asuntos y que no nos vengan a",
            "start": 3416.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3419.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sino que ya vengan a decirnos qu\u00e9",
            "start": 3421.38,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3426.68,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3428.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 3430.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se va a hacer",
            "start": 3434.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para este atender estas demandas de",
            "start": 3437.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Justicia si les parece",
            "start": 3442.079,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 3445.339,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Ah perd\u00f3n faltan ustedes dos Bueno pero",
            "start": 3449.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la compa\u00f1\u00eda y ustedes dos",
            "start": 3452.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Buenos d\u00edas presidente Nancy",
            "start": 3454.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "flores de la revista contra l\u00ednea",
            "start": 3456.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recientemente encontrar\u00e9 l\u00ednea",
            "start": 3458.66,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "publicamos unos expedientes a los que",
            "start": 3460.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tuvimos acceso que fueron hechos por",
            "start": 3462.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "agentes del cisen cada semana hac\u00edan",
            "start": 3465.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informes y e inclu\u00edan audios y este",
            "start": 3468.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "expediente al que tuvimos acceso Es",
            "start": 3472.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sobre el espionaje que realizaron en su",
            "start": 3474.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contrapresidente hay cientos de audios",
            "start": 3477.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay Adem\u00e1s porque ellos hac\u00edan un",
            "start": 3480.059,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "espionaje totalmente invasivo y",
            "start": 3483.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "violatorio de Derechos Humanos hay un",
            "start": 3485.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "seguimiento incluso a las afueras de su",
            "start": 3488.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "domicilio se reporta eso por parte de",
            "start": 3491.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los agentes del cisen a las afueras de",
            "start": 3494.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la casa de campa\u00f1a a las afueras incluso",
            "start": 3496.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las oficinas del partido Morena y se",
            "start": 3499.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reportan no solamente llamadas",
            "start": 3502.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nico es o sea los audios pues son",
            "start": 3504.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de toda conversaci\u00f3n que usted sosten\u00eda",
            "start": 3507.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con su primer c\u00edrculo pol\u00edtico pero",
            "start": 3510.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con todos sus familiares adem\u00e1s",
            "start": 3512.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n copias de los mensajes SMS y",
            "start": 3514.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "WhatsApp y e incluso hay un seguimiento",
            "start": 3518.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a todos los correos electr\u00f3nicos que",
            "start": 3522.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "usted enviaba",
            "start": 3524.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "todo esto se va replicando es decir hay",
            "start": 3526.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "una lo que ellos llamaban una red de",
            "start": 3530.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que usted aparece en el",
            "start": 3532.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "centro est\u00e1 su n\u00famero telef\u00f3nico fijos",
            "start": 3535.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un n\u00famero telef\u00f3nico celular y de ah\u00ed",
            "start": 3538.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los contactos que usted ten\u00eda los",
            "start": 3541.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "iban pinchando es decir es un espionaje",
            "start": 3543.78,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "masivo el que se hac\u00eda la pregunta",
            "start": 3547.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente Porque adem\u00e1s tenemos audios",
            "start": 3550.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que usted ya hab\u00eda ganado la",
            "start": 3553.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de la elecci\u00f3n presidencial es",
            "start": 3556.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decir tenemos audios de septiembre de",
            "start": 3559.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 3561.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "concluyeron estas labores de espionaje",
            "start": 3564.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cuando usted ya era presidente electo",
            "start": 3567.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sino que siguieron la pregunta",
            "start": 3569.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente es si usted tuvo acceso a",
            "start": 3570.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esos expedientes una vez que asumi\u00f3 la",
            "start": 3573.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica si alguna",
            "start": 3577.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente del cisen se acerc\u00f3 a usted Para",
            "start": 3579.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comentarle Pues todo este espionaje",
            "start": 3582.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "masivo que hubo que es impresionante o",
            "start": 3584.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sea hasta las llamadas m\u00e1s triviales se",
            "start": 3587.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "reportan en estos informes semanales",
            "start": 3589.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pero por supuesto tambi\u00e9n las que ten\u00edan",
            "start": 3592.099,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un contenido pol\u00edtico y adem\u00e1s hay un",
            "start": 3595.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual a todos sus",
            "start": 3599.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "su c\u00edrculo pol\u00edtico tenemos llamadas de",
            "start": 3602.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Jake corpolenski de que en ese momento",
            "start": 3605.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "era presidenta del partido Morena",
            "start": 3607.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos audios todos estos grabados",
            "start": 3609.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ilegalmente por supuesto tenemos audios",
            "start": 3611.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de su familia sus hijos etc\u00e9tera",
            "start": 3614.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces si alg\u00fan agente del",
            "start": 3618.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "licencia acerc\u00f3 a usted para exponer",
            "start": 3621.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "todo esto si usted tuvo acceso a estos",
            "start": 3624.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "expedientes a estos audios o si por el",
            "start": 3627.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contrario los desaparecieron una vez que",
            "start": 3629.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ya iban a entregar el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3633.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a usted Bueno pues yo no",
            "start": 3636.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cono conoc\u00ed de estos expedientes el",
            "start": 3641.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00fanico expediente que me interesaba era",
            "start": 3644.64,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el que ten\u00edan en el cisen",
            "start": 3648.119,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3652.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mi tiempo de opositor inicial",
            "start": 3656.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y me lo entregaron del archivo",
            "start": 3665.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de este de la naci\u00f3n",
            "start": 3669.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ese expediente s\u00ed lo tengo que de ah\u00ed",
            "start": 3672.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "viene la carta esta de nazarero varios",
            "start": 3676.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "informes de nazar Aro pero desde el",
            "start": 3679.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiempo que estuve en Nacajuca m\u00e1s de 40",
            "start": 3682.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tiene eso",
            "start": 3686.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reciente no",
            "start": 3688.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 3691.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "me entregaron nada y tampoco quise",
            "start": 3692.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 3697.16,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "Esa es la verdad imagino Pues de que nos",
            "start": 3698.78,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "siguieron siempre nos espiaron siempre",
            "start": 3706.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en la casa este",
            "start": 3710.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por los tel\u00e9fonos a toda la familia",
            "start": 3714.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a todo el c\u00edrculo cercano",
            "start": 3717.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3723.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica de gobiernos autoritarios",
            "start": 3725.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nosotros padecemos",
            "start": 3729.299,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso por eso",
            "start": 3732.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el S\u00ed s\u00ed fue de las primeras",
            "start": 3733.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cosas que plante\u00e9",
            "start": 3736.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y que no \u00edbamos a",
            "start": 3739.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "espiar a nadie",
            "start": 3743.64,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y al principio pues no se",
            "start": 3746.039,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entienden que el porqu\u00e9 de estas medidas",
            "start": 3749.299,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Pero pues ahora ya",
            "start": 3753.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3756.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues se sabe porque pues esto era una",
            "start": 3759.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica perversa",
            "start": 3763.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que no solo se aplicaba a nosotros",
            "start": 3766.5,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "sino a muchos m\u00e1s",
            "start": 3771.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "periodistas otros pol\u00edticos",
            "start": 3775.039,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "se espiaban entre ellos mismos",
            "start": 3779.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 3784.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 3785.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sino a nivel",
            "start": 3788.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 3792.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que esto est\u00e9",
            "start": 3795.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sucediera",
            "start": 3798.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3801.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orden\u00e9 la desaparici\u00f3n del",
            "start": 3805.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dice como tambi\u00e9n",
            "start": 3810.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 nada m\u00e1s que",
            "start": 3812.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3816.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como que pas\u00f3 de noche",
            "start": 3819.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero para los j\u00f3venes",
            "start": 3824.099,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que sepan que se desapareci\u00f3",
            "start": 3827.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el Estado Mayor presidencial",
            "start": 3832.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de d\u00e9cadas",
            "start": 3835.26,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3838.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3842.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3842.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "era un aparato",
            "start": 3844.579,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo",
            "start": 3847.619,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos",
            "start": 3850.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 3854.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente",
            "start": 3856.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "8000 elementos del Estado Mayor",
            "start": 3860.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero no fue solo por eso",
            "start": 3865.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fue porque",
            "start": 3870.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hubieron tiempos en que utilizaron al",
            "start": 3874.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estado Mayor para reprimir",
            "start": 3876.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3883.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el Estado Mayor particip\u00f3",
            "start": 3885.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la represi\u00f3n estudiantil del 68",
            "start": 3890.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y en otros casos",
            "start": 3897.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muy lamentables",
            "start": 3901.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Entonces por convicci\u00f3n Cuando llegamos",
            "start": 3905.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 3912.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "desaparece el Estado Mayor",
            "start": 3915.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya fue porque",
            "start": 3919.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "costaba mucho mantener ese aparato",
            "start": 3925.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para \u00fanico",
            "start": 3929.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y porque el que lucha por la justicia no",
            "start": 3934.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer Pero tambi\u00e9n es un",
            "start": 3937.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acto de Justicia hist\u00f3rica",
            "start": 3940.079,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por lo que hicieron",
            "start": 3945.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 3948.299,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes de los presidentes",
            "start": 3950.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3958.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s",
            "start": 3960.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se repita eso",
            "start": 3963.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s la represi\u00f3n nunca m\u00e1s la",
            "start": 3966.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 3969.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 3971.039,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 3974.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s ordenar quitarle la vida a",
            "start": 3976.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3979.68,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 3984.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s la guerra",
            "start": 3988.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "defender los derechos humanos proteger a",
            "start": 3994.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3997.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4001.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "querer resolver los problemas con el uso",
            "start": 4002.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de la fuerza con medidas coercitivas no",
            "start": 4005.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se puede siempre lo he dicho enfrentar",
            "start": 4009.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la violencia para la violencia el mal",
            "start": 4011.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hay que enfrentarlo haciendo el bien",
            "start": 4013.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4018.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 4019.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vivir con tranquilidad en paz sin el uso",
            "start": 4023.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 4029.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por eso es un cambio lo que se est\u00e1",
            "start": 4031.16,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica No es f\u00e1cil",
            "start": 4035.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "algunos quisieran",
            "start": 4041.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque son muy autoritarios",
            "start": 4044.42,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hay quienes todav\u00eda piensan que lo que",
            "start": 4048.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hace falta es mano dura",
            "start": 4053.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que lo que hace falta es",
            "start": 4058.16,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "seguir torturando",
            "start": 4063.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4069.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4070.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actuar sin Piedad",
            "start": 4072.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4080.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 4082.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bendicen",
            "start": 4087.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sumergen en agua bendita",
            "start": 4090.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pu\u00f1al",
            "start": 4094.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que van a usar",
            "start": 4098.779,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque es una mentalidad",
            "start": 4102.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de autoritaria facistoide",
            "start": 4105.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4108.219,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4110.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nosotros somos pacifistas",
            "start": 4112.779,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y nosotros le tenemos mucho amor un",
            "start": 4117.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "profundo amor al ser humano",
            "start": 4120.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4124.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo eso que padecimos",
            "start": 4127.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4131.299,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "independientemente de la investigaci\u00f3n",
            "start": 4133.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que existe en la fiscal\u00eda",
            "start": 4137.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es la no",
            "start": 4141.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n y la obligaci\u00f3n nuestra es no",
            "start": 4143.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 4147.02,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4153.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nada de estar comprando equipos para",
            "start": 4156.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estar espiando para estar escuchando",
            "start": 4159.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a opositores nada de utilizar",
            "start": 4162.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4167.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4168.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para encarcelar para reprimir",
            "start": 4171.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la adversarios",
            "start": 4175.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "para opositores",
            "start": 4177.699,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "yo este doy",
            "start": 4180.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pues gracias",
            "start": 4184.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "al creador",
            "start": 4189.14,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4193.46,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a la suerte",
            "start": 4198.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4202.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 4206.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "me dieron por muerto pol\u00edticamente",
            "start": 4211.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 4213.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y como era tan fuerte la campa\u00f1a que",
            "start": 4217.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4219.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desatado en contra m\u00eda",
            "start": 4220.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude del 2006 despu\u00e9s de",
            "start": 4223.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que nos roban la presidencia",
            "start": 4226.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se lanzan con todo",
            "start": 4230.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con la guerra sucia",
            "start": 4235.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda queda internalizado el mensaje",
            "start": 4238.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de que yo era un peligro para M\u00e9xico",
            "start": 4241.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y padec\u00ed de un linchamiento p\u00fablico muy",
            "start": 4245.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4251.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "iba yo al aeropuerto",
            "start": 4253.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda yo que sentarme",
            "start": 4256.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en una esquina a leer un libro",
            "start": 4260.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "porque sent\u00eda las miradas",
            "start": 4264.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4268.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan creado",
            "start": 4271.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ese ambiente contra m\u00eda y aguante",
            "start": 4275.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fue muy fuerte",
            "start": 4280.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "me acuerdo que un d\u00eda iba yo un viaje a",
            "start": 4282.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y una gente",
            "start": 4287.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Pues de estos conservadores",
            "start": 4291.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me dijo Oiga y por qu\u00e9 viene en avi\u00f3n",
            "start": 4296.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no este",
            "start": 4302.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se vino en autob\u00fas",
            "start": 4307.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si usted",
            "start": 4309.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es defensor de los pobres",
            "start": 4312.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a viajar en avi\u00f3n",
            "start": 4315.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no dije nada",
            "start": 4318.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Pero esto",
            "start": 4320.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo padec\u00ed mucho me acord\u00e9 despu\u00e9s de",
            "start": 4323.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "algo que me platic\u00f3 Silvio Rodr\u00edguez que",
            "start": 4328.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4330.5,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4331.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a dar un concierto una pl\u00e1tica",
            "start": 4332.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a Espa\u00f1a",
            "start": 4338.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4346.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4349.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "observadores de all\u00e1",
            "start": 4350.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muy facistoides",
            "start": 4355.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el otro",
            "start": 4361.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cantautor que falleci\u00f3",
            "start": 4363.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4367.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que era argentino",
            "start": 4368.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 4372.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pobrecito mi patr\u00f3n",
            "start": 4377.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4384.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estaban los dos Y entonces se par\u00f3 uno",
            "start": 4387.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la conferencia y le dijo Oiga y",
            "start": 4391.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo llegaron ac\u00e1",
            "start": 4394.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese mismo sentido no",
            "start": 4396.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y Facundo les contest\u00f3 pues este",
            "start": 4399.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ven\u00edamos a caballo pero se nos ahogaron",
            "start": 4404.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los caballos en el Atl\u00e1ntico",
            "start": 4406.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Este pero bueno",
            "start": 4410.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para decir mucho eso Y",
            "start": 4415.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que lo mejor era trabajar",
            "start": 4420.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "organizando",
            "start": 4426.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al pueblo desde abajo",
            "start": 4431.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y recorr\u00ed todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 4434.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4437.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "2007 2008",
            "start": 4441.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces visit\u00e9 los 570 municipios de",
            "start": 4444.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Oaxaca y emit\u00eda abajo abajo abajo abajo",
            "start": 4448.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a informar todas las plazas p\u00fablicas",
            "start": 4453.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "entonces Calder\u00f3n dec\u00eda",
            "start": 4457.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4461.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este ah\u00ed andaba yo",
            "start": 4462.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pues casi como lo quito",
            "start": 4468.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndome",
            "start": 4472.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con muy poca gente",
            "start": 4476.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya no representaba Yo nada",
            "start": 4479.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Entonces eso pienso que me ayud\u00f3 porque",
            "start": 4482.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los informes que recib\u00edan iban en ese",
            "start": 4486.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 4489.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de que pues s\u00ed en efecto me reunido con",
            "start": 4491.78,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "10 con 20 con 30 con 40 personas",
            "start": 4495.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4501.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed recuerdo que en una de esas reuniones",
            "start": 4504.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4510.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4514.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en un municipio",
            "start": 4516.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fui de los primeros",
            "start": 4520.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que plante\u00e9",
            "start": 4523.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4525.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que terminar la guerra",
            "start": 4527.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda desatado",
            "start": 4531.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4534.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tengo la constancia",
            "start": 4537.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que este no era el camino",
            "start": 4540.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4543.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en su apogeo",
            "start": 4546.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 4548.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 4555.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "era cuando este",
            "start": 4557.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 4560.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna dominaba por completo",
            "start": 4563.9,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Entonces como yo estaba abajo",
            "start": 4569.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues me dieron por muerto pol\u00edticamente",
            "start": 4575.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 4577.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pude pues avanzar",
            "start": 4580.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y poco a poco fueron cambiando las cosas",
            "start": 4585.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 4587.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4592.02,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n",
            "start": 4594.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cambiando de mentalidad",
            "start": 4595.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque el pueblo se le puede enga\u00f1ar una",
            "start": 4600.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vez dos veces pero no se le puede",
            "start": 4602.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar todo el tiempo",
            "start": 4603.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4607.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucha gente tambi\u00e9n se dio cuenta que",
            "start": 4608.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaba haciendo manipulada",
            "start": 4611.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda siendo manipulada desde el",
            "start": 4614.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "2000 cuando les ofrecieron que iba a",
            "start": 4619.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "haber un cambio",
            "start": 4622.159,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3",
            "start": 4625.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo mismo o peor",
            "start": 4626.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mucha gente de buena fe que pens\u00f3 que",
            "start": 4631.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las cosas iban a cambiar",
            "start": 4634.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y lo quisieron fue profundizar en las",
            "start": 4637.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas econ\u00f3micas",
            "start": 4639.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y profundizar en la corrupci\u00f3n",
            "start": 4641.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y en el saqueo y no hubo ninguna",
            "start": 4644.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diferencia Bueno al grado de que en los",
            "start": 4648.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos ya se quitaron por",
            "start": 4652.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "completo La m\u00e1scara",
            "start": 4654.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y son lo mismo demostraron",
            "start": 4657.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que son lo mismo",
            "start": 4661.699,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque este Salinas",
            "start": 4665.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4669.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de",
            "start": 4671.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "unirlos",
            "start": 4675.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desde el fraude del 88",
            "start": 4677.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este se unieron nada m\u00e1s que desde",
            "start": 4682.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces hasta ahora",
            "start": 4686.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "simulaban que eran distintos nosotros",
            "start": 4688.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos no son lo mismo son iguales",
            "start": 4691.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a veces dec\u00eda yo",
            "start": 4696.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que si acaso hab\u00eda una diferencia era",
            "start": 4698.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "como la diferencia que existe entre la",
            "start": 4701.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cocacola y la Pepsi Cola",
            "start": 4703.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4707.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero ya despu\u00e9s ya en los \u00faltimos",
            "start": 4709.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tiempos fue fuera m\u00e1scaras",
            "start": 4711.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces todo esto del espionaje",
            "start": 4716.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4721.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se ha padecido",
            "start": 4723.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4726.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 4728.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero lo que tenemos que hacer es no",
            "start": 4731.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 4734.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que nunca jam\u00e1s",
            "start": 4737.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se vuelve a espiar a nadie",
            "start": 4741.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este que se respete",
            "start": 4744.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que es el espacio",
            "start": 4748.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vital no de todos los seres humanos la",
            "start": 4750.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "intimidad",
            "start": 4754.219,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tema",
            "start": 4758.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "preguntarle si el Centro Nacional de",
            "start": 4760.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inteligencia le inform\u00f3 si estos agentes",
            "start": 4762.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que le dieron seguimiento a usted Por",
            "start": 4765.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto tiempo y pues tan invasivo como ya",
            "start": 4768.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "le comento siguen laborando ah\u00ed y si en",
            "start": 4771.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el Centro Nacional de inteligencia est\u00e1n",
            "start": 4774.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los archivos del espionaje pol\u00edtico no",
            "start": 4776.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo hacia usted sino hacia todos los",
            "start": 4778.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos todo El espionaje ilegal hacia",
            "start": 4780.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "periodistas hacia Defensores de Derechos",
            "start": 4783.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Humanos ya se este dio instrucciones de",
            "start": 4785.659,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que se transparente todo el archivo",
            "start": 4789.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y voy a estar este pendiente ya se hab\u00eda",
            "start": 4796.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dado la instrucci\u00f3n",
            "start": 4800.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya hay este acceso a todos los archivos",
            "start": 4801.34,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 4806.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no se pueda consultar Cuando",
            "start": 4809.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 4811.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una secci\u00f3n especial",
            "start": 4813.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4819.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el archivo de la naci\u00f3n incluso este",
            "start": 4821.139,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "cuidada por elementos del sistema",
            "start": 4825.76,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y desapareci\u00f3",
            "start": 4830.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y Se abrieron esos archivos",
            "start": 4833.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y se van a abrir todos",
            "start": 4837.139,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los archivos vamos a",
            "start": 4840.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este a ocuparnos de eso Ya dile",
            "start": 4845.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n Pero quiero saber",
            "start": 4849.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto porque luego",
            "start": 4850.84,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "empiezan no los este",
            "start": 4853.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "funcionarios algunos abogados a decir no",
            "start": 4860.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 4864.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "o hay que este",
            "start": 4867.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reservar",
            "start": 4871.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ciertas cosas por los expedientes hay",
            "start": 4873.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que testarlos hay que borrar nombres",
            "start": 4876.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "yo no soy partidario de eso yo pienso",
            "start": 4880.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que archivo pol\u00edtico",
            "start": 4884.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que tiene que ver",
            "start": 4888.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con oposici\u00f3n con persecuci\u00f3n",
            "start": 4890.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de este con actos",
            "start": 4894.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de violaci\u00f3n de Derechos Humanos por",
            "start": 4896.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "parte del Estado deben de",
            "start": 4899.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "transparentarse por completo",
            "start": 4902.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y en un segundo tema presidente quer\u00eda",
            "start": 4906.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntarle en el \u00faltimo censo del Inegi",
            "start": 4909.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sobre poblaci\u00f3n y vivienda se da a",
            "start": 4912.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conocer que menores de 5 a 19 a\u00f1os",
            "start": 4914.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no saben leer ni escribir un recado el",
            "start": 4918.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "problema de este censo es que no",
            "start": 4921.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desglosa a aquellos ni\u00f1os que son de 9",
            "start": 4923.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os 11 a\u00f1os que no van a la escuela",
            "start": 4926.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que son analfabetas Usted dijo aqu\u00ed la",
            "start": 4929.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semana pasada O creo que esta semana La",
            "start": 4932.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "verdad es que no recuerdo que a cierto",
            "start": 4934.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sector de la poblaci\u00f3n cierto sector",
            "start": 4938.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pol\u00edtico le conven\u00eda una",
            "start": 4940.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sociedad ignorante que le conven\u00eda que",
            "start": 4943.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os no regresaran a la escuela hay",
            "start": 4946.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que no van a la escuela Porque",
            "start": 4949.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "viven en zonas Rurales muy marginadas y",
            "start": 4951.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay escuelas no hay maestros",
            "start": 4954.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Entonces el problema es que el",
            "start": 4955.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "analfabetismo se empieza a considerar a",
            "start": 4958.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partir de los 15 a\u00f1os y no se visibiliza",
            "start": 4961.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a estos menores de 9 a 10 de 12 a\u00f1os que",
            "start": 4963.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no asisten a la escuela y se les empieza",
            "start": 4967.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a atender a partir de los 18 a\u00f1os con el",
            "start": 4970.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "INEA y todo este programa de",
            "start": 4973.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n la pregunta presidente es",
            "start": 4975.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si usted no considera necesario primero",
            "start": 4978.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1ntos menores de edad no asisten",
            "start": 4980.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a la escuela porque no tienen",
            "start": 4984.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacerlo y sobre todo que",
            "start": 4985.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se genera una campa\u00f1a masiva de",
            "start": 4989.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds que",
            "start": 4991.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incluya no s\u00f3lo a los menores de edad",
            "start": 4993.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que nunca han ido a la escuela sino",
            "start": 4995.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que incluya a los adultos",
            "start": 4997.699,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este pregunta Tu cuestionamiento Mira",
            "start": 5002.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tenemos un programa especial para",
            "start": 5006.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5009.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a comunidades",
            "start": 5013.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as muy apartadas",
            "start": 5014.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ahora acabamos de",
            "start": 5018.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nombrar al responsable",
            "start": 5020.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de este programa Gabriel c\u00e1mara que es",
            "start": 5024.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un pedagogo de primera",
            "start": 5028.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una gente",
            "start": 5032.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de este con mucha vocaci\u00f3n con mucha",
            "start": 5034.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entrega a este prop\u00f3sito entonces voy a",
            "start": 5037.48,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pedirle que nos presente",
            "start": 5041.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "su plan para que se d\u00e9 a conocer que",
            "start": 5045.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "venga aqu\u00ed",
            "start": 5050.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que se sepa lo que estamos haciendo",
            "start": 5052.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5054.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tema s\u00ed presidente Porque adem\u00e1s el",
            "start": 5057.239,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "n\u00famero de ni\u00f1os que est\u00e1 en este Rango",
            "start": 5060.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que reporta el Inegi son 3.8 millones es",
            "start": 5063.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "decir es un n\u00famero muy importante S\u00ed",
            "start": 5066.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed estamos haciendo y podr\u00eda",
            "start": 5069.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "emplearse en esto a los normalistas",
            "start": 5072.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Rurales no que tienen muchos problemas",
            "start": 5074.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y adem\u00e1s tenemos el compromiso de que",
            "start": 5076.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los normalistas Rurales deben de",
            "start": 5079.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "salir con su Plaza",
            "start": 5083.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y tienen que tener trabajo pues parte de",
            "start": 5086.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los cambios que se hicieron cuando se",
            "start": 5090.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la reforma educativa de que",
            "start": 5093.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estudia una normal p\u00fablica rural",
            "start": 5096.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "terminando tiene que salir con una base",
            "start": 5099.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiene que salir con trabajo",
            "start": 5102.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "fue un compromiso que hicimos y se tiene",
            "start": 5107.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que cumplir y no queremos que nadie se",
            "start": 5109.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "quede sin la oportunidad de estudiar",
            "start": 5112.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5115.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5117.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los padres y estamos haciendo un",
            "start": 5119.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabajo este en este sentido yo",
            "start": 5122.62,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "me siento",
            "start": 5126.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "satisfecho No porque se est\u00e9 resolviendo",
            "start": 5129.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el problema que es un asunto",
            "start": 5135.58,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "complejo porque son miles de comunidades",
            "start": 5137.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as dispersas en todo el pa\u00eds",
            "start": 5143.639,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "estamos hablando de alrededor de 300.000",
            "start": 5146.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as",
            "start": 5151.9,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "este donde hay un solo maestro o dos",
            "start": 5154.44,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "este que atienden los seis grados",
            "start": 5161.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo un trabajo especial",
            "start": 5168.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para que no falten los maestros para que",
            "start": 5172.199,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "se puedan concentrar los ni\u00f1os en",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 5179.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas en centros integradores de",
            "start": 5181.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estos servicios educativos que puedan",
            "start": 5186.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tener un maestro por grado",
            "start": 5188.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 5193.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "albergue que tengan alimentaci\u00f3n y que",
            "start": 5195.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los fines de semana regresen a sus",
            "start": 5199.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as comunidades",
            "start": 5201.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es un modelo que se est\u00e1 este llevando a",
            "start": 5203.139,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica que estamos Este probando",
            "start": 5208.0,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "que es una opci\u00f3n y la otra es la",
            "start": 5213.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "escuela multigrado esta de que haya un",
            "start": 5218.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "maestro o dos que tiene",
            "start": 5221.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "30 40 ni\u00f1os nada m\u00e1s que unos van en",
            "start": 5224.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primero otros van en segundo y el mismo",
            "start": 5227.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "maestro la maestra les da este clases",
            "start": 5230.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en distintos grados uno o dos maestros",
            "start": 5236.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esa es una opci\u00f3n",
            "start": 5241.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 5244.92,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ahora un plan con ese prop\u00f3sito gracias",
            "start": 5247.139,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5253.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas r\u00e1pidamente Mi nombre es",
            "start": 5259.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Miguel Vel\u00e1zquez nada m\u00e1s",
            "start": 5262.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Gabriel c\u00e1mara",
            "start": 5265.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para este invitarlo",
            "start": 5269.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "junto con la maestra del",
            "start": 5273.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fin Buenos d\u00edas presidente Mi nombre es",
            "start": 5278.139,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "Miguel Vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico",
            "start": 5279.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "publimetro me gustar\u00eda",
            "start": 5280.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tocar dos temas el primero preguntarle",
            "start": 5283.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre las sanciones que ayer",
            "start": 5286.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se emitieron en el en el INE en contra",
            "start": 5288.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gobernador electo bueno o algo",
            "start": 5291.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernador electo de Nuevo Le\u00f3n Samuel",
            "start": 5293.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda y al partido verde",
            "start": 5295.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5299.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no puedo opinar de esto yo siento que",
            "start": 5304.38,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n haciendo bien las cosas en el",
            "start": 5310.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "INE en el tribunal",
            "start": 5314.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde que cancelaron las candidaturas",
            "start": 5317.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no por ser",
            "start": 5322.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "candidatos o precandidatos de morena",
            "start": 5324.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Guerrero y de Michoac\u00e1n",
            "start": 5329.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "este mostraron",
            "start": 5333.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5336.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5338.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son dem\u00f3cratas",
            "start": 5340.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Aut\u00e9nticos",
            "start": 5342.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5345.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estos asuntos",
            "start": 5349.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el INE manda el expediente al tribunal",
            "start": 5354.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tribunal responde",
            "start": 5360.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diciendo S\u00ed",
            "start": 5365.32,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "debes sancionarse por un supuesto",
            "start": 5367.56,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "gasto no comprobado",
            "start": 5373.139,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de 20 mil pesos 30 mil pesos bueno no es",
            "start": 5376.659,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "la cantidad vamos a a pensar de que",
            "start": 5380.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5385.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "comprobaron como dir\u00edan los abogados",
            "start": 5387.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 5389.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5393.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hasta probaron de que",
            "start": 5394.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no hicieron campa\u00f1a como no hab\u00eda",
            "start": 5397.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero bueno aceptando sin",
            "start": 5401.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "considerar dice el tribunal",
            "start": 5404.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico",
            "start": 5406.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se responde al INE",
            "start": 5411.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si hay que sancionar",
            "start": 5413.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5417.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5422.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con exceso",
            "start": 5424.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decir no les quiten la candidatura",
            "start": 5427.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "responde el INE al tribunal",
            "start": 5434.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s agravantes",
            "start": 5440.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces no solo este no comprobaron si",
            "start": 5444.04,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "no lo hicieron con dolor",
            "start": 5448.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "resuelve el tribunal",
            "start": 5452.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quitan",
            "start": 5455.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las candidaturas",
            "start": 5457.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "una contradicci\u00f3n completa el mismo",
            "start": 5461.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tribunal que est\u00e1 planteando",
            "start": 5465.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un exceso",
            "start": 5468.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "luego cambia de parecer",
            "start": 5470.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de manera muy rara",
            "start": 5475.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y resuelve o termina resolviendo",
            "start": 5478.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quitenles las cantidades",
            "start": 5481.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5485.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es algo parecido ahora no",
            "start": 5487.199,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "no me da este confianza",
            "start": 5491.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5496.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estas decisiones la verdad",
            "start": 5498.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 5502.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay que respetarlos",
            "start": 5504.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y a grandes rasgos presidente que",
            "start": 5508.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resumiendo un poco el tema en este",
            "start": 5510.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sentido y me gustar\u00eda preguntarle con la",
            "start": 5514.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "experiencia grande que tiene usted en",
            "start": 5517.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as lo que se est\u00e1 sancionando aqu\u00ed",
            "start": 5520.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es el tema de los influencers de redes",
            "start": 5523.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sociales En el caso de Nuevo Le\u00f3n Porque",
            "start": 5525.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la esposa del gobernador electo Mariana",
            "start": 5527.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez es una influencer seguida por",
            "start": 5530.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "1.8 millones de bueno de personas en",
            "start": 5534.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Instagram y en este sentido lo que",
            "start": 5537.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "considera el INE es que ella le debi\u00f3 de",
            "start": 5540.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haber cobrado a su esposo por las",
            "start": 5543.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "publicaciones que hicieron en la campa\u00f1a",
            "start": 5545.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y en el partido verde el tema fue el",
            "start": 5547.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pago a influencers para que emitieran un",
            "start": 5551.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mensaje durante el tiempo de la vida",
            "start": 5553.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "electoral usted con con base en la",
            "start": 5556.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "experiencia que usted tiene en campa\u00f1as",
            "start": 5559.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cree que van a o qu\u00e9 papel cree que",
            "start": 5560.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "van a jugar los influencers en las",
            "start": 5564.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as a futuro cree que vayan a hacer",
            "start": 5566.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un gran cambio en la pol\u00edtica Ahora nos",
            "start": 5568.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contaba C\u00f3mo ha sido el proceso de sus",
            "start": 5571.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as pues deben de este de",
            "start": 5573.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participar como todos",
            "start": 5576.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 5579.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y este pues es lo m\u00e1s normal que",
            "start": 5583.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "un simpatizante",
            "start": 5588.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si se trata de la esposa Pues hable",
            "start": 5591.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5594.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de su esposo",
            "start": 5596.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "si va a cobrar o no va a cobrar Pues eso",
            "start": 5599.86,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "este es otra cosa yo veo esto m\u00e1s",
            "start": 5603.34,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "politiquero porque ni siquiera",
            "start": 5609.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dir\u00eda pol\u00edtico",
            "start": 5613.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es un noble oficio",
            "start": 5615.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 5621.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n este",
            "start": 5623.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 5626.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "maniobrando Por eso",
            "start": 5628.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay que renovar",
            "start": 5631.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del INE y el tribunal",
            "start": 5634.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5639.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haya seriedad",
            "start": 5641.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso que hicieron de lo de los candidatos",
            "start": 5643.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si se analiza bien",
            "start": 5646.98,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a lo que a lo que me refer\u00eda s\u00ed",
            "start": 5650.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Fue una gran injusticia un atropello a",
            "start": 5655.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los derechos ciudadanos a los derechos",
            "start": 5660.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5662.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fuera nada m\u00e1s un absurdo",
            "start": 5665.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista",
            "start": 5671.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inclusive legal que se refugian siempre",
            "start": 5675.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en que las leyes la ley",
            "start": 5678.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 5682.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si se analiza ese caso para los",
            "start": 5686.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estudiantes de derecho",
            "start": 5690.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que los este",
            "start": 5693.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "revisen este asunto todas estas",
            "start": 5696.119,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "contradicciones",
            "start": 5700.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero como Adem\u00e1s ya no hay otra",
            "start": 5702.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 5704.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 5707.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sin participar a dos candidatos",
            "start": 5709.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y yo sostengo que de manera injusta y",
            "start": 5716.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con procedimientos completamente",
            "start": 5719.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "irregulares Por decirlo menos",
            "start": 5726.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente y en un",
            "start": 5729.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "segundo tema Me gustar\u00eda plantear",
            "start": 5731.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "justamente ahora que retomaba lo del",
            "start": 5733.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 5736.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nosotros estuvimos haciendo un conteo",
            "start": 5738.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre el listado de las dependencias que",
            "start": 5741.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que que que conforman el gobierno de de",
            "start": 5744.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y nos dimos cuenta de que",
            "start": 5749.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cerca de 50 dependencias que est\u00e1n en el",
            "start": 5752.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "listado de la p\u00e1gina web no tienen",
            "start": 5755.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "titular 10 de ellas est\u00e1n operando",
            "start": 5758.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "funcionando con encargados de despacho y",
            "start": 5762.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues las otras 50 que adem\u00e1s es un",
            "start": 5764.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "listado en el que pues est\u00e1 un poco",
            "start": 5767.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "desactualizado porque todav\u00eda viene la",
            "start": 5770.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal este pues no no no",
            "start": 5772.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen titular justamente para mover",
            "start": 5776.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este elefante presidente pues se",
            "start": 5779.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "necesita de que Est\u00e9",
            "start": 5781.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rodeado usted de un equipo que que le",
            "start": 5783.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayude a realizarlo uno de los m\u00e1s",
            "start": 5786.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recientes que nos gustar\u00eda saber qui\u00e9n",
            "start": 5788.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el t\u00edtulo el titular es por ejemplo",
            "start": 5792.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gobernador de Palacio Nacional que el",
            "start": 5794.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "acuerdo que se public\u00f3 en el diario",
            "start": 5798.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n en febrero",
            "start": 5799.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que \u00e9l ten\u00eda 60 d\u00edas para este",
            "start": 5801.82,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "hacer este nombramiento y ya pasaron",
            "start": 5805.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tres meses de que venci\u00f3 el plazo pues",
            "start": 5809.639,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda preguntarle ya",
            "start": 5812.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "design\u00f3 a alguien como gobernador de",
            "start": 5816.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y y los cargos que",
            "start": 5818.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "falten tiene usted una idea m\u00e1s o menos",
            "start": 5821.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ser\u00edan y en qu\u00e9 plazo los",
            "start": 5824.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cumplir\u00eda entonces este la verdad es que",
            "start": 5826.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no queremos ya nombrada a muchos este",
            "start": 5830.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5834.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 5837.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "reforma de administrativa para compactar",
            "start": 5839.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que no haya duplicidad de funciones",
            "start": 5843.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay cuatro imprentas en el",
            "start": 5847.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5850.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque no una",
            "start": 5852.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5857.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este antes",
            "start": 5859.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cada secretar\u00eda ten\u00eda su direcci\u00f3n de",
            "start": 5862.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5867.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 5870.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5874.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "existe puede haber un encargado es una",
            "start": 5876.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda pero no una oficina",
            "start": 5880.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5883.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social todo lo que es",
            "start": 5885.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social del gobierno",
            "start": 5888.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el director de Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 5890.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5894.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entonces hay \u00e1reas en donde no se han",
            "start": 5896.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nombrado titulares por lo mismo porque",
            "start": 5900.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5903.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en v\u00edas de llevar a cabo una reforma",
            "start": 5904.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 5908.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 5910.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues haciendo m\u00e1s eficiente el gobierno",
            "start": 5915.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "porque no haciendo lo m\u00e1s grandote",
            "start": 5919.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "va a ser mejor",
            "start": 5923.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay este muchos cargos",
            "start": 5929.679,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "que no se nombran y se ahorran tambi\u00e9n",
            "start": 5935.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este no se gasta",
            "start": 5942.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y hay que ahorrar",
            "start": 5946.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "A ver no es Tengo estas vacantes",
            "start": 5949.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 5954.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "colocar aqu\u00ed a",
            "start": 5955.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nuestros amigos se acuerdan C\u00f3mo era",
            "start": 5958.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "antes de que le iba mal a alguien una",
            "start": 5961.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vez lo mencion\u00e9",
            "start": 5964.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "varias veces porque es un ejemplo",
            "start": 5966.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "diga mal alguien en pol\u00edtica",
            "start": 5969.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en lo electoral no ganaba",
            "start": 5974.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de delegado del ISSSTE",
            "start": 5979.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se llenaban todos los huecos pues",
            "start": 5983.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5986.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed en lo fundamental no este Tenemos que",
            "start": 5989.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tener a las personas en el caso del",
            "start": 5992.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "palacio si vamos a nombrar a un",
            "start": 5996.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "responsable hasta ahora la secretar\u00eda",
            "start": 5999.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "particular tiene que ver con",
            "start": 6002.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este funcionamiento",
            "start": 6006.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el mantenimiento del palacio",
            "start": 6010.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y van bien las cosas",
            "start": 6014.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este se le est\u00e1 dando mantenimiento",
            "start": 6017.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "constante al palacio",
            "start": 6019.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero si va a haber alguien que se haga",
            "start": 6023.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cargo del cuidado por lo que t\u00fa planteas",
            "start": 6026.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 6029.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Felipe",
            "start": 6036.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fierrotiempo.com.mx y puente libre para",
            "start": 6039.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comentarles se\u00f1or presidente hay una",
            "start": 6043.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "gran alineaci\u00f3n en el centro sur del",
            "start": 6044.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado de Chihuahua en la zona de riego",
            "start": 6046.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en la zona instituto de riego que usted",
            "start": 6050.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conoce bien por la atenci\u00f3n ayer del",
            "start": 6053.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00edder Andr\u00e9s Valles Valles que fue",
            "start": 6055.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acusado o est\u00e1 detenido por mot\u00edn",
            "start": 6058.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "robo de un veh\u00edculo y da\u00f1os",
            "start": 6061.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay protestas ya p\u00fablicas",
            "start": 6064.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de todos los integrantes de las",
            "start": 6067.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asociaciones de usuarios",
            "start": 6070.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del de los distritos ah\u00ed que es una zona",
            "start": 6071.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy importante estamos hablando de",
            "start": 6074.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "140.000 hect\u00e1reas m\u00e1s o menos que se",
            "start": 6076.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "riegan en la Cuenca",
            "start": 6079.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes pol\u00edticos legisladores",
            "start": 6082.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alcaldes electos",
            "start": 6085.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dirigentes de necesidad privada",
            "start": 6089.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consideran que la atenci\u00f3n es una",
            "start": 6090.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "venganza pol\u00edtica por la defensa que",
            "start": 6092.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 6094.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el problema del agua que aqu\u00ed se que",
            "start": 6096.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se ha manejado que en todo caso se trata",
            "start": 6099.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de una justicia selectiva",
            "start": 6102.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque much\u00edsimos participaron en las",
            "start": 6104.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manifestaciones y en todos los eventos",
            "start": 6107.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional este pues",
            "start": 6109.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la muerte de",
            "start": 6114.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Jessica Silva y que no se sabe cu\u00e1l es",
            "start": 6117.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los responsables",
            "start": 6121.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comentan que algunos inclusive ya est\u00e1n",
            "start": 6122.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "libres esto no no tengo ning\u00fan elemento",
            "start": 6125.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para decir que est\u00e1n o no",
            "start": 6128.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hay otros temas importantes",
            "start": 6130.58,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si me permitan bien sobre sobre este",
            "start": 6134.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asunto en este caso y en este primer",
            "start": 6137.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "primera parte que que nos diera su",
            "start": 6140.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que sabe usted al respecto si lo",
            "start": 6143.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trataron en la mesa de seguridad o no y",
            "start": 6145.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina",
            "start": 6148.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues este se trat\u00f3 hoy sobre la",
            "start": 6151.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de este dirigente el particip\u00f3",
            "start": 6154.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en estos actos y hubo violencia",
            "start": 6158.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y hay este pruebas",
            "start": 6162.179,
            "duration": 12.181
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l este fue el que incit\u00f3 a la",
            "start": 6165.02,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6174.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una investigaci\u00f3n a",
            "start": 6176.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "partir tambi\u00e9n de el asesinato de una",
            "start": 6180.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 6184.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde se culp\u00f3 la guardia nacional y hay",
            "start": 6185.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presos de la guardia nacional",
            "start": 6189.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son por ese caso Pero esto hab\u00eda quedado",
            "start": 6191.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6195.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pendiente se gir\u00f3 la orden de",
            "start": 6197.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n no se hab\u00eda podido",
            "start": 6200.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ejecutar Y ayer se aprendi\u00f3 a esta",
            "start": 6203.36,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "persona \u00e9l tiene la posibilidad de",
            "start": 6207.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mostrar su inocencia es un proceso pero",
            "start": 6211.139,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "s\u00ed existi\u00f3 esta acusaci\u00f3n en su momento",
            "start": 6216.5,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed los este hechos ah\u00ed las pruebas",
            "start": 6220.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1 detenido no es una",
            "start": 6225.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 6229.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Este nosotros no actuamos as\u00ed",
            "start": 6230.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es que \u00e9l llam\u00f3",
            "start": 6234.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a la violencia y hubo violencia",
            "start": 6237.179,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "incluso \u00e9l este se hace responsable",
            "start": 6242.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de los actos violentos",
            "start": 6246.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay un v\u00eddeo o dos sobre esto",
            "start": 6249.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a ver qu\u00e9 decide el juez",
            "start": 6255.239,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "sobre este asunto en este mismo tema",
            "start": 6259.52,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "pero en otra en otra \u00e1rea",
            "start": 6264.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este que se ha hecho para enfrentar el",
            "start": 6268.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6272.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "precisamente el agua ah\u00ed en Chihuahua y",
            "start": 6272.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en esa zona porque",
            "start": 6275.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sigue el robo del agua las tomas",
            "start": 6277.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "clandestinas los premios ilegales con",
            "start": 6280.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "agua compr\u00f3 varios derechos presente",
            "start": 6284.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que ya los usuarios no tomaran el",
            "start": 6286.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "agua y la siguen tomando",
            "start": 6290.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hay sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 6291.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hay este una serie problema de",
            "start": 6294.199,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n de agua en la zona tanto ah\u00ed",
            "start": 6298.4,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "como en el R\u00edo Bravo entonces desprecian",
            "start": 6302.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones expertos han establecido que si",
            "start": 6307.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se tiene este problema con esta sola",
            "start": 6309.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de resolver o de tapar las",
            "start": 6313.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fugas legales y legales o ilegales",
            "start": 6316.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se puede juntar el agua pues Para",
            "start": 6319.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "aportar lo que corresponde al Tratado",
            "start": 6321.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo entendido que con agua est\u00e1",
            "start": 6324.739,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajando en un sistema",
            "start": 6326.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para un proyecto para rehabilitar los",
            "start": 6329.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "distritos La pregunta es qu\u00e9 se hace en",
            "start": 6332.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estos tres puntos el robo la los",
            "start": 6334.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "permisos ilegales Y pues la",
            "start": 6338.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de los distritos el",
            "start": 6341.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que est\u00e1 detenido es este",
            "start": 6344.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "miembro o particip\u00f3",
            "start": 6348.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "como jefe de un distrito de riesgo",
            "start": 6351.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed viene",
            "start": 6356.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "parte del problema ellos se este",
            "start": 6360.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "opusieron a que cumpli\u00e9ramos el",
            "start": 6364.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "compromiso de entregar el agua a Estados",
            "start": 6367.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Unidos porque hay acaparamiento de agua",
            "start": 6370.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de grandes",
            "start": 6373.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productores que acaparan el agua en esa",
            "start": 6375.619,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6378.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Chihuahua",
            "start": 6380.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Entonces si hay que llevar a cabo pues",
            "start": 6383.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una depuraci\u00f3n Ojal\u00e1 y con agua lo est\u00e9",
            "start": 6386.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6390.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se hicieron algunos cambios porque",
            "start": 6392.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "estaban completamente",
            "start": 6396.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "asociadas los de Conagua",
            "start": 6399.739,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "con estos grandes productores",
            "start": 6404.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6409.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sobre explotan los acu\u00edferos y tienen un",
            "start": 6410.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 6415.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "privilegiado no estoy hablando de todos",
            "start": 6416.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los productores sino de",
            "start": 6419.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6424.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s peso econ\u00f3mico y pol\u00edtico",
            "start": 6426.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque ella est\u00e1 exgobernadores metidos",
            "start": 6429.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 6432.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entonces este Hay que seguir",
            "start": 6434.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 6439.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "todo lo que es el manejo de los",
            "start": 6443.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distritos de riego",
            "start": 6446.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de todo el problema de la acaparamiento",
            "start": 6450.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 6453.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que se ha venido dando de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6455.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es una lucha que se est\u00e1 dando para",
            "start": 6460.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 6464.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed tambi\u00e9n preguntarle sobre la denuncia",
            "start": 6466.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que interpuso",
            "start": 6468.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa Nacional sobre",
            "start": 6471.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el robo de equipo militar",
            "start": 6473.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tengo la s\u00edntesis del robo del",
            "start": 6476.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte oficial que dio la secretar\u00eda que",
            "start": 6479.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es por realmente",
            "start": 6482.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alarmante en ese tiempo ah\u00ed con el",
            "start": 6484.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "asunto de la boquilla observaron seis",
            "start": 6489.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lanzadores",
            "start": 6491.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de granadas",
            "start": 6495.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cuatro escopetas dos lanzadores",
            "start": 6496.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de bolas de pimienta",
            "start": 6501.54,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "419 cargadores de diferentes calibres",
            "start": 6505.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "3.147 cartuchos",
            "start": 6510.32,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "2.790 granadas",
            "start": 6513.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "36 dispersores de gas nueve fundas de",
            "start": 6516.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "escopeta 51 proyectiles de gas 20",
            "start": 6519.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "proyectiles de humo una cinta Met con 50",
            "start": 6522.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 6527.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "105 cascos antimot\u00edn",
            "start": 6529.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "121 m\u00e1scaras antigas 105 protectores de",
            "start": 6532.219,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "brazo Beto",
            "start": 6536.34,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "113 coderas 70 trajes 120 escudos 39",
            "start": 6539.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "chalecos antibalas",
            "start": 6546.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "282 uniformes",
            "start": 6549.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "143 chamarras y 32 casas de campa\u00f1a unas",
            "start": 6551.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "armas aparecieron despu\u00e9s en la zona del",
            "start": 6556.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico pero creo que eran dos o tres",
            "start": 6558.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Este es un Arsenal La pregunta es Cu\u00e1l",
            "start": 6560.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n de esta denuncia y si ya",
            "start": 6564.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen algunos detenidos o implicados en",
            "start": 6567.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "esto no no no y este y en efecto lo que",
            "start": 6570.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se encontraron fueron una o dos armas de",
            "start": 6575.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "estas en la costa de Nayarit en un",
            "start": 6578.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "campamento",
            "start": 6584.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del crimen organizado te encontraron",
            "start": 6585.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Estas armas pero una o dos no todo",
            "start": 6589.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el Arsenal o todo lo que se perdi\u00f3",
            "start": 6593.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y no hay avances de la investigaci\u00f3n No",
            "start": 6596.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00e9 exactamente voy a pedir informes",
            "start": 6598.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguramente ma\u00f1ana nos van a informar",
            "start": 6601.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente porque ma\u00f1ana",
            "start": 6603.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no tenemos Ma\u00f1ana es s\u00e1bado ma\u00f1ana este",
            "start": 6606.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "lo que hay es un acto",
            "start": 6612.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6616.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "conmemorar recordar",
            "start": 6618.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
            "start": 6622.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y van a participar",
            "start": 6625.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cancilleres de varios pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 6627.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 6631.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es un acto que se va a llevar a cabo en",
            "start": 6632.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el castillo Chapultepec",
            "start": 6636.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 6638.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hoy voy a Tlaxcala",
            "start": 6642.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este a evaluar el programa de",
            "start": 6645.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fertilizantes que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 6648.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entre la escala en Puebla en Morelos y",
            "start": 6651.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desde luego en Guerrero",
            "start": 6654.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y regreso",
            "start": 6656.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para ese acto",
            "start": 6658.619,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y luego salimos a Veracruz que vamos a",
            "start": 6661.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estar s\u00e1bado domingo y lunes en Veracruz",
            "start": 6665.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y en su visita Chihuahua la pr\u00f3xima",
            "start": 6669.02,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "semana estar\u00e9 dispuesto a recibir a los",
            "start": 6671.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "agricultores para tratar el tema del",
            "start": 6673.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agua S\u00ed c\u00f3mo no O sea todos un di\u00e1logo",
            "start": 6674.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 6679.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "quedamos ac\u00e1",
            "start": 6683.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6687.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Ezequiel flores reportero de proceso en",
            "start": 6691.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n retomando nuevamente",
            "start": 6694.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el tema de espionaje presente voy a ser",
            "start": 6697.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy concreto esta investigaci\u00f3n de",
            "start": 6699.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pegasus proyecto",
            "start": 6701.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se estuvo acceso a",
            "start": 6703.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "15.000 n\u00fameros de tel\u00e9fonos",
            "start": 6706.94,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "seleccionados como objetivos para el uso",
            "start": 6708.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del programa esp\u00eda pegasos entre 2016 y",
            "start": 6710.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2017 entre ellos aparecen como ya se ha",
            "start": 6714.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informado los n\u00fameros del -25",
            "start": 6717.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6719.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 6721.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos incluso sacerdotes Tambi\u00e9n en",
            "start": 6723.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n se revel\u00f3 que",
            "start": 6727.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "miembros de las familias de los",
            "start": 6729.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "desaparecidos de los 43 normalistas de",
            "start": 6731.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa fueron objeto de este",
            "start": 6734.099,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "espionaje tambi\u00e9n otro de los objetivos",
            "start": 6738.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue el periodista Cecilio Pineda abierto",
            "start": 6741.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "originario de la Tierra Caliente Ciudad",
            "start": 6745.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Altamirano asesinado",
            "start": 6747.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de marzo de 2017 es uno de los seis",
            "start": 6750.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados en guerreros",
            "start": 6754.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todos estos cr\u00edmenes en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 6756.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "impunes en este pues este trabajo",
            "start": 6759.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "presidente Y usted ya lo ha dicho que no",
            "start": 6763.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay espionaje en su gobierno Pero",
            "start": 6765.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es cu\u00e1l es este la certeza que",
            "start": 6767.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puede tener la sociedad de que ya no",
            "start": 6771.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n este tipo de",
            "start": 6773.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciberes espionaje a personas de la",
            "start": 6776.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sociedad civil y le pregunto lo",
            "start": 6779.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente porque tambi\u00e9n Cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 6781.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "certeza ante esta investigaci\u00f3n que se",
            "start": 6785.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "realiza en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6788.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica cuando el actual titular o el",
            "start": 6790.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fiscal del aseido Alfredo Higuera Bernal",
            "start": 6794.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pues fue parte de esta investigaci\u00f3n del",
            "start": 6797.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caso Ayotzinapa y Tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 6800.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que",
            "start": 6802.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la titular que est\u00e1 llevando la",
            "start": 6804.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de El caso pegasos es Sara",
            "start": 6807.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Irene herrer\u00edas pues depend\u00eda",
            "start": 6811.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "directamente estos personajes es decir",
            "start": 6813.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda actualmente est\u00e1n",
            "start": 6815.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personajes que",
            "start": 6817.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "fueron parte de de este caso actualmente",
            "start": 6819.86,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "vigentes y bueno tambi\u00e9n en concreto el",
            "start": 6824.659,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presidente sobre el mismo tema pues hoy",
            "start": 6828.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proceso de a conocer retomando el tema",
            "start": 6832.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de del cisen y porque el ex secretario",
            "start": 6835.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ha negado de que se hayan",
            "start": 6839.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "adquirido este tipo de sistemas Pues el",
            "start": 6842.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "31 de mayo de 2016 Eugenio y m\u00e1s",
            "start": 6845.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces director del cisen y ha llegado",
            "start": 6848.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Pues a Miguel \u00c1ngel Osorio Chong aceptar",
            "start": 6852.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y gobernaci\u00f3n firm\u00f3 un contrato de 403",
            "start": 6855.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "millones de pesos con la empresa",
            "start": 6858.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "proyectos y dise\u00f1os que en ese entonces",
            "start": 6859.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vend\u00eda este sistema presidente sab\u00eda",
            "start": 6861.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 va a pasar y Cu\u00e1l ser\u00e1 la",
            "start": 6865.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "certeza Pues de la que tiene la sociedad",
            "start": 6867.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en este contexto de espionaje pues este",
            "start": 6869.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "primero mi palabra",
            "start": 6873.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de que nosotros no vamos a",
            "start": 6876.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevar a cabo estas pr\u00e1cticas nunca",
            "start": 6882.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este lo har\u00edamos",
            "start": 6886.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6889.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un acto de traici\u00f3n a nosotros mismos",
            "start": 6892.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a nuestras convicciones",
            "start": 6896.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como si hemos sido espiados",
            "start": 6898.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros nuestras familias vamos a hacer",
            "start": 6903.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6907.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Solo que fu\u00e9semos",
            "start": 6910.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6913.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "autoritarios facistoides",
            "start": 6916.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si fu\u00e9semos iguales que ellos",
            "start": 6922.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Aunque Los Defensores de ellos",
            "start": 6925.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6930.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6932.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a buscar un mecanismo",
            "start": 6933.619,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "para garantizarle a la sociedad al",
            "start": 6937.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6941.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de que no se este",
            "start": 6942.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esp\u00eda a nadie",
            "start": 6946.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "voy a pensarle",
            "start": 6948.9,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "como este llevar a cabo verificaciones",
            "start": 6951.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que puedan este",
            "start": 6960.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 6963.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "organismos internacionales",
            "start": 6966.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6970.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se certifique que en el gobierno",
            "start": 6972.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "nos esp\u00eda a ninguna persona a nadie",
            "start": 6976.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para reafirmar m\u00e1s lo que estoy este",
            "start": 6982.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 6986.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "voy a pensar como la hacemos lo de los",
            "start": 6990.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "archivos",
            "start": 6993.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6994.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abrirlos todos",
            "start": 6996.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de este expedientes",
            "start": 6999.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con v\u00eddeos",
            "start": 7003.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo todo",
            "start": 7007.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a lo mejor hasta",
            "start": 7010.58,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se puede crear",
            "start": 7016.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una especie de hemeroteca",
            "start": 7020.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "o archivo",
            "start": 7024.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de toda esta podredumbre",
            "start": 7027.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de toda esta verg\u00fcenza",
            "start": 7032.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9n",
            "start": 7035.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todos estos archivos desde",
            "start": 7039.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 con la guerra sucia todo",
            "start": 7041.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo que se tenga",
            "start": 7045.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo que haya del 68 todo todo todo hasta",
            "start": 7047.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 7051.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7054.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este se pueda consultar",
            "start": 7055.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y si es posible",
            "start": 7060.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "subirlo",
            "start": 7065.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la red",
            "start": 7068.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transparentarlo por completo",
            "start": 7071.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ver nada m\u00e1s Cu\u00e1l ser\u00eda la forma no de",
            "start": 7076.46,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "hacerlo y cu\u00e1l es tu otra pregunta este",
            "start": 7083.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de la de la fiscal\u00eda",
            "start": 7086.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "actual quien va a vigilar a los que",
            "start": 7088.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "vigilaran en este momento",
            "start": 7091.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a que termine la investigaci\u00f3n",
            "start": 7092.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda yo estoy seguro que ellos",
            "start": 7095.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7099.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a este actuar nos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 7100.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al gobierno estamos enviando",
            "start": 7103.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los contratos",
            "start": 7106.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana pregunt\u00e9 sobre eso",
            "start": 7109.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "desde ayer tanto la secretar\u00eda de",
            "start": 7111.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n como la secretar\u00eda de la",
            "start": 7115.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 7117.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dieron a conocer en la reuni\u00f3n de",
            "start": 7118.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7121.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se tienen esos contratos",
            "start": 7123.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7127.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de este precisos de pegasos porque hay",
            "start": 7129.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este empresas",
            "start": 7134.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que serv\u00edan",
            "start": 7137.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "como intermediarias",
            "start": 7141.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a esta gran empresa",
            "start": 7143.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pegasos",
            "start": 7147.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed Existen los contratos y se le",
            "start": 7149.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "dan entregar todos a la fiscal\u00eda el",
            "start": 7152.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "contrato del cisen",
            "start": 7156.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo todos la instrucci\u00f3n es esa",
            "start": 7158.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hay contratos del cisen",
            "start": 7163.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hay contratos de seguridad",
            "start": 7166.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de Polic\u00eda Federal",
            "start": 7170.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero y de la fiscal\u00eda creo de la",
            "start": 7178.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 7182.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo se va a entregar",
            "start": 7183.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "si existen esos contratos yo estoy si",
            "start": 7188.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conf\u00eda que la fiscal\u00eda se investiga s\u00ed",
            "start": 7192.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo cuando yo conf\u00edo en el fiscal",
            "start": 7193.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Alejandro hertz y es un asunto muy",
            "start": 7197.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7201.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la tos",
            "start": 7203.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7206.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez",
            "start": 7213.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en 14 el d\u00eda de ayer fue asesinado",
            "start": 7214.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente en un ataque armado el",
            "start": 7217.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "periodista Ricardo L\u00f3pez en Guaymas",
            "start": 7219.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Sonora este se suma a lamentable tambi\u00e9n",
            "start": 7221.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asesinato de otro periodista tres d\u00edas",
            "start": 7224.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes en Morelia Michoac\u00e1n habr\u00e1 Mendoza",
            "start": 7226.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la violencia contra la prensa presidente",
            "start": 7229.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues no C\u00e9sar van 45 en lo que va de su",
            "start": 7231.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7235.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van los esfuerzos de su gobierno",
            "start": 7235.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la libertad",
            "start": 7238.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n y en combate a la violencia",
            "start": 7240.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contra la prensa primero que nada",
            "start": 7242.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presente pero estamos trabajando Yo",
            "start": 7243.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lamento mucho tambi\u00e9n lo de este",
            "start": 7246.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 7248.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en vivo a sus familiares un abrazo",
            "start": 7249.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni p\u00e9same",
            "start": 7252.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es muy lamentable que esto suceda",
            "start": 7255.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo de ayer de Guaymas tambi\u00e9n lo de",
            "start": 7258.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Morelia como t\u00fa dices hace tres cuatro",
            "start": 7261.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el caso de Morelia se detuvo a",
            "start": 7264.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 7268.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7270.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se pueda hacer lo mismo que se",
            "start": 7272.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detenga a los responsables pero tambi\u00e9n",
            "start": 7275.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues seguir",
            "start": 7278.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "protegiendo a todos los ciudadanos y a",
            "start": 7280.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 7283.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es nuestro trabajo",
            "start": 7284.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad",
            "start": 7286.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que este serenemos a nuestro pa\u00eds",
            "start": 7290.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando todo el tiempo para",
            "start": 7295.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso presidente en este tema hace",
            "start": 7299.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alrededor de un a\u00f1o usted se ofreci\u00f3 a",
            "start": 7301.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "recibir a los familiares de periodistas",
            "start": 7304.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "asesinados y pues no ha habido nada",
            "start": 7305.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contin\u00faa usted todav\u00eda en el Elite de",
            "start": 7308.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recibir a estas familias S\u00ed y los est\u00e1n",
            "start": 7310.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atendiendo siempre en gobernaci\u00f3n",
            "start": 7314.119,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas y me informa a m\u00ed de",
            "start": 7318.82,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n bueno es importante",
            "start": 7323.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente que pudiera platicar con",
            "start": 7326.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ellos ya que la mayor\u00eda al 99% de los",
            "start": 7327.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casos contin\u00faen en la total impunidad y",
            "start": 7330.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el atascamiento presente V\u00edctimas de de",
            "start": 7332.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ese sistema",
            "start": 7335.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los podemos ver",
            "start": 7337.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "recibirlos es cosa de que",
            "start": 7341.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se establezca comunicaci\u00f3n con Alejandro",
            "start": 7345.099,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "se prepare la reuni\u00f3n conmigo y yo hablo",
            "start": 7347.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con ellos cuando hubo intento hace un",
            "start": 7352.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cuando usted accedi\u00f3",
            "start": 7353.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero se congel\u00f3 completamente el tema",
            "start": 7355.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente hay en gobernaci\u00f3n",
            "start": 7358.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente podemos este verlo ahora Ok",
            "start": 7359.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cambiando de tema sobre Mexicana de",
            "start": 7363.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n presidente el d\u00eda 31 de mayo de",
            "start": 7365.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o le pregunt\u00e9 si estar\u00eda usted en",
            "start": 7368.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n de recibir personalmente",
            "start": 7369.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los representantes legales y",
            "start": 7372.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trabajadores jubilados de esta aerol\u00ednea",
            "start": 7373.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "extinta quienes desean exponerle un",
            "start": 7375.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proyecto de rescate de la misma recuerda",
            "start": 7377.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Le traje el proyecto",
            "start": 7379.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "rescate que se dar\u00eda sin un solo peso",
            "start": 7382.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del erario p\u00fablico para hacer este",
            "start": 7385.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "precisos d\u00e1ndole seguimiento al tema",
            "start": 7388.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pues comenta que fueron atendidos muy",
            "start": 7390.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "amablemente por por este titular de",
            "start": 7391.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana Leticia Ram\u00edrez pero",
            "start": 7394.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no se fueron No fueron recibidos ni",
            "start": 7396.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "escuchados los representantes legales y",
            "start": 7397.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes presentar\u00edan el proyecto de",
            "start": 7399.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rescate solo algunos miembros jubilados",
            "start": 7401.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en pocas palabras me comenta que se",
            "start": 7403.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "sintieron pues",
            "start": 7405.56,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "coloquialmente hablando cepillados el",
            "start": 7406.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "t\u00edpico ya los atendimos por eso le",
            "start": 7408.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pregunto con todo respeto nuevamente",
            "start": 7411.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le interesa al",
            "start": 7412.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente p\u00fablica escuchar la propuesta",
            "start": 7414.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de rescate de Mexicana de Aviaci\u00f3n y",
            "start": 7417.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sumarse a los esfuerzos que est\u00e1n",
            "start": 7420.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haciendo los trabajadores jubilados para",
            "start": 7422.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "revivir la aerol\u00ednea emblema de la",
            "start": 7423.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n mexicana s\u00ed o no presidente s\u00ed Y",
            "start": 7426.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo estamos haciendo",
            "start": 7429.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "yo creo que que que este debe ser",
            "start": 7431.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "otro grupo",
            "start": 7435.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7439.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a quienes recibieron porque",
            "start": 7440.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el secretario de Comunicaciones",
            "start": 7445.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7448.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tienen una mesa",
            "start": 7451.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 7454.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a",
            "start": 7456.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ex trabajadores de mexicana",
            "start": 7459.159,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con otros actores",
            "start": 7462.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 7465.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "este volver a conformar la",
            "start": 7468.139,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "este asociaci\u00f3n y la empresa",
            "start": 7472.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7477.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vuelvan a tener actividad que se vuelva",
            "start": 7479.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a volar",
            "start": 7484.099,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 7486.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y ya llevamos tiempo",
            "start": 7488.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Incluso se est\u00e1 buscando Hasta",
            "start": 7491.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "inversionistas y ya hay quienes quieren",
            "start": 7493.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n para hacer",
            "start": 7496.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "una especie de sociedad",
            "start": 7498.86,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "entre empresarios y trabajadores",
            "start": 7501.219,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es precisamente eso lo mismo que traen",
            "start": 7505.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este grupo que nos dicen que est\u00e1n",
            "start": 7508.099,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "interesados en exponerselo usted",
            "start": 7509.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personal pero ya yo creo que llevan como",
            "start": 7511.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 7516.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero tambi\u00e9n los otros A lo mejor",
            "start": 7517.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Porque si me dicen que no los Han",
            "start": 7522.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "atendido sin gobernaci\u00f3n",
            "start": 7524.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o este en comunicaciones Pues debe ser",
            "start": 7527.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "otro grupo ahorita lo vemos aqu\u00ed",
            "start": 7531.679,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo",
            "start": 7535.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "yo le pregunto",
            "start": 7539.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "constantemente a la licenciada",
            "start": 7541.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Olga S\u00e1nchez Cordero Entonces c\u00f3mo va lo",
            "start": 7544.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de mexicana y ella me dice que va",
            "start": 7548.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "avanzando que este",
            "start": 7551.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se va este buscando",
            "start": 7555.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "volver a constituir la empresa Entonces",
            "start": 7560.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es cosa de verlo",
            "start": 7563.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este a ver si es el mismo grupo si es",
            "start": 7567.099,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "otro y si es otro grupo pues informarle",
            "start": 7570.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 7574.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7576.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el caso de gobernaci\u00f3n quienes est\u00e1n",
            "start": 7578.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto o a quienes est\u00e1n",
            "start": 7581.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "recibiendo en gobernaci\u00f3n es a los que",
            "start": 7585.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "eran dirigentes o son dirigentes",
            "start": 7588.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tal vez Bueno aqu\u00ed son jubilados son",
            "start": 7592.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 7594.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "quienes formaron un grupo y est\u00e1n",
            "start": 7596.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "dispuestos a dar el dinero de",
            "start": 7598.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suspensiones todo y tienen ese proyecto",
            "start": 7600.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se vea porque Gracias presidente",
            "start": 7603.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el lunes te quedas t\u00fa el lunes el martes",
            "start": 7608.98,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "por favor s\u00ed los dos ustedes dos",
            "start": 7613.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7619.41,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7623.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la tienes Ah ahorita te la van a dar se",
            "start": 7628.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las van a dar lo que s\u00ed este vamos a",
            "start": 7631.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer es",
            "start": 7634.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entregarles personalmente",
            "start": 7637.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7640.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este intermediaci\u00f3n",
            "start": 7642.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sus apoyos a todos los becarios ya",
            "start": 7644.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tomamos esa decisi\u00f3n",
            "start": 7648.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o sea les va a",
            "start": 7650.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "llegar una tarjeta se les va a entregar",
            "start": 7653.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "una tarjeta para que",
            "start": 7655.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sean completamente independientes",
            "start": 7658.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este y no tengan que estar este llenando",
            "start": 7661.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "formatos",
            "start": 7666.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7668.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es gente Todos los Mexicanos somos",
            "start": 7669.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mayores de edad y somos responsables y",
            "start": 7673.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "somos honestos",
            "start": 7677.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y debemos tenernos confianza Entonces",
            "start": 7679.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 aparatos de intermediaci\u00f3n para",
            "start": 7681.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 supervisiones Para que burocracia",
            "start": 7685.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vamos a simplificar todos los tr\u00e1mites",
            "start": 7688.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entrega una tarjeta y se va al banco y",
            "start": 7692.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se adquiere lo que por derecho",
            "start": 7696.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corresponde a cada quien muy bien nos",
            "start": 7698.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7700.34,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7704.2,
            "duration": 3.07
        }
    ],
    "transcription_text": "Guardia presentador [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Bueno pues vamos a iniciar la conferencia del d\u00eda de hoy un saludo a todos los deportistas representantes de M\u00e9xico hoy inician las olimpiadas en Tokio y Les deseamos a nuestros representantes en esta jornada en estas olimpiadas que les vaya muy bien estamos con ellos M\u00e9xico y su pueblo respalda a nuestros deportistas \u00c1nimo \u00e1nimo y nos va a ir bien no hay tema de que plantear de modo que para ir avanzando por todo lo que tenemos pendiente abrimos para preguntas y respuestas los dos ustedes y luego los dos detr\u00e1s Y luego nos vamos con cuatro las dos y los tres Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez reyes de imagen del Golfo de Veracruz preguntarle sobre estas acciones de seguridad que se han implementado a lo largo de la construcci\u00f3n de la obra del corredor interoce\u00e1nico preguntar si ya se pudieron detectar a estos grupos criminales que extorsionaban a estas empresas Y si ya hubo detenidos y que otros delitos adem\u00e1s de la extorsi\u00f3n se han podido identificar justamente en esa zona del sureste Bueno este ya est\u00e1 actuando la Secretar\u00eda de Marina es la encargada de garantizar la seguridad en todo el istmo ya tienen presencia est\u00e1n coordinados con la guardia nacional y tengo el informe que ya se restablecieron las actividades no permit\u00edan que se trabajar\u00e1 en ciertos tramos sobre todo en lo que corresponde al Estado de Veracruz y hab\u00edan extorsiones y este robos a las empresas por eso no pod\u00edan las empresas constructoras desarrollar sus funciones sus trabajos y se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n Desde hace como tres meses que estuve por all\u00e1 y ya est\u00e1n trabajando s\u00ed se pudieron demostrar il\u00edcitos que se cometieron pero no tengo el \u00faltimo reporte lo \u00fanico que s\u00e9 es de que ya est\u00e1 trabajando las empresas el reporte lo pedir\u00e1 ahora en su gira que ahora a Veracruz este fin de semana s\u00ed es posible sobre el proyecto del gas dom\u00e9stico que pretende usted impulsar en el pa\u00eds preguntar si ya se tienen pensadas pues las sanciones para aquellas empresas distribuidoras que no se acaten al precio tope que se fijar\u00e1 y cu\u00e1l ser\u00eda la instancia justamente para monitorear esta situaci\u00f3n bueno tenemos una reuni\u00f3n para la semana pr\u00f3xima sobre el gas bienestar y yo puedo informarles la semana que viene de c\u00f3mo vamos ya se ha avanzado en la creaci\u00f3n de la empresa como lo prometimos vamos a iniciar en tres meses yo creo que antes considerando el tiempo que ya transcurri\u00f3 desde que lo dimos a conocer vamos a pensar que en dos meses m\u00e1s ya estamos Este distribuyendo el gas bienestar en la Ciudad de M\u00e9xico vamos a empezar aqu\u00ed y poco a poco se va a ir ampliando pero ya te elabor\u00f3 el programa ya se tienen los terrenos para las centrales de distribuci\u00f3n ya se est\u00e1n adquiriendo los cilindros las camionetas repartidoras ya estamos Este avanzando Esto est\u00e1 a cargo de Pemex es una empresa filial a Pemex Y en especial lo est\u00e1 viendo el director de Pemex Octavio Romero y vamos a tener una reuni\u00f3n la semana pr\u00f3xima para evaluar c\u00f3mo vamos decirle a la gente que se va avanzando desde luego comenzamos aqu\u00ed porque es donde se present\u00f3 un mayor descontrol en cuanto a incrementos en el precio del gas y por eso se decide iniciar aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico va a comprender la ciudad y una parte tambi\u00e9n de lo que es el estado de M\u00e9xico que no deja de ser la Ciudad de M\u00e9xico o sea aunque se trate de municipios de El Estado de M\u00e9xico la cobertura a nivel nacional para cu\u00e1ndo ser\u00eda proyectando este todo viendo C\u00f3mo cubrir todo el pa\u00eds sobre todo las grandes ciudades estamos en eso bien y nada m\u00e1s presidente al parecer ya lo que es el nombre de gas bienestar y Gas del bienestar ya est\u00e1 registrado ante limpio ante esta situaci\u00f3n est\u00e1n pensando ponerle otro nombre me han informado sobre eso a m\u00ed me dijeron que ya hab\u00edan registrado Pemex lo de gas bienestar incluso hab\u00edan dos o tres posibilidades gas para el bienestar gas bienestar o gas con bienestar es que al parecer tiene bienestar Aunque parezca hay una empresa en el occidente del pa\u00eds pero no me coment\u00f3 nada el director S\u00ed ya me incluso me present\u00f3 hasta del dise\u00f1o el logotipo bien Y por \u00faltimo presidente tomando en cuenta de las Fuertes lluvias que se han estado presentando a lo largo del pa\u00eds el Gobierno Federal ha pensado tener un acercamiento para planear alg\u00fan programa de apoyo a trav\u00e9s de los gobiernos estatales y municipales a las personas que han sido afectadas justamente porque ahora pues las lluvias han sido muy fuertes toda esa situaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico creo que est\u00e1 impactando y muchas personas est\u00e1n han perdido su patrimonio eso por un lado y por el otro tambi\u00e9n si en el \u00e1mbito de la salud hay planes alternos justamente en estas entidades en donde se est\u00e1n presentando estas cuestiones climatol\u00f3gicas para la evacuaci\u00f3n de los hospitales como sucedi\u00f3 por ejemplo en el Estado de M\u00e9xico no en Atizap\u00e1n justamente para evitar que se pues se detenga la detenci\u00f3n o que se ponga en riesgo la salud de los pacientes estamos pendientes este la directora de Protecci\u00f3n Civil est\u00e1 atendiendo de manera este especial y con cuidado todo lo que tiene que ver con las lluvias para actuar y prevenir se est\u00e1 avisando en donde se piense se piensa que va a ser m\u00e1s fuerte las lluvias se est\u00e1 informando con tiempo Laura Vel\u00e1zquez es la responsable est\u00e1 constantemente este es nuestra Tl\u00e1loc no no se este entretienen otras cosas est\u00e1 dedicada porque Ya empezaron las lluvias ya estamos en temporada de lluvia ya son los meses que m\u00e1s llueve de Julio agosto sobre todo septiembre es el mes de m\u00e1s lluvias y pues se prolongan a octubre en caso del sureste noviembre y el el a\u00f1o pasado hasta diciembre por lo general se a finales de octubre se termina la temporada de lluvia en Todos Santos son los \u00faltimos aguaceros as\u00ed era antes pero ahora ha cambiado entonces hay que estar de todas maneras pendientes este y atentos [M\u00fasica] todo todo todo todo todo y la verdad que se cuenta siempre con el apoyo de las fuerzas armadas Ellos est\u00e1n tambi\u00e9n atentos para de inmediato aplicar el plan dn3 de plan Marina los dos planes y diario estamos recibiendo informaci\u00f3n sobre el estado del tiempo y las lluvias en la reuni\u00f3n de de seguridad un d\u00eda Les voy a invitar a un grupo o no pueden estar m\u00e1s de tres cinco no pero que conozcan C\u00f3mo es el formato la agenda diaria de la reuni\u00f3n de seguridad de seis a siete a ver si se ponen de acuerdo con Jes\u00fas Para que vean este c\u00f3mo se recibe el parte de lo que sucede en el pa\u00eds primero lo que tiene que ver con la seguridad luego pues se ven los asuntos m\u00e1s delicados de las \u00faltimas 24 horas se analiza tambi\u00e9n lo que va a acontecer lo que se tiene informaci\u00f3n va a suceder en todo el pa\u00eds luego hay una secci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil donde Se informa Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en donde este hubieron inundaciones derrumbes riesgos de todo tipo incendios se dedica un tiempo tambi\u00e9n a las tomas clandestinas o el huachicol desde luego salud diario es un reporte C\u00f3mo est\u00e1 la pandemia y otros temas Entonces ya cuando estoy aqu\u00ed con ustedes es que traigo ya toda la informaci\u00f3n ya Se tomaron decisiones de lo que tenemos que hacer Por cierto el lunes pr\u00f3ximo la reuni\u00f3n del gabinete y la conferencia te va a llevar a cabo en Veracruz puerto vamos a estar all\u00e1 porque estamos recorriendo el pa\u00eds para no hacer la reuni\u00f3n de seguridad solo aqu\u00ed en Palacio Nacional sino en los Estados porque s\u00ed ayuda mucho el poder evaluar en un estado c\u00f3mo vamos Buenos d\u00edas presidente Jam Salazar de noticiero en redes el primer tema que le quiero plantear ya lo he venido a mencionar en otras ocasiones un par de ocasiones por lo menos es a prop\u00f3sito del autor sin que usted ya mencionado que est\u00e1 de acuerdo tambi\u00e9n en una pr\u00f3rroga de un mes porque ya se est\u00e1n haciendo los ajustes correspondientes a las empresas quisiera preguntarle en torno al gobierno que tambi\u00e9n usted ha dicho que se va a poner el ejemplo desde aqu\u00ed concretamente el caso por ejemplo de la prepa en l\u00ednea este sistema de Pues a distancia que ha ido creciendo es un sistema que pues tiene miles y miles y miles de estudiantes que pueden acceder a la media superior a trav\u00e9s de esto sin embargo el propio padecimiento de la outsourcing lleg\u00f3 tambi\u00e9n a este esquema donde los facilitadores que yo les los profesores finalmente son parte de esta ense\u00f1anza Pues padecen de este este tema de contratos leoninos llenos de irregularidades contrataci\u00f3n de empresas de usorcing de hecho hasta donde tenemos el dato desde la propia SEP se sigue continuando con el procedimiento para la contrataci\u00f3n de esta empresa de outsourcing quisiera preguntarle concretamente presidente se acabar\u00e1 a partir de el primero de septiembre el autor sin tambi\u00e9n para prepa en l\u00ednea y dem\u00e1s dependencias donde se est\u00e9 usando este esquema desde el gobierno si la ley lo establece pues tenemos que cumplir la ley lo que se tiene que ver es si en este caso de los Trabajadores al Servicio del Estado aplica pero si es general Pues nosotros somos los primeros obligados a cumplir la ley eso es lo que puedo contestarte y voy a pedir informaci\u00f3n para que este aclaren Cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n de Estos maestros S\u00ed podr\u00eda informar despu\u00e9s no s\u00e9 si la secretaria O s\u00ed para que porque como este tema incluso es una demanda de ellos mismos De hecho que hemos estado d\u00e1ndole seguimiento pues quieren esa certidumbre de no estar padeciendo este tipo de esquemas injustos y de maltrato porque incluso se\u00f1alan algunos funcionarios directamente de este esquema de servicio que dan a la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y obviamente se sienten tambi\u00e9n atropellados y no atendidos Entonces de qu\u00e9 se trata porque lleva tenemos un programa de regularizaci\u00f3n de basificaci\u00f3n desde que estamos en el gobierno se han regularizado se han masificado a 400.000 trabajadores de la educaci\u00f3n 400.000 y estamos haciendo Y es un compromiso que tenemos lo mismo con trabajadores de la salud que interrumpi\u00f3 este proceso de regularizaci\u00f3n por la pandemia porque encontramos alrededor de 80.000 trabajadores de la salud contratados por tiempos determinados como eventuales nos llaman por contrato y es un planteamiento que se les pacifique hicimos ese compromiso en el caso de los 80.000 viene la pandemia y tuvimos que contratar 70.000 trabajadores de la salud m\u00e9dicos especialistas enfermeras y muchos otros trabajadores de la salud camilleros y todos los que se necesitaban para levantar los hospitales y darle atenci\u00f3n m\u00e9dica a la gente que nadie se quedara sin una cama sin ser atendido logramos ese prop\u00f3sito pero se tuvo que contratar a trabajadores ahora que fui a Guerrero en chilapa este me pidieron los trabajadores que fueron contratados con este prop\u00f3sito que trabajaban en un hospital de atenci\u00f3n a cargo de la secretar\u00eda de la defensa como hab\u00eda bajado la intensidad del contagio pues ya se hab\u00eda terminado y est\u00e1bamos este esperando reacomodarlos en el sistema de salud entonces me plantearon pero ahora como este se ha incrementado los contagios vamos de nuevo en el caso de Guerrero en el caso de ese hospital en particular de Chilapa vamos a mantener a los trabajadores porque vamos a mantener el hospital para que no falten las camas no es lo mismo que la primera que la segunda ola de contagios pero este tenemos que estar dando atenci\u00f3n ahora tenemos 70% menos de hospitalizaci\u00f3n 70% menos de lo que se lleg\u00f3 a tener en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos de todas formas como hay estos peque\u00f1os rebrotes en distintas partes vamos a mantener hospitales estamos esperando pasar de una situaci\u00f3n de emergencia a la normalidad Pero eso tambi\u00e9n en educaci\u00f3n que salud y educaci\u00f3n porque pues este se suspendieron las clases presenciales Entonces se mantuvieron las clases a distancia y en el caso de la salud pues todo fue covid y ahora poco a poco los hospitales ya est\u00e1n atendiendo otras causas de enfermedad entonces estamos en eso pero s\u00ed se termina este de conformidad con la ley y solo aclarar Qu\u00e9 pasa en el caso de los servidores p\u00fablicos Claro en este caso concreto para concluir este primer tema presidente usted ve viable en un momento dependiendo la informaci\u00f3n que le pueda entregar la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n s\u00ed la maestra usted ve viable que pudieran incluso llegar a entrar en el esquema hasta de basificaci\u00f3n porque la educaci\u00f3n a distancia se ha vuelto una prioridad tambi\u00e9n lo estamos haciendo poco a poco por ejemplo en el caso de la salud pero tengo muy muy claro ah\u00ed vamos a empezar es un proceso mi compromiso es masificarlos durante el sexenio eso es lo que les he dicho S\u00ed y vamos a empezar con los dem\u00e1s antig\u00fcedad nada de que yo soy palanca Porque estoy muy cerca de los dirigentes sindicales no es de acuerdo a la antig\u00fcedad ah\u00ed empezamos los que tienen m\u00e1s tiempo trabajando por contrato Ah\u00ed vamos a comenzar as\u00ed lo estamos haciendo Entonces yo s\u00ed tengo ese compromiso y deseo que pues se los trabajadores tengan sus bases para que tengan sus prestaciones este laborales que por ley que por justicia les corresponde Ok gracias presidente en el mismo sentido de la educaci\u00f3n hay bastantes reclamos bastantes quejas respecto a la unidad del sistema para la carrera de las maestros las maestras y los maestros este sistema uzicam Bueno eso es la abreviaci\u00f3n Y es m\u00e1s conocido de esta manera es un esquema que ha tenido conflicto porque el propio esquema que est\u00e1n usando es el mismo de la reforma educativa que as\u00ed fue mencionado por el gobierno anterior de Pe\u00f1a Nieto ha habido fallas ha habido problemas para que los profesores los maestros puedan aprovechar esta unidad para lo que es para esta promoci\u00f3n para este crecimiento este desarrollo sin embargo Esa es la queja que sigue siendo el mismo esquema que la reforma mencionada y que aqu\u00ed en este gobierno Bueno pues ha habido acciones para echar abajo esto la propia ba el propio acceso yo le preguntar\u00eda el presidente al respecto habr\u00e1 cambios profundos en este sistema porque pues sigue habiendo este beneficio para algunos cuantos no ha habido por ejemplo en el registro de la plataforma no han podido ni concluir y ya los dejan fuera es es se ha vuelto muy ca\u00f3tico este este tema Disculpe la secretaria le ha comentado algo al respecto que soluci\u00f3n le dar\u00eda a este a este problema pues lo est\u00e1s tendiendo seguramente la maestra Delfina y va a escuchar lo que est\u00e1s Este ahora planteando el prop\u00f3sito Es atender bien a los maestros no maltratarlos no verlos con malos ojos no ningunearlos para nosotros las maestras y los maestros son fundamentales solo con ellos se puede llevar a cabo la transformaci\u00f3n educativa un error de origen de la llamada reforma educativa era que no tomaba en cuenta los maestros imag\u00ednense una reforma educativa hacia los maestros que son los que imparten la educaci\u00f3n la ense\u00f1anza en las aulas como hacer realidad una reforma educativa sin los maestros si las maestras era un absurdo entre otras cosas Entonces tenemos que llegar a acuerdos siempre y los ha habido y hay un ambiente distinto Pero hay inercias en todo el gobierno no solo es la secretar\u00eda de Educaci\u00f3n yo creo que no nos equivocamos cuando dijimos que hab\u00edamos encontrado o nos hab\u00edan heredados nos hab\u00edan dejado un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso corrupto con todo respeto a los elefantes este y que hab\u00eda que pararlo que empezar a caminar y empujarlo entre todos Pues as\u00ed es porque el gobierno no estaba preparado para servir [M\u00fasica] la funci\u00f3n b\u00e1sica del gobierno durante el per\u00edodo neoliberal era la de facilitar el saqueo eran los negocios los business s los contratos que gobierno estaba tomado Estaba secuestrado estaba al servicio de rufi\u00e1n entonces esa reconversi\u00f3n Pues lleva tiempo el que ahora el gobierno tenga como prop\u00f3sito fundamental servir al pueblo que ese es su raz\u00f3n de ser no estar este atendiendo pues demandas de grupos de intereses creados o de influyentes para hacer negocios y medrar al Amparo del poder p\u00fablico o con el presupuesto p\u00fablico Entonces s\u00ed es toda transformaci\u00f3n una revoluci\u00f3n que tiene que ver con lo administrativo y tiene que ver tambi\u00e9n con un cambio de mentalidad Entonces todos tenemos que ayudar imag\u00ednense Cu\u00e1ntos aparatos este exist\u00edan aparatos burocr\u00e1ticos improductivos innecesarios solo porque este era una forma de tener contenta a cierta gente ciertos grupos y adem\u00e1s una gran manipulaci\u00f3n porque este s\u00ed el gobierno estaba ensimismado quiera nada m\u00e1s oficios y oficios de una oficina a otra pues entonces no actuaba en lo que deb\u00eda de hacer el ayudar a la gente que el presupuesto le llegara al pueblo y sobre todo vigilar que no se robaran el presupuesto pero los ten\u00edan entretenidos con los oficios si para ellos no tienen inconveniente le pido de favor este considere si la norma 25 diagonal 31 nos permite este dar respuesta al oficio que env\u00eda la secretar\u00eda tal de fecha tal en espera de su amable respuesta atentamente de seis veloficio y a la semana a los 15 d\u00edas regresaba la contestaci\u00f3n y ah\u00ed se elevaban no Entonces es como todo esto que hemos hablado de las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas que fueron creando de manera muy perversa y con bastante eficacia para voltear a ver cambio clim\u00e1tico voltea a ver el cambio clim\u00e1tico que es grav\u00edsimo para que no veas que te est\u00e1n saqueando volte\u00e9 a ver otras cosas y hablaba yo de cambio clim\u00e1tico y quienes promueven esto est\u00e1n ahora autorizando que aumente la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo pero al mismo tiempo en el discurso de manera demag\u00f3gica preocupados por el cambio clim\u00e1tico y resulta que as\u00ed nos hackearon en los \u00faltimos 40 a\u00f1os y nadie dijo nos est\u00e1n robando nadie grit\u00f3 porque nos ten\u00edan este volteando a ver para otro lado cada quien con su causa fraccionaron distintas causas para cada quien se ocupara de una causa y lo que tiene que ver con el grave problema de la desigualdad que se origina por la corrupci\u00f3n pas\u00f3 a segundo plano o no se le dio la importancia entonces un poco lo que suced\u00eda con la administraci\u00f3n en los gobiernos presidente en este sentido ya para concluir este tema que le vengo a exponer de Educaci\u00f3n tanto De esta unidad de esta unidad y sistema de la SEP como de prepara en l\u00ednea porque han metido precisamente documentos y bueno no hay una respuesta podr\u00eda ser recibidos por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica desde luego que se ve a trav\u00e9s de s\u00ed Y por \u00faltimo y que si tienen raz\u00f3n si hay justicia van a ser atendidos as\u00ed que le presenten las pruebas obviamente correspondientes en este punto concreto de la unidad y de la prepa en l\u00ednea por \u00faltimo presidente preguntarle uno de los personajes tambi\u00e9n muy se\u00f1alados de sexenios anteriores particularmente el de Calder\u00f3n fue la se\u00f1ora Isabel Miranda de Wallace se\u00f1alada Ahora hasta de criminal porque de acuerdo a informaci\u00f3n que se ha estado publicando la fiscal\u00eda general ha abierto ya carpetas en contra de esta se\u00f1ora por tortura y falsedad de documentos desafortunadamente tambi\u00e9n por este tipo de actitudes se\u00f1aladas de criminales porque pues era c\u00f3mplice del propio Felipe Calder\u00f3n En ese entonces presidente de C\u00e1rdenas Palomino de Garc\u00eda Luna por supuesto Pues que era el que encabezaba esta secretar\u00eda y ya hemos visto pues todo lo que ha estado saliendo y lo que quiz\u00e1s saldr\u00e1 m\u00e1s Isabel Miranda de Wallace sigue siendo un pendiente me parece en el tema de que no siga viendo impunidad Bueno hay muchos casos pero emblem\u00e1ticos ella forma parte de este grupo que incluso se le daba acceso hay se\u00f1alamientos contra ella que se le daba acceso por parte de estos jefes policiacos para la tortura sus propias c\u00e1rceles de nuestro pa\u00eds en fin atrocidades que llegan a gente que de acuerdo a la propia ONU Aqu\u00ed tambi\u00e9n se lo hab\u00eda venido a exponer por ejemplo est\u00e1 detenida Brenda Quevedo y que actualmente sigue presa y sigue este este interminable camino como el tema de Israel Vallarta como el tema de Pablo Green en fin con tantas injusticias preguntarle usted tiene informaci\u00f3n al respecto contra Esta se\u00f1ora en mesas de seguridad en algunas reuniones sobre qu\u00e9 se est\u00e1 llevando a cabo que si se hay avances si su gobierno est\u00e1 aportando pruebas o algo al respecto y sobre la liberaci\u00f3n de Brenda Quevedo presidente si tiene informaci\u00f3n concreta al respecto qui\u00e9n maneja todo esto es la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero y Alejandro Encinas ellos son los que este me ayudan a atender todas estas Este peticiones solicitudes denuncias y ellos pueden informar sobre esto que est\u00e1s t\u00fa preguntando les vamos a pedir que ellos nos informan Nosotros s\u00ed queremos que si hay personas en la c\u00e1rcel que las hay y han sido pues injustamente encarcelados este est\u00e1n aprendidos y son inocentes o fueron V\u00edctimas de tortura nosotros queremos que todos ellos salgan y la licenciada S\u00e1nchez Cordero est\u00e1 haciendo esos tr\u00e1mites nada m\u00e1s que son tambi\u00e9n tardados una vez logramos liberar a un joven aqu\u00ed vino su mam\u00e1 periodista porque nos ayud\u00f3 el presidente de la suprema corte dice agilizaron los tr\u00e1mites entonces constantemente estamos haciendo esto buscando que jueces nos ayuden cuando hay elementos de inocencia y cuando hay pruebas de que las personas que est\u00e1n en la c\u00e1rcel fueron torturados entonces este Vamos a continuar con esto incluso envi\u00e9 un oficio y estoy esperando respuesta de muchos que est\u00e1n en la c\u00e1rcel sin sentencia desde hace a\u00f1os que queremos que el poder judicial nos d\u00e9 una respuesta S\u00ed todav\u00eda no tenemos este informaci\u00f3n pero ahora s\u00ed yo creo que nos van a enviar ya una respuesta del poder judicial no tengo yo informaci\u00f3n especial s\u00ed es sobre el mismo tema a ver s\u00ed bueno no solamente es una persona que ha propiciado las torturas que ha entrado a los reclusorios sino que adem\u00e1s a trav\u00e9s de su fundaci\u00f3n alto al secuestro compra periodistas como es el caso de Ciro G\u00f3mez Leyva para que contradiga las estad\u00edsticas del gobierno y diga que el secuestro va en aumento recientemente la se\u00f1ora Wallace En una conferencia de prensa confes\u00f3 haber intervenido la conversaci\u00f3n entre nuestra y Sandoval que es el presidente del instituto de la defensor\u00eda p\u00fablica federal y un juez es decir que la se\u00f1ora utiliza equipos de estilo pegasus dado que esta conversaci\u00f3n fue realizada en horas fuera de trabajo si la se\u00f1ora no tuviera tiempo especial o no tuviera comprado al juez pues no hubiera sido posible recientemente Guadalupe Liz\u00e1rraga que es parte de este comit\u00e9 de estas personas protegidas por su actividad profesional celebr\u00f3 una audiencia porque con varias de las v\u00edctimas como George Curie Lay\u00fan hab\u00eda solicitado y emprendido un camino de dos a\u00f1os de denuncias en contra de la se\u00f1ora Isabel Miranda de Wallace debido a esta falsificaci\u00f3n de pruebas de torturas y otros elementos terminando la audiencia que se celebr\u00f3 en por v\u00eda electr\u00f3nica dado que la compa\u00f1era est\u00e1 en Estados Unidos donde tambi\u00e9n por cierto acabamos de conseguir el asilo humanitario para un defensor de Derechos Humanos que defend\u00eda Jacobo tardov\u00edn y fue perseguido torturado y despedido despu\u00e9s de la defensor\u00eda p\u00fablica Federal terminando la audiencia de Guadalupe Liz\u00e1rraga que fue la primera entrar al padre de Hugo Alberto wallas y demostrar que la prueba de ADN era falsificada porque el joven No era Wallace sino Miranda Le\u00f3n terminando la audiencia se queda abierta la pantalla y en ese momento dicen era el juzgado vamos a hablarle a la se\u00f1ora Entonces esta se\u00f1ora tiene compradas a jueces a magistrados e incluso funcionarios de morena como Renato sales quienes hoy el presidente electo al municipio de Campeche fue se\u00f1alado por haber permitido la entrada a reclusorios a torturar a Jacob Darling te voy a dar un dato nada m\u00e1s Jacobo tarde es un hombre que es de origen jud\u00edo para torturarlo le obligadamente le daba de comer carne de puerco en el reclusorio hasta que sus compa\u00f1eros se compadecieron de \u00e9l porque despu\u00e9s de haber sido violado con un le daban de comer solamente carne de puerco violando su religi\u00f3n jud\u00eda este hombre estuvo muy enfermo Dios otro de los implicados tiene reconocimiento internacional de Naciones Unidas como inocente la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n desde 2019 lo tiene considerado preso pol\u00edtico y ya para terminar quiero decirle la Corte Interamericana de Derechos Humanos tiene varios casos que le ha reportado a la secretar\u00eda de relaciones exteriores Desde hace dos a\u00f1os de presos torturados de presos que no han recibido el reconocimiento de inocencia de acuerdo al protocolo de Estambul que establece la tortura la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos le Sigue enviando oficios a la secretar\u00eda de relaciones exteriores en las que les pide respuesta y no la recibe el paso siguiente si es r no hace lo que debe de acuerdo a la comisi\u00f3n de Derechos Humanos dentro de la FR es llevar los casos hasta la Corte Internacional de cr\u00edmenes entonces creo que es importante que m\u00e1s all\u00e1 de las limitaciones entre el poder jur\u00eddico y el poder ejecutivo pues se atienda esto que ya est\u00e1 en la Corte Interamericana de Derechos Humanos y en ONU derechos humanos Gracias Se\u00f1or Presidente contundente lo que est\u00e1n planteando est\u00e1n este fuerte sobre Derechos Humanos que le voy a pedir a la licenciada Olga S\u00e1nchez y Alejandro Encinas que vengan de aqu\u00ed de semana que viene para tratar estos asuntos y que no nos vengan a informar sino que ya vengan a decirnos qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo Y este qu\u00e9 m\u00e1s se va a hacer para este atender estas demandas de Justicia si les parece Gracias presidente Ah perd\u00f3n faltan ustedes dos Bueno pero ya est\u00e1 la compa\u00f1\u00eda y ustedes dos j\u00f3venes Buenos d\u00edas presidente Nancy flores de la revista contra l\u00ednea recientemente encontrar\u00e9 l\u00ednea publicamos unos expedientes a los que tuvimos acceso que fueron hechos por agentes del cisen cada semana hac\u00edan informes y e inclu\u00edan audios y este expediente al que tuvimos acceso Es sobre el espionaje que realizaron en su contrapresidente hay cientos de audios hay Adem\u00e1s porque ellos hac\u00edan un espionaje totalmente invasivo y violatorio de Derechos Humanos hay un seguimiento incluso a las afueras de su domicilio se reporta eso por parte de los agentes del cisen a las afueras de la casa de campa\u00f1a a las afueras incluso de las oficinas del partido Morena y se reportan no solamente llamadas telef\u00f3nico es o sea los audios pues son de toda conversaci\u00f3n que usted sosten\u00eda con su primer c\u00edrculo pol\u00edtico pero tambi\u00e9n con todos sus familiares adem\u00e1s est\u00e1n copias de los mensajes SMS y WhatsApp y e incluso hay un seguimiento a todos los correos electr\u00f3nicos que usted enviaba todo esto se va replicando es decir hay una lo que ellos llamaban una red de comunicaci\u00f3n que usted aparece en el centro est\u00e1 su n\u00famero telef\u00f3nico fijos un n\u00famero telef\u00f3nico celular y de ah\u00ed todos los contactos que usted ten\u00eda los iban pinchando es decir es un espionaje masivo el que se hac\u00eda la pregunta presidente Porque adem\u00e1s tenemos audios despu\u00e9s de que usted ya hab\u00eda ganado la elecci\u00f3n de la elecci\u00f3n presidencial es decir tenemos audios de septiembre de 2018 concluyeron estas labores de espionaje cuando usted ya era presidente electo sino que siguieron la pregunta presidente es si usted tuvo acceso a esos expedientes una vez que asumi\u00f3 la presidencia de la Rep\u00fablica si alguna gente del cisen se acerc\u00f3 a usted Para comentarle Pues todo este espionaje masivo que hubo que es impresionante o sea hasta las llamadas m\u00e1s triviales se reportan en estos informes semanales Pero por supuesto tambi\u00e9n las que ten\u00edan un contenido pol\u00edtico y adem\u00e1s hay un seguimiento puntual a todos sus su c\u00edrculo pol\u00edtico tenemos llamadas de Jake corpolenski de que en ese momento era presidenta del partido Morena tenemos audios todos estos grabados ilegalmente por supuesto tenemos audios de su familia sus hijos etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces si alg\u00fan agente del licencia acerc\u00f3 a usted para exponer todo esto si usted tuvo acceso a estos expedientes a estos audios o si por el contrario los desaparecieron una vez que ya iban a entregar el gobierno de M\u00e9xico a usted Bueno pues yo no cono conoc\u00ed de estos expedientes el \u00fanico expediente que me interesaba era el que ten\u00edan en el cisen sobre mi tiempo de opositor inicial y me lo entregaron del archivo de este de la naci\u00f3n ese expediente s\u00ed lo tengo que de ah\u00ed viene la carta esta de nazarero varios informes de nazar Aro pero desde el tiempo que estuve en Nacajuca m\u00e1s de 40 a\u00f1os tiene eso reciente no no este me entregaron nada y tampoco quise saber Esa es la verdad imagino Pues de que nos siguieron siempre nos espiaron siempre en la casa este por los tel\u00e9fonos a toda la familia a todo el c\u00edrculo cercano pues es una pr\u00e1ctica de gobiernos autoritarios nosotros padecemos eso por eso desapareci\u00f3 el S\u00ed s\u00ed fue de las primeras cosas que plante\u00e9 y que no \u00edbamos a espiar a nadie y al principio pues no se entienden que el porqu\u00e9 de estas medidas Pero pues ahora ya este pues se sabe porque pues esto era una pr\u00e1ctica perversa que no solo se aplicaba a nosotros sino a muchos m\u00e1s periodistas otros pol\u00edticos se espiaban entre ellos mismos y no solo en M\u00e9xico sino a nivel mundial es muy lamentable que esto est\u00e9 sucediera yo orden\u00e9 la desaparici\u00f3n del dice como tambi\u00e9n desapareci\u00f3 nada m\u00e1s que este como que pas\u00f3 de noche pero para los j\u00f3venes que sepan que se desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial despu\u00e9s de d\u00e9cadas no solo porque [M\u00fasica] era un aparato costos\u00edsimo de miles de millones de pesos supuestamente cuidaban al presidente 8000 elementos del Estado Mayor pero no fue solo por eso fue porque hubieron tiempos en que utilizaron al Estado Mayor para reprimir al pueblo el Estado Mayor particip\u00f3 en la represi\u00f3n estudiantil del 68 y en otros casos muy lamentables Entonces por convicci\u00f3n Cuando llegamos a la presidencia desaparece el Estado Mayor ya fue porque costaba mucho mantener ese aparato para \u00fanico y porque el que lucha por la justicia no tiene nada que temer Pero tambi\u00e9n es un acto de Justicia hist\u00f3rica por lo que hicieron en otros tiempos por \u00f3rdenes de los presidentes entonces que nunca m\u00e1s se repita eso nunca m\u00e1s la represi\u00f3n nunca m\u00e1s la tortura nunca m\u00e1s masacres nunca m\u00e1s ordenar quitarle la vida a nadie nunca m\u00e1s el m\u00e1talos en caliente nunca m\u00e1s la guerra defender los derechos humanos proteger a todos no querer resolver los problemas con el uso de la fuerza con medidas coercitivas no se puede siempre lo he dicho enfrentar la violencia para la violencia el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y es posible vivir con tranquilidad en paz sin el uso de la fuerza por eso es un cambio lo que se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica No es f\u00e1cil algunos quisieran porque son muy autoritarios hay quienes todav\u00eda piensan que lo que hace falta es mano dura que lo que hace falta es seguir torturando y este actuar sin Piedad [M\u00fasica] y ya est\u00e1 bendicen o sumergen en agua bendita el pu\u00f1al que van a usar porque es una mentalidad de autoritaria facistoide eso no eso ya se termin\u00f3 Nosotros somos pacifistas y nosotros le tenemos mucho amor un profundo amor al ser humano entonces todo eso que padecimos este independientemente de la investigaci\u00f3n que existe en la fiscal\u00eda nosotros lo que queremos es la no repetici\u00f3n y la obligaci\u00f3n nuestra es no hacer lo mismo este nada de estar comprando equipos para estar espiando para estar escuchando a opositores nada de utilizar de el gobierno para encarcelar para reprimir la adversarios para opositores yo este doy pues gracias al creador este a la suerte porque durante el gobierno de Calder\u00f3n me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando y como era tan fuerte la campa\u00f1a que hab\u00edan desatado en contra m\u00eda despu\u00e9s del fraude del 2006 despu\u00e9s de que nos roban la presidencia que se lanzan con todo con la guerra sucia Y todav\u00eda queda internalizado el mensaje de que yo era un peligro para M\u00e9xico y padec\u00ed de un linchamiento p\u00fablico muy fuerte iba yo al aeropuerto y ten\u00eda yo que sentarme en una esquina a leer un libro porque sent\u00eda las miradas en contra porque hab\u00edan creado ese ambiente contra m\u00eda y aguante fue muy fuerte me acuerdo que un d\u00eda iba yo un viaje a M\u00e9rida y una gente Pues de estos conservadores me dijo Oiga y por qu\u00e9 viene en avi\u00f3n Por qu\u00e9 no este se vino en autob\u00fas si usted es defensor de los pobres C\u00f3mo va a viajar en avi\u00f3n no dije nada Pero esto lo padec\u00ed mucho me acord\u00e9 despu\u00e9s de algo que me platic\u00f3 Silvio Rodr\u00edguez que fueron [M\u00fasica] a dar un concierto una pl\u00e1tica a Espa\u00f1a y este los observadores de all\u00e1 muy facistoides C\u00f3mo se llama el otro cantautor que falleci\u00f3 Este que era argentino el de Pobrecito mi patr\u00f3n no estaban los dos Y entonces se par\u00f3 uno en la conferencia y le dijo Oiga y ustedes c\u00f3mo llegaron ac\u00e1 tambi\u00e9n en ese mismo sentido no y Facundo les contest\u00f3 pues este Ven\u00edamos a caballo pero se nos ahogaron los caballos en el Atl\u00e1ntico Este pero bueno para decir mucho eso Y pens\u00e9 que lo mejor era trabajar organizando al pueblo desde abajo y recorr\u00ed todos los municipios de M\u00e9xico en ese entonces 2007 2008 entonces visit\u00e9 los 570 municipios de Oaxaca y emit\u00eda abajo abajo abajo abajo a informar todas las plazas p\u00fablicas entonces Calder\u00f3n dec\u00eda que este ah\u00ed andaba yo Pues casi como lo quito reuni\u00e9ndome con muy poca gente ya no representaba Yo nada Entonces eso pienso que me ayud\u00f3 porque los informes que recib\u00edan iban en ese sentido de que pues s\u00ed en efecto me reunido con 10 con 20 con 30 con 40 personas abajo s\u00ed recuerdo que en una de esas reuniones en Nayarit en un municipio fui de los primeros que plante\u00e9 de que se ten\u00eda que terminar la guerra que se hab\u00eda desatado en ese entonces tengo la constancia que este no era el camino estaba en su apogeo la represi\u00f3n la guerra era cuando este este se\u00f1or Garc\u00eda Luna dominaba por completo Entonces como yo estaba abajo pues me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando y as\u00ed pude pues avanzar y poco a poco fueron cambiando las cosas porque la gente [M\u00fasica] fue tambi\u00e9n cambiando de mentalidad porque el pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo y mucha gente tambi\u00e9n se dio cuenta que estaba haciendo manipulada que ven\u00eda siendo manipulada desde el 2000 cuando les ofrecieron que iba a haber un cambio y sigui\u00f3 lo mismo o peor mucha gente de buena fe que pens\u00f3 que las cosas iban a cambiar y lo quisieron fue profundizar en las pol\u00edticas econ\u00f3micas y profundizar en la corrupci\u00f3n y en el saqueo y no hubo ninguna diferencia Bueno al grado de que en los \u00faltimos tiempos ya se quitaron por completo La m\u00e1scara y son lo mismo demostraron que son lo mismo porque este Salinas este termin\u00f3 de unirlos desde el fraude del 88 este se unieron nada m\u00e1s que desde Entonces hasta ahora simulaban que eran distintos nosotros dec\u00edamos no son lo mismo son iguales a veces dec\u00eda yo que si acaso hab\u00eda una diferencia era como la diferencia que existe entre la cocacola y la Pepsi Cola este pero ya despu\u00e9s ya en los \u00faltimos tiempos fue fuera m\u00e1scaras entonces todo esto del espionaje pues se ha padecido siempre los opositores pero lo que tenemos que hacer es no repetir y que nunca jam\u00e1s se vuelve a espiar a nadie este que se respete lo que es el espacio vital no de todos los seres humanos la intimidad presidente en este mismo tema preguntarle si el Centro Nacional de inteligencia le inform\u00f3 si estos agentes que le dieron seguimiento a usted Por tanto tiempo y pues tan invasivo como ya le comento siguen laborando ah\u00ed y si en el Centro Nacional de inteligencia est\u00e1n los archivos del espionaje pol\u00edtico no solo hacia usted sino hacia todos los pol\u00edticos todo El espionaje ilegal hacia periodistas hacia Defensores de Derechos Humanos ya se este dio instrucciones de que se transparente todo el archivo y voy a estar este pendiente ya se hab\u00eda dado la instrucci\u00f3n ya hay este acceso a todos los archivos no hay nada que no se pueda consultar Cuando llegamos hab\u00eda una secci\u00f3n especial en el archivo de la naci\u00f3n incluso este cuidada por elementos del sistema y desapareci\u00f3 y Se abrieron esos archivos y se van a abrir todos los archivos vamos a este a ocuparnos de eso Ya dile instrucci\u00f3n Pero quiero saber qu\u00e9 tanto porque luego empiezan no los este funcionarios algunos abogados a decir no se puede o hay que este reservar ciertas cosas por los expedientes hay que testarlos hay que borrar nombres yo no soy partidario de eso yo pienso que archivo pol\u00edtico que tiene que ver con oposici\u00f3n con persecuci\u00f3n de este con actos de violaci\u00f3n de Derechos Humanos por parte del Estado deben de transparentarse por completo y en un segundo tema presidente quer\u00eda preguntarle en el \u00faltimo censo del Inegi sobre poblaci\u00f3n y vivienda se da a conocer que menores de 5 a 19 a\u00f1os no saben leer ni escribir un recado el problema de este censo es que no desglosa a aquellos ni\u00f1os que son de 9 10 a\u00f1os 11 a\u00f1os que no van a la escuela que son analfabetas Usted dijo aqu\u00ed la semana pasada O creo que esta semana La verdad es que no recuerdo que a cierto sector de la poblaci\u00f3n cierto sector econ\u00f3mico pol\u00edtico le conven\u00eda una sociedad ignorante que le conven\u00eda que los ni\u00f1os no regresaran a la escuela hay ni\u00f1os que no van a la escuela Porque viven en zonas Rurales muy marginadas y ah\u00ed no hay escuelas no hay maestros Entonces el problema es que el analfabetismo se empieza a considerar a partir de los 15 a\u00f1os y no se visibiliza a estos menores de 9 a 10 de 12 a\u00f1os que no asisten a la escuela y se les empieza a atender a partir de los 18 a\u00f1os con el INEA y todo este programa de alfabetizaci\u00f3n la pregunta presidente es si usted no considera necesario primero saber cu\u00e1ntos menores de edad no asisten a la escuela porque no tienen posibilidad de hacerlo y sobre todo que se genera una campa\u00f1a masiva de alfabetizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds que incluya no s\u00f3lo a los menores de edad que nunca han ido a la escuela sino adem\u00e1s que incluya a los adultos este pregunta Tu cuestionamiento Mira tenemos un programa especial para atender a comunidades peque\u00f1as muy apartadas y ahora acabamos de nombrar al responsable de este programa Gabriel c\u00e1mara que es un pedagogo de primera una gente de este con mucha vocaci\u00f3n con mucha entrega a este prop\u00f3sito entonces voy a pedirle que nos presente su plan para que se d\u00e9 a conocer que venga aqu\u00ed para que se sepa lo que estamos haciendo en este tema s\u00ed presidente Porque adem\u00e1s el n\u00famero de ni\u00f1os que est\u00e1 en este Rango que reporta el Inegi son 3.8 millones es decir es un n\u00famero muy importante S\u00ed pero s\u00ed estamos haciendo y podr\u00eda emplearse en esto a los normalistas Rurales no que tienen muchos problemas s\u00ed Y adem\u00e1s tenemos el compromiso de que todos los normalistas Rurales deben de salir con su Plaza y tienen que tener trabajo pues parte de los cambios que se hicieron cuando se cancel\u00f3 la reforma educativa de que estudia una normal p\u00fablica rural terminando tiene que salir con una base tiene que salir con trabajo fue un compromiso que hicimos y se tiene que cumplir y no queremos que nadie se quede sin la oportunidad de estudiar y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres y estamos haciendo un trabajo este en este sentido yo me siento satisfecho No porque se est\u00e9 resolviendo el problema que es un asunto complejo porque son miles de comunidades peque\u00f1as dispersas en todo el pa\u00eds estamos hablando de alrededor de 300.000 comunidades peque\u00f1as este donde hay un solo maestro o dos este que atienden los seis grados y se est\u00e1 haciendo un trabajo especial para que no falten los maestros para que se puedan concentrar los ni\u00f1os en comunidades estrat\u00e9gicas en centros integradores de estos servicios educativos que puedan tener un maestro por grado que tengan albergue que tengan alimentaci\u00f3n y que los fines de semana regresen a sus peque\u00f1as comunidades es un modelo que se est\u00e1 este llevando a la pr\u00e1ctica que estamos Este probando que es una opci\u00f3n y la otra es la escuela multigrado esta de que haya un maestro o dos que tiene 30 40 ni\u00f1os nada m\u00e1s que unos van en primero otros van en segundo y el mismo maestro la maestra les da este clases en distintos grados uno o dos maestros esa es una opci\u00f3n y hay ahora un plan con ese prop\u00f3sito gracias presidente muy buenos d\u00edas r\u00e1pidamente Mi nombre es Miguel Vel\u00e1zquez nada m\u00e1s Gabriel c\u00e1mara para este invitarlo junto con la maestra del fin Buenos d\u00edas presidente Mi nombre es Miguel Vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico publimetro me gustar\u00eda tocar dos temas el primero preguntarle su opini\u00f3n sobre las sanciones que ayer se emitieron en el en el INE en contra del gobernador electo bueno o algo gobernador electo de Nuevo Le\u00f3n Samuel Garc\u00eda y al partido verde pues este no puedo opinar de esto yo siento que no est\u00e1n haciendo bien las cosas en el INE en el tribunal desde que cancelaron las candidaturas no por ser candidatos o precandidatos de morena de Guerrero y de Michoac\u00e1n este mostraron que no son dem\u00f3cratas la Aut\u00e9nticos en el caso de estos asuntos el INE manda el expediente al tribunal el tribunal responde diciendo S\u00ed debes sancionarse por un supuesto gasto no comprobado de 20 mil pesos 30 mil pesos bueno no es la cantidad vamos a a pensar de que no comprobaron como dir\u00edan los abogados aceptando sin conceder porque este hasta probaron de que no hicieron campa\u00f1a como no hab\u00eda campa\u00f1a pero bueno aceptando sin considerar dice el tribunal es hist\u00f3rico se responde al INE si hay que sancionar pero este no con exceso decir no les quiten la candidatura responde el INE al tribunal con m\u00e1s agravantes Entonces no solo este no comprobaron si no lo hicieron con dolor resuelve el tribunal quitan las candidaturas una contradicci\u00f3n completa el mismo tribunal que est\u00e1 planteando es un exceso luego cambia de parecer de manera muy rara y resuelve o termina resolviendo quitenles las cantidades Entonces es algo parecido ahora no no me da este confianza este estas decisiones la verdad pero pues hay que respetarlos y a grandes rasgos presidente que resumiendo un poco el tema en este sentido y me gustar\u00eda preguntarle con la experiencia grande que tiene usted en campa\u00f1as lo que se est\u00e1 sancionando aqu\u00ed es el tema de los influencers de redes sociales En el caso de Nuevo Le\u00f3n Porque la esposa del gobernador electo Mariana Rodr\u00edguez es una influencer seguida por 1.8 millones de bueno de personas en Instagram y en este sentido lo que considera el INE es que ella le debi\u00f3 de haber cobrado a su esposo por las publicaciones que hicieron en la campa\u00f1a y en el partido verde el tema fue el pago a influencers para que emitieran un mensaje durante el tiempo de la vida electoral usted con con base en la experiencia que usted tiene en campa\u00f1as C\u00f3mo cree que van a o qu\u00e9 papel cree que van a jugar los influencers en las campa\u00f1as a futuro cree que vayan a hacer un gran cambio en la pol\u00edtica Ahora nos contaba C\u00f3mo ha sido el proceso de sus campa\u00f1as pues deben de este de participar como todos sin l\u00edmites y este pues es lo m\u00e1s normal que un simpatizante m\u00e1s si se trata de la esposa Pues hable bien de su esposo si va a cobrar o no va a cobrar Pues eso este es otra cosa yo veo esto m\u00e1s politiquero porque ni siquiera dir\u00eda pol\u00edtico la pol\u00edtica es un noble oficio hay que ver qui\u00e9n este est\u00e1 ah\u00ed maniobrando Por eso hay que renovar del INE y el tribunal para que haya seriedad eso que hicieron de lo de los candidatos si se analiza bien a lo que a lo que me refer\u00eda s\u00ed Fue una gran injusticia un atropello a los derechos ciudadanos a los derechos pol\u00edticos fuera nada m\u00e1s un absurdo desde el punto de vista inclusive legal que se refugian siempre en que las leyes la ley puro cuento si se analiza ese caso para los estudiantes de derecho que los este revisen este asunto todas estas contradicciones pero como Adem\u00e1s ya no hay otra instancia dejaron sin participar a dos candidatos Y yo sostengo que de manera injusta y con procedimientos completamente irregulares Por decirlo menos Muchas gracias presidente y en un segundo tema Me gustar\u00eda plantear justamente ahora que retomaba lo del elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso nosotros estuvimos haciendo un conteo sobre el listado de las dependencias que que que que conforman el gobierno de de la rep\u00fablica Y nos dimos cuenta de que cerca de 50 dependencias que est\u00e1n en el listado de la p\u00e1gina web no tienen titular 10 de ellas est\u00e1n operando funcionando con encargados de despacho y pues las otras 50 que adem\u00e1s es un listado en el que pues est\u00e1 un poco desactualizado porque todav\u00eda viene la polic\u00eda federal este pues no no no tienen titular justamente para mover este elefante presidente pues se necesita de que Est\u00e9 rodeado usted de un equipo que que le ayude a realizarlo uno de los m\u00e1s recientes que nos gustar\u00eda saber qui\u00e9n es el t\u00edtulo el titular es por ejemplo el gobernador de Palacio Nacional que el acuerdo que se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n en febrero dec\u00eda que \u00e9l ten\u00eda 60 d\u00edas para este hacer este nombramiento y ya pasaron tres meses de que venci\u00f3 el plazo pues entonces me gustar\u00eda preguntarle ya design\u00f3 a alguien como gobernador de Palacio Nacional y y los cargos que falten tiene usted una idea m\u00e1s o menos de cu\u00e1nto ser\u00edan y en qu\u00e9 plazo los cumplir\u00eda entonces este la verdad es que no queremos ya nombrada a muchos este funcionarios porque se est\u00e1 llevando a cabo una reforma de administrativa para compactar para que no haya duplicidad de funciones por ejemplo hay cuatro imprentas en el gobierno porque no una y as\u00ed este antes cada secretar\u00eda ten\u00eda su direcci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social entonces todo eso ya no existe puede haber un encargado es una secretar\u00eda pero no una oficina de comunicaci\u00f3n social todo lo que es comunicaci\u00f3n social del gobierno el director de Jes\u00fas Ram\u00edrez este entonces hay \u00e1reas en donde no se han nombrado titulares por lo mismo porque estamos en v\u00edas de llevar a cabo una reforma administrativa para seguir pues haciendo m\u00e1s eficiente el gobierno porque no haciendo lo m\u00e1s grandote va a ser mejor hay este muchos cargos que no se nombran y se ahorran tambi\u00e9n este no se gasta y hay que ahorrar A ver no es Tengo estas vacantes pero vamos a colocar aqu\u00ed a nuestros amigos se acuerdan C\u00f3mo era antes de que le iba mal a alguien una vez lo mencion\u00e9 varias veces porque es un ejemplo diga mal alguien en pol\u00edtica en lo electoral no ganaba de delegado del ISSSTE y as\u00ed se llenaban todos los huecos pues no S\u00ed en lo fundamental no este Tenemos que tener a las personas en el caso del palacio si vamos a nombrar a un responsable hasta ahora la secretar\u00eda particular tiene que ver con este funcionamiento y el mantenimiento del palacio y van bien las cosas este se le est\u00e1 dando mantenimiento constante al palacio pero si va a haber alguien que se haga cargo del cuidado por lo que t\u00fa planteas Gracias presidente Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Felipe fierrotiempo.com.mx y puente libre para comentarles se\u00f1or presidente hay una gran alineaci\u00f3n en el centro sur del Estado de Chihuahua en la zona de riego en la zona instituto de riego que usted conoce bien por la atenci\u00f3n ayer del l\u00edder Andr\u00e9s Valles Valles que fue acusado o est\u00e1 detenido por mot\u00edn robo de un veh\u00edculo y da\u00f1os hay protestas ya p\u00fablicas de todos los integrantes de las asociaciones de usuarios del de los distritos ah\u00ed que es una zona muy importante estamos hablando de 140.000 hect\u00e1reas m\u00e1s o menos que se riegan en la Cuenca de l\u00edderes pol\u00edticos legisladores alcaldes electos dirigentes de necesidad privada consideran que la atenci\u00f3n es una venganza pol\u00edtica por la defensa que hizo en el problema del agua que aqu\u00ed se que se ha manejado que en todo caso se trata de una justicia selectiva porque much\u00edsimos participaron en las manifestaciones y en todos los eventos que la guardia nacional este pues particip\u00f3 en la muerte de Jessica Silva y que no se sabe cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los responsables comentan que algunos inclusive ya est\u00e1n libres esto no no tengo ning\u00fan elemento para decir que est\u00e1n o no hay otros temas importantes si me permitan bien sobre sobre este asunto en este caso y en este primer primera parte que que nos diera su opini\u00f3n que sabe usted al respecto si lo trataron en la mesa de seguridad o no y qu\u00e9 opina pues este se trat\u00f3 hoy sobre la detenci\u00f3n de este dirigente el particip\u00f3 en estos actos y hubo violencia y hay este pruebas de que \u00e9l este fue el que incit\u00f3 a la violencia se llev\u00f3 a cabo una investigaci\u00f3n a partir tambi\u00e9n de el asesinato de una se\u00f1ora donde se culp\u00f3 la guardia nacional y hay presos de la guardia nacional son por ese caso Pero esto hab\u00eda quedado este pendiente se gir\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n no se hab\u00eda podido ejecutar Y ayer se aprendi\u00f3 a esta persona \u00e9l tiene la posibilidad de mostrar su inocencia es un proceso pero s\u00ed existi\u00f3 esta acusaci\u00f3n en su momento y ah\u00ed los este hechos ah\u00ed las pruebas por lo que est\u00e1 detenido no es una venganza Este nosotros no actuamos as\u00ed es que \u00e9l llam\u00f3 a la violencia y hubo violencia incluso \u00e9l este se hace responsable de los actos violentos hay un v\u00eddeo o dos sobre esto Entonces vamos a ver qu\u00e9 decide el juez sobre este asunto en este mismo tema pero en otra en otra \u00e1rea este que se ha hecho para enfrentar el problema precisamente el agua ah\u00ed en Chihuahua y en esa zona porque sigue el robo del agua las tomas clandestinas los premios ilegales con agua compr\u00f3 varios derechos presente para que ya los usuarios no tomaran el agua y la siguen tomando hay sobreexplotaci\u00f3n hay este una serie problema de filtraci\u00f3n de agua en la zona tanto ah\u00ed como en el R\u00edo Bravo entonces desprecian millones expertos han establecido que si se tiene este problema con esta sola atenci\u00f3n de resolver o de tapar las fugas legales y legales o ilegales se puede juntar el agua pues Para aportar lo que corresponde al Tratado tengo entendido que con agua est\u00e1 trabajando en un sistema para un proyecto para rehabilitar los distritos La pregunta es qu\u00e9 se hace en estos tres puntos el robo la los permisos ilegales Y pues la reestructuraci\u00f3n de los distritos el se\u00f1or que est\u00e1 detenido es este miembro o particip\u00f3 como jefe de un distrito de riesgo y de ah\u00ed viene parte del problema ellos se este opusieron a que cumpli\u00e9ramos el compromiso de entregar el agua a Estados Unidos porque hay acaparamiento de agua de grandes productores que acaparan el agua en esa regi\u00f3n de Chihuahua Entonces si hay que llevar a cabo pues una depuraci\u00f3n Ojal\u00e1 y con agua lo est\u00e9 haciendo se hicieron algunos cambios porque estaban completamente asociadas los de Conagua con estos grandes productores que sobre explotan los acu\u00edferos y tienen un trato privilegiado no estoy hablando de todos los productores sino de los que tienen m\u00e1s peso econ\u00f3mico y pol\u00edtico porque ella est\u00e1 exgobernadores metidos en esto entonces este Hay que seguir limpiando de corrupci\u00f3n todo lo que es el manejo de los distritos de riego de todo el problema de la acaparamiento del agua que se ha venido dando de tiempo atr\u00e1s es una lucha que se est\u00e1 dando para limpiar S\u00ed tambi\u00e9n preguntarle sobre la denuncia que interpuso la secretar\u00eda de defensa Nacional sobre el robo de equipo militar Aqu\u00ed tengo la s\u00edntesis del robo del parte oficial que dio la secretar\u00eda que es por realmente alarmante en ese tiempo ah\u00ed con el asunto de la boquilla observaron seis lanzadores de granadas cuatro escopetas dos lanzadores de bolas de pimienta 419 cargadores de diferentes calibres 3.147 cartuchos 2.790 granadas 36 dispersores de gas nueve fundas de escopeta 51 proyectiles de gas 20 proyectiles de humo una cinta Met con 50 cartuchos 105 cascos antimot\u00edn 121 m\u00e1scaras antigas 105 protectores de brazo Beto 113 coderas 70 trajes 120 escudos 39 chalecos antibalas 282 uniformes 143 chamarras y 32 casas de campa\u00f1a unas armas aparecieron despu\u00e9s en la zona del Pac\u00edfico pero creo que eran dos o tres Este es un Arsenal La pregunta es Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de esta denuncia y si ya tienen algunos detenidos o implicados en esto no no no y este y en efecto lo que se encontraron fueron una o dos armas de estas en la costa de Nayarit en un campamento del crimen organizado te encontraron Estas armas pero una o dos no todo el Arsenal o todo lo que se perdi\u00f3 y no hay avances de la investigaci\u00f3n No s\u00e9 exactamente voy a pedir informes seguramente ma\u00f1ana nos van a informar Muchas gracias presidente porque ma\u00f1ana no tenemos Ma\u00f1ana es s\u00e1bado ma\u00f1ana este lo que hay es un acto para conmemorar recordar a Sim\u00f3n Bol\u00edvar y van a participar cancilleres de varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina es un acto que se va a llevar a cabo en el castillo Chapultepec a las 10 de la ma\u00f1ana hoy voy a Tlaxcala este a evaluar el programa de fertilizantes que se est\u00e1 aplicando entre la escala en Puebla en Morelos y desde luego en Guerrero y regreso para ese acto y luego salimos a Veracruz que vamos a estar s\u00e1bado domingo y lunes en Veracruz y en su visita Chihuahua la pr\u00f3xima semana estar\u00e9 dispuesto a recibir a los agricultores para tratar el tema del agua S\u00ed c\u00f3mo no O sea todos un di\u00e1logo di\u00e1logo quedamos ac\u00e1 Gracias Presidente buenos d\u00edas Ezequiel flores reportero de proceso en esta investigaci\u00f3n retomando nuevamente el tema de espionaje presente voy a ser muy concreto esta investigaci\u00f3n de pegasus proyecto se estuvo acceso a 15.000 n\u00fameros de tel\u00e9fonos seleccionados como objetivos para el uso del programa esp\u00eda pegasos entre 2016 y 2017 entre ellos aparecen como ya se ha informado los n\u00fameros del -25 periodistas Defensores de Derechos Humanos m\u00e9dicos incluso sacerdotes Tambi\u00e9n en esta investigaci\u00f3n se revel\u00f3 que miembros de las familias de los desaparecidos de los 43 normalistas de Ayotzinapa fueron objeto de este espionaje tambi\u00e9n otro de los objetivos fue el periodista Cecilio Pineda abierto originario de la Tierra Caliente Ciudad Altamirano asesinado de marzo de 2017 es uno de los seis periodistas asesinados en guerreros todos estos cr\u00edmenes en los \u00faltimos a\u00f1os impunes en este pues este trabajo presidente Y usted ya lo ha dicho que no no hay espionaje en su gobierno Pero cu\u00e1l es cu\u00e1l es este la certeza que puede tener la sociedad de que ya no habr\u00e1n este tipo de ciberes espionaje a personas de la sociedad civil y le pregunto lo siguiente porque tambi\u00e9n Cu\u00e1l ser\u00eda la certeza ante esta investigaci\u00f3n que se realiza en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica cuando el actual titular o el fiscal del aseido Alfredo Higuera Bernal Pues fue parte de esta investigaci\u00f3n del caso Ayotzinapa y Tenemos tambi\u00e9n informaci\u00f3n que la titular que est\u00e1 llevando la investigaci\u00f3n de El caso pegasos es Sara Irene herrer\u00edas pues depend\u00eda directamente estos personajes es decir en la fiscal\u00eda actualmente est\u00e1n personajes que fueron parte de de este caso actualmente vigentes y bueno tambi\u00e9n en concreto el presidente sobre el mismo tema pues hoy proceso de a conocer retomando el tema de del cisen y porque el ex secretario gobernaci\u00f3n ha negado de que se hayan adquirido este tipo de sistemas Pues el 31 de mayo de 2016 Eugenio y m\u00e1s entonces director del cisen y ha llegado Pues a Miguel \u00c1ngel Osorio Chong aceptar y gobernaci\u00f3n firm\u00f3 un contrato de 403 millones de pesos con la empresa proyectos y dise\u00f1os que en ese entonces vend\u00eda este sistema presidente sab\u00eda usted qu\u00e9 va a pasar y Cu\u00e1l ser\u00e1 la certeza Pues de la que tiene la sociedad en este contexto de espionaje pues este primero mi palabra de que nosotros no vamos a llevar a cabo estas pr\u00e1cticas nunca este lo har\u00edamos ser\u00eda un acto de traici\u00f3n a nosotros mismos a nuestras convicciones como si hemos sido espiados nosotros nuestras familias vamos a hacer lo mismo Solo que fu\u00e9semos este autoritarios facistoides si fu\u00e9semos iguales que ellos Aunque Los Defensores de ellos no pero vamos a buscar un mecanismo para garantizarle a la sociedad al pueblo de que no se este esp\u00eda a nadie voy a pensarle como este llevar a cabo verificaciones que puedan este revisar organismos internacionales para que se certifique que en el gobierno nos esp\u00eda a ninguna persona a nadie para reafirmar m\u00e1s lo que estoy este manifestando voy a pensar como la hacemos lo de los archivos este abrirlos todos de este expedientes todo lo que tiene que ver con v\u00eddeos todo todo todo todo todo todo a lo mejor hasta se puede crear una especie de hemeroteca o archivo de toda esta podredumbre de toda esta verg\u00fcenza en donde est\u00e9n todos estos archivos desde lo que sucedi\u00f3 con la guerra sucia todo lo que se tenga lo que haya del 68 todo todo todo hasta la fecha para que este se pueda consultar Y si es posible subirlo a la red transparentarlo por completo ver nada m\u00e1s Cu\u00e1l ser\u00eda la forma no de hacerlo y cu\u00e1l es tu otra pregunta este bueno en el caso de la de la fiscal\u00eda actual quien va a vigilar a los que vigilaran en este momento a que termine la investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda yo estoy seguro que ellos van a este actuar nos est\u00e1n pidiendo informaci\u00f3n al gobierno estamos enviando todos los contratos hoy en la ma\u00f1ana pregunt\u00e9 sobre eso desde ayer tanto la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n como la secretar\u00eda de la seguridad p\u00fablica dieron a conocer en la reuni\u00f3n de seguridad que se tienen esos contratos no de este precisos de pegasos porque hay este empresas que serv\u00edan como intermediarias a esta gran empresa pegasos pero s\u00ed Existen los contratos y se le dan entregar todos a la fiscal\u00eda el contrato del cisen todo todos la instrucci\u00f3n es esa hay contratos del cisen hay contratos de seguridad b\u00e1sicamente de Polic\u00eda Federal S\u00ed pero y de la fiscal\u00eda creo de la procuradur\u00eda todo se va a entregar si existen esos contratos yo estoy si conf\u00eda que la fiscal\u00eda se investiga s\u00ed mismo cuando yo conf\u00edo en el fiscal Alejandro hertz y es un asunto muy importante a la tos muy bien Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez naci\u00f3 en 14 el d\u00eda de ayer fue asesinado presidente en un ataque armado el periodista Ricardo L\u00f3pez en Guaymas Sonora este se suma a lamentable tambi\u00e9n asesinato de otro periodista tres d\u00edas antes en Morelia Michoac\u00e1n habr\u00e1 Mendoza la violencia contra la prensa presidente pues no C\u00e9sar van 45 en lo que va de su gobierno C\u00f3mo van los esfuerzos de su gobierno para garantizar el derecho a la libertad de expresi\u00f3n y en combate a la violencia contra la prensa primero que nada presente pero estamos trabajando Yo lamento mucho tambi\u00e9n lo de este asesinato en vivo a sus familiares un abrazo ni p\u00e9same que es muy lamentable que esto suceda lo de ayer de Guaymas tambi\u00e9n lo de Morelia como t\u00fa dices hace tres cuatro d\u00edas en el caso de Morelia se detuvo a los responsables vamos a que se pueda hacer lo mismo que se detenga a los responsables pero tambi\u00e9n pues seguir protegiendo a todos los ciudadanos y a los periodistas es nuestro trabajo garantizar la seguridad que este serenemos a nuestro pa\u00eds y estamos trabajando todo el tiempo para eso presidente en este tema hace alrededor de un a\u00f1o usted se ofreci\u00f3 a recibir a los familiares de periodistas asesinados y pues no ha habido nada contin\u00faa usted todav\u00eda en el Elite de recibir a estas familias S\u00ed y los est\u00e1n atendiendo siempre en gobernaci\u00f3n Alejandro Encinas y me informa a m\u00ed de esta situaci\u00f3n bueno es importante presidente que pudiera platicar con ellos ya que la mayor\u00eda al 99% de los casos contin\u00faen en la total impunidad y el atascamiento presente V\u00edctimas de de ese sistema los podemos ver recibirlos es cosa de que se establezca comunicaci\u00f3n con Alejandro se prepare la reuni\u00f3n conmigo y yo hablo con ellos cuando hubo intento hace un a\u00f1o cuando usted accedi\u00f3 pero se congel\u00f3 completamente el tema presidente hay en gobernaci\u00f3n precisamente podemos este verlo ahora Ok cambiando de tema sobre Mexicana de Aviaci\u00f3n presidente el d\u00eda 31 de mayo de este a\u00f1o le pregunt\u00e9 si estar\u00eda usted en la discusi\u00f3n de recibir personalmente los representantes legales y trabajadores jubilados de esta aerol\u00ednea extinta quienes desean exponerle un proyecto de rescate de la misma recuerda Le traje el proyecto rescate que se dar\u00eda sin un solo peso del erario p\u00fablico para hacer este precisos d\u00e1ndole seguimiento al tema pues comenta que fueron atendidos muy amablemente por por este titular de atenci\u00f3n ciudadana Leticia Ram\u00edrez pero no se fueron No fueron recibidos ni escuchados los representantes legales y quienes presentar\u00edan el proyecto de rescate solo algunos miembros jubilados en pocas palabras me comenta que se sintieron pues coloquialmente hablando cepillados el t\u00edpico ya los atendimos por eso le pregunto con todo respeto nuevamente se\u00f1or presidente le interesa al presidente p\u00fablica escuchar la propuesta de rescate de Mexicana de Aviaci\u00f3n y sumarse a los esfuerzos que est\u00e1n haciendo los trabajadores jubilados para revivir la aerol\u00ednea emblema de la versi\u00f3n mexicana s\u00ed o no presidente s\u00ed Y adem\u00e1s lo estamos haciendo yo creo que que que este debe ser otro grupo porque a quienes recibieron porque el secretario de Comunicaciones y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tienen una mesa permanente de atenci\u00f3n a ex trabajadores de mexicana con otros actores que quieren este volver a conformar la este asociaci\u00f3n y la empresa para que vuelvan a tener actividad que se vuelva a volar pero se est\u00e1 trabajando en eso y ya llevamos tiempo Incluso se est\u00e1 buscando Hasta inversionistas y ya hay quienes quieren ellos tambi\u00e9n para hacer una especie de sociedad entre empresarios y trabajadores es precisamente eso lo mismo que traen este grupo que nos dicen que est\u00e1n interesados en exponerselo usted personal pero ya yo creo que llevan como un a\u00f1o S\u00ed pero tambi\u00e9n los otros A lo mejor Porque si me dicen que no los Han atendido sin gobernaci\u00f3n o este en comunicaciones Pues debe ser otro grupo ahorita lo vemos aqu\u00ed est\u00e1 atendiendo yo le pregunto constantemente a la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero Entonces c\u00f3mo va lo de mexicana y ella me dice que va avanzando que este que se va este buscando volver a constituir la empresa Entonces es cosa de verlo este a ver si es el mismo grupo si es otro y si es otro grupo pues informarle lo que est\u00e1n haciendo yo creo que en el caso de gobernaci\u00f3n quienes est\u00e1n atendiendo este asunto o a quienes est\u00e1n recibiendo en gobernaci\u00f3n es a los que eran dirigentes o son dirigentes tal vez Bueno aqu\u00ed son jubilados son directamente quienes formaron un grupo y est\u00e1n dispuestos a dar el dinero de suspensiones todo y tienen ese proyecto que se vea porque Gracias presidente el lunes te quedas t\u00fa el lunes el martes por favor s\u00ed los dos ustedes dos [Aplausos] eh la tienes Ah ahorita te la van a dar se las van a dar lo que s\u00ed este vamos a hacer es entregarles personalmente sin este intermediaci\u00f3n sus apoyos a todos los becarios ya tomamos esa decisi\u00f3n o sea les va a llegar una tarjeta se les va a entregar una tarjeta para que sean completamente independientes este y no tengan que estar este llenando formatos porque es gente Todos los Mexicanos somos mayores de edad y somos responsables y somos honestos y debemos tenernos confianza Entonces para qu\u00e9 aparatos de intermediaci\u00f3n para qu\u00e9 supervisiones Para que burocracia vamos a simplificar todos los tr\u00e1mites entrega una tarjeta y se va al banco y se adquiere lo que por derecho corresponde a cada quien muy bien nos vemos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:03.917930"
}