{
    "video_id": "dtrWf8qqXs0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dtrWf8qqXs0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOhX9w6q1vswObR-tjku3SfeBgdA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dtrWf8qqXs0",
    "video_title": "Programa de Mejoramiento Urbano llegar\u00e1 a Estado de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7922,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 683.939,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 686.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 689.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como lo hacemos siempre",
            "start": 691.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay tema",
            "start": 695.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no hay ninguna exposici\u00f3n",
            "start": 699.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "solo contestar preguntas de ustedes",
            "start": 702.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 707.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias michel mej\u00eda de",
            "start": 712.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "multimedios primero que me gustar\u00eda que",
            "start": 715.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos diera su opini\u00f3n pues todav\u00eda",
            "start": 717.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "contin\u00faan estas protestas por parte del",
            "start": 720.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico por esta falta de",
            "start": 724.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "insumos y es que si bien ya vimos que",
            "start": 726.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "han llegado insumos desde el extranjero",
            "start": 728.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos visto que pues est\u00e1n",
            "start": 731.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "repartiendo por ejemplo las fuerzas",
            "start": 733.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "armadas est\u00e1n haciendo la distribuci\u00f3n",
            "start": 735.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algunos en algunas cl\u00ednicas denuncian",
            "start": 737.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que pues se quedan digamos que en las",
            "start": 741.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "altas esferas que digamos que de los",
            "start": 743.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directivos de las de las cl\u00ednicas de los",
            "start": 745.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitales pues ya no les bajan todos",
            "start": 748.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los insumos que incluso ellos han tenido",
            "start": 750.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que pues solventar poner de su bolsillo",
            "start": 753.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para que puedan pues poder protegerse",
            "start": 756.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque se ponen en riesgo ellos ponen en",
            "start": 759.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "riesgo a los pacientes a los familiares",
            "start": 761.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda decirle al respecto y ahorita",
            "start": 763.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya tengo otra pregunta bueno ma\u00f1ana va a",
            "start": 765.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haber un informe",
            "start": 768.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sobre el inicio de una nueva etapa para",
            "start": 770.6,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "seguir enfrentando la pandemia",
            "start": 775.959,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "voy a pedirle al doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 780.99,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "gatell que informe sobre este tema de",
            "start": 784.11,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "cuanto equipo",
            "start": 790.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para proteger a m\u00e9dicos enfermeras se ha",
            "start": 793.69,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adquirido como se ha distribuido",
            "start": 797.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en todos los hospitales",
            "start": 803.04,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "yo tengo el reporte que no hay carencias",
            "start": 806.88,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "puede ser como lo est\u00e1s mencionando que",
            "start": 811.03,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se entregue al hospital y que se",
            "start": 815.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "almacene o no se distribuyan pero ma\u00f1ana",
            "start": 819.21,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "informamos lo que s\u00ed aprovech\u00f3 es para",
            "start": 823.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reiterar mi agradecimiento sincero a",
            "start": 829.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud a",
            "start": 834.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n trabajando en",
            "start": 836.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitales kobe",
            "start": 838.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por su esfuerzo por su entrega por su",
            "start": 841.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 844.76,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "por poner en riesgo",
            "start": 846.74,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sus propias vidas para salvar",
            "start": 850.529,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "vidas ajenas es un acto de hero\u00edsmo y",
            "start": 855.17,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "como hemos hablado ya a estas alturas y",
            "start": 860.6,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hay fatiga ya es una situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 864.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pero \u00e1nimo \u00e1nimo \u00e1nimo vamos a salir",
            "start": 869.29,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "adelante \u00e1nimo a todos los trabajadores",
            "start": 873.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la salud y al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 877.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos que sacar",
            "start": 880.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "fortaleza d",
            "start": 884.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el interior de nuestro ser de nuestra",
            "start": 888.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "alma para",
            "start": 891.48,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y salir adelante como hemos salido",
            "start": 894.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siempre ante cualquier adversidad y ya",
            "start": 895.97,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "falta poco seg\u00fan los m\u00e9dicos los",
            "start": 901.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 907.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos y tambi\u00e9n los que est\u00e1n",
            "start": 909.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "haciendo las proyecciones matem\u00e1ticos",
            "start": 912.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 917.3,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bien ya se tom\u00f3 la pandemia ya se alej\u00f3",
            "start": 919.19,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "el riesgo de una saturaci\u00f3n en",
            "start": 926.26,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "hospitales que",
            "start": 930.38,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "hubiese significado m\u00e1s p\u00e9rdidas de",
            "start": 933.449,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "vidas humanas y mucho dramatismo eso",
            "start": 936.689,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se super\u00f3 desde luego",
            "start": 941.809,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "tenemos que continuar con las medidas de",
            "start": 947.569,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sana distancia y vamos",
            "start": 952.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la nueva normalidad que implica",
            "start": 954.819,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "y comportamientos distintos",
            "start": 958.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en nuestra convivencia tanto a lo",
            "start": 963.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "familiar como en lo p\u00fablico ma\u00f1ana se va",
            "start": 965.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a hablar sobre este tema",
            "start": 969.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el presidente preguntarle pues en otro",
            "start": 973.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n que reporte que le han dado",
            "start": 975.709,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de cuerpos que fallecen",
            "start": 978.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por matk\u00f3vich 19 se lo comento porque",
            "start": 982.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entre los varios casos que reportan a",
            "start": 985.57,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "las familias hay uno de por ejemplo un",
            "start": 989.12,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "caso del se\u00f1or pedro hern\u00e1ndez que",
            "start": 992.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 por covite se se inciner\u00f3 el",
            "start": 995.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cuerpo y bueno ya hay varios d\u00edas en",
            "start": 998.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde los familiares no encuentran en",
            "start": 1001.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los restos ya incluso la la fiscal\u00eda de",
            "start": 1003.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico ya abri\u00f3 una",
            "start": 1006.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al respecto que reporte le",
            "start": 1009.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han dado sobre las autores en este caso",
            "start": 1012.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no es el seguro existe sobre el manejo",
            "start": 1015.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de cuerpos porque no es el primer caso",
            "start": 1018.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se da de este tipo en donde queman",
            "start": 1020.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este creman los cuerpos pero se los",
            "start": 1023.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregan a otras familias en fin no hay",
            "start": 1026.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un control sobre y un registro sobre",
            "start": 1029.38,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estos casos si hay",
            "start": 1032.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que se \u00edntegro",
            "start": 1034.209,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de dos meses con este",
            "start": 1038.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1041.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dirige francisco gardu\u00f1o y nos informa",
            "start": 1043.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "constantemente y",
            "start": 1048.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en los estados en el caso de la ciudad",
            "start": 1050.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mexico me consta",
            "start": 1052.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n para",
            "start": 1055.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atender a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 1058.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ayudarles en todos los tr\u00e1mites",
            "start": 1062.33,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y que no se presenten irregularidades",
            "start": 1065.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ning\u00fan hecho violatorio de derechos",
            "start": 1071.09,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1076.25,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "hay esta comisi\u00f3n pero no tengo yo",
            "start": 1078.279,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre lo que me est\u00e1s este",
            "start": 1080.469,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "dando a conocer ahora sin embargo vamos",
            "start": 1084.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a investigar y vamos a ayudar a los",
            "start": 1088.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1090.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudarlos que el gobierno es",
            "start": 1094.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 1097.07,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un gobierno del pueblo en todo lo",
            "start": 1098.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que podamos ayudar lo vamos a hacer nada",
            "start": 1101.67,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que sepamos porque yo no ten\u00eda",
            "start": 1105.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "conocimiento de esto puede ser que lo",
            "start": 1109.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e9 llevando la autoridad de la ciudad",
            "start": 1112.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1117.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidentes ram\u00f3n flores",
            "start": 1125.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corresponsal de contrapeso digital",
            "start": 1128.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente en contrapeso digital hemos",
            "start": 1130.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dado seguimiento al caso de la renta de",
            "start": 1133.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1500 patrullas por 207 millones de",
            "start": 1135.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la extinta polic\u00eda federal",
            "start": 1138.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto es 138 mil d\u00f3lares por patrulla a",
            "start": 1141.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "grupo andrade con su filial en la",
            "start": 1144.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y la contralor\u00eda de la ciudad",
            "start": 1146.83,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1148.72,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "solo est\u00e1n simulando la investigaci\u00f3n",
            "start": 1149.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por 180 millones de d\u00f3lares de la renta",
            "start": 1151.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de 1850 patrullas 97 mil d\u00f3lares por",
            "start": 1154.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patrulla en la polic\u00eda capitalina y la",
            "start": 1157.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n",
            "start": 1160.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le compro patrullas a grupo andrade y",
            "start": 1162.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "auto mundo a esto se le suma la compra",
            "start": 1164.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora de la sedena que compr\u00f3 dos mil",
            "start": 1167.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y cuatro camionetas",
            "start": 1169.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "patrulla a grupo andrade y el expediente",
            "start": 1171.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la compra permanece oculto y le voy a",
            "start": 1173.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entregar ahorita un nuevo dictamen final",
            "start": 1176.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que acredita corrupci\u00f3n y fraude emitido",
            "start": 1178.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por la contralor\u00eda interna del alcalde",
            "start": 1181.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "santiago taboada en la ciudad de mexico",
            "start": 1183.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en un contrato de 100 millones de pesos",
            "start": 1186.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con un sobreprecio del 30 por ciento una",
            "start": 1188.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de grupo andrade",
            "start": 1190.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "presidente de mi pregunta en concreto es",
            "start": 1192.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos podr\u00edan informar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 1194.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en conjunto el director de la wifi el",
            "start": 1197.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "doctor santiago nieto la secretar\u00eda de",
            "start": 1199.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica licenciada irma",
            "start": 1202.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval y el fiscal general",
            "start": 1203.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero respecto a qu\u00e9",
            "start": 1205.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con estas compras dirigidas",
            "start": 1208.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a estas dos empresas por favor y ahorita",
            "start": 1209.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le gener\u00f3 la otra prensa en el caso de",
            "start": 1212.25,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "el fiscal es independiente es aut\u00f3nomo",
            "start": 1216.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y nosotros somos respetuosos de su",
            "start": 1222.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "independencia de su autonom\u00eda y le",
            "start": 1225.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos confianza al fiscal alejandro",
            "start": 1228.679,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gertz manero",
            "start": 1232.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l podr\u00eda contestarles desde la fiscal\u00eda",
            "start": 1234.169,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 1240.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al ejecutivo",
            "start": 1242.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica si",
            "start": 1245.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1249.53,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "lo programamos y lo mismo santiago nieto",
            "start": 1253.45,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "entonces para dar respuesta a esto que",
            "start": 1257.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando hoy la gente",
            "start": 1261.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "agregando m\u00e1s al tema hay muchas",
            "start": 1264.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "patrullas abandonadas de la extinta",
            "start": 1267.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en un lote hallan",
            "start": 1269.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "iztapalapa estas patrullas se podr\u00edan",
            "start": 1271.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperar para este la nueva guardia",
            "start": 1274.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional porque la verdad es que est\u00e1n",
            "start": 1276.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siendo insuficientes las patrullas pero",
            "start": 1279.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonadas ah\u00ed se podr\u00edan",
            "start": 1282.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "recuperar si hay que",
            "start": 1284.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y evitar el desperdicio",
            "start": 1287.559,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "hay que revisar bodegas y",
            "start": 1290.32,
            "duration": 12.9
        },
        {
            "text": "sitios donde se est\u00e1n almacenando bienes",
            "start": 1296.54,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas bodegas incluso se paga",
            "start": 1303.22,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "un dineral de rentas de bodegas",
            "start": 1307.919,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "ahora estamos en un plan que ya se",
            "start": 1314.58,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en aduanas para ir",
            "start": 1319.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recuperando bienes que se echan a perder",
            "start": 1325.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1331.61,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1333.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "devuelven a la gente que se deber\u00edan de",
            "start": 1335.7,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entregar al pueblo por eso se cre\u00f3 el",
            "start": 1339.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 1342.659,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "robado estamos en eso limpiando",
            "start": 1345.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 1350.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahorrando",
            "start": 1353.259,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "en rentas de bodegas",
            "start": 1355.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bienes muebles inmuebles miles",
            "start": 1359.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entonces si vamos a tomar en",
            "start": 1368.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1s planteando esto",
            "start": 1373.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corresponde verlo al secretario de",
            "start": 1375.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica para que \u00e9ste proceda",
            "start": 1379.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que est\u00e1s planteando ok",
            "start": 1383.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente mi segunda pregunta es genaro",
            "start": 1386.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna se hizo multimillonario",
            "start": 1389.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entre otras robando del erario para la",
            "start": 1391.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad el secretario de durazo est\u00e1",
            "start": 1393.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enterado de la corrupci\u00f3n en este rubro",
            "start": 1395.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero se siguen robando el recurso en",
            "start": 1397.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguridad en las 32 entidades",
            "start": 1399.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federativas ahorita le voy a entregar un",
            "start": 1401.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dictamen de un fraude por 10 millones de",
            "start": 1403.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pesos que lo realiz\u00f3 guillermo fritz",
            "start": 1405.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "herrera de la ex polic\u00eda federal y",
            "start": 1408.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica \u00e9l fue inhabilitado en",
            "start": 1410.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "servimet y ahora trabaja en la",
            "start": 1412.76,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la contralor\u00eda de la",
            "start": 1414.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "doctora jane ban presidente estos",
            "start": 1415.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funcionarios est\u00e1n para combatir la",
            "start": 1418.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no para generarla me pregunta",
            "start": 1420.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente puede el doctor santiago",
            "start": 1423.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nieto investigar estas operaciones de",
            "start": 1424.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n multimillonaria de estas",
            "start": 1426.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresas ya que en eeuu ya se investigan",
            "start": 1428.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos hechos por la s",
            "start": 1431.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y el corporativo de forma en t\u00e9rminos de",
            "start": 1433.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ley anticorrupci\u00f3n de eeuu le voy a",
            "start": 1436.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entregar todas esas pruebas ahorita a",
            "start": 1438.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de jes\u00fas porque si hay un",
            "start": 1440.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expediente abierto en eeuu respecto a la",
            "start": 1442.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compra de estas patrullas no es de su",
            "start": 1445.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sexenio de una vez lo recalc\u00f3 es del",
            "start": 1447.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sexenio anterior pero es una corrupci\u00f3n",
            "start": 1450.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se viene arrastrando y en todos los",
            "start": 1452.39,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "casos ya lo hemos dicho cero corrupci\u00f3n",
            "start": 1455.66,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 1460.09,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ni impunidad",
            "start": 1462.029,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos limpiando seguimos limpiando de",
            "start": 1465.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1468.94,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo esa es una de las",
            "start": 1471.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "molestias que traen nuestros adversarios",
            "start": 1474.35,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1478.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "abusaron",
            "start": 1481.239,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1484.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "rayaron",
            "start": 1485.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se dedicaron a saquear",
            "start": 1488.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y fue por parejo",
            "start": 1492.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y desde luego m\u00e1s arriba",
            "start": 1496.97,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los de mero arriba",
            "start": 1500.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n se da de abajo para",
            "start": 1505.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1509.27,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "daba de arriba para abajo",
            "start": 1512.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1520.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "actuaba dando mal ejemplo",
            "start": 1523.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1529.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se disfrazaban",
            "start": 1531.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hombres de negocios de empresas",
            "start": 1535.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 1539.58,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cuando eran traficantes de influencia",
            "start": 1542.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ahora que estamos revisando todo lo de",
            "start": 1548.909,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "el sector el\u00e9ctrico es impresionante",
            "start": 1551.909,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "como concentraron",
            "start": 1558.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto poder",
            "start": 1561.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el discurso",
            "start": 1566.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "anti",
            "start": 1570.909,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1572.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estatista",
            "start": 1574.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hablaba",
            "start": 1578.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que terminar con los",
            "start": 1580.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 1582.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1585.46,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y acabar con el monopolio dec\u00eda de la",
            "start": 1589.149,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad de",
            "start": 1592.359,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 1594.609,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no resulta que crearon monopolios",
            "start": 1597.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 1600.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 1604.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay una empresa en el sector el\u00e9ctrico",
            "start": 1608.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que tiene el control del mayor n\u00famero de",
            "start": 1615.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 1618.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para la generaci\u00f3n y venta de energ\u00eda",
            "start": 1620.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1624.57,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera",
            "start": 1626.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que contrato",
            "start": 1628.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quien hab\u00eda estado",
            "start": 1635.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de secretaria",
            "start": 1638.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 1643.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "le dio tambi\u00e9n participaci\u00f3n en el",
            "start": 1649.44,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 1652.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a un ex presidente",
            "start": 1655.389,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1660.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 pa\u00eds del mundo",
            "start": 1662.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "suceden estas cosas",
            "start": 1666.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1670.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1673.27,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no podemos solo estar se\u00f1alando como",
            "start": 1674.87,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1679.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n abajo clan",
            "start": 1681.87,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hay que combatirla pero tambi\u00e9n arriba",
            "start": 1684.84,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "nada de que la corrupci\u00f3n me acuerdo",
            "start": 1689.56,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "las encuestas que hac\u00eda transparencia",
            "start": 1695.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1698.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que dejaban monederos",
            "start": 1699.96,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en las casitas telef\u00f3nicas",
            "start": 1703.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "100 monedas",
            "start": 1709.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en distintos puntos de m\u00e9xico",
            "start": 1712.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con mil dos mil tres mil pesos",
            "start": 1718.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ven\u00eda la",
            "start": 1723.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n el nombre del due\u00f1o de la",
            "start": 1725.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cartera",
            "start": 1728.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y entonces para ver",
            "start": 1731.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quienes devolv\u00edan",
            "start": 1734.09,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed med\u00edan la corrupci\u00f3n",
            "start": 1736.97,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y arriba",
            "start": 1745.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1747.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mediante la mordida",
            "start": 1751.84,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no las tarascadas",
            "start": 1756.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y nos ten\u00edan as\u00ed",
            "start": 1759.929,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados no voy a dejar de hablar de",
            "start": 1763.45,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1767.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica fiscal dec\u00edan la soluci\u00f3n",
            "start": 1770.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1776.039,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "m\u00e9tete a todos los informales",
            "start": 1777.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "al padr\u00f3n",
            "start": 1782.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del sat",
            "start": 1786.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que todos paguen impuestos",
            "start": 1789.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cobrar el impuesto a",
            "start": 1792.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00e9l viene viene",
            "start": 1795.1,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n",
            "start": 1797.44,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "cuando los de arriba no pagaban",
            "start": 1803.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1807.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o sea los condonaban",
            "start": 1810.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un doble discurso",
            "start": 1812.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no cabe duda que la verdadera doctrina",
            "start": 1816.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "del conservadurismo es la hipocres\u00eda",
            "start": 1820.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "doble discurso en la doble moral",
            "start": 1825.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces limpiar de corrupci\u00f3n nosotros",
            "start": 1831.08,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo esto",
            "start": 1835.309,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como lo he dicho no solo es un",
            "start": 1839.779,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "asunto de \u00edndole moral",
            "start": 1843.289,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed nos ahorramos",
            "start": 1846.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 1850.49,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y ese dinero que se ahorra es el que se",
            "start": 1853.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "destina a apoyar",
            "start": 1857.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al pueblo a impulsar el desarrollo de",
            "start": 1860.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces por eso tenemos que",
            "start": 1864.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desterrar por completo la corrupci\u00f3n hoy",
            "start": 1868.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana est\u00e1bamos viendo lo de los",
            "start": 1872.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1876.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1877.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y dijimos",
            "start": 1880.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya no van a haber rechazados",
            "start": 1882.69,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque estamos pensando no s\u00f3lo ampliar",
            "start": 1885.53,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para que puedan",
            "start": 1890.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estudiar su especialidad",
            "start": 1893.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "son alrededor de 50.000",
            "start": 1897.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1901.43,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "presentan examen",
            "start": 1903.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entran 10.000",
            "start": 1905.799,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vamos a procurar que se",
            "start": 1910.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede a 10.000 y los 30.000",
            "start": 1914.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "restantes",
            "start": 1919.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "les vamos a apoyar con becas para que",
            "start": 1921.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estoy en el extranjero",
            "start": 1925.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto ya lo he dicho pero ahora",
            "start": 1927.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 de que hay que cuidar lo de la",
            "start": 1931.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del examen",
            "start": 1935.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1938.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay denuncias",
            "start": 1940.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que se vend\u00eda el examen",
            "start": 1942.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hoy s\u00e9",
            "start": 1949.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y habl\u00f3 de este tema y se va a hacer una",
            "start": 1951.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "tener mucho cuidado",
            "start": 1959.0,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de el examen",
            "start": 1962.429,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces todas estas pr\u00e1cticas las",
            "start": 1969.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tenemos que desterrar",
            "start": 1973.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ayudar todos lo que hacen ustedes aqu\u00ed",
            "start": 1978.11,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "con denunciar",
            "start": 1982.42,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque ayuda",
            "start": 1985.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a que las",
            "start": 1988.559,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "autoridades estatales federales act\u00faen",
            "start": 1992.1,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como es este caso",
            "start": 1997.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s t\u00fa tras mujer para que luego t\u00fa",
            "start": 2000.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente de mexico su",
            "start": 2005.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos reportero del or",
            "start": 2007.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial primero un dato si un",
            "start": 2010.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente el municipio de ecatepec es",
            "start": 2012.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el primer municipio contaminado y el",
            "start": 2015.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segundo es un municipio m\u00e1s contaminado",
            "start": 2018.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por el cob y el primero con",
            "start": 2020.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fallecimientos a causa de esta pandemia",
            "start": 2022.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero desgraciadamente soy presidente",
            "start": 2025.67,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ante esta pandemia este municipio tiene",
            "start": 2028.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de habitantes que tienen",
            "start": 2032.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escasez de agua son m\u00e1s de 120 colonias",
            "start": 2035.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que no tienen agua y tanto fernando",
            "start": 2039.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vilchis presidente municipal como el",
            "start": 2042.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo el",
            "start": 2045.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico se",
            "start": 2048.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "culpan mutuamente y no solucionan el",
            "start": 2050.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "problema del desabasto de agua yo le",
            "start": 2053.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pongo ese dato porque pues para poder",
            "start": 2056.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "combatir el virus pues hay que estarse",
            "start": 2058.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lavando haci\u00e9ndose las manos y esto se",
            "start": 2061.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha convertido en un gran negocio los",
            "start": 2065.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pozos de agua en el estado de mexico y",
            "start": 2067.17,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el pp",
            "start": 2069.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la verdad es que venden las pipas hasta",
            "start": 2070.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil pesos este d\u00eda esas familias",
            "start": 2073.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no creo que tengan dinero para estar",
            "start": 2076.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pagando ese dato se lo quer\u00eda compartir",
            "start": 2079.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y le quiero hacer mi primera pregunta",
            "start": 2080.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente este",
            "start": 2082.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pese a que no se pronosticaba que en el",
            "start": 2088.419,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "mes de marzo los migrantes",
            "start": 2093.309,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vivir\u00e1n enviado 4 mil millones de",
            "start": 2096.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2100.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se rompieron r\u00e9cords pero resulta que el",
            "start": 2102.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico da a conocer que en ese",
            "start": 2105.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mismo mes de marzo ejemplares mexicanos",
            "start": 2109.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y patriotas",
            "start": 2112.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sacaron en plena pandemia 5.000 millones",
            "start": 2114.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares presidente",
            "start": 2118.44,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de fondos cr\u00e9ditos",
            "start": 2122.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos de monedas de estos ejemplares",
            "start": 2126.65,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mexicanos hay fuga de capitales y adem\u00e1s",
            "start": 2130.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hoy el banco de m\u00e9xico dice que m\u00e9xico",
            "start": 2134.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "va a enfrentar una contracci\u00f3n muy",
            "start": 2137.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante y que hasta el 2021 la",
            "start": 2140.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "econom\u00eda actualmente por la ca\u00edda del",
            "start": 2143.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo por la crisis",
            "start": 2148.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que a trav\u00e9s que a trav\u00e9s de",
            "start": 2150.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundial que se atraviesa y por esa",
            "start": 2152.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pandemia que seguramente en diciembre y",
            "start": 2155.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "noviembre se junte con la che en eeuu no",
            "start": 2158.67,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tiene todav\u00eda la fortaleza para poder",
            "start": 2161.96,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "seguir adelante y poder",
            "start": 2165.77,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y salir adelante a esta contracci\u00f3n que",
            "start": 2170.299,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se espera",
            "start": 2173.209,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de ecatepec",
            "start": 2174.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo usarlo el abasto de",
            "start": 2178.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2181.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es probable que tengan desabasto o qu\u00e9",
            "start": 2183.97,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "hay a lo que se conoce como tandeo",
            "start": 2190.36,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2194.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el abasto con pipas",
            "start": 2198.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ecatepec que es el municipio con m\u00e1s",
            "start": 2201.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2204.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en latinoam\u00e9rica es el",
            "start": 2206.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "municipio m\u00e1s grande de la tienda de",
            "start": 2210.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este creci\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 2211.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os y fue un crecimiento",
            "start": 2214.93,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "desordenado",
            "start": 2220.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay servicios p\u00fablicos la gente",
            "start": 2223.8,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que no tuvo oportunidades ni en sus",
            "start": 2229.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lugares de origen",
            "start": 2232.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "emigr\u00f3 lleg\u00f3 a ecatepec como antes lleg\u00f3",
            "start": 2233.69,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "dan\u00e9s a",
            "start": 2240.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 2242.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed fueron",
            "start": 2246.42,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "pobl\u00e1ndose estos municipios pero siempre",
            "start": 2248.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con carencias de servicio",
            "start": 2253.029,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la gente ha hecho mucho por salir",
            "start": 2257.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2260.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 el abasto de el",
            "start": 2263.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agua nosotros estamos",
            "start": 2267.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "trabajando ya",
            "start": 2271.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y apoyar para el desarrollo urbano en",
            "start": 2274.55,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "estos municipios hay un programa",
            "start": 2279.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para municipios",
            "start": 2283.49,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "con dos lados que la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2287.0,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vamos a intervenir",
            "start": 2291.599,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "como en 20 municipios del estado de",
            "start": 2294.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2299.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de las zonas m\u00e1s pobladas y pobres",
            "start": 2301.54,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "vamos a intervenir con acciones de",
            "start": 2306.309,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "y servicios p\u00fablicos para mejorar los",
            "start": 2312.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos lo que tiene que ver",
            "start": 2315.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con agua con drenaje con pavimentaci\u00f3n",
            "start": 2318.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alumbrado",
            "start": 2321.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desde luego seguridad tenemos ya un plan",
            "start": 2323.78,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo junto con el",
            "start": 2327.97,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de mexico",
            "start": 2334.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 2338.299,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meses",
            "start": 2341.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que les informe",
            "start": 2343.89,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "ellos vienen aqu\u00ed por las tardes",
            "start": 2346.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2351.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de 6 a 7",
            "start": 2354.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 est\u00e9 aqu\u00ed el secretario de",
            "start": 2356.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano que les explique lo",
            "start": 2361.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo",
            "start": 2364.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en general en colonias populares para",
            "start": 2366.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mejorar los servicios p\u00fablicos y en",
            "start": 2371.25,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "especial en el estado de m\u00e9xico como se",
            "start": 2374.55,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e9 trabajando y ver lo del agua",
            "start": 2378.839,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "es un compromiso acerca de",
            "start": 2383.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos del banco de mexico pues",
            "start": 2390.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos nosotros de la",
            "start": 2394.16,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del banco debe desde luego no",
            "start": 2399.03,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "este coincidimos con sus proyecciones",
            "start": 2403.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que nos vamos a",
            "start": 2409.96,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "recuperar pronto pero no hay fuga de",
            "start": 2414.089,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "capitales de esos 5.000 millones de",
            "start": 2417.849,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares s\u00ed pero se debe a que con la",
            "start": 2419.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "crisis mundial",
            "start": 2424.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esa es mi explicaci\u00f3n",
            "start": 2426.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los que invierten",
            "start": 2430.88,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "sobre todo los fondos de inversi\u00f3n",
            "start": 2435.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 2439.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mayor protecci\u00f3n para su dinero",
            "start": 2442.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2448.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cambian",
            "start": 2454.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el destino de sus inversiones",
            "start": 2457.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y sacan inversiones de pa\u00edses emergentes",
            "start": 2461.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como eeuu como jap\u00f3n",
            "start": 2470.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "van a refugiarse en d\u00f3lares",
            "start": 2477.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 2481.89,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "esto es lo que ha venido sucediendo",
            "start": 2483.49,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "halal",
            "start": 2485.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste se pueda presentar",
            "start": 2487.61,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2491.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica",
            "start": 2494.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "carlos torres",
            "start": 2497.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento",
            "start": 2500.539,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "del peso por relaci\u00f3n a las otras",
            "start": 2503.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "monedas",
            "start": 2507.58,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "sin embargo en los \u00faltimos tiempos est\u00e1n",
            "start": 2509.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "regresando inversiones por eso se est\u00e1",
            "start": 2511.329,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "apreciando el peso",
            "start": 2515.349,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2522.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es el momento m\u00e1s cr\u00edtico",
            "start": 2524.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 2528.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y todas las monedas se deval\u00faan quedan",
            "start": 2530.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "muy pocas sin devaluarse",
            "start": 2534.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se deprecia el peso llega",
            "start": 2540.03,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hasta hasta 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 2545.37,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y poco a poco",
            "start": 2549.93,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se ha venido apreciando",
            "start": 2553.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2558.64,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "a 22",
            "start": 2560.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "30 22 20 ha llegado a estar",
            "start": 2562.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya nosotros",
            "start": 2567.859,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "no canto victoria todav\u00eda",
            "start": 2569.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 2577.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2580.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno",
            "start": 2582.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 2585.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de la pandemia y de la crisis mundial",
            "start": 2588.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la depreciaci\u00f3n del peso solo es del 10%",
            "start": 2594.02,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "llegamos a estar a m\u00e1s de 20 25 y ahora",
            "start": 2602.06,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es 10 por ciento desde que",
            "start": 2608.09,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2610.85,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "porque este es apenas del 10 porque se",
            "start": 2612.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ha apreciado \u00faltimamente el peso y",
            "start": 2617.719,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque antes de la pandemia",
            "start": 2620.599,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el peso que lleg\u00f3 a estar en el primer",
            "start": 2624.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 2629.589,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "entre las monedas",
            "start": 2631.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 2635.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "apreciaron con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 2639.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces estar\u00edamos vamos a decir un",
            "start": 2643.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colch\u00f3n que nos ayud\u00f3",
            "start": 2646.84,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a enfrentarlo",
            "start": 2650.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la crisis esto es",
            "start": 2653.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2663.029,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el yin yang",
            "start": 2673.68,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "las inversiones van",
            "start": 2675.62,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a donde consideran hay m\u00e1s seguridad",
            "start": 2678.01,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero nosotros ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 2685.609,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 2693.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos en 25",
            "start": 2695.579,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "entonces no es para celebrar",
            "start": 2702.2,
            "duration": 12.869
        },
        {
            "text": "pero si ya se advierte una recuperaci\u00f3n",
            "start": 2706.789,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "entonces los pron\u00f3sticos del banco de",
            "start": 2715.069,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2717.259,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues no los compartimos aunque somos",
            "start": 2719.559,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 2723.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2725.829,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda del banco de mexico",
            "start": 2727.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ninguna pregunta acci\u00f3n presidente",
            "start": 2731.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quisiera saber si ya tienen el nombre",
            "start": 2733.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del \u00edndice para el bienestar este \u00edndice",
            "start": 2735.85,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que ha causado pues rechazo y enojo por",
            "start": 2740.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "parte de sus adversarios que ya sabe si",
            "start": 2743.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay este \u00edndice porque ellos aseguran",
            "start": 2747.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es un disfraz para",
            "start": 2750.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2752.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "disfrazar la ca\u00edda del pib eso dicen los",
            "start": 2753.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adversarios de usted y este y",
            "start": 2757.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preguntarle si este equipo multi",
            "start": 2759.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "factorial o de personas que lo van a",
            "start": 2761.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "conformar van a pertenecer al y al ine",
            "start": 2764.2,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que recursos van a tener cuando va a",
            "start": 2767.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este arrancar este grupo de",
            "start": 2770.089,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "especialistas que lo van a conformar y",
            "start": 2773.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si va a tener alg\u00fan presupuesto quienes",
            "start": 2775.94,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "conformen y si me permite un nombre",
            "start": 2778.73,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "un nombre que yo les sugiera \u00e9ste se",
            "start": 2782.309,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "logre seria",
            "start": 2785.549,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay 10 personas propuestas",
            "start": 2787.06,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 hablando con ellos de todas",
            "start": 2791.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "las disciplinas",
            "start": 2794.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya se tiene este equipo pero no est\u00e1",
            "start": 2796.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cerrado el prop\u00f3sito es que participen",
            "start": 2799.309,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los que quieran ayudar entonces",
            "start": 2802.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nos das el nombre",
            "start": 2806.089,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "no se va a dejar",
            "start": 2809.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta el producto interno",
            "start": 2812.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bruto",
            "start": 2816.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2819.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "famosos bip",
            "start": 2822.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos",
            "start": 2827.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues si es",
            "start": 2829.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el principal par\u00e1metro de medici\u00f3n",
            "start": 2831.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los organismos financieros",
            "start": 2836.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2838.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero vamos a tener tambi\u00e9n",
            "start": 2842.4,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "nuestro par\u00e1metro",
            "start": 2846.15,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relacionado con el bienestar",
            "start": 2849.029,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "no solo con la creaci\u00f3n de riqueza",
            "start": 2853.349,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 2859.579,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es suficiente",
            "start": 2863.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya lo hemos demostrado",
            "start": 2865.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2869.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero hay al mismo tiempo",
            "start": 2872.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desigualdad",
            "start": 2876.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social y m\u00e1s pobreza",
            "start": 2879.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo importante es crecer con bienestar",
            "start": 2884.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces si no les gusta",
            "start": 2891.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2894.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nueva f\u00f3rmula no hay ning\u00fan problema",
            "start": 2896.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ellos van a seguir",
            "start": 2899.86,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "midiendo y todos vamos a seguir este",
            "start": 2903.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 2907.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el pib",
            "start": 2910.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el producto interno bruto pero hasta los",
            "start": 2914.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "creadores del pib",
            "start": 2916.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "niegan",
            "start": 2924.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de que sea",
            "start": 2926.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "correcto medir el desarrollo de los",
            "start": 2930.17,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2934.079,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a partir de este par\u00e1metro",
            "start": 2935.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hay mucha bibliograf\u00eda",
            "start": 2938.729,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 2941.36,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero es de sentido com\u00fan",
            "start": 2945.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se trata solo de generar riqueza",
            "start": 2951.05,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "es que se necesita",
            "start": 2956.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la riqueza la",
            "start": 2960.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 2963.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no se puede",
            "start": 2966.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y repartir",
            "start": 2972.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo que no se tiene",
            "start": 2974.32,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y por eso es necesario crear riqueza",
            "start": 2977.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "porque no se puede repartir lo",
            "start": 2983.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "inexistente tampoco se puede decir",
            "start": 2985.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que la creaci\u00f3n de riqueza por s\u00ed mismo",
            "start": 2991.19,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "genera bienestar",
            "start": 2994.329,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que si llueve fuerte arriba va a gotear",
            "start": 2997.019,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2999.449,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 3001.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "o que no intervenga el estado en el",
            "start": 3007.62,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "desarrollo porque el mercado solo va",
            "start": 3010.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 3016.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el bienestar de la gente no",
            "start": 3018.14,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y el esquema nuestro es totalmente",
            "start": 3022.83,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "opuesto a ese dogma",
            "start": 3027.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de que si les va bien a los de arriba si",
            "start": 3032.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les va bien a los ricos les va a ir bien",
            "start": 3035.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 3037.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3040.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a decir si le van bien a los",
            "start": 3043.859,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pobres les va a ir bien a los ricos",
            "start": 3047.369,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que eso es lo que estamos planteando ya",
            "start": 3054.13,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "si fortalecemos",
            "start": 3057.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo el poder de",
            "start": 3061.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3063.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de los pobres les va a ir bien",
            "start": 3065.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a los industriales a los comerciantes",
            "start": 3070.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si los de abajo no tienen ni siquiera",
            "start": 3074.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico para lo indispensable",
            "start": 3078.18,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "pues c\u00f3mo va a prosperar el pa\u00eds",
            "start": 3084.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a salir adelante",
            "start": 3089.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es distinto completamente",
            "start": 3093.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "enfoque",
            "start": 3098.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "claro imag\u00ednense",
            "start": 3101.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los que fueron formados",
            "start": 3103.6,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en el esquema neoliberal",
            "start": 3106.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3109.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues nos ven como marcianos",
            "start": 3113.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planteando estas cosas",
            "start": 3120.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3124.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 3128.059,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "o ponemos ya no desaparece por decreto",
            "start": 3130.01,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "pib el no medir el crecimiento no eso",
            "start": 3135.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y somos respetuosos del banco",
            "start": 3140.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de las concepciones",
            "start": 3143.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1ticas",
            "start": 3146.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no quiere decir",
            "start": 3149.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que la aceptemos",
            "start": 3152.22,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sus sofismas",
            "start": 3155.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya basta",
            "start": 3160.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de enga\u00f1os",
            "start": 3162.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este",
            "start": 3164.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "son f\u00f3rmulas",
            "start": 3167.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "realmente muy elementales que se",
            "start": 3171.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aplicaron en todo el mundo",
            "start": 3174.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos llegaron a creerse",
            "start": 3178.309,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 3181.789,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los economistas con todo el respeto",
            "start": 3185.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3",
            "start": 3189.319,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda a rango supremo",
            "start": 3191.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3196.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s todas las",
            "start": 3198.23,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "disciplinas todas las profesiones",
            "start": 3201.27,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 3204.349,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un presidente",
            "start": 3209.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de estos este",
            "start": 3211.63,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "famosos por promover el neoliberalismo y",
            "start": 3214.7,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "las privatizaciones que le dec\u00eda a su",
            "start": 3219.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda t\u00fa no vayas a las",
            "start": 3222.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "giras",
            "start": 3226.32,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 3229.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vayas a llenarte de sentimiento",
            "start": 3233.5,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escuchando las necesidades del pueblo",
            "start": 3237.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa tienes que ser",
            "start": 3241.7,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "fr\u00edo",
            "start": 3244.059,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hasta despiadado",
            "start": 3248.19,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3251.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3253.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 3257.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la f\u00e1bula el cuento",
            "start": 3260.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los que protestaban en el palacio del",
            "start": 3262.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "rey",
            "start": 3266.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda mucho ruido mucha bulla",
            "start": 3268.67,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y el rey pregunt\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 3274.19,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda esa gente que gritaba",
            "start": 3277.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y ya fueron sus s\u00fabditos",
            "start": 3282.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y le dijeron al rey de qu\u00e9",
            "start": 3285.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estaban protestando porque ten\u00edan hambre",
            "start": 3288.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y el rey",
            "start": 3293.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 y qu\u00e9 es eso",
            "start": 3296.349,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "pues es algo parecido usar",
            "start": 3303.01,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no tomar en cuenta",
            "start": 3306.74,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 3309.519,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las cifras los datos pero lo m\u00e1s",
            "start": 3313.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "criticable",
            "start": 3322.289,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es que ni siquiera eso funcion\u00f3",
            "start": 3324.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es decir lo cuantitativo",
            "start": 3330.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque todo el periodo",
            "start": 3335.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no liberan tampoco hubo crecimiento",
            "start": 3337.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "2 por ciento del promedio anual",
            "start": 3344.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s bajo que otros pa\u00edses",
            "start": 3350.599,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de ese par\u00e1metro de",
            "start": 3355.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 3359.109,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vaciaron al pa\u00eds",
            "start": 3365.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se llevaron casi todo",
            "start": 3371.599,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3376.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y son\u00f3 el timbre",
            "start": 3378.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sordo la campana",
            "start": 3381.819,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y ya no pudieron llevarse m\u00e1s",
            "start": 3385.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la idea dominante o el plan",
            "start": 3390.02,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "era que a finales del 24",
            "start": 3396.549,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 3403.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad s\u00f3lo",
            "start": 3405.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 el 20%",
            "start": 3409.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica mejor dicho que",
            "start": 3413.48,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3416.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3418.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "influyera en el 20% del mercado",
            "start": 3422.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3428.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el 80 para finales del 24",
            "start": 3431.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y va a estar en manos de particulares",
            "start": 3437.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eso no",
            "start": 3442.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como dejaron",
            "start": 3444.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este pues 50 y 50",
            "start": 3447.589,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "as\u00ed recibimos",
            "start": 3452.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como queremos entregar",
            "start": 3454.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya lo hemos planteado",
            "start": 3458.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "54 46",
            "start": 3462.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o sea no estamos impidiendo",
            "start": 3465.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que los particulares tambi\u00e9n participen",
            "start": 3468.69,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "pero necesitamos fortalecer la comisi\u00f3n",
            "start": 3471.66,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "federal de electricidad porque si se lo",
            "start": 3476.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dejamos a los particulares no vamos a",
            "start": 3479.309,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "poder cumplir con el compromiso de que",
            "start": 3482.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no aumente el precio de la luz",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque los particulares ya se demostr\u00f3",
            "start": 3491.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3496.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por la ganancia por la utilidad",
            "start": 3498.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o en este tiempo que privatizaron",
            "start": 3505.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de aumento",
            "start": 3508.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el precio de la luz",
            "start": 3511.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "claro que aumento",
            "start": 3516.549,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "entonces no quiero que digan ofreci\u00f3 que",
            "start": 3519.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no iba a aumentar el precio de la luz",
            "start": 3523.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese aumento",
            "start": 3525.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no va a aumentar ni va a aumentar en",
            "start": 3530.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales el precio de las",
            "start": 3533.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gasolinas y del diesel ni del gas pero",
            "start": 3534.4,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "para eso necesitamos poner orden",
            "start": 3538.84,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "y que nos ayude en las mismas empresas",
            "start": 3543.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a entender",
            "start": 3547.869,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son otras circunstancias esto que",
            "start": 3550.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo ahora que nos est\u00e1n",
            "start": 3553.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pagando los impuestos",
            "start": 3556.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que lo celebro lo reconozco",
            "start": 3559.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque es una actitud muy responsable",
            "start": 3564.13,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3570.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo est\u00e1n haciendo otras empresas",
            "start": 3574.56,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en el mundo",
            "start": 3577.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos tenemos",
            "start": 3582.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que reducir nuestras",
            "start": 3585.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pretensiones en lo material",
            "start": 3590.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tanto a nivel individual tenemos que",
            "start": 3597.65,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ahorrar ser austeros",
            "start": 3600.829,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a ser a un lado",
            "start": 3608.03,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "del consumismo no el socialismo no",
            "start": 3610.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es clar\u00edsimo",
            "start": 3616.049,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3617.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 3620.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se aprenda a vivir en la justa",
            "start": 3623.39,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "median\u00eda",
            "start": 3625.91,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "o lo que dec\u00eda respuesta d\u00edaz mir\u00f3n",
            "start": 3630.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nadie tiene",
            "start": 3635.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "derecho a los superfluos mientras",
            "start": 3637.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "existan",
            "start": 3641.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quienes carezcan de lo estricto",
            "start": 3645.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3653.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actuar de otra manera y en lo personal",
            "start": 3655.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer un lado de la frivolidad y como",
            "start": 3658.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3661.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3663.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dar el ejemplo desde el gobierno de",
            "start": 3668.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "extravagancias",
            "start": 3671.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chino de austeridad de sobriedad",
            "start": 3676.47,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n para empresas en general",
            "start": 3679.91,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ahora hay una negociaci\u00f3n",
            "start": 3685.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en puerta en argentina",
            "start": 3689.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "yo les comentaba",
            "start": 3694.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3697.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuando ya se sab\u00eda",
            "start": 3699.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la salida no es endeudar y endeudar y",
            "start": 3705.65,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "endeudar",
            "start": 3708.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses",
            "start": 3710.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en crisis",
            "start": 3713.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como presionaban y ahora ya",
            "start": 3715.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "le bajaron una rayita",
            "start": 3720.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero quer\u00edan que",
            "start": 3723.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3726.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos endeudamos",
            "start": 3728.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que apost\u00e1ramos por el mismo modelo",
            "start": 3730.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y dijimos no vamos a buscar la forma de",
            "start": 3735.83,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "resolverlo de otra manera",
            "start": 3740.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desde luego siendo m\u00e1s eficientes por",
            "start": 3744.849,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "eso aprovecho para",
            "start": 3748.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pedirle a los legisladores que nos",
            "start": 3751.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 3754.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con las dos iniciativas que enviamos una",
            "start": 3756.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para extinguir",
            "start": 3760.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tir\u00e9 con mi sos",
            "start": 3762.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque era un abuso",
            "start": 3765.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y lo podemos probar",
            "start": 3770.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se usaba dinero de manera discrecional",
            "start": 3772.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para eso creaban los fideicomisos",
            "start": 3776.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y desde luego que hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 3783.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces esto no significa que se va a",
            "start": 3785.27,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "quedar sin apoyo los creadores los",
            "start": 3788.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cineastas",
            "start": 3793.05,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los investigadores",
            "start": 3796.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3800.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "van a seguir recibiendo su apoyo",
            "start": 3802.02,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que lo vamos a hacer de otra",
            "start": 3805.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "forma les vamos a entregar de manera",
            "start": 3809.289,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "directa lo que les corresponde",
            "start": 3811.66,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "sin estos instrumentos de intermediaci\u00f3n",
            "start": 3815.43,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "administrados por gente",
            "start": 3820.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos",
            "start": 3823.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que estamos",
            "start": 3829.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 3831.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3833.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y poner orden",
            "start": 3835.91,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "porque calculamos que son como 250 mil",
            "start": 3838.13,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3845.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n as\u00ed regalos",
            "start": 3847.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en fondos y en fideicomisos",
            "start": 3850.789,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que nos ayuda",
            "start": 3854.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "250.000 millones",
            "start": 3857.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para que nos entiendan los tecn\u00f3cratas y",
            "start": 3860.25,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se pongan contentos es un punto de pib",
            "start": 3863.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3868.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3873.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3876.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 3880.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la deficiencia",
            "start": 3883.38,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y eso nos va a permitir",
            "start": 3886.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no endeudarnos",
            "start": 3889.17,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ayudar",
            "start": 3895.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "les comentaba lo de argentina",
            "start": 3898.299,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "le recomiendan al gobierno anterior",
            "start": 3902.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se endeudar\u00e1 e incluso",
            "start": 3906.109,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "esa fue la recomendaci\u00f3n del fondo",
            "start": 3910.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "monetario internacional",
            "start": 3912.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando ellos sab\u00edan",
            "start": 3915.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no iba a haber capacidad de pago",
            "start": 3920.56,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed existe una corresponsabilidad",
            "start": 3924.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "quiebran la econom\u00eda de argentina",
            "start": 3931.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3936.32,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3937.69,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en negociaci\u00f3n de su deuda",
            "start": 3940.17,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y yo espero que haya un arreglo",
            "start": 3946.19,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pero el mismo fondo ahora y adem\u00e1s",
            "start": 3950.69,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "lo celebro",
            "start": 3955.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sosteniendo que argentina",
            "start": 3961.11,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no tiene capacidad para pagar toda esa",
            "start": 3964.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 3970.29,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "que tienen que condonarle",
            "start": 3972.239,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuando menos la mitad",
            "start": 3977.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y ese es la negociaci\u00f3n que",
            "start": 3984.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 significa esto",
            "start": 3986.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 se llegue a ese acuerdo",
            "start": 3989.319,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3992.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bancos y fondos de inversi\u00f3n van a tener",
            "start": 3996.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3999.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y asumir su responsabilidad y las",
            "start": 4001.89,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas que les corresponden",
            "start": 4006.3,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "como todos",
            "start": 4010.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces porque mencion\u00f3 esto",
            "start": 4013.799,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "porque se firman contratos en el caso de",
            "start": 4019.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4023.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que ellos mandaban",
            "start": 4026.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los particulares",
            "start": 4029.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya les est\u00e9 he dicho como",
            "start": 4033.08,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ten\u00edan comiendo en la mano",
            "start": 4037.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a los funcionarios del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 4041.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se firman esos contratos leoninos",
            "start": 4045.97,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pues yo creo que es justo",
            "start": 4049.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en una circunstancia distinta",
            "start": 4052.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los revisemos",
            "start": 4055.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4058.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "toda la p\u00e9rdida va a ser para el pueblo",
            "start": 4061.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no podemos compartir",
            "start": 4068.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4071.68,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4072.82,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4077.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de esa tiene que ser la nueva actitud",
            "start": 4080.049,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "todos ponen algo",
            "start": 4084.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y eso es parte de la nueva normalidad",
            "start": 4088.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "son unos cambios",
            "start": 4094.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde luego con apego al estado de",
            "start": 4096.839,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4100.349,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4103.77,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "violar la constituci\u00f3n las leyes",
            "start": 4105.469,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero buscando",
            "start": 4110.9,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "este entendernos ayer no me gust\u00f3 lo",
            "start": 4113.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "digo as\u00ed",
            "start": 4119.089,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de manera franca abierta",
            "start": 4120.859,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con todo respeto",
            "start": 4123.87,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomaron",
            "start": 4126.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la suprema corte",
            "start": 4129.759,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "de conceder a un organismo aut\u00f3nomo el",
            "start": 4132.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que jes\u00fas",
            "start": 4137.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "funcionarios puedan ganar m\u00e1s que el",
            "start": 4140.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 4144.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 cu\u00e1l fue la interpretaci\u00f3n",
            "start": 4148.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4152.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "utilizo",
            "start": 4154.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la justificaci\u00f3n lo que s\u00ed les",
            "start": 4157.659,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "puedo decir es que mientras yo est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 4160.839,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y tenga facultad",
            "start": 4163.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4167.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enviar iniciativas de ley",
            "start": 4169.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si no quedo muy claro como est\u00e1 en el",
            "start": 4172.64,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n",
            "start": 4176.93,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo a enviar otra iniciativa",
            "start": 4180.299,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para que quede lo suficientemente claro",
            "start": 4186.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4189.97,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que este no haya un tope",
            "start": 4193.52,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 4200.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ganamos los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4202.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como que van a ver funcionarios que",
            "start": 4207.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ganen doscientos trescientos mil pesos",
            "start": 4210.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mensuales minus en esta circunstancia es",
            "start": 4213.09,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "un asunto de justicia",
            "start": 4217.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 4222.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios no s\u00f3lo un",
            "start": 4224.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "asunto administrativo",
            "start": 4227.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4231.219,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "lo veo bien desde luego respeto",
            "start": 4233.969,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "las decisiones del poder judicial es un",
            "start": 4238.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poder aut\u00f3nomo independiente pero",
            "start": 4240.58,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n voy a ejercer mis facultades",
            "start": 4243.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 4249.969,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo que no pueden haber",
            "start": 4252.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estos sueldos tan",
            "start": 4257.03,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4259.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "excesivos y mentira de que pagan m\u00e1s en",
            "start": 4261.36,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el sector privado no es cierto",
            "start": 4268.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "su fue un mito para justificar",
            "start": 4270.75,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y el pago de sueldos elevad\u00edsimos en el",
            "start": 4275.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico",
            "start": 4278.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganan los maestros em\u00e9ritos en",
            "start": 4280.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 4284.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los gerentes",
            "start": 4287.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las empresas de los bancos",
            "start": 4290.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de eso tomarlo en cuenta",
            "start": 4296.479,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "en todo tenemos reuniones sobre la",
            "start": 4299.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cuarentena",
            "start": 4303.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nadie habla de que s\u00ed",
            "start": 4307.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nosotros podemos estar",
            "start": 4311.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4314.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recluidos",
            "start": 4316.72,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque cada 15 d\u00edas cobramos",
            "start": 4318.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y los que",
            "start": 4327.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no cobran",
            "start": 4328.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "- que tienen que buscarse la vida",
            "start": 4332.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 4336.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces que no tomar conciencia de eso",
            "start": 4339.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se est\u00e9 en proceso de",
            "start": 4344.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4346.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 4349.409,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y tener la dicha enorme",
            "start": 4352.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo una transformaci\u00f3n de",
            "start": 4355.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hacer historia y que todav\u00eda nos paguen",
            "start": 4358.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero somos",
            "start": 4364.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 4367.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no a los abusos no",
            "start": 4374.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a este tipo de cosas por lo que est\u00e1s",
            "start": 4380.07,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "mencionando por qu\u00e9",
            "start": 4384.44,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n que fue para",
            "start": 4389.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "creo que el instituto de la competencia",
            "start": 4394.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de todos estos",
            "start": 4398.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 4401.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y organismos que crearon yo pregunto",
            "start": 4403.6,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "este que ya no hay monopolios",
            "start": 4408.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos estos organismos no pues ahora con",
            "start": 4415.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n",
            "start": 4419.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vas a querer otros como se llama ese",
            "start": 4421.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 4424.91,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 4427.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esas son las siglas",
            "start": 4428.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con fe con misi\u00f3n federal de competencia",
            "start": 4432.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a ir se\u00f1alando",
            "start": 4435.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este como se llaman estos organismos",
            "start": 4438.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a ver quien sigue el que va a",
            "start": 4441.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pasar con los consejeros d",
            "start": 4444.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 4448.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vamos a ir viendo y vamos a ir",
            "start": 4449.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "viendo bueno",
            "start": 4452.53,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "derecho de la informaci\u00f3n a ver cu\u00e1nto",
            "start": 4453.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ganan",
            "start": 4456.269,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4458.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y vamos a ir tratando este asunto no me",
            "start": 4462.219,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "puedo quedar callado ofrezco disculpas",
            "start": 4465.729,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "sobre este tema y este s\u00ed",
            "start": 4469.93,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "lo consideramos necesario vamos a ver",
            "start": 4475.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron los elementos a lo mejor",
            "start": 4479.48,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es porque no estaba muy claro en la",
            "start": 4481.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de que nadie puede ganar",
            "start": 4483.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 4486.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces si no est\u00e1 muy claro vamos a",
            "start": 4489.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buscar la forma de",
            "start": 4491.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y hacerlo m\u00e1s claro",
            "start": 4494.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "volver a enviar la iniciativa",
            "start": 4497.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este para que sean los legisladores los",
            "start": 4502.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que resuelvan y finalmente las redes",
            "start": 4507.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sociales proponen que el \u00edndice se llame",
            "start": 4510.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a bloggers a pozos iniciales de amlo y",
            "start": 4513.02,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ver no no no no eso es todo no",
            "start": 4517.76,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4522.139,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no tiene",
            "start": 4524.01,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que ser algo relacionado con el",
            "start": 4528.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4530.309,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4531.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed bienestar",
            "start": 4535.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4537.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a nivel de bienestar",
            "start": 4539.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el \u00edndice del bienestar est\u00e1 por ah\u00ed y",
            "start": 4545.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4550.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "las dos ustedes",
            "start": 4553.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo quer\u00eda",
            "start": 4557.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 bueno m\u00e1s bien decirle",
            "start": 4560.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que mientras quintana el arroz se",
            "start": 4562.969,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "prepara para la reapertura econ\u00f3mica al",
            "start": 4564.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mismo tiempo el sargazo ya est\u00e1 llegando",
            "start": 4566.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a las playas y qu\u00e9 apoyos est\u00e1n",
            "start": 4568.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "proyectando para atender este asunto",
            "start": 4572.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "bueno el antecedente del sargazo",
            "start": 4576.17,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es que el a\u00f1o pasado",
            "start": 4580.07,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muchos algas en las playas",
            "start": 4583.929,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se pensaba que era un asunto",
            "start": 4587.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4589.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil de resolver yo fui all\u00e1 a",
            "start": 4590.91,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "una gira dije que \u00edbamos a resolver el",
            "start": 4595.47,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4600.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda una campa\u00f1a",
            "start": 4602.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desde que ya",
            "start": 4605.579,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se iba",
            "start": 4609.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 4613.16,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "cavar",
            "start": 4615.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la afluencia tur\u00edstica por el sergas",
            "start": 4616.889,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "era muy grave y si desde luego es un",
            "start": 4621.27,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4624.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4629.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se enojaron tambi\u00e9n porque dije lo vamos",
            "start": 4631.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 4634.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y nos pusimos a trabajar",
            "start": 4636.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y para todo se requiere orden",
            "start": 4640.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "repito la pol\u00edtica entre otras cosas se",
            "start": 4646.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 para poner orden en el caos",
            "start": 4649.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces lo primero que hicimos fue",
            "start": 4655.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y decidir como responsable o nombrar",
            "start": 4658.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como responsable",
            "start": 4662.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al almirante ojeda secretario de marina",
            "start": 4666.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4673.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00e9l se hizo cargo",
            "start": 4676.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de un plan",
            "start": 4679.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y se limpiaron las playas",
            "start": 4681.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se resolvi\u00f3 y lo mismo",
            "start": 4687.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ahora pero ahora tenemos la ventaja",
            "start": 4690.35,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de que ya se tienen embarcaciones",
            "start": 4694.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se fabricaron",
            "start": 4700.86,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "en este tiempo",
            "start": 4703.519,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para recoger el sargazo",
            "start": 4707.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 4714.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "varias cu\u00e1ntos si vamos a pedirle el",
            "start": 4716.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "informe al secretario de marina que",
            "start": 4721.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "venga aqu\u00ed",
            "start": 4724.98,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 4727.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "finalmente ojeda que han hecho un muy",
            "start": 4729.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "buen trabajo con",
            "start": 4732.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4736.07,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y con el",
            "start": 4739.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4741.97,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quintana roo ya en coordinaci\u00f3n",
            "start": 4744.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "seis barcos",
            "start": 4749.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces no hay ning\u00fan problema las",
            "start": 4753.12,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "playas est\u00e1n limpias es el informe que",
            "start": 4758.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4761.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si es un asunto que se da por temporada",
            "start": 4763.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay que ver de este",
            "start": 4768.949,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "arribo de el sargazo pero tenemos que",
            "start": 4772.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo enfrentarlo",
            "start": 4776.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por otro lado y es buena noticia",
            "start": 4779.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4783.61,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ha ido bajando el n\u00famero de casos en",
            "start": 4785.14,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 4791.47,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n",
            "start": 4793.59,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y los cabos",
            "start": 4797.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los centros tur\u00edsticos",
            "start": 4799.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado con mucho cuidado",
            "start": 4802.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 4809.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "autoridades locales federales sobre todo",
            "start": 4813.48,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "siguiendo las recomendaciones de",
            "start": 4817.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 4822.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se van a ir abriendo las posibilidades",
            "start": 4826.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "-promover",
            "start": 4834.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la actividad tur\u00edstica",
            "start": 4837.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 4844.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "con menos afectaci\u00f3n",
            "start": 4847.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "sobre todo en sitios tur\u00edsticos",
            "start": 4854.07,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahora el turismo",
            "start": 4861.599,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "locales y sobre todo mundial",
            "start": 4868.429,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a ser muy cuidadoso",
            "start": 4871.78,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que actuar o seguir",
            "start": 4877.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "actuando con mucha responsabilidad",
            "start": 4880.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es que vaya a viajar ahora",
            "start": 4884.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a tenerlo que hacer de manera distinta",
            "start": 4889.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno hasta la planeaci\u00f3n de los viajes",
            "start": 4892.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos",
            "start": 4895.68,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a hacer a partir de informaci\u00f3n",
            "start": 4898.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sobre zonas afectadas",
            "start": 4902.44,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n sanitaria en cada centro",
            "start": 4906.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 4910.73,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4915.31,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 4917.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4919.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "traslado",
            "start": 4921.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 4923.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4927.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente vamos saliendo",
            "start": 4930.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan",
            "start": 4935.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4939.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "paisanos de quintana roo",
            "start": 4942.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no hay que relajar la disciplina",
            "start": 4947.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para que no haya rebrote",
            "start": 4953.02,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 4957.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nos salimos",
            "start": 4959.929,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas son important\u00edsimos",
            "start": 4963.93,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ya faltan creo que cuatro d\u00edas",
            "start": 4967.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para esta \u00faltima etapa",
            "start": 4972.89,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "para esta tercera etapa viene otra pero",
            "start": 4977.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos a terminar la etapa",
            "start": 4982.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4985.49,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil eso es lo que yo espero",
            "start": 4987.98,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed me lo transmiten los",
            "start": 4992.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "especialistas desde luego tenemos que",
            "start": 4997.55,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 4999.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya tienen que cuidarnos en todo y",
            "start": 5001.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 5004.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "medidas higi\u00e9nicas alimentaci\u00f3n como",
            "start": 5007.01,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "viajamos",
            "start": 5012.05,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n a lo personal",
            "start": 5015.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 5018.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero ya vamos adelante",
            "start": 5021.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta es si podr\u00eda",
            "start": 5024.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detallar c\u00f3mo va a ser la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5026.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro o los sem\u00e1foros ahora",
            "start": 5028.15,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "regionales con las autoridades estatales",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a ser el que lidere pues esa",
            "start": 5033.989,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "cosa c\u00f3mo van a decidir el sem\u00e1foro de",
            "start": 5037.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n ma\u00f1ana se va a explicar",
            "start": 5040.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "todo eso hoy por la tarde noche tenemos",
            "start": 5044.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 5047.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el gabinete d",
            "start": 5049.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y seguridad y de salud",
            "start": 5053.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "va a estar tambi\u00e9n en el secretario de",
            "start": 5056.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica ma\u00f1ana",
            "start": 5059.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "van a estar con ustedes",
            "start": 5062.51,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para informar el doctor al conocerse la",
            "start": 5065.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "salud de su secretario hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 5069.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5074.09,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "a estar sobre robledo",
            "start": 5075.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque les va a informar sobre",
            "start": 5079.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los permisos que se han otorgado",
            "start": 5084.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la industria la construcci\u00f3n a la",
            "start": 5089.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "industria automotriz",
            "start": 5091.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a la miner\u00eda",
            "start": 5096.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos permisos cu\u00e1ntas solicitudes se",
            "start": 5099.98,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "han hecho cu\u00e1ntas plantas ya cumplieron",
            "start": 5104.45,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "con sus protocolos sanitarios",
            "start": 5108.739,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va a informar sobre eso",
            "start": 5113.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ma\u00f1ana va a estar el secretario",
            "start": 5115.969,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 5120.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para informar sobre el regreso a clases",
            "start": 5123.55,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "en donde cuando todo lo relacionado con",
            "start": 5127.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5133.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ma\u00f1ana informamos",
            "start": 5134.9,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para la nueva etapa",
            "start": 5139.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00ed pero b\u00e1sicamente es salud",
            "start": 5144.47,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 5155.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5159.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya presidente en preguntarle el primer",
            "start": 5166.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lugar bueno ma\u00f1ana tambi\u00e9n m\u00e1s bien hoy",
            "start": 5168.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que tengan la reuni\u00f3n le va nada",
            "start": 5170.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguramente a decir qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 5172.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo de las giras si le van a dar luz",
            "start": 5174.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "verde o no pero preguntarle si",
            "start": 5176.49,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "independientemente de esta decisi\u00f3n",
            "start": 5178.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ustedes tal vez estuviera dispuesto a",
            "start": 5179.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "retrasar al menos una semana a esta",
            "start": 5181.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "salida o tiene que ser ya la pr\u00f3xima",
            "start": 5184.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5186.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues mire",
            "start": 5188.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de",
            "start": 5190.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "salir porque necesitamos",
            "start": 5194.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "re inicial",
            "start": 5198.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nuestra vida p\u00fablica",
            "start": 5201.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5206.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y la nueva",
            "start": 5207.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 5211.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con todos los cuidados",
            "start": 5214.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "mis adversarios",
            "start": 5218.849,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5221.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "haga lo que haga",
            "start": 5224.5,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "no les va a gustar nada este",
            "start": 5227.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si me quedo",
            "start": 5231.969,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 5233.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estoy encerrado",
            "start": 5236.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5239.7,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5241.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5243.46,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "no doy",
            "start": 5245.579,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "un mensaje de inicio",
            "start": 5247.159,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "la nueva etapa hacia la normalidad",
            "start": 5252.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds que es",
            "start": 5255.969,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 5258.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que defiende a todos esos empresas",
            "start": 5260.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del sector el\u00e9ctrico",
            "start": 5266.01,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 5269.559,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los inversionistas extranjeros",
            "start": 5274.639,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus peri\u00f3dicos en mexico",
            "start": 5277.599,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 5282.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a en m\u00e9xico",
            "start": 5289.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como un peri\u00f3dico de eeuu incluso ingl\u00e9s",
            "start": 5291.76,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ti misma",
            "start": 5296.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "defendiendo a sus empresas",
            "start": 5298.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un poco ese es el papel del pa\u00eds",
            "start": 5303.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los entiendo",
            "start": 5311.969,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "desde luego no comparto",
            "start": 5314.57,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica editorial aunque son libres",
            "start": 5317.29,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "y nosotros respetuosos del derecho a",
            "start": 5323.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 5328.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5329.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sale un reportaje porque ah\u00ed nos atacan",
            "start": 5332.449,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero es por",
            "start": 5337.179,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto de los",
            "start": 5340.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 5341.949,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5344.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5346.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es como el reforma aqu\u00ed defendiendo",
            "start": 5351.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que es guardada las proporciones como el",
            "start": 5357.179,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "imparcial de la \u00e9poca de profesores",
            "start": 5360.36,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "critican que porque tome la decisi\u00f3n de",
            "start": 5366.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 5369.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si voy a salir y hasta el plan nada m\u00e1s",
            "start": 5374.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que lo voy a hacer",
            "start": 5378.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a partir de el lunes",
            "start": 5383.07,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "terminando esta fase",
            "start": 5386.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en esta etapa",
            "start": 5390.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y con mucho cuidado ya",
            "start": 5392.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lo di a conocer ayer",
            "start": 5396.14,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana puedo insistir de nuevo voy a dar",
            "start": 5399.139,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "a corazones",
            "start": 5402.139,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sitios voy es muy importante que yo",
            "start": 5403.71,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "vaya a dar estos banderazos para iniciar",
            "start": 5408.909,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren maya porque son",
            "start": 5413.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "empleos muchos empleos",
            "start": 5415.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y se necesitan",
            "start": 5420.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a reactivar nuestra econom\u00eda y ya lo",
            "start": 5422.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 5426.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si se trata de un experto",
            "start": 5428.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es un investigador",
            "start": 5433.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "su ingreso asegurado o de un servidor",
            "start": 5438.85,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5441.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "como nosotros",
            "start": 5443.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que tenemos nuestro ingreso asegurado",
            "start": 5445.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pues podemos quedarnos",
            "start": 5447.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo el tiempo inactivos",
            "start": 5451.2,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "pero hay mucha gente que requiere",
            "start": 5455.09,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda",
            "start": 5460.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y empiece a funcionar salir del",
            "start": 5465.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estancamiento econ\u00f3mico para",
            "start": 5469.11,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "superar esta crisis en el tema tur\u00edstico",
            "start": 5473.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha mencionado que pues no se",
            "start": 5477.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dar\u00eda marcha atr\u00e1s definitivamente a los",
            "start": 5480.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puentes a los puentes por d\u00edas festivos",
            "start": 5481.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y que incluso se estar\u00eda pensando en",
            "start": 5484.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crear uno m\u00e1s si se est\u00e1 pensando en",
            "start": 5486.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este plano que otro plan estar\u00edan",
            "start": 5488.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "echando a andar precisamente al tema al",
            "start": 5490.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "turismo este me pidi\u00f3 el secretario de",
            "start": 5491.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "turismo que yo reconsiderara",
            "start": 5495.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el que celebr\u00e1ramos",
            "start": 5499.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5502.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "fechas",
            "start": 5504.86,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 5507.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en su d\u00eda",
            "start": 5509.969,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5512.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este no fuesen puentes",
            "start": 5513.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y el 20 de noviembre",
            "start": 5518.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fue ese el d\u00eda",
            "start": 5521.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un festivo de celebraci\u00f3n porque es el",
            "start": 5525.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aniversario de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 5530.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que significa mucho para todos",
            "start": 5533.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "significa mucho para todos",
            "start": 5538.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "significo justicia significo",
            "start": 5541.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5545.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 5548.76,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5550.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y soberan\u00eda libertades",
            "start": 5552.949,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "no podemos olvidar nuestra historia y no",
            "start": 5557.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "podemos hacer a un lado las gestas de",
            "start": 5560.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes",
            "start": 5564.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal quer\u00edan que nos",
            "start": 5566.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "olvid\u00e1ramos",
            "start": 5569.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de la historia se hicieron hasta",
            "start": 5571.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas",
            "start": 5573.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ninguneado",
            "start": 5577.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a morelos",
            "start": 5579.429,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 5582.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno se quit\u00f3 el retrato de ju\u00e1rez",
            "start": 5587.239,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del neoliberal a nivel",
            "start": 5592.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 5596.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del esplendor conservador",
            "start": 5599.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces no quer\u00edan ya que record\u00e1ramos",
            "start": 5604.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5607.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos vamos a los puentes",
            "start": 5609.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces dijimos no vamos a recordar",
            "start": 5617.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 5620.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque no podemos olvidar de d\u00f3nde",
            "start": 5622.41,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "venimos y entonces ahora",
            "start": 5626.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por esta circunstancia especial",
            "start": 5631.39,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y para apoyar el turismo que fue",
            "start": 5634.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de las actividades econ\u00f3micas m\u00e1s",
            "start": 5641.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 5642.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s",
            "start": 5645.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de empleo ha habido",
            "start": 5650.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n de empleos que se han",
            "start": 5658.91,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "perdido",
            "start": 5661.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de 20 millones 500 mil",
            "start": 5663.15,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n si no solo dan las cifras",
            "start": 5667.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida del mill\u00f3n",
            "start": 5672.739,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed se ten\u00edan 20 millones 500 mil",
            "start": 5675.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5680.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los trabajadores inscritos",
            "start": 5681.739,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "en el seguro social de esos",
            "start": 5685.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo me c\u00e1lculo",
            "start": 5691.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 5694.909,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no soy pesimista",
            "start": 5697.34,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "es que se van a perder un mill\u00f3n",
            "start": 5703.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para los t\u00e9cnicos decir que no est\u00e1 como",
            "start": 5707.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos de la ca\u00edda de la",
            "start": 5711.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5713.35,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos de ayer del banco de",
            "start": 5716.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1n peor que los pron\u00f3sticos",
            "start": 5718.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional",
            "start": 5721.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 5724.969,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "salieron este",
            "start": 5730.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5733.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5735.55,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "realistas",
            "start": 5741.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los del fondo",
            "start": 5745.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5749.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora porque se perdieron m\u00e1s empleos en",
            "start": 5752.699,
            "duration": 11.991
        },
        {
            "text": "el turismo pues ah\u00ed a petici\u00f3n de",
            "start": 5757.92,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "bueno los empresarios del sector a",
            "start": 5764.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del secretario de turismo miguel",
            "start": 5768.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "torruco",
            "start": 5770.9,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y yo acept\u00e9 de que cuando menos un a\u00f1o",
            "start": 5773.08,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5781.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "contin\u00fae con los puentes se contin\u00fae con",
            "start": 5784.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los puentes y \u00e9sta es otra contribuci\u00f3n",
            "start": 5787.75,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de nuestros h\u00e9roes",
            "start": 5791.77,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "se van a seguir gobernando y ayudando",
            "start": 5794.449,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed para el nuevo calendario",
            "start": 5801.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 5804.719,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "se considera lo mismo de antes los",
            "start": 5806.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "puentes con la idea de reforzar y de",
            "start": 5810.71,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ayudar al sector tur\u00edstico",
            "start": 5815.09,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y por otro lado no queremos dejar pasar",
            "start": 5819.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a recordar el tema de la violencia en",
            "start": 5822.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres de la violencia en",
            "start": 5825.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contra las mujeres se impuls\u00f3 una",
            "start": 5827.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que se llama cuenta hasta 10 en",
            "start": 5829.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "preguntarle en primer lugar si no fue",
            "start": 5832.73,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tard\u00eda esta campa\u00f1a porque bueno pues",
            "start": 5836.21,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "como usted bien ha cabe mencionar",
            "start": 5837.949,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "estamos a cuatro d\u00edas de que concluya",
            "start": 5839.389,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed es una tercera etapa de la jornada",
            "start": 5841.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nacional de est\u00e1n a distancia pero",
            "start": 5843.469,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle por qu\u00e9 no se",
            "start": 5845.869,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en este espacio como sabemos",
            "start": 5847.219,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "por el alcance nacional que se tiene y",
            "start": 5849.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en torno a las cr\u00edticas que",
            "start": 5851.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "surgieron en redes sociales respecto de",
            "start": 5854.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a cuenta hasta 10 y saca la",
            "start": 5856.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "banderita blanca",
            "start": 5858.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque bueno pues de alguna manera lo",
            "start": 5860.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que muestran las cr\u00edticas la molestia a",
            "start": 5863.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las propias mujeres que han sido",
            "start": 5865.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "violentadas es que pues un agresor no se",
            "start": 5867.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puede detener a contar hasta diez y que",
            "start": 5869.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en esta campa\u00f1a pudiera mostrarse",
            "start": 5871.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a las mujeres como quienes fomentan",
            "start": 5873.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incluso este tipo de actitudes esas tres",
            "start": 5875.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntas en torno a esta campa\u00f1a si yo",
            "start": 5878.03,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "soy insisto respetuoso del derecho",
            "start": 5880.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 5885.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a las mujeres",
            "start": 5889.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estoy a favor",
            "start": 5894.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5896.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 5899.219,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "feminista no soy feminista soy humanista",
            "start": 5902.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero por ser humanista",
            "start": 5908.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estoy en contra de",
            "start": 5910.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 5914.02,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "a las mujeres y a cualquier persona",
            "start": 5917.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estoy en contra de los cr\u00edmenes de odio",
            "start": 5921.719,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5928.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se volvieron feministas",
            "start": 5932.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no estoy aqu\u00ed creo que ayer una",
            "start": 5937.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "caricatura muy buena de",
            "start": 5940.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dirigente del pan con una pa\u00f1oleta de",
            "start": 5944.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "las que usan las feministas",
            "start": 5947.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5954.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "empezaron con eso",
            "start": 5957.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "queriendo nos ubicar como machistas",
            "start": 5960.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo toda la vida",
            "start": 5967.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el luchar",
            "start": 5969.37,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por la igualdad del hombre la de la",
            "start": 5971.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 5974.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "fidel os",
            "start": 5977.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primeros en impulsar la participaci\u00f3n de",
            "start": 5980.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5983.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5989.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5994.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ocho mujeres y seis hombres",
            "start": 5998.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6002.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6003.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6008.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o gobierno",
            "start": 6012.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a ver si hay antecedentes",
            "start": 6015.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lo que les estoy diciendo a ver si",
            "start": 6018.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hay otro gobierno",
            "start": 6020.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que he hecho lo mismo",
            "start": 6021.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s las mujeres",
            "start": 6027.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que los hombres ustedes ven",
            "start": 6033.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a informar sobre los programas de",
            "start": 6037.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "bienestar que es lo m\u00e1s importante para",
            "start": 6039.949,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "el actual gobierno",
            "start": 6041.929,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el bienestar y quienes manejan esos",
            "start": 6043.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 6048.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n el qu\u00e9",
            "start": 6053.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 6058.73,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de los legisladores sean mujeres",
            "start": 6061.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con nosotros",
            "start": 6065.079,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "nosotros denunci\u00e1bamos",
            "start": 6070.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque cuando se empez\u00f3 a exigir que las",
            "start": 6072.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 6077.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues en este",
            "start": 6079.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en igualdad",
            "start": 6082.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "empezaron las simulaciones saben qu\u00e9",
            "start": 6087.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los de los otros partidos",
            "start": 6090.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y escribiendo a su esposa",
            "start": 6095.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6101.69,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 6103.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a su mam\u00e1 a su t\u00eda",
            "start": 6105.489,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "para cumplir con la cuota",
            "start": 6110.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "present\u00e1bamos denuncias contra eso",
            "start": 6116.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ahora de repente",
            "start": 6121.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6124.74,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "como si fuese el mundo al rev\u00e9s",
            "start": 6127.119,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "terminamos nosotros cuestionados por los",
            "start": 6131.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6135.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero bueno todo esto es entendible",
            "start": 6139.239,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 6146.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre todo en",
            "start": 6149.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estaba lloviendo",
            "start": 6152.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un portal",
            "start": 6156.409,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en donde se da informaci\u00f3n sobre",
            "start": 6158.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 6161.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "refrito",
            "start": 6165.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "abre un portal yo lo uso para ver c\u00f3mo",
            "start": 6169.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6174.31,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n peso-d\u00f3lar me interesa verlo",
            "start": 6176.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6181.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "utilizo mi iphone 25",
            "start": 6184.869,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6189.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y lo pongo y me sale lo primero es un",
            "start": 6192.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 6197.239,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "sobre el movimiento de marzo",
            "start": 6199.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero eso ayer todav\u00eda",
            "start": 6202.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el movimiento de las mujeres de m\u00e1s",
            "start": 6207.77,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "un reportaje de la se\u00f1ora denise dresser",
            "start": 6210.98,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "bueno ayer tres d\u00edas ese portal",
            "start": 6219.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "le dio",
            "start": 6226.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6228.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y el tiempo",
            "start": 6230.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a esa este",
            "start": 6232.73,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "conferencia menos tuvo que hacer tres",
            "start": 6236.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas repitiendo",
            "start": 6239.489,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6244.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si se tardaron si puedes",
            "start": 6248.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "fue algo",
            "start": 6254.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que a lo mejor no se dio a conocer a",
            "start": 6257.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo porque nosotros llevamos desde",
            "start": 6259.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os",
            "start": 6262.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "defendiendo a las mujeres",
            "start": 6265.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6269.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esto porque no se dio a conocer esta",
            "start": 6272.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a aqu\u00ed d\u00e1ndole la importancia a lo",
            "start": 6274.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el movimiento",
            "start": 6276.81,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "feminista y no lo que tiene que ver con",
            "start": 6277.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n siempre se da a conocer",
            "start": 6279.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conscientemente",
            "start": 6282.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la ministra olga s\u00e1nchez cordero nadine",
            "start": 6285.51,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "constantemente pero es otra cosa",
            "start": 6289.88,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 6294.369,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n a lo que hacemos",
            "start": 6298.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no posici\u00f3n conservadora",
            "start": 6303.59,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6307.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no debemos de",
            "start": 6309.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6312.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de exagerar",
            "start": 6314.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6318.389,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "se ha portado muy bien en la oposici\u00f3n",
            "start": 6320.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo una",
            "start": 6328.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6329.469,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y en las tres transformaciones que han",
            "start": 6331.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habido la oposici\u00f3n se aportaci\u00f3n se",
            "start": 6333.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "port\u00f3 muy mal",
            "start": 6337.12,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6338.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que pas\u00f3 cuando la",
            "start": 6340.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 6343.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es comulgaron asesinaron a hidalgo",
            "start": 6347.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 6351.949,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "fue terrible",
            "start": 6357.07,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n en la reforma",
            "start": 6360.889,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "martos",
            "start": 6366.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 6369.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos leandro valle",
            "start": 6373.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ocampo comonfort",
            "start": 6379.25,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "por bandas de conservadores",
            "start": 6383.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de que fueron en el",
            "start": 6391.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6394.849,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a traer a maximiliano bueno el mismo",
            "start": 6396.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fusilamiento de maximiliano es un",
            "start": 6402.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "periodo de mucha violencia",
            "start": 6405.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n que cost\u00f3 muchas",
            "start": 6408.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vidas la revoluci\u00f3n",
            "start": 6412.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ni hablar",
            "start": 6416.889,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en ese sentido fue",
            "start": 6419.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cruel",
            "start": 6423.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "como todas las revoluciones",
            "start": 6427.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue la revoluci\u00f3n espa\u00f1ola la",
            "start": 6432.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n rusa",
            "start": 6436.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6438.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6442.05,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 6444.199,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mucha violencia ahora estamos en la",
            "start": 6447.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6449.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay violencia pol\u00edtica",
            "start": 6452.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay un buen comportamiento",
            "start": 6458.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de nuestros opositores",
            "start": 6462.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo de los peri\u00f3dicos y de los medios",
            "start": 6466.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues es parte de la libertad que debe de",
            "start": 6468.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "existir en una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 6472.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero no pasa m\u00e1s",
            "start": 6476.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que se conforma un grupo",
            "start": 6479.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6482.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "derrotarlos pol\u00edticamente hablando",
            "start": 6488.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y salen fotos de todos los que integran",
            "start": 6493.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 6496.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al poco tiempo del mismo grupo",
            "start": 6502.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "salen a decir yo me deslindo",
            "start": 6506.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yo no fui tomado en cuenta yo estoy en",
            "start": 6511.989,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "contra del presidente",
            "start": 6514.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6520.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no pertenezco a ning\u00fan grupo",
            "start": 6523.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o sea no ha habido",
            "start": 6531.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "problemas mayores",
            "start": 6535.03,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6540.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y darse a conocer una primera parte de",
            "start": 6544.53,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "una entrevista larga",
            "start": 6547.949,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que le di el primero ibarra",
            "start": 6550.389,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "son varios cap\u00edtulos donde hablamos de",
            "start": 6557.749,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 6561.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "creo que hoy empieza a difundirse la",
            "start": 6565.11,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "primera parte y hablo de estos temas",
            "start": 6569.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "si va a estar en youtube creo no cobran",
            "start": 6572.989,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y si entonces iba a estar",
            "start": 6576.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo voy a subir yo",
            "start": 6581.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "presidente lu\u00eds mentes de notimex me",
            "start": 6589.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n lo que acaba de",
            "start": 6592.06,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar creo que es importante si nos",
            "start": 6593.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "puede detallar un poco m\u00e1s sobre \u00e9stas",
            "start": 6594.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "denuncias que se van a hacer por la",
            "start": 6598.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "venta del examen en las especialidades",
            "start": 6601.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas nos puede dar un poco m\u00e1s de",
            "start": 6603.3,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "detalles por favor sobre esta",
            "start": 6604.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es final es prince pero es",
            "start": 6606.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que creo ser es que se toc\u00f3 el tema en",
            "start": 6607.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la ama en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 6610.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 6614.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6616.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "han hecho los ex\u00e1menes",
            "start": 6618.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 6622.52,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y se ha llegado a denunciar de que se",
            "start": 6624.43,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "vend\u00edan hasta en 150 mil pesos",
            "start": 6630.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso de acuerdo al informe",
            "start": 6638.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6640.81,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "lo privado es p\u00fablico",
            "start": 6643.35,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "lo que decimos en la seguridad lo puedo",
            "start": 6646.949,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed no tenemos nada que ocultar",
            "start": 6650.219,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6654.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 6658.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hablo de presentar una denuncia y de",
            "start": 6660.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer una investigaci\u00f3n yo fui de la",
            "start": 6664.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "idea aunque todo esto se est\u00e1 analizando",
            "start": 6667.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6671.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mejor preparemos las condiciones",
            "start": 6673.33,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para que esto ya no vuelva a suceder",
            "start": 6677.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque el examen es en septiembre",
            "start": 6681.11,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ya que nos da tiempo",
            "start": 6685.15,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "incluso el secreto de la defensa",
            "start": 6689.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presento",
            "start": 6693.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el sistema de evaluaci\u00f3n que ellos",
            "start": 6697.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6699.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de una especie de banco de preguntas",
            "start": 6703.03,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "minutos antes",
            "start": 6712.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de manera automatizada",
            "start": 6718.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se hace lo hace el hecho",
            "start": 6720.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de las preguntas que se van",
            "start": 6723.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "realizar para los ex\u00e1menes para las",
            "start": 6729.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "evaluaciones",
            "start": 6732.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y hablo de que tienen capacidad para",
            "start": 6734.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "evaluar a s\u00ed",
            "start": 6736.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta 3000",
            "start": 6739.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de este elementos ellos lo hacen para",
            "start": 6742.28,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n sobre ascensos",
            "start": 6747.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "grados",
            "start": 6751.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se habl\u00f3 de otros mecanismos",
            "start": 6755.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 del caso de chile que hab\u00eda",
            "start": 6759.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 6763.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6768.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el examen de selecci\u00f3n",
            "start": 6769.73,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y se le pidi\u00f3 en ese caso",
            "start": 6772.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de un organismo de la",
            "start": 6780.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 6782.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 6786.79,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 6788.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se vio tambi\u00e9n eso como una posibilidad",
            "start": 6791.03,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para el caso de m\u00e9xico",
            "start": 6793.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero de que va a cambiar",
            "start": 6795.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la forma de este aplicar el examen sin",
            "start": 6797.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 6801.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "o sea vamos a limpiar",
            "start": 6802.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el acuerdo es que solo en mexico de",
            "start": 6806.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "10.000 pasa",
            "start": 6810.27,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "casi al doble se habl\u00f3 de 18 mil",
            "start": 6812.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "para septiembre casi el doble y los",
            "start": 6818.62,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "30.000 restantes",
            "start": 6822.52,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "becas y ya se tienen se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6824.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses",
            "start": 6827.929,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "este en donde hay",
            "start": 6830.159,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "y convenios de colaboraci\u00f3n educativa se",
            "start": 6834.43,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definiendo qu\u00e9 especialidades de",
            "start": 6839.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acuerdo a los padecimientos",
            "start": 6842.86,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de nosotros los mexicanos",
            "start": 6845.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "como darle importancia a lo b\u00e1sico",
            "start": 6853.429,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6856.3,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "hay como dec\u00edan hoy los especialistas",
            "start": 6858.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "o 60",
            "start": 6867.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 6872.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay de todo",
            "start": 6875.97,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero necesitamos escoger",
            "start": 6878.4,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "primero las que nos hacen falta",
            "start": 6882.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que tenemos m\u00e1s carencia",
            "start": 6887.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y luego las que tienen que ver con las",
            "start": 6890.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 6893.43,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sobre todo las enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 6895.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el convenio que se tiene que establecer",
            "start": 6901.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6904.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos regresen con plaza",
            "start": 6907.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 6912.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que tengan que dar servicio en",
            "start": 6915.619,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos",
            "start": 6919.699,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 6922.37,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "estas pruebas de ingreso a la",
            "start": 6924.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialidad se estaba evaluando cu\u00e1l va",
            "start": 6926.979,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a ser el nuevo formato no hay un formato",
            "start": 6930.049,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "f\u00edsico no va a ser el mismo",
            "start": 6931.429,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed se los poder garantizar sobre las",
            "start": 6932.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "demandas se evaluar\u00eda tambi\u00e9n o no va a",
            "start": 6936.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "haber demandas",
            "start": 6939.499,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "en general anuncio as\u00ed si el presidente",
            "start": 6941.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tengo una segunda pregunta",
            "start": 6946.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hay investigadores de",
            "start": 6949.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del sistema de centros p\u00fablicos de",
            "start": 6953.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del conacyt que est\u00e1n",
            "start": 6955.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole un llamado a su gobierno para",
            "start": 6957.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que reconsidere este recorte en sus",
            "start": 6959.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presupuestos e institutos como el",
            "start": 6962.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cinvestav del centro de investigaci\u00f3n de",
            "start": 6965.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estudios avanzados o el centro de",
            "start": 6966.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y docencia econ\u00f3mica",
            "start": 6968.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sencilla por ejemplo est\u00e1n dentro de",
            "start": 6970.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos centros de investigaci\u00f3n y pues",
            "start": 6972.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asegurando que hay este recorte",
            "start": 6974.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afectar\u00e1 a su operaci\u00f3n o incluso el",
            "start": 6976.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instituto mora en donde tambi\u00e9n se le",
            "start": 6978.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recortaron las becas se le suspendi\u00f3 el",
            "start": 6980.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pago de las becas y las estudiantes son",
            "start": 6982.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los estudiantes est\u00e1n exponiendo que",
            "start": 6984.72,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "estos pagos incluso les sirven para",
            "start": 6986.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pagar sus rentas porque viven en la",
            "start": 6987.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudad y son de otros estados son",
            "start": 6990.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "digamos las peticiones que est\u00e1n",
            "start": 6992.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "haciendo para que usted desde la",
            "start": 6994.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda- reconsidere este",
            "start": 6996.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recorte al 72 por ciento de su",
            "start": 6998.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presupuesto ya que por ejemplo en el",
            "start": 7000.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "caso del cid dejar\u00e1 de operar incluso en",
            "start": 7001.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su sede f\u00edsica en el cinvestav se",
            "start": 7004.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "detendr\u00e1n investigaciones que tienen que",
            "start": 7006.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ver por ejemplo con el commit entonces",
            "start": 7008.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el llamado que est\u00e1n haciendo es si su",
            "start": 7010.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno podr\u00eda reconsiderar este",
            "start": 7013.16,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "recorte que afectar\u00eda a lo que es que no",
            "start": 7014.66,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7016.37,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7017.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7018.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 7020.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 7023.15,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7025.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 7028.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a suspender a nadie nadie va a perder su",
            "start": 7031.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7035.39,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 7038.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "trabajador al servicio del estado",
            "start": 7041.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es parte del decreto o sea para",
            "start": 7044.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aclararlo bien",
            "start": 7046.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7048.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se van a seguir entregando los apoyos",
            "start": 7051.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no haya directa",
            "start": 7055.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 7057.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7059.74,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 7061.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y de los mismos investigadores ahora los",
            "start": 7063.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo",
            "start": 7065.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 7068.789,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el dinero que se destinaba al",
            "start": 7072.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 7076.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se enviaba",
            "start": 7081.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de dependencias de",
            "start": 7083.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 7087.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y no llegaba",
            "start": 7093.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay un programa de",
            "start": 7097.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bebederos en escuelas un fidecomiso",
            "start": 7103.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se hizo nada",
            "start": 7110.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ya es el fidecomiso",
            "start": 7115.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7117.42,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7119.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde que exist\u00eda el caps y luego otras",
            "start": 7121.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "instituciones investiguen qui\u00e9nes",
            "start": 7125.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manejaban en el gobierno pasado",
            "start": 7128.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estas instituciones",
            "start": 7132.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con",
            "start": 7137.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el dinero que iba a las escuelas",
            "start": 7142.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hagan un poco de investigaci\u00f3n",
            "start": 7145.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "te van a encontrar",
            "start": 7147.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7151.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7152.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 7155.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 un comit\u00e9 de padres de familia",
            "start": 7160.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con maestros madres padres de familia",
            "start": 7163.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se forma un comit\u00e9",
            "start": 7167.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se dan la recomendaci\u00f3n de que el",
            "start": 7170.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tesorero sea una mujer porque la mujer",
            "start": 7172.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s honrada que el hombre",
            "start": 7175.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 7178.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y si es conservador que se vaya a volar",
            "start": 7181.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 7185.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7188.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se entrega ahora el dinero de manera",
            "start": 7192.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "directa a ese comit\u00e9 lo estamos haciendo",
            "start": 7194.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya en 50.000 escuelas",
            "start": 7198.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 7203.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 7206.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para decirle a los",
            "start": 7208.929,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s ya vayan a sacar su dinero que",
            "start": 7211.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ya lo tienen en el caso de que ya se",
            "start": 7215.079,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "haya constituido su comit\u00e9",
            "start": 7219.61,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda depende",
            "start": 7224.53,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "a ver como 10.000 escuelas que no han",
            "start": 7228.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 7232.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a sacar el dinero a banco azteca ah\u00ed",
            "start": 7234.3,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7238.05,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "e informar que ya vayan",
            "start": 7242.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a sacar sus recursos y aprovechar para",
            "start": 7247.519,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recomendarles de que utilicen ese",
            "start": 7250.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recurso para hacer bardas mejorar los",
            "start": 7253.999,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os ampliar la escuela para que le den",
            "start": 7256.909,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajo a los maestros alba\u00f1iles a los",
            "start": 7261.619,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n bueno",
            "start": 7264.469,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 7266.419,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7270.349,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "va a ser lo de las becas",
            "start": 7272.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7275.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con as\u00ed incluso para los investigadores",
            "start": 7278.139,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "saben ustedes que a un investigador",
            "start": 7282.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le dicen te ganaste es un premio",
            "start": 7288.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vas a tener",
            "start": 7292.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de tu ingreso de tu beca",
            "start": 7295.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "diez mil pesos m\u00e1s",
            "start": 7303.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero lo tienes que utilizar",
            "start": 7307.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para comprar",
            "start": 7310.7,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "una computadora casi le dan la marca",
            "start": 7313.099,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "y ad\u00f3nde tienen que comprar",
            "start": 7318.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y comprobar todo",
            "start": 7324.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces eso se va a simplificar",
            "start": 7326.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es te toca tanto",
            "start": 7330.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no te lo vamos a administrar nosotros",
            "start": 7334.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a gobernar todos",
            "start": 7338.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces nadie va a ser afectado al",
            "start": 7342.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 7345.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si de esta manera",
            "start": 7347.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se va a simplificar la administraci\u00f3n lo",
            "start": 7351.02,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7355.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a eliminar",
            "start": 7357.429,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "son las estructuras intermedias pero sin",
            "start": 7360.6,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "despedir a trabajadores presentes en",
            "start": 7366.83,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estos centros de investigaci\u00f3n se les",
            "start": 7371.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 mediante hacienda a recortar el",
            "start": 7373.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "75 por ciento de la partida de dos mil y",
            "start": 7375.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tres mil eso implica que despiertan",
            "start": 7377.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a personas que elaboran ah\u00ed",
            "start": 7380.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajos de limpieza presidente siglos",
            "start": 7382.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y le pregunt\u00f3 ah\u00ed usted no le",
            "start": 7385.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preocupa que esas personas que son",
            "start": 7386.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trabajadores de limpieza que son",
            "start": 7389.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de mayor esos recursos van a",
            "start": 7390.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ser despedidos",
            "start": 7394.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es que es muy ma\u00f1oso el argumento lo",
            "start": 7396.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "digo de manera respetuosa",
            "start": 7401.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es como lo de \u00e9l",
            "start": 7404.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las estancias infantiles",
            "start": 7408.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7412.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estaba un partido el conservador ah\u00ed",
            "start": 7415.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 7417.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como ciudad a dejar a los ni\u00f1os",
            "start": 7420.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 7425.54,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "sus becas",
            "start": 7427.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pues no se dej\u00f3 a los ni\u00f1os si sus becas",
            "start": 7429.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sencillamente ya no se entrega",
            "start": 7434.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a quienes manejaban las estancias",
            "start": 7437.72,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "infantiles que se demostr\u00f3",
            "start": 7441.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de que apuntaban m\u00e1s ni\u00f1os de los que",
            "start": 7445.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7447.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces es poner orden",
            "start": 7452.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7455.16,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "no es afectar no se va a quitar a ning\u00fan",
            "start": 7456.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 7461.429,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7462.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 7466.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "reunir esos recursos todos ver s\u00ed",
            "start": 7468.42,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando a prop\u00f3sitos",
            "start": 7472.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "justos a causas justas",
            "start": 7478.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero no se va a eliminar",
            "start": 7483.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este llamado utilices hacienda para",
            "start": 7487.57,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "recortar el 75% de es que es general",
            "start": 7489.369,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "todo el gobierno incluye pero no afecta",
            "start": 7494.639,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esto a la operaci\u00f3n no no no no porque",
            "start": 7498.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "siempre se ve cada caso",
            "start": 7500.829,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "siempre cuando se toma una medida de",
            "start": 7504.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "stage",
            "start": 7507.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os los investigadores",
            "start": 7508.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se van a quedar sin comida a los presos",
            "start": 7514.67,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "siempre es as\u00ed",
            "start": 7518.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 7521.469,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "los abusos",
            "start": 7523.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el influyentismo el nepotismo todas las",
            "start": 7528.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lacras de la pol\u00edtica porque son",
            "start": 7532.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 7534.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n exentos",
            "start": 7536.66,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7541.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y cometer actos de corrupci\u00f3n pues est\u00e1",
            "start": 7542.969,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "demostrad\u00edsimo de que el conacyt",
            "start": 7545.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hab\u00edan abusos",
            "start": 7549.8,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "como en cualquier otra parte bueno",
            "start": 7552.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero de las medicinas",
            "start": 7556.789,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s podemos decir entonces s\u00f3lo para",
            "start": 7561.799,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "que entonces para ver claro es",
            "start": 7566.76,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "se toma una medida que aplica para todos",
            "start": 7570.41,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "aplica para presidencia",
            "start": 7575.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7578.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mis gastos para ayudant\u00eda para m\u00ed hirsch",
            "start": 7582.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son 250 mil pesos",
            "start": 7587.89,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 7591.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto costo",
            "start": 7595.619,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7598.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el servicio de internet",
            "start": 7600.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo viaje que hizo el",
            "start": 7602.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1anieto argentina 7",
            "start": 7604.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7607.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el servicio de internet",
            "start": 7610.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y para mis viajes 250 mil pesos para",
            "start": 7614.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7617.33,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los que me acompa\u00f1an",
            "start": 7620.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y os vuelvo a repetir porque este",
            "start": 7625.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7629.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "insensatos",
            "start": 7632.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "parece que no entienden",
            "start": 7634.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bueno tan no entienden que ayer sali\u00f3",
            "start": 7637.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n de la corte de la que",
            "start": 7640.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de querer ganar",
            "start": 7642.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 7645.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "les recuerdo la presidencia ejerci\u00f3",
            "start": 7648.739,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y en el 2008",
            "start": 7653.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 7657.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 800 mil 800 millones",
            "start": 7661.26,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o por esas modificaciones",
            "start": 7666.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuimos los primeros en hacer el ajuste",
            "start": 7668.449,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "del 75%",
            "start": 7671.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo puede informar de lo que les",
            "start": 7675.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estoy ahora diciendo",
            "start": 7677.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "600 millones vamos a ejercer",
            "start": 7680.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos tenemos",
            "start": 7683.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "apoyar y m\u00e1s si no vamos a resultar",
            "start": 7688.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 7693.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si no es nada m\u00e1s",
            "start": 7695.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica",
            "start": 7697.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n conservadora yo los",
            "start": 7702.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entiendo porque fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 7706.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de predominio",
            "start": 7710.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de dogmas",
            "start": 7713.53,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "neoliberales y les cuesta mucho trabajo",
            "start": 7717.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aceptar la nueva realidad",
            "start": 7722.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces cada vez que pueden",
            "start": 7726.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y vienen",
            "start": 7729.21,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7731.51,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "quienes apoyaron al porfiriato",
            "start": 7734.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues los cient\u00edficos",
            "start": 7741.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "del grupo de cient\u00edficos as\u00ed se les",
            "start": 7748.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 7751.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a veces si no todos los que se dedican a",
            "start": 7754.37,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la ciencia no todos",
            "start": 7758.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la cultura",
            "start": 7762.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7767.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a la academia",
            "start": 7771.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7775.719,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gentes conscientes hay grandes artistas",
            "start": 7778.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "grandes escritores en el mundo hay un",
            "start": 7782.329,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "escritor que no mencion\u00f3",
            "start": 7786.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "grandeza",
            "start": 7790.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 7792.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ahora \u00faltimamente este",
            "start": 7795.019,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y escritores que se meten a formar",
            "start": 7799.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "grupos en favor del conservadurismo",
            "start": 7802.81,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hasta premios nobel que son buenos",
            "start": 7805.8,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "escritores pero no grandes escritos que",
            "start": 7809.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 7812.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de carpentier",
            "start": 7815.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que era un gran escritor nunca le dieron",
            "start": 7817.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el nobel de literatura y as\u00ed a otros",
            "start": 7820.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7824.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 7827.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 7829.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 7833.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos apoyaron siempre",
            "start": 7837.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7841.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a por r\u00edos d\u00edaz y el conservadurismo y",
            "start": 7843.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "les habl\u00f3 de un gran gran escritor",
            "start": 7845.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "latinoamericana",
            "start": 7849.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues era",
            "start": 7851.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy conservador lleg\u00f3 en una ocasi\u00f3n que",
            "start": 7853.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vino a mexico",
            "start": 7857.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a recomendar de que lo mejor para m\u00e9xico",
            "start": 7859.53,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "era que nos anexar amos a eeuu y le",
            "start": 7862.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estoy hablando",
            "start": 7868.83,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 7874.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grande grande grande grande grande",
            "start": 7876.3,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "o sea que hasta que se les puede decir",
            "start": 7880.19,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "te lo perdona",
            "start": 7884.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque eres brillante",
            "start": 7888.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como escritor que tampoco pero digo",
            "start": 7892.989,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 7898.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la 'academia'",
            "start": 7901.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos los premios no ven",
            "start": 7903.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que tambi\u00e9n les han dado",
            "start": 7906.58,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "premios nobel a personas impresentables",
            "start": 7909.04,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "bueno ya nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7915.79,
            "duration": 4.97
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues vamos a e informar el d\u00eda de hoy como lo hacemos siempre no hay tema no hay ninguna exposici\u00f3n solo contestar preguntas de ustedes empezamos presidente buenos dias michel mej\u00eda de multimedios primero que me gustar\u00eda que nos diera su opini\u00f3n pues todav\u00eda contin\u00faan estas protestas por parte del personal m\u00e9dico por esta falta de insumos y es que si bien ya vimos que han llegado insumos desde el extranjero tambi\u00e9n hemos visto que pues est\u00e1n repartiendo por ejemplo las fuerzas armadas est\u00e1n haciendo la distribuci\u00f3n algunos en algunas cl\u00ednicas denuncian que pues se quedan digamos que en las altas esferas que digamos que de los directivos de las de las cl\u00ednicas de los hospitales pues ya no les bajan todos los insumos que incluso ellos han tenido que pues solventar poner de su bolsillo para que puedan pues poder protegerse porque se ponen en riesgo ellos ponen en riesgo a los pacientes a los familiares que podr\u00eda decirle al respecto y ahorita ya tengo otra pregunta bueno ma\u00f1ana va a haber un informe sobre el inicio de una nueva etapa para seguir enfrentando la pandemia voy a pedirle al doctor hugo l\u00f3pez gatell que informe sobre este tema de cuanto equipo para proteger a m\u00e9dicos enfermeras se ha adquirido como se ha distribuido en todos los hospitales yo tengo el reporte que no hay carencias puede ser como lo est\u00e1s mencionando que se entregue al hospital y que se almacene o no se distribuyan pero ma\u00f1ana informamos lo que s\u00ed aprovech\u00f3 es para reiterar mi agradecimiento sincero a todos los trabajadores de la salud a todos los que est\u00e1n trabajando en hospitales kobe por su esfuerzo por su entrega por su humanismo por poner en riesgo sus propias vidas para salvar vidas ajenas es un acto de hero\u00edsmo y como hemos hablado ya a estas alturas y hay fatiga ya es una situaci\u00f3n dif\u00edcil pero \u00e1nimo \u00e1nimo \u00e1nimo vamos a salir adelante \u00e1nimo a todos los trabajadores de la salud y al pueblo de m\u00e9xico tenemos que sacar fortaleza d el interior de nuestro ser de nuestra alma para y salir adelante como hemos salido siempre ante cualquier adversidad y ya falta poco seg\u00fan los m\u00e9dicos los especialistas los cient\u00edficos y tambi\u00e9n los que est\u00e1n haciendo las proyecciones matem\u00e1ticos vamos bien ya se tom\u00f3 la pandemia ya se alej\u00f3 el riesgo de una saturaci\u00f3n en hospitales que hubiese significado m\u00e1s p\u00e9rdidas de vidas humanas y mucho dramatismo eso afortunadamente ya se super\u00f3 desde luego tenemos que continuar con las medidas de sana distancia y vamos a la nueva normalidad que implica y comportamientos distintos en nuestra convivencia tanto a lo familiar como en lo p\u00fablico ma\u00f1ana se va a hablar sobre este tema el presidente preguntarle pues en otro tema tambi\u00e9n que reporte que le han dado sobre el manejo de cuerpos que fallecen por matk\u00f3vich 19 se lo comento porque entre los varios casos que reportan a las familias hay uno de por ejemplo un caso del se\u00f1or pedro hern\u00e1ndez que falleci\u00f3 por covite se se inciner\u00f3 el cuerpo y bueno ya hay varios d\u00edas en donde los familiares no encuentran en los restos ya incluso la la fiscal\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico ya abri\u00f3 una investigaci\u00f3n al respecto que reporte le han dado sobre las autores en este caso no es el seguro existe sobre el manejo de cuerpos porque no es el primer caso que se da de este tipo en donde queman este creman los cuerpos pero se los entregan a otras familias en fin no hay un control sobre y un registro sobre estos casos si hay coordinaci\u00f3n que se \u00edntegro desde hace m\u00e1s de dos meses con este prop\u00f3sito dirige francisco gardu\u00f1o y nos informa constantemente y en los estados en el caso de la ciudad de mexico me consta hay tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n para atender a los familiares de las v\u00edctimas y ayudarles en todos los tr\u00e1mites y que no se presenten irregularidades ning\u00fan hecho violatorio de derechos humanos hay esta comisi\u00f3n pero no tengo yo informaci\u00f3n sobre lo que me est\u00e1s este dando a conocer ahora sin embargo vamos a investigar y vamos a ayudar a los familiares tenemos que ayudarlos que el gobierno es de ellos qu\u00e9 es un gobierno del pueblo en todo lo que podamos ayudar lo vamos a hacer nada m\u00e1s que sepamos porque yo no ten\u00eda conocimiento de esto puede ser que lo est\u00e9 llevando la autoridad de la ciudad de mexico muy buenos d\u00edas presidentes ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital presidente en contrapeso digital hemos dado seguimiento al caso de la renta de 1500 patrullas por 207 millones de d\u00f3lares en la extinta polic\u00eda federal esto es 138 mil d\u00f3lares por patrulla a grupo andrade con su filial en la fiscal\u00eda y la contralor\u00eda de la ciudad de mexico solo est\u00e1n simulando la investigaci\u00f3n por 180 millones de d\u00f3lares de la renta de 1850 patrullas 97 mil d\u00f3lares por patrulla en la polic\u00eda capitalina y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n le compro patrullas a grupo andrade y auto mundo a esto se le suma la compra ahora de la sedena que compr\u00f3 dos mil doscientos treinta y cuatro camionetas patrulla a grupo andrade y el expediente de la compra permanece oculto y le voy a entregar ahorita un nuevo dictamen final que acredita corrupci\u00f3n y fraude emitido por la contralor\u00eda interna del alcalde santiago taboada en la ciudad de mexico en un contrato de 100 millones de pesos con un sobreprecio del 30 por ciento una m\u00e1s de grupo andrade presidente de mi pregunta en concreto es nos podr\u00edan informar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en conjunto el director de la wifi el doctor santiago nieto la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica licenciada irma er\u00e9ndira sandoval y el fiscal general alejandro gertz manero respecto a qu\u00e9 est\u00e1 pasando con estas compras dirigidas a estas dos empresas por favor y ahorita le gener\u00f3 la otra prensa en el caso de el fiscal es independiente es aut\u00f3nomo y nosotros somos respetuosos de su independencia de su autonom\u00eda y le tenemos confianza al fiscal alejandro gertz manero \u00e9l podr\u00eda contestarles desde la fiscal\u00eda en cuanto a lo que corresponde al ejecutivo la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica si podr\u00eda estar aqu\u00ed con ustedes lo programamos y lo mismo santiago nieto entonces para dar respuesta a esto que est\u00e1s planteando hoy la gente agregando m\u00e1s al tema hay muchas patrullas abandonadas de la extinta polic\u00eda federal en un lote hallan iztapalapa estas patrullas se podr\u00edan recuperar para este la nueva guardia nacional porque la verdad es que est\u00e1n siendo insuficientes las patrullas pero est\u00e1n abandonadas ah\u00ed se podr\u00edan recuperar si hay que y evitar el desperdicio hay que revisar bodegas y sitios donde se est\u00e1n almacenando bienes hay much\u00edsimas bodegas incluso se paga un dineral de rentas de bodegas ahora estamos en un plan que ya se inici\u00f3 en aduanas para ir recuperando bienes que se echan a perder qu\u00e9 no s\u00e9 devuelven a la gente que se deber\u00edan de entregar al pueblo por eso se cre\u00f3 el instituto para devolverle al pueblo lo robado estamos en eso limpiando y al mismo tiempo ahorrando en rentas de bodegas bienes muebles inmuebles miles el pa\u00eds entonces si vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando esto corresponde verlo al secretario de seguridad p\u00fablica para que \u00e9ste proceda de acuerdo a lo que est\u00e1s planteando ok presidente mi segunda pregunta es genaro garc\u00eda luna se hizo multimillonario entre otras robando del erario para la seguridad el secretario de durazo est\u00e1 enterado de la corrupci\u00f3n en este rubro pero se siguen robando el recurso en seguridad en las 32 entidades federativas ahorita le voy a entregar un dictamen de un fraude por 10 millones de pesos que lo realiz\u00f3 guillermo fritz herrera de la ex polic\u00eda federal y seguridad p\u00fablica \u00e9l fue inhabilitado en servimet y ahora trabaja en la secretar\u00eda de la contralor\u00eda de la doctora jane ban presidente estos funcionarios est\u00e1n para combatir la corrupci\u00f3n no para generarla me pregunta presidente puede el doctor santiago nieto investigar estas operaciones de corrupci\u00f3n multimillonaria de estas empresas ya que en eeuu ya se investigan estos hechos por la s y el corporativo de forma en t\u00e9rminos de la ley anticorrupci\u00f3n de eeuu le voy a entregar todas esas pruebas ahorita a trav\u00e9s de jes\u00fas porque si hay un expediente abierto en eeuu respecto a la compra de estas patrullas no es de su sexenio de una vez lo recalc\u00f3 es del sexenio anterior pero es una corrupci\u00f3n que se viene arrastrando y en todos los casos ya lo hemos dicho cero corrupci\u00f3n cero ni impunidad estamos limpiando seguimos limpiando de corrupci\u00f3n de arriba para abajo esa es una de las molestias que traen nuestros adversarios por qu\u00e9 abusaron s\u00ed rayaron se dedicaron a saquear y fue por parejo y desde luego m\u00e1s arriba los de mero arriba de que la corrupci\u00f3n se da de abajo para arriba daba de arriba para abajo s\u00e9 actuaba dando mal ejemplo y tambi\u00e9n se disfrazaban hombres de negocios de empresas los empresarios cuando eran traficantes de influencia ahora que estamos revisando todo lo de el sector el\u00e9ctrico es impresionante como concentraron tanto poder en el discurso anti e estatista se hablaba de que hab\u00eda que terminar con los monopolios del estado y acabar con el monopolio dec\u00eda de la comisi\u00f3n federal de electricidad de pemex no resulta que crearon monopolios particulares durante el periodo neoliberal hay una empresa en el sector el\u00e9ctrico que tiene el control del mayor n\u00famero de contratos para la generaci\u00f3n y venta de energ\u00eda el\u00e9ctrica una empresa extranjera que contrato quien hab\u00eda estado de secretaria de energ\u00eda le dio tambi\u00e9n participaci\u00f3n en el consejo de administraci\u00f3n a un ex presidente o sea en qu\u00e9 pa\u00eds del mundo suceden estas cosas entonces d no podemos solo estar se\u00f1alando como siempre la corrupci\u00f3n abajo clan hay que combatirla pero tambi\u00e9n arriba nada de que la corrupci\u00f3n me acuerdo las encuestas que hac\u00eda transparencia internacional que dejaban monederos en las casitas telef\u00f3nicas 100 monedas en distintos puntos de m\u00e9xico con mil dos mil tres mil pesos y ven\u00eda la direcci\u00f3n el nombre del due\u00f1o de la cartera y entonces para ver quienes devolv\u00edan y as\u00ed med\u00edan la corrupci\u00f3n y arriba nada mediante la mordida no las tarascadas y nos ten\u00edan as\u00ed enga\u00f1ados no voy a dejar de hablar de como pol\u00edtica fiscal dec\u00edan la soluci\u00f3n es m\u00e9tete a todos los informales al padr\u00f3n del sat que todos paguen impuestos cobrar el impuesto a \u00e9l viene viene ah\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n cuando los de arriba no pagaban impuestos o sea los condonaban un doble discurso no cabe duda que la verdadera doctrina del conservadurismo es la hipocres\u00eda doble discurso en la doble moral entonces limpiar de corrupci\u00f3n nosotros vamos a seguir atendiendo esto adem\u00e1s como lo he dicho no solo es un asunto de \u00edndole moral es que as\u00ed nos ahorramos mucho dinero y ese dinero que se ahorra es el que se destina a apoyar al pueblo a impulsar el desarrollo de m\u00e9xico entonces por eso tenemos que desterrar por completo la corrupci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana est\u00e1bamos viendo lo de los m\u00e9dicos especialistas y dijimos ya no van a haber rechazados porque estamos pensando no s\u00f3lo ampliar aqu\u00ed para que puedan estudiar su especialidad son alrededor de 50.000 los que presentan examen entran 10.000 entonces aqu\u00ed vamos a procurar que se ampl\u00ede a 10.000 y los 30.000 restantes les vamos a apoyar con becas para que estoy en el extranjero esto ya lo he dicho pero ahora y sali\u00f3 de que hay que cuidar lo de la aplicaci\u00f3n del examen por qu\u00e9 hay denuncias de que se vend\u00eda el examen hoy s\u00e9 y habl\u00f3 de este tema y se va a hacer una investigaci\u00f3n tener mucho cuidado en la aplicaci\u00f3n de el examen entonces todas estas pr\u00e1cticas las tenemos que desterrar y ayudar todos lo que hacen ustedes aqu\u00ed con denunciar porque ayuda a que las autoridades estatales federales act\u00faen como es este caso despu\u00e9s t\u00fa tras mujer para que luego t\u00fa muy buenos d\u00edas presidente de mexico su servidor carlos pozos reportero del or mol\u00e9cula oficial primero un dato si un presidente el municipio de ecatepec es el primer municipio contaminado y el segundo es un municipio m\u00e1s contaminado por el cob y el primero con fallecimientos a causa de esta pandemia pero desgraciadamente soy presidente ante esta pandemia este municipio tiene un mill\u00f3n de habitantes que tienen escasez de agua son m\u00e1s de 120 colonias que no tienen agua y tanto fernando vilchis presidente municipal como el licenciado alfredo del mazo el gobernador del estado de mexico se culpan mutuamente y no solucionan el problema del desabasto de agua yo le pongo ese dato porque pues para poder combatir el virus pues hay que estarse lavando haci\u00e9ndose las manos y esto se ha convertido en un gran negocio los pozos de agua en el estado de mexico y el pp la verdad es que venden las pipas hasta m\u00e1s de mil pesos este d\u00eda esas familias no creo que tengan dinero para estar pagando ese dato se lo quer\u00eda compartir y le quiero hacer mi primera pregunta se\u00f1or presidente este pese a que no se pronosticaba que en el mes de marzo los migrantes vivir\u00e1n enviado 4 mil millones de d\u00f3lares se rompieron r\u00e9cords pero resulta que el banco de m\u00e9xico da a conocer que en ese mismo mes de marzo ejemplares mexicanos y patriotas sacaron en plena pandemia 5.000 millones de d\u00f3lares presidente a trav\u00e9s de fondos cr\u00e9ditos dep\u00f3sitos de monedas de estos ejemplares mexicanos hay fuga de capitales y adem\u00e1s hoy el banco de m\u00e9xico dice que m\u00e9xico va a enfrentar una contracci\u00f3n muy importante y que hasta el 2021 la econom\u00eda actualmente por la ca\u00edda del precio del petr\u00f3leo por la crisis econ\u00f3mica que a trav\u00e9s que a trav\u00e9s de mundial que se atraviesa y por esa pandemia que seguramente en diciembre y noviembre se junte con la che en eeuu no tiene todav\u00eda la fortaleza para poder seguir adelante y poder y salir adelante a esta contracci\u00f3n que se espera bueno en el caso de ecatepec vamos a ver c\u00f3mo usarlo el abasto de agua es probable que tengan desabasto o qu\u00e9 hay a lo que se conoce como tandeo y y el abasto con pipas ecatepec que es el municipio con m\u00e1s poblaci\u00f3n en el pa\u00eds en latinoam\u00e9rica es el municipio m\u00e1s grande de la tienda de este creci\u00f3 much\u00edsimo en los \u00faltimos a\u00f1os y fue un crecimiento desordenado no hay servicios p\u00fablicos la gente que no tuvo oportunidades ni en sus lugares de origen emigr\u00f3 lleg\u00f3 a ecatepec como antes lleg\u00f3 dan\u00e9s a a buscarse la vida as\u00ed fueron pobl\u00e1ndose estos municipios pero siempre con carencias de servicio la gente ha hecho mucho por salir adelante vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 el abasto de el agua nosotros estamos trabajando ya y apoyar para el desarrollo urbano en estos municipios hay un programa para municipios con dos lados que la ciudad de m\u00e9xico vamos a intervenir como en 20 municipios del estado de mexico de las zonas m\u00e1s pobladas y pobres vamos a intervenir con acciones de y servicios p\u00fablicos para mejorar los servicios p\u00fablicos lo que tiene que ver con agua con drenaje con pavimentaci\u00f3n alumbrado desde luego seguridad tenemos ya un plan que se est\u00e1 llevando a cabo junto con el gobierno del estado de mexico le voy a pedir rom\u00e1n meses que les informe ellos vienen aqu\u00ed por las tardes creo que de 6 a 7 cuando est\u00e9 est\u00e9 aqu\u00ed el secretario de desarrollo urbano que les explique lo que est\u00e1 haciendo en general en colonias populares para mejorar los servicios p\u00fablicos y en especial en el estado de m\u00e9xico como se est\u00e1 est\u00e9 trabajando y ver lo del agua es un compromiso acerca de los pron\u00f3sticos del banco de mexico pues somos muy respetuosos nosotros de la autonom\u00eda del banco debe desde luego no este coincidimos con sus proyecciones nosotros pensamos que nos vamos a recuperar pronto pero no hay fuga de capitales de esos 5.000 millones de d\u00f3lares s\u00ed pero se debe a que con la crisis mundial esa es mi explicaci\u00f3n los que invierten sobre todo los fondos de inversi\u00f3n buscan mayor protecci\u00f3n para su dinero y por eso cambian el destino de sus inversiones y sacan inversiones de pa\u00edses emergentes pa\u00edses como eeuu como jap\u00f3n van a refugiarse en d\u00f3lares james esto es lo que ha venido sucediendo halal y \u00e9ste se pueda presentar este una gr\u00e1fica carlos torres sobre el comportamiento del peso por relaci\u00f3n a las otras monedas sin embargo en los \u00faltimos tiempos est\u00e1n regresando inversiones por eso se est\u00e1 apreciando el peso cu\u00e1ndo es el momento m\u00e1s cr\u00edtico de la pandemia y todas las monedas se deval\u00faan quedan muy pocas sin devaluarse pues tambi\u00e9n se deprecia el peso llega hasta hasta 25 pesos por d\u00f3lar y poco a poco se ha venido apreciando est\u00e1n a 22 30 22 20 ha llegado a estar ya nosotros no canto victoria todav\u00eda toco madera pero desde que estamos en el gobierno a pesar de la pandemia y de la crisis mundial la depreciaci\u00f3n del peso solo es del 10% llegamos a estar a m\u00e1s de 20 25 y ahora nada m\u00e1s es 10 por ciento desde que llegamos porque este es apenas del 10 porque se ha apreciado \u00faltimamente el peso y porque antes de la pandemia el peso que lleg\u00f3 a estar en el primer lugar entre las monedas qu\u00e9 m\u00e1s apreciaron con relaci\u00f3n al d\u00f3lar entonces estar\u00edamos vamos a decir un colch\u00f3n que nos ayud\u00f3 a enfrentarlo la crisis esto es en la crisis econ\u00f3mica el yin yang las inversiones van a donde consideran hay m\u00e1s seguridad pero nosotros ya estamos aqu\u00ed desde que llegamos y est\u00e1bamos en 25 entonces no es para celebrar pero si ya se advierte una recuperaci\u00f3n entonces los pron\u00f3sticos del banco de mexico pues no los compartimos aunque somos respetuosos d la autonom\u00eda del banco de mexico y ninguna pregunta acci\u00f3n presidente quisiera saber si ya tienen el nombre del \u00edndice para el bienestar este \u00edndice que ha causado pues rechazo y enojo por parte de sus adversarios que ya sabe si hay este \u00edndice porque ellos aseguran que es un disfraz para [M\u00fasica] disfrazar la ca\u00edda del pib eso dicen los adversarios de usted y este y preguntarle si este equipo multi factorial o de personas que lo van a conformar van a pertenecer al y al ine que recursos van a tener cuando va a este arrancar este grupo de especialistas que lo van a conformar y si va a tener alg\u00fan presupuesto quienes conformen y si me permite un nombre un nombre que yo les sugiera \u00e9ste se logre seria hay 10 personas propuestas ya se est\u00e1 hablando con ellos de todas las disciplinas ya se tiene este equipo pero no est\u00e1 cerrado el prop\u00f3sito es que participen todos los que quieran ayudar entonces nos das el nombre no se va a dejar de tomar en cuenta el producto interno bruto este famosos bip no podr\u00edamos pues si es el principal par\u00e1metro de medici\u00f3n de los organismos financieros internacionales pero vamos a tener tambi\u00e9n nuestro par\u00e1metro m\u00e1s relacionado con el bienestar no solo con la creaci\u00f3n de riqueza porque eso es suficiente ya lo hemos demostrado hay crecimiento econ\u00f3mico pero hay al mismo tiempo m\u00e1s desigualdad econ\u00f3mico y social y m\u00e1s pobreza lo importante es crecer con bienestar entonces si no les gusta la nueva f\u00f3rmula no hay ning\u00fan problema ellos van a seguir midiendo y todos vamos a seguir este tomando en cuenta el pib el producto interno bruto pero hasta los creadores del pib niegan de que sea correcto medir el desarrollo de los pueblos a partir de este par\u00e1metro hay mucha bibliograf\u00eda sobre este tema pero es de sentido com\u00fan no se trata solo de generar riqueza es que se necesita la distribuci\u00f3n de la riqueza la distribuci\u00f3n del ingreso as\u00ed como no se puede y repartir lo que no se tiene y por eso es necesario crear riqueza porque no se puede repartir lo inexistente tampoco se puede decir que la creaci\u00f3n de riqueza por s\u00ed mismo genera bienestar que si llueve fuerte arriba va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa o que no intervenga el estado en el desarrollo porque el mercado solo va -garantizar el bienestar de la gente no y el esquema nuestro es totalmente opuesto a ese dogma de que si les va bien a los de arriba si les va bien a los ricos les va a ir bien a los pobres mejor vamos a decir si le van bien a los pobres les va a ir bien a los ricos que eso es lo que estamos planteando ya si fortalecemos la capacidad de consumo el poder de compra de los pobres les va a ir bien a los industriales a los comerciantes si los de abajo no tienen ni siquiera para lo b\u00e1sico para lo indispensable pues c\u00f3mo va a prosperar el pa\u00eds c\u00f3mo vamos a salir adelante es distinto completamente enfoque claro imag\u00ednense los que fueron formados en el esquema neoliberal con la pol\u00edtica neoliberal pues nos ven como marcianos planteando estas cosas pero bueno no s\u00e9 o ponemos ya no desaparece por decreto pib el no medir el crecimiento no eso contin\u00faa y somos respetuosos del banco de m\u00e9xico y de las concepciones tecnocr\u00e1ticas pero no quiere decir que la aceptemos sus sofismas ya basta de enga\u00f1os adem\u00e1s este son f\u00f3rmulas realmente muy elementales que se aplicaron en todo el mundo los t\u00e9cnicos llegaron a creerse cient\u00edficos los economistas con todo el respeto se elev\u00f3 la econom\u00eda a rango supremo dice subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s todas las disciplinas todas las profesiones de la econom\u00eda hab\u00eda un presidente de estos este famosos por promover el neoliberalismo y las privatizaciones que le dec\u00eda a su secretario de hacienda t\u00fa no vayas a las giras para que no vayas a llenarte de sentimiento escuchando las necesidades del pueblo porque t\u00fa tienes que ser fr\u00edo hasta despiadado en la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoliberal es como la f\u00e1bula el cuento de los que protestaban en el palacio del rey y hab\u00eda mucho ruido mucha bulla y el rey pregunt\u00f3 que s\u00ed que quer\u00eda esa gente que gritaba y ya fueron sus s\u00fabditos y le dijeron al rey de qu\u00e9 estaban protestando porque ten\u00edan hambre y el rey expres\u00f3 y qu\u00e9 es eso pues es algo parecido usar no tomar en cuenta a la gente las cifras los datos pero lo m\u00e1s criticable es que ni siquiera eso funcion\u00f3 es decir lo cuantitativo porque todo el periodo no liberan tampoco hubo crecimiento 2 por ciento del promedio anual mucho m\u00e1s bajo que otros pa\u00edses estamos hablando de ese par\u00e1metro de crecimiento vaciaron al pa\u00eds se llevaron casi todo afortunadamente y son\u00f3 el timbre sordo la campana y ya no pudieron llevarse m\u00e1s la idea dominante o el plan era que a finales del 24 y se puede probar la comisi\u00f3n federal de electricidad s\u00f3lo generar\u00e1 el 20% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica mejor dicho que solo d influyera en el 20% del mercado de la industria el\u00e9ctrica el 80 para finales del 24 y va a estar en manos de particulares y eso no como dejaron este pues 50 y 50 as\u00ed recibimos como queremos entregar ya lo hemos planteado 54 46 o sea no estamos impidiendo que los particulares tambi\u00e9n participen pero necesitamos fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad porque si se lo dejamos a los particulares no vamos a poder cumplir con el compromiso de que no aumente el precio de la luz porque los particulares ya se demostr\u00f3 van por la ganancia por la utilidad o en este tiempo que privatizaron de aumento el precio de la luz claro que aumento entonces no quiero que digan ofreci\u00f3 que no iba a aumentar el precio de la luz ese aumento no va a aumentar ni va a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas y del diesel ni del gas pero para eso necesitamos poner orden y que nos ayude en las mismas empresas a entender qu\u00e9 son otras circunstancias esto que est\u00e1 sucediendo ahora que nos est\u00e1n pagando los impuestos que lo celebro lo reconozco porque es una actitud muy responsable responsable y as\u00ed lo est\u00e1n haciendo otras empresas pero as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en el mundo todos tenemos que reducir nuestras pretensiones en lo material tanto a nivel individual tenemos que ahorrar ser austeros a ser a un lado del consumismo no el socialismo no es clar\u00edsimo [M\u00fasica] qu\u00e9 dec\u00eda ju\u00e1rez que se aprenda a vivir en la justa median\u00eda o lo que dec\u00eda respuesta d\u00edaz mir\u00f3n nadie tiene derecho a los superfluos mientras existan quienes carezcan de lo estricto es actuar de otra manera y en lo personal hacer un lado de la frivolidad y como pa\u00eds pues s\u00ed dar el ejemplo desde el gobierno de extravagancias chino de austeridad de sobriedad y eso tambi\u00e9n para empresas en general ahora hay una negociaci\u00f3n en puerta en argentina yo les comentaba de qu\u00e9 cuando ya se sab\u00eda la salida no es endeudar y endeudar y endeudar a los pa\u00edses en crisis como presionaban y ahora ya le bajaron una rayita pero quer\u00edan que este nos endeudamos que apost\u00e1ramos por el mismo modelo y dijimos no vamos a buscar la forma de resolverlo de otra manera desde luego siendo m\u00e1s eficientes por eso aprovecho para pedirle a los legisladores que nos ayuden con las dos iniciativas que enviamos una para extinguir tir\u00e9 con mi sos porque era un abuso y lo podemos probar se usaba dinero de manera discrecional para eso creaban los fideicomisos y desde luego que hab\u00eda corrupci\u00f3n entonces esto no significa que se va a quedar sin apoyo los creadores los cineastas los investigadores no van a seguir recibiendo su apoyo nada m\u00e1s que lo vamos a hacer de otra forma les vamos a entregar de manera directa lo que les corresponde sin estos instrumentos de intermediaci\u00f3n administrados por gente sin escr\u00fapulos entonces eso es lo que estamos planteando e y poner orden porque calculamos que son como 250 mil millones de pesos que est\u00e1n as\u00ed regalos en fondos y en fideicomisos imag\u00ednense lo que nos ayuda 250.000 millones para que nos entiendan los tecn\u00f3cratas y se pongan contentos es un punto de pib este eso m\u00e1s el combate a la corrupci\u00f3n la austeridad la deficiencia y eso nos va a permitir no endeudarnos y todos tenemos que ayudar les comentaba lo de argentina le recomiendan al gobierno anterior que se endeudar\u00e1 e incluso esa fue la recomendaci\u00f3n del fondo monetario internacional cuando ellos sab\u00edan no iba a haber capacidad de pago aqu\u00ed existe una corresponsabilidad quiebran la econom\u00eda de argentina ahora este est\u00e1n en negociaci\u00f3n de su deuda y yo espero que haya un arreglo pero el mismo fondo ahora y adem\u00e1s lo celebro est\u00e1 sosteniendo que argentina no tiene capacidad para pagar toda esa deuda que tienen que condonarle cuando menos la mitad y ese es la negociaci\u00f3n que pero qu\u00e9 significa esto y ojal\u00e1 se llegue a ese acuerdo por qu\u00e9 bancos y fondos de inversi\u00f3n van a tener que y asumir su responsabilidad y las p\u00e9rdidas que les corresponden como todos entonces porque mencion\u00f3 esto porque se firman contratos en el caso de la industria el\u00e9ctrica en la \u00e9poca en que ellos mandaban los particulares ya les est\u00e9 he dicho como ten\u00edan comiendo en la mano a los funcionarios del m\u00e1s alto nivel se firman esos contratos leoninos pues yo creo que es justo en una circunstancia distinta los revisemos o toda la p\u00e9rdida va a ser para el pueblo que no podemos compartir algo [M\u00fasica] entonces de esa tiene que ser la nueva actitud todos ponen algo y eso es parte de la nueva normalidad son unos cambios desde luego con apego al estado de derecho s\u00ed violar la constituci\u00f3n las leyes pero buscando este entendernos ayer no me gust\u00f3 lo digo as\u00ed de manera franca abierta tambi\u00e9n con todo respeto la decisi\u00f3n que tomaron en la suprema corte de conceder a un organismo aut\u00f3nomo el que jes\u00fas funcionarios puedan ganar m\u00e1s que el presidente de la republica yo no s\u00e9 cu\u00e1l fue la interpretaci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 utilizo cu\u00e1l fue la justificaci\u00f3n lo que s\u00ed les puedo decir es que mientras yo est\u00e9 aqu\u00ed y tenga facultad para enviar iniciativas de ley si no quedo muy claro como est\u00e1 en el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n podr\u00eda yo a enviar otra iniciativa para que quede lo suficientemente claro no es posible que este no haya un tope en lo que ganamos los funcionarios p\u00fablicos como que van a ver funcionarios que ganen doscientos trescientos mil pesos mensuales minus en esta circunstancia es un asunto de justicia la austeridad es un asunto de principios no s\u00f3lo un asunto administrativo eso no lo veo bien desde luego respeto las decisiones del poder judicial es un poder aut\u00f3nomo independiente pero tambi\u00e9n voy a ejercer mis facultades y tenemos que seguir insistiendo que no pueden haber estos sueldos tan [M\u00fasica] excesivos y mentira de que pagan m\u00e1s en el sector privado no es cierto su fue un mito para justificar y el pago de sueldos elevad\u00edsimos en el sector p\u00fablico cu\u00e1nto ganan los maestros em\u00e9ritos en las universidades pero tambi\u00e9n los gerentes de las empresas de los bancos de eso tomarlo en cuenta en todo tenemos reuniones sobre la cuarentena nadie habla de que s\u00ed nosotros podemos estar este recluidos porque cada 15 d\u00edas cobramos y los que no cobran - que tienen que buscarse la vida d\u00eda con d\u00eda entonces que no tomar conciencia de eso m\u00e1s cuando se est\u00e9 en proceso de transformaci\u00f3n imag\u00ednense qu\u00e9 y tener la dicha enorme de llevar a cabo una transformaci\u00f3n de hacer historia y que todav\u00eda nos paguen pero somos privilegiados pero no a los abusos no a este tipo de cosas por lo que est\u00e1s mencionando por qu\u00e9 esa resoluci\u00f3n que fue para creo que el instituto de la competencia de todos estos todos estos y organismos que crearon yo pregunto este que ya no hay monopolios todos estos organismos no pues ahora con esa resoluci\u00f3n vas a querer otros como se llama ese organismo pero c\u00f3mo esas son las siglas con fe con misi\u00f3n federal de competencia aqu\u00ed vamos a ir se\u00f1alando este como se llaman estos organismos vamos a ver quien sigue el que va a pasar con los consejeros d el ine y aqu\u00ed vamos a ir viendo y vamos a ir viendo bueno derecho de la informaci\u00f3n a ver cu\u00e1nto ganan ya y vamos a ir tratando este asunto no me puedo quedar callado ofrezco disculpas sobre este tema y este s\u00ed lo consideramos necesario vamos a ver cu\u00e1les fueron los elementos a lo mejor es porque no estaba muy claro en la constituci\u00f3n de que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente entonces si no est\u00e1 muy claro vamos a buscar la forma de y hacerlo m\u00e1s claro volver a enviar la iniciativa este para que sean los legisladores los que resuelvan y finalmente las redes sociales proponen que el \u00edndice se llame a bloggers a pozos iniciales de amlo y ver no no no no eso es todo no imag\u00ednense no no no no no no no no no no no tiene que ser algo relacionado con el bienestar este as\u00ed bienestar o sea a nivel de bienestar el \u00edndice del bienestar est\u00e1 por ah\u00ed y este las dos ustedes buenos d\u00edas presidente yo quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 bueno m\u00e1s bien decirle que mientras quintana el arroz se prepara para la reapertura econ\u00f3mica al mismo tiempo el sargazo ya est\u00e1 llegando a las playas y qu\u00e9 apoyos est\u00e1n proyectando para atender este asunto bueno el antecedente del sargazo es que el a\u00f1o pasado hab\u00eda muchos algas en las playas se pensaba que era un asunto [M\u00fasica] muy dif\u00edcil de resolver yo fui all\u00e1 a una gira dije que \u00edbamos a resolver el problema porque hab\u00eda una campa\u00f1a desde que ya se iba aceptar cavar la afluencia tur\u00edstica por el sergas era muy grave y si desde luego es un problema pero se enojaron tambi\u00e9n porque dije lo vamos a resolver y nos pusimos a trabajar y para todo se requiere orden repito la pol\u00edtica entre otras cosas se invent\u00f3 para poner orden en el caos entonces lo primero que hicimos fue y decidir como responsable o nombrar como responsable al almirante ojeda secretario de marina y \u00e9l se hizo cargo de un plan y se limpiaron las playas el a\u00f1o pasado se resolvi\u00f3 y lo mismo ahora pero ahora tenemos la ventaja de que ya se tienen embarcaciones que se fabricaron en este tiempo para recoger el sargazo pues son varias cu\u00e1ntos si vamos a pedirle el informe al secretario de marina que venga aqu\u00ed que venga finalmente ojeda que han hecho un muy buen trabajo con 2 gobiernos municipales y con el gobernador quintana roo ya en coordinaci\u00f3n seis barcos entonces no hay ning\u00fan problema las playas est\u00e1n limpias es el informe que ten\u00eda si es un asunto que se da por temporada hay que ver de este arribo de el sargazo pero tenemos que c\u00f3mo enfrentarlo por otro lado y es buena noticia este ha ido bajando el n\u00famero de casos en canc\u00fan como tambi\u00e9n y los cabos los centros tur\u00edsticos con mucho cuidado con mucho cuidado con la participaci\u00f3n de todos autoridades locales federales sobre todo siguiendo las recomendaciones de el sector salud se van a ir abriendo las posibilidades -promover la actividad tur\u00edstica m\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos afectaci\u00f3n sobre todo en sitios tur\u00edsticos ahora el turismo locales y sobre todo mundial va a ser muy cuidadoso por eso tenemos que actuar o seguir actuando con mucha responsabilidad es que vaya a viajar ahora a tenerlo que hacer de manera distinta bueno hasta la planeaci\u00f3n de los viajes tur\u00edsticos a hacer a partir de informaci\u00f3n sobre zonas afectadas la situaci\u00f3n sanitaria en cada centro tur\u00edstico y luego la forma d traslado las l\u00edneas a\u00e9reas todo esto pero afortunadamente vamos saliendo en canc\u00fan pero paisanos de quintana roo no hay que relajar la disciplina para que no haya rebrote porque s\u00ed no nos salimos estos d\u00edas son important\u00edsimos ya faltan creo que cuatro d\u00edas para esta \u00faltima etapa para esta tercera etapa viene otra pero yo creo que vamos a terminar la etapa m\u00e1s dif\u00edcil m\u00e1s dif\u00edcil eso es lo que yo espero porque as\u00ed me lo transmiten los especialistas desde luego tenemos que cuidarnos ya tienen que cuidarnos en todo y cambiar medidas higi\u00e9nicas alimentaci\u00f3n como viajamos nuestra relaci\u00f3n a lo personal muchas cosas pero ya vamos adelante mi segunda pregunta es si podr\u00eda detallar c\u00f3mo va a ser la coordinaci\u00f3n del sem\u00e1foro o los sem\u00e1foros ahora regionales con las autoridades estatales qui\u00e9n va a ser el que lidere pues esa cosa c\u00f3mo van a decidir el sem\u00e1foro de cada regi\u00f3n ma\u00f1ana se va a explicar todo eso hoy por la tarde noche tenemos una reuni\u00f3n el gabinete d y seguridad y de salud va a estar tambi\u00e9n en el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica ma\u00f1ana van a estar con ustedes para informar el doctor al conocerse la salud de su secretario hugo l\u00f3pez gatell bah a estar sobre robledo porque les va a informar sobre los permisos que se han otorgado la industria la construcci\u00f3n a la industria automotriz a la miner\u00eda cu\u00e1ntos permisos cu\u00e1ntas solicitudes se han hecho cu\u00e1ntas plantas ya cumplieron con sus protocolos sanitarios ma\u00f1ana se va a informar sobre eso tambi\u00e9n ma\u00f1ana va a estar el secretario de educaci\u00f3n para informar sobre el regreso a clases en donde cuando todo lo relacionado con la educaci\u00f3n ma\u00f1ana informamos para la nueva etapa tambi\u00e9n s\u00ed pero b\u00e1sicamente es salud seguro social y educaci\u00f3n p\u00fablica ya presidente en preguntarle el primer lugar bueno ma\u00f1ana tambi\u00e9n m\u00e1s bien hoy que tengan la reuni\u00f3n le va nada seguramente a decir qu\u00e9 va a pasar con lo de las giras si le van a dar luz verde o no pero preguntarle si independientemente de esta decisi\u00f3n ustedes tal vez estuviera dispuesto a retrasar al menos una semana a esta salida o tiene que ser ya la pr\u00f3xima semana pues mire este ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de salir porque necesitamos re inicial nuestra vida p\u00fablica y y la nueva normalidad con todos los cuidados mis adversarios este haga lo que haga no les va a gustar nada este si me quedo qu\u00e9 por qu\u00e9 estoy encerrado qu\u00e9 por qu\u00e9 este no doy un mensaje de inicio la nueva etapa hacia la normalidad y el pa\u00eds que es de espa\u00f1a' que defiende a todos esos empresas del sector el\u00e9ctrico en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz los inversionistas extranjeros ten\u00edan sus peri\u00f3dicos en mexico un peri\u00f3dico de espa\u00f1a en m\u00e9xico como un peri\u00f3dico de eeuu incluso ingl\u00e9s ti misma defendiendo a sus empresas un poco ese es el papel del pa\u00eds los entiendo desde luego no comparto esa pol\u00edtica editorial aunque son libres y nosotros respetuosos del derecho a disentir pero sale un reportaje porque ah\u00ed nos atacan un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero es por esto de los con tratos de las ser\u00eda el\u00e9ctrica es como el reforma aqu\u00ed defendiendo que es guardada las proporciones como el imparcial de la \u00e9poca de profesores critican que porque tome la decisi\u00f3n de salir si voy a salir y hasta el plan nada m\u00e1s que lo voy a hacer a partir de el lunes terminando esta fase en esta etapa y con mucho cuidado ya lo di a conocer ayer ma\u00f1ana puedo insistir de nuevo voy a dar a corazones qu\u00e9 sitios voy es muy importante que yo vaya a dar estos banderazos para iniciar la construcci\u00f3n del tren maya porque son empleos muchos empleos y se necesitan a reactivar nuestra econom\u00eda y ya lo dije si se trata de un experto es un investigador su ingreso asegurado o de un servidor p\u00fablico como nosotros que tenemos nuestro ingreso asegurado pues podemos quedarnos todo el tiempo inactivos pero hay mucha gente que requiere que la econom\u00eda y empiece a funcionar salir del estancamiento econ\u00f3mico para superar esta crisis en el tema tur\u00edstico tambi\u00e9n se ha mencionado que pues no se dar\u00eda marcha atr\u00e1s definitivamente a los puentes a los puentes por d\u00edas festivos y que incluso se estar\u00eda pensando en crear uno m\u00e1s si se est\u00e1 pensando en este plano que otro plan estar\u00edan echando a andar precisamente al tema al turismo este me pidi\u00f3 el secretario de turismo que yo reconsiderara el que celebr\u00e1ramos las fechas hist\u00f3ricas en su d\u00eda qu\u00e9 este no fuesen puentes y el 20 de noviembre fue ese el d\u00eda un festivo de celebraci\u00f3n porque es el aniversario de la revoluci\u00f3n mexicana que significa mucho para todos significa mucho para todos significo justicia significo democracia en su momento significa y soberan\u00eda libertades no podemos olvidar nuestra historia y no podemos hacer a un lado las gestas de nuestros h\u00e9roes en el per\u00edodo neoliberal quer\u00edan que nos olvid\u00e1ramos de la historia se hicieron hasta pel\u00edculas ninguneado a morelos hidalgo bueno se quit\u00f3 el retrato de ju\u00e1rez en la \u00e9poca del neoliberal a nivel neoliberalismo la \u00e9poca del esplendor conservador entonces no quer\u00edan ya que record\u00e1ramos nada nos vamos a los puentes entonces dijimos no vamos a recordar nuestra historia porque no podemos olvidar de d\u00f3nde venimos y entonces ahora por esta circunstancia especial y para apoyar el turismo que fue de las actividades econ\u00f3micas m\u00e1s afectadas donde m\u00e1s p\u00e9rdida de empleo ha habido casi un mill\u00f3n de empleos que se han perdido de 20 millones 500 mil porque tambi\u00e9n si no solo dan las cifras de la p\u00e9rdida del mill\u00f3n pero ah\u00ed se ten\u00edan 20 millones 500 mil empleos de acuerdo a los trabajadores inscritos en el seguro social de esos yo me c\u00e1lculo optimista porque no soy pesimista es que se van a perder un mill\u00f3n para los t\u00e9cnicos decir que no est\u00e1 como los pron\u00f3sticos de la ca\u00edda de la econom\u00eda los pron\u00f3sticos de ayer del banco de m\u00e9xico est\u00e1n peor que los pron\u00f3sticos del fondo monetario internacional para m\u00ed salieron este m\u00e1s bueno realistas que los del fondo entonces ahora porque se perdieron m\u00e1s empleos en el turismo pues ah\u00ed a petici\u00f3n de bueno los empresarios del sector a trav\u00e9s del secretario de turismo miguel torruco y yo acept\u00e9 de que cuando menos un a\u00f1o e contin\u00fae con los puentes se contin\u00fae con los puentes y \u00e9sta es otra contribuci\u00f3n de nuestros h\u00e9roes se van a seguir gobernando y ayudando entonces s\u00ed para el nuevo calendario escolar se considera lo mismo de antes los puentes con la idea de reforzar y de ayudar al sector tur\u00edstico y por otro lado no queremos dejar pasar a recordar el tema de la violencia en contra de las mujeres de la violencia en contra las mujeres se impuls\u00f3 una campa\u00f1a que se llama cuenta hasta 10 en preguntarle en primer lugar si no fue tard\u00eda esta campa\u00f1a porque bueno pues como usted bien ha cabe mencionar estamos a cuatro d\u00edas de que concluya as\u00ed es una tercera etapa de la jornada nacional de est\u00e1n a distancia pero tambi\u00e9n preguntarle por qu\u00e9 no se present\u00f3 en este espacio como sabemos por el alcance nacional que se tiene y tambi\u00e9n en torno a las cr\u00edticas que surgieron en redes sociales respecto de esta campa\u00f1a cuenta hasta 10 y saca la banderita blanca porque bueno pues de alguna manera lo que muestran las cr\u00edticas la molestia a las propias mujeres que han sido violentadas es que pues un agresor no se puede detener a contar hasta diez y que adem\u00e1s en esta campa\u00f1a pudiera mostrarse a las mujeres como quienes fomentan incluso este tipo de actitudes esas tres preguntas en torno a esta campa\u00f1a si yo soy insisto respetuoso del derecho las mujeres la protecci\u00f3n a las mujeres estoy a favor d el movimiento feminista no soy feminista soy humanista pero por ser humanista estoy en contra de la violencia a las mujeres y a cualquier persona estoy en contra de los cr\u00edmenes de odio los conservadores se volvieron feministas no estoy aqu\u00ed creo que ayer una caricatura muy buena de dirigente del pan con una pa\u00f1oleta de las que usan las feministas entonces empezaron con eso queriendo nos ubicar como machistas yo toda la vida el luchar por la igualdad del hombre la de la mujer fidel os primeros en impulsar la participaci\u00f3n de mujeres gobierno entonces ocho mujeres y seis hombres cu\u00e1ndo [M\u00fasica] movimiento o gobierno a ver si hay antecedentes de lo que les estoy diciendo a ver si hay otro gobierno que he hecho lo mismo son m\u00e1s las mujeres que los hombres ustedes ven a informar sobre los programas de bienestar que es lo m\u00e1s importante para el actual gobierno el bienestar y quienes manejan esos las mujeres de la participaci\u00f3n el qu\u00e9 la mitad de los legisladores sean mujeres tuvo que ver con nosotros nosotros denunci\u00e1bamos porque cuando se empez\u00f3 a exigir que las candidaturas pues en este en igualdad empezaron las simulaciones saben qu\u00e9 hac\u00edan los de los otros partidos y escribiendo a su esposa s\u00ed escribiendo a su mam\u00e1 a su t\u00eda para cumplir con la cuota present\u00e1bamos denuncias contra eso y ahora de repente este como si fuese el mundo al rev\u00e9s terminamos nosotros cuestionados por los conservadores pero bueno todo esto es entendible en las redes sobre todo en estaba lloviendo un portal en donde se da informaci\u00f3n sobre finanzas refrito abre un portal yo lo uso para ver c\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n peso-d\u00f3lar me interesa verlo entonces utilizo mi iphone 25 este y lo pongo y me sale lo primero es un reportaje sobre el movimiento de marzo pero eso ayer todav\u00eda el movimiento de las mujeres de m\u00e1s un reportaje de la se\u00f1ora denise dresser bueno ayer tres d\u00edas ese portal le dio este y el tiempo a esa este conferencia menos tuvo que hacer tres d\u00edas repitiendo entonces si se tardaron si puedes fue algo que a lo mejor no se dio a conocer a tiempo porque nosotros llevamos desde hace a\u00f1os defendiendo a las mujeres [M\u00fasica] esto porque no se dio a conocer esta campa\u00f1a aqu\u00ed d\u00e1ndole la importancia a lo que tiene que ver con el movimiento feminista y no lo que tiene que ver con la oposici\u00f3n siempre se da a conocer conscientemente la ministra olga s\u00e1nchez cordero nadine constantemente pero es otra cosa es que hay una oposici\u00f3n a lo que hacemos no posici\u00f3n conservadora tambi\u00e9n no debemos de [M\u00fasica] de exagerar por qu\u00e9 se ha portado muy bien en la oposici\u00f3n estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n y en las tres transformaciones que han habido la oposici\u00f3n se aportaci\u00f3n se port\u00f3 muy mal [M\u00fasica] imag\u00ednense lo que pas\u00f3 cuando la independencia es comulgaron asesinaron a hidalgo morelos fue terrible la posici\u00f3n en la reforma martos asesinatos muchos leandro valle ocampo comonfort por bandas de conservadores habl\u00e1bamos de que fueron en el extranjero a traer a maximiliano bueno el mismo fusilamiento de maximiliano es un periodo de mucha violencia es una transformaci\u00f3n que cost\u00f3 muchas vidas la revoluci\u00f3n ni hablar en ese sentido fue cruel como todas las revoluciones as\u00ed fue la revoluci\u00f3n espa\u00f1ola la revoluci\u00f3n rusa todas este y siempre mucha violencia ahora estamos en la cuarta transformaci\u00f3n no hay violencia pol\u00edtica hay un buen comportamiento de nuestros opositores lo de los peri\u00f3dicos y de los medios pues es parte de la libertad que debe de existir en una aut\u00e9ntica democracia pero no pasa m\u00e1s que se conforma un grupo para derrotarlos pol\u00edticamente hablando y salen fotos de todos los que integran este grupo al poco tiempo del mismo grupo salen a decir yo me deslindo yo no fui tomado en cuenta yo estoy en contra del presidente pero no pertenezco a ning\u00fan grupo o sea no ha habido problemas mayores hoy y darse a conocer una primera parte de una entrevista larga que le di el primero ibarra son varios cap\u00edtulos donde hablamos de estos temas creo que hoy empieza a difundirse la primera parte y hablo de estos temas si va a estar en youtube creo no cobran ah\u00ed y si entonces iba a estar y tambi\u00e9n lo voy a subir yo presidente lu\u00eds mentes de notimex me llama la atenci\u00f3n lo que acaba de se\u00f1alar creo que es importante si nos puede detallar un poco m\u00e1s sobre \u00e9stas denuncias que se van a hacer por la venta del examen en las especialidades m\u00e9dicas nos puede dar un poco m\u00e1s de detalles por favor sobre esta informaci\u00f3n es final es prince pero es que creo ser es que se toc\u00f3 el tema en la ama en la reuni\u00f3n de seguridad de como s\u00ed han hecho los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y se ha llegado a denunciar de que se vend\u00edan hasta en 150 mil pesos eso de acuerdo al informe aqu\u00ed lo privado es p\u00fablico lo que decimos en la seguridad lo puedo decir aqu\u00ed no tenemos nada que ocultar entonces h hablo de presentar una denuncia y de hacer una investigaci\u00f3n yo fui de la idea aunque todo esto se est\u00e1 analizando de qu\u00e9 mejor preparemos las condiciones para que esto ya no vuelva a suceder porque el examen es en septiembre ya que nos da tiempo incluso el secreto de la defensa presento el sistema de evaluaci\u00f3n que ellos tienen de una especie de banco de preguntas minutos antes de manera automatizada se hace lo hace el hecho de las preguntas que se van realizar para los ex\u00e1menes para las evaluaciones y hablo de que tienen capacidad para evaluar a s\u00ed hasta 3000 de este elementos ellos lo hacen para la definici\u00f3n sobre ascensos grados y se habl\u00f3 de otros mecanismos se habl\u00f3 del caso de chile que hab\u00eda tambi\u00e9n mucha corrupci\u00f3n en el examen de selecci\u00f3n y se le pidi\u00f3 en ese caso la participaci\u00f3n de un organismo de la onu y a partir de ah\u00ed se resolvi\u00f3 se vio tambi\u00e9n eso como una posibilidad para el caso de m\u00e9xico pero de que va a cambiar la forma de este aplicar el examen sin duda o sea vamos a limpiar y el acuerdo es que solo en mexico de 10.000 pasa casi al doble se habl\u00f3 de 18 mil para septiembre casi el doble y los 30.000 restantes becas y ya se tienen se est\u00e1 avanzando en los pa\u00edses este en donde hay y convenios de colaboraci\u00f3n educativa se est\u00e1 definiendo qu\u00e9 especialidades de acuerdo a los padecimientos de nosotros los mexicanos como darle importancia a lo b\u00e1sico porque hay como dec\u00edan hoy los especialistas o 60 especialidades y hay de todo pero necesitamos escoger primero las que nos hacen falta que tenemos m\u00e1s carencia y luego las que tienen que ver con las enfermedades sobre todo las enfermedades cr\u00f3nicas el convenio que se tiene que establecer para qu\u00e9 los m\u00e9dicos regresen con plaza y al mismo tiempo que tengan que dar servicio en hospitales p\u00fablicos los especialistas estas pruebas de ingreso a la especialidad se estaba evaluando cu\u00e1l va a ser el nuevo formato no hay un formato f\u00edsico no va a ser el mismo eso s\u00ed se los poder garantizar sobre las demandas se evaluar\u00eda tambi\u00e9n o no va a haber demandas en general anuncio as\u00ed si el presidente tengo una segunda pregunta hay investigadores de del sistema de centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n del conacyt que est\u00e1n haci\u00e9ndole un llamado a su gobierno para que reconsidere este recorte en sus presupuestos e institutos como el cinvestav del centro de investigaci\u00f3n de estudios avanzados o el centro de investigaci\u00f3n y docencia econ\u00f3mica sencilla por ejemplo est\u00e1n dentro de estos centros de investigaci\u00f3n y pues est\u00e1n asegurando que hay este recorte afectar\u00e1 a su operaci\u00f3n o incluso el instituto mora en donde tambi\u00e9n se le recortaron las becas se le suspendi\u00f3 el pago de las becas y las estudiantes son los estudiantes est\u00e1n exponiendo que estos pagos incluso les sirven para pagar sus rentas porque viven en la ciudad y son de otros estados son digamos las peticiones que est\u00e1n haciendo para que usted desde la secretar\u00eda de hacienda- reconsidere este recorte al 72 por ciento de su presupuesto ya que por ejemplo en el caso del cid dejar\u00e1 de operar incluso en su sede f\u00edsica en el cinvestav se detendr\u00e1n investigaciones que tienen que ver por ejemplo con el commit entonces el llamado que est\u00e1n haciendo es si su gobierno podr\u00eda reconsiderar este recorte que afectar\u00eda a lo que es que no hay i es que el decreto establece de qu\u00e9 se va a suspender a nadie nadie va a perder su trabajo ning\u00fan trabajador al servicio del estado eso es parte del decreto o sea para aclararlo bien [M\u00fasica] se van a seguir entregando los apoyos no haya directa es el caso d las escuelas y de los mismos investigadores ahora los voy a poner un ejemplo qu\u00e9 pasaba antes el dinero que se destinaba al mantenimiento de las escuelas se enviaba a trav\u00e9s de dependencias de intermediarios y no llegaba hay un programa de bebederos en escuelas un fidecomiso no se hizo nada ya es el fidecomiso [M\u00fasica] bueno desde que exist\u00eda el caps y luego otras instituciones investiguen qui\u00e9nes manejaban en el gobierno pasado estas instituciones los que tienen que ver con el dinero que iba a las escuelas hagan un poco de investigaci\u00f3n te van a encontrar este la verdad bueno qu\u00e9 estamos haciendo se form\u00f3 un comit\u00e9 de padres de familia con maestros madres padres de familia se forma un comit\u00e9 se dan la recomendaci\u00f3n de que el tesorero sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste y si es conservador que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial este se entrega ahora el dinero de manera directa a ese comit\u00e9 lo estamos haciendo as\u00ed ya en 50.000 escuelas de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9 y aqu\u00ed aprovecho para decirle a los comit\u00e9s ya vayan a sacar su dinero que ya lo tienen en el caso de que ya se haya constituido su comit\u00e9 porque todav\u00eda depende a ver como 10.000 escuelas que no han ido a sacar el dinero a banco azteca ah\u00ed est\u00e1 e informar que ya vayan a sacar sus recursos y aprovechar para recomendarles de que utilicen ese recurso para hacer bardas mejorar los ba\u00f1os ampliar la escuela para que le den trabajo a los maestros alba\u00f1iles a los trabajadores de la construcci\u00f3n bueno as\u00ed lo estamos haciendo as\u00ed va a ser lo de las becas para con as\u00ed incluso para los investigadores saben ustedes que a un investigador le dicen te ganaste es un premio vas a tener adem\u00e1s de tu ingreso de tu beca diez mil pesos m\u00e1s pero lo tienes que utilizar para comprar una computadora casi le dan la marca y ad\u00f3nde tienen que comprar y comprobar todo entonces eso se va a simplificar es te toca tanto no te lo vamos a administrar nosotros vamos a gobernar todos entonces nadie va a ser afectado al contrario si de esta manera se va a simplificar la administraci\u00f3n lo que vamos a eliminar son las estructuras intermedias pero sin despedir a trabajadores presentes en estos centros de investigaci\u00f3n se les orden\u00f3 mediante hacienda a recortar el 75 por ciento de la partida de dos mil y tres mil eso implica que despiertan tambi\u00e9n a personas que elaboran ah\u00ed trabajos de limpieza presidente siglos est\u00e1 y le pregunt\u00f3 ah\u00ed usted no le preocupa que esas personas que son trabajadores de limpieza que son poblaci\u00f3n de mayor esos recursos van a ser despedidos es que es muy ma\u00f1oso el argumento lo digo de manera respetuosa es como lo de \u00e9l las estancias infantiles c\u00f3mo estaba un partido el conservador ah\u00ed detr\u00e1s como ciudad a dejar a los ni\u00f1os fin sus becas pues no se dej\u00f3 a los ni\u00f1os si sus becas sencillamente ya no se entrega a quienes manejaban las estancias infantiles que se demostr\u00f3 de que apuntaban m\u00e1s ni\u00f1os de los que ten\u00edan entonces es poner orden [M\u00fasica] no es afectar no se va a quitar a ning\u00fan trabajador es y poder reunir esos recursos todos ver s\u00ed se est\u00e1n destinando a prop\u00f3sitos justos a causas justas pero no se va a eliminar este llamado utilices hacienda para recortar el 75% de es que es general todo el gobierno incluye pero no afecta esto a la operaci\u00f3n no no no no porque siempre se ve cada caso siempre cuando se toma una medida de stage los ni\u00f1os los investigadores se van a quedar sin comida a los presos siempre es as\u00ed para mantener los abusos el influyentismo el nepotismo todas las lacras de la pol\u00edtica porque son investigadores este est\u00e1n exentos d y cometer actos de corrupci\u00f3n pues est\u00e1 demostrad\u00edsimo de que el conacyt hab\u00edan abusos como en cualquier otra parte bueno se robaban el dinero de las medicinas qu\u00e9 m\u00e1s podemos decir entonces s\u00f3lo para que entonces para ver claro es se toma una medida que aplica para todos aplica para presidencia presidencia mis gastos para ayudant\u00eda para m\u00ed hirsch son 250 mil pesos al mes saben cu\u00e1nto costo nada m\u00e1s el servicio de internet en el \u00faltimo viaje que hizo el presidente pe\u00f1anieto argentina 7 millones de pesos el servicio de internet y para mis viajes 250 mil pesos para todo los que me acompa\u00f1an y os vuelvo a repetir porque este estos insensatos parece que no entienden bueno tan no entienden que ayer sali\u00f3 esta resoluci\u00f3n de la corte de la que habl\u00e1bamos de querer ganar m\u00e1s que el presidente les recuerdo la presidencia ejerci\u00f3 y en el 2008 3600 millones de pesos el a\u00f1o pasado 800 mil 800 millones y este a\u00f1o por esas modificaciones fuimos los primeros en hacer el ajuste del 75% haciendo puede informar de lo que les estoy ahora diciendo 600 millones vamos a ejercer todos tenemos apoyar y m\u00e1s si no vamos a resultar afectados si no es nada m\u00e1s por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica una concepci\u00f3n conservadora yo los entiendo porque fueron 36 a\u00f1os de predominio de dogmas neoliberales y les cuesta mucho trabajo aceptar la nueva realidad entonces cada vez que pueden y vienen este quienes apoyaron al porfiriato pues los cient\u00edficos del grupo de cient\u00edficos as\u00ed se les conoc\u00eda a veces si no todos los que se dedican a la ciencia no todos los que se dedican a la cultura a la investigaci\u00f3n a la academia son gentes conscientes hay grandes artistas grandes escritores en el mundo hay un escritor que no mencion\u00f3 grandeza porque hay ahora \u00faltimamente este y escritores que se meten a formar grupos en favor del conservadurismo hasta premios nobel que son buenos escritores pero no grandes escritos que son cosas distintas de carpentier que era un gran escritor nunca le dieron el nobel de literatura y as\u00ed a otros pero en cu\u00e1nto a esto lo s\u00e9 cient\u00edficos apoyaron siempre ah a por r\u00edos d\u00edaz y el conservadurismo y les habl\u00f3 de un gran gran escritor latinoamericana pues era muy conservador lleg\u00f3 en una ocasi\u00f3n que vino a mexico a recomendar de que lo mejor para m\u00e9xico era que nos anexar amos a eeuu y le estoy hablando 1 grande grande grande grande grande o sea que hasta que se les puede decir te lo perdona porque eres brillante como escritor que tampoco pero digo entonces no la 'academia' los cient\u00edficos los premios no ven acu\u00e9rdense que tambi\u00e9n les han dado premios nobel a personas impresentables bueno ya nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:40.353387"
}