{
    "video_id": "Du98FCZTmiQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Du98FCZTmiQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDePdM5SjteUqNvpSheodOvvXor6A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Du98FCZTmiQ",
    "video_title": "D\u00eda de la M\u00e9dica y el M\u00e9dico. Conferencia. Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6920,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 635.3,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 657.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 670.92,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 672.83,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 688.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "reconocer la labor",
            "start": 694.949,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 698.41,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos mujeres hombres",
            "start": 700.63,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que tienen como profesi\u00f3n",
            "start": 705.329,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 710.01,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cuidar la salud de los mexicanos",
            "start": 713.01,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "reconocer tambi\u00e9n la labor de enfermeros",
            "start": 718.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 722.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 725.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 727.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "excepcional porque hemos sido",
            "start": 731.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "afectados de una pandemia",
            "start": 737.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 741.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ha costado vidas",
            "start": 745.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 747.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producido mucho dolor mucho sufrimiento",
            "start": 749.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 752.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 756.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 760.23,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es notorio",
            "start": 762.649,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "trabajo la entrega",
            "start": 767.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 774.56,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de humanismo",
            "start": 776.779,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la salud en",
            "start": 779.379,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 782.949,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 787.329,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y entregado a esta causa noble de salvar",
            "start": 789.31,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "vidas frente a la pandemia",
            "start": 794.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 800.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y trabajadores de la salud",
            "start": 802.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 806.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que en el frente",
            "start": 810.1,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "en hospitales trabajando a pesar de la",
            "start": 813.4,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "fatiga de mucho tiempo",
            "start": 820.48,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "salvando vidas a ellos les dedicamos",
            "start": 823.529,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 830.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del d\u00eda d",
            "start": 833.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico",
            "start": 836.4,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 838.57,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 839.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 841.379,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 un decreto",
            "start": 844.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 847.83,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "establecerlo legalmente este d\u00eda",
            "start": 849.91,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "23 de octubre",
            "start": 855.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "como el d\u00eda de \u00e9l",
            "start": 858.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico",
            "start": 861.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las m\u00e9dicas de los m\u00e9dicos",
            "start": 863.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "enfermeros enfermeras",
            "start": 866.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya se hac\u00eda esta ceremonia de entrega de",
            "start": 869.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "reconocimientos",
            "start": 874.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especialistas a m\u00e9dicos a trabajadores",
            "start": 878.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 881.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda",
            "start": 883.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "un decreto espec\u00edfico",
            "start": 886.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de modo que ya",
            "start": 891.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 893.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "legal es formal",
            "start": 895.279,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es este",
            "start": 898.83,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "reconocimiento de el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 902.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo un reconocimiento del",
            "start": 908.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno yo creo que todos los mexicanos",
            "start": 911.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 915.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "agradecidos",
            "start": 917.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy satisfechos con la labor que han",
            "start": 919.449,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hecho los m\u00e9dicos del sector",
            "start": 922.48,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de la salud los trabajadores de salud de",
            "start": 926.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 931.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ustedes saben que no ten\u00edamos",
            "start": 934.449,
            "duration": 11.011
        },
        {
            "text": "un sector salud fuerte",
            "start": 940.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nos faltaban instalaciones si nos",
            "start": 948.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "soltaban equipos",
            "start": 952.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos ventiladores",
            "start": 954.67,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y no ten\u00edamos especialistas",
            "start": 958.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta pandemia",
            "start": 962.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se hizo un esfuerzo",
            "start": 968.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 972.529,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se estudiaron muchos recursos se",
            "start": 974.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconvirtieron hospitales",
            "start": 977.47,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se contrataron",
            "start": 980.11,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50.000 trabajadores de la salud",
            "start": 983.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y algo que fue muy importante",
            "start": 988.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 992.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un proceso de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n",
            "start": 994.68,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de miles de m\u00e9dicos generales para",
            "start": 998.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1003.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1004.97,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y con todo esto se garantiz\u00f3 que ninguno",
            "start": 1007.42,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "inyectado a ning\u00fan enfermo",
            "start": 1013.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de covite",
            "start": 1016.579,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "se quedar\u00e1 sin ser atendidos sin tener",
            "start": 1019.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una cama sin tener",
            "start": 1022.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico o una enfermera",
            "start": 1026.439,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1032.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "llevar a cabo toda esta acci\u00f3n y",
            "start": 1035.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "levantar as\u00ed",
            "start": 1039.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esta infraestructura",
            "start": 1041.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el sumar esfuerzos",
            "start": 1044.75,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "porque nos ayud\u00f3 desde luego y coordin\u00f3",
            "start": 1048.46,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "todo el trabajo la secretaria de salud",
            "start": 1054.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1058.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 conjuntamente con el listo",
            "start": 1062.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con el seguro",
            "start": 1065.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1067.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 1069.929,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "es muy importante la contribuci\u00f3n",
            "start": 1073.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1077.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1079.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1083.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras y enfermeros",
            "start": 1084.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 1088.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se sumaron los esfuerzos de",
            "start": 1091.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "los hospitales privados",
            "start": 1096.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se hizo un convenio con los hospitales",
            "start": 1100.06,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 1103.09,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1104.999,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "hay disponibilidad de camas",
            "start": 1106.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se ha atendido",
            "start": 1113.17,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1115.7,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n destacar",
            "start": 1117.389,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1119.879,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "habiendo este proceso de cambio que se",
            "start": 1122.169,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando en el pa\u00eds de transformaci\u00f3n",
            "start": 1127.359,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "porque nosotros llegamos para qu\u00e9",
            "start": 1131.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1135.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1137.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y esto no deja de tener resistencias y",
            "start": 1142.34,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "hay reacciones y hay protestas",
            "start": 1148.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y son leg\u00edtimas porque as\u00ed es la",
            "start": 1153.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1156.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las dictaduras pues nadie protesta o",
            "start": 1158.75,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "protestan con los dientes apretados",
            "start": 1164.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en las democracias",
            "start": 1167.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la gente tiene el derecho tiene la",
            "start": 1169.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1171.14,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "para manifestarse",
            "start": 1172.75,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "para protestar bueno en medio de este",
            "start": 1175.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1180.059,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es profundo",
            "start": 1182.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es pac\u00edfico pero igual de profundo",
            "start": 1185.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 c\u00f3mo fue la independencia la reforma",
            "start": 1189.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n",
            "start": 1193.92,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "medio desde el ambiente que podr\u00eda ser",
            "start": 1196.49,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de polarizaci\u00f3n podr\u00eda ser de mayor",
            "start": 1202.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 1205.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y hasta violento",
            "start": 1208.809,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "afortunadamente no ha sido as\u00ed",
            "start": 1211.629,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pues en medio de esta atm\u00f3sfera cargada",
            "start": 1215.77,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1221.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los cambios",
            "start": 1224.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo y las",
            "start": 1227.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "reacciones que se producen",
            "start": 1229.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se nos presenta la pandemia y los",
            "start": 1232.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y todos los trabajadores del",
            "start": 1234.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 1236.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hacen a un lado",
            "start": 1238.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "esas diferencias y",
            "start": 1240.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cierran filas",
            "start": 1246.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y no hay protestas en las calles",
            "start": 1248.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos de enfermeras",
            "start": 1252.79,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "no hay paros en los hospitales",
            "start": 1256.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1263.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1265.18,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema principal de",
            "start": 1266.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "salud que tenemos en la actualidad por",
            "start": 1270.559,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "eso mi reconocimiento amplio fraterno",
            "start": 1273.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a todos los m\u00e9dicos y en especial",
            "start": 1280.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a quienes han estado ah\u00ed",
            "start": 1283.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "salvando vidas",
            "start": 1287.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia personas da",
            "start": 1289.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mucho gusto mucho gusto que nos",
            "start": 1292.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en",
            "start": 1296.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que se entreguen estos reconocimientos",
            "start": 1298.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a ustedes que son",
            "start": 1302.2,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "profesionales comprometidos que son",
            "start": 1305.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "justos reconocimientos a su labor",
            "start": 1310.71,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda introducir este acto de esta",
            "start": 1315.399,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "manera pero hay un programa que vamos a",
            "start": 1319.96,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "este llevar a cabo al final si se",
            "start": 1324.929,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "quieren quedar es voluntario ya",
            "start": 1330.19,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "habr\u00edamos lo que es la conferencia de",
            "start": 1335.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 1339.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con las preguntas y las respuestas de",
            "start": 1341.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas",
            "start": 1344.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1348.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de acuerdo al programa",
            "start": 1352.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es el doctor jose ignacio santos precias",
            "start": 1355.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "consumida se\u00f1or presidente",
            "start": 1370.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela presidente",
            "start": 1373.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el consejo de salud del general y",
            "start": 1377.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretario de salud colegas directores",
            "start": 1378.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "generales subsecretario",
            "start": 1382.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas",
            "start": 1386.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "desde 1937 cada 23 de octubre",
            "start": 1390.83,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "conmemoramos el d\u00eda del m\u00e9dico y de las",
            "start": 1395.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 1399.049,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n con alto compromiso social",
            "start": 1400.679,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y una de las que cuenta con mayor",
            "start": 1404.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento entre la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1406.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1408.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 1414.01,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "de 1833",
            "start": 1416.82,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas",
            "start": 1420.899,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "crea la direcci\u00f3n general de instrucci\u00f3n",
            "start": 1425.04,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1427.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la cual se organizar\u00eda la educaci\u00f3n el",
            "start": 1428.74,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo",
            "start": 1432.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autores y c\u00e1tedras es decir una nueva",
            "start": 1433.77,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de la ense\u00f1anza",
            "start": 1437.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dentro de los seis establecimientos de",
            "start": 1441.149,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas que se",
            "start": 1443.279,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "construyeron en ese momento estaba el de",
            "start": 1446.099,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "ciencias m\u00e9dicas",
            "start": 1450.749,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "que es el antecedente a la actual",
            "start": 1452.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "facultad de medicina",
            "start": 1455.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fue una fue un parteaguas en la historia",
            "start": 1459.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la medicina de m\u00e9xico porque se",
            "start": 1462.259,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "instauraron 10 c\u00e1tedras",
            "start": 1465.899,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que inclu\u00eda lo que llamamos nuevas",
            "start": 1468.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tendencias en la medicina",
            "start": 1471.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se suprimi\u00f3 la real y pontificia",
            "start": 1473.85,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "universidad y se cre\u00f3",
            "start": 1478.08,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n m\u00e9dica que sustituy\u00f3 el",
            "start": 1482.509,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protomedicato que hab\u00eda antecedido lo",
            "start": 1485.749,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hoy conocemos como el proceso",
            "start": 1488.629,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "saludar general",
            "start": 1490.699,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "conmemorar este d\u00eda cobra mayor",
            "start": 1493.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "relevancia porque es indiscutible la",
            "start": 1496.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "extraordinaria y valiente labor de los",
            "start": 1499.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas ante la pandemia",
            "start": 1501.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de kobe 19",
            "start": 1503.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que han enfrentado el mayor reto de",
            "start": 1505.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estos tiempos en materia de salud",
            "start": 1509.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en m\u00e9xico y en el mundo un",
            "start": 1511.409,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "apostolado profesional por la que todos",
            "start": 1515.19,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy orgullosos",
            "start": 1517.98,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "el consejo salud en general tiene entre",
            "start": 1522.919,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sus funciones las de regular vigilar y",
            "start": 1526.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dirigir la ciencia m\u00e9dica",
            "start": 1529.909,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y a partir de 1995 distingue el",
            "start": 1532.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ejercicio de esta pr\u00e1ctica profesional y",
            "start": 1536.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconoce a quienes han realizado aportes",
            "start": 1539.67,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a la ciencia m\u00e9dica y a la sociedad",
            "start": 1542.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el premio al m\u00e9rito m\u00e9dico de este a\u00f1o",
            "start": 1547.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 entregado a la doctora aura",
            "start": 1550.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "argentina eras ovalle sol\u00eds",
            "start": 1552.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a quien se le reconoce",
            "start": 1555.7,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "muy amplia experiencia como colega",
            "start": 1558.33,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "como investigadora rigurosa en el",
            "start": 1563.549,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estudio es su especialidad que es la",
            "start": 1566.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oncolog\u00eda y como formadora de varias",
            "start": 1568.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "generaciones de especialistas en",
            "start": 1571.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "oncolog\u00eda m\u00e9dica durante sus ya 52 a\u00f1os",
            "start": 1572.97,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en el centro m\u00e9dico nacional 20 21 de",
            "start": 1576.98,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "noviembre 20 de noviembre de liszt",
            "start": 1580.379,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fue destacada participante en los",
            "start": 1583.249,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "grupos especialistas grupos focales para",
            "start": 1587.46,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n del compendio nacional",
            "start": 1590.97,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "insumos para la salud",
            "start": 1593.909,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el d\u00eda de hoy se entregar\u00e1n dos",
            "start": 1596.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "condecoraciones y doce premios en",
            "start": 1600.95,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "materia de salud p\u00fablica a profesionales",
            "start": 1604.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "destacados en los campos de la medicina",
            "start": 1607.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la qu\u00edmica farmacia odontolog\u00eda y",
            "start": 1609.89,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y otras \u00e1reas de la salud y",
            "start": 1614.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en este marco se har\u00e1 un homenaje",
            "start": 1617.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00f3stumo al doctor guillermo sober\u00f3n",
            "start": 1619.76,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "acevedo",
            "start": 1622.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienvenidos bienvenidas a esa ceremonia",
            "start": 1624.269,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "que reconoce y premia merecidamente a",
            "start": 1628.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "las m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de m\u00e9xico quienes",
            "start": 1633.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aron su profesi\u00f3n y siempre con",
            "start": 1637.35,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "un sentido humanista much\u00edsimas gracias",
            "start": 1640.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1647.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semblanza del reconocimiento al m\u00e9rito",
            "start": 1649.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga",
            "start": 1652.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "siempre me ha gustado ayudar a la gente",
            "start": 1658.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "facilitarles el poder llevar su",
            "start": 1661.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "enfermedad vamos juntos a luchar por",
            "start": 1663.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta enfermedad y este a\u00f1o cumplir 52",
            "start": 1666.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajar en el 20 de noviembre",
            "start": 1670.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muchas gracias por el reconocimiento que",
            "start": 1673.27,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo llevar\u00e9 en mi coraz\u00f3n",
            "start": 1678.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tengo obligaciones y responsabilidades",
            "start": 1681.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "como enfermero naval que soy por el",
            "start": 1683.629,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "compromiso por el sentido humano y por",
            "start": 1687.45,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las responsabilidades que representa el",
            "start": 1690.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quehacer del profesional de la",
            "start": 1693.029,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 1695.19,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir innovando tenemos que",
            "start": 1695.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "seguir formando recursos humanos",
            "start": 1698.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "especializados as\u00ed como generar un mayor",
            "start": 1699.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "conocimiento cient\u00edfico que contribuya",
            "start": 1702.33,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "al desarrollo y prestigio de m\u00e9xico",
            "start": 1704.58,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "manteniendo en todo momento la \u00e9tica",
            "start": 1706.429,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profesional dice bien jefa de enfermeras",
            "start": 1709.049,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eres partera es enfermera de cl\u00ednica",
            "start": 1712.669,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "atiende es adolescente tiene grupo de",
            "start": 1716.45,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "adolescente trabajas en campo esos",
            "start": 1718.83,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "reconocimientos te dan m\u00e1s ganas de",
            "start": 1721.499,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "seguir trabajando no el premio lleva",
            "start": 1726.029,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "impl\u00edcito la carga de humanismo m\u00e9dico",
            "start": 1728.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que en mi pa\u00eds me ha permitido actuar en",
            "start": 1730.759,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el campo m\u00e9dico fortaleciendo mi",
            "start": 1734.129,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n hemos hecho aportaciones en el",
            "start": 1736.499,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tratamiento de epilepsia de la",
            "start": 1741.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "enfermedad de parkinson del dolor",
            "start": 1743.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "intratable es el reconocimiento a estos",
            "start": 1745.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os de especialista como",
            "start": 1748.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "neurocirug\u00eda recibir un premio de estas",
            "start": 1750.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas tiene que cambiar muchas",
            "start": 1752.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de tus formas de pensar tiene que",
            "start": 1756.45,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "volverte mucho m\u00e1s simp\u00e1tico mucho m\u00e1s",
            "start": 1758.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cercano y volver a revolucionar lo que",
            "start": 1760.919,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ven\u00edas haciendo y que de alguna manera",
            "start": 1763.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tiene que irse modernizando tiene que ir",
            "start": 1765.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adecuando en los tiempos y lo \u00fanico que",
            "start": 1768.809,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "me corresponda es ser generoso con",
            "start": 1770.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y con la sociedad y decirle",
            "start": 1773.669,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "gracias por todo lo que me ha dado",
            "start": 1775.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es un gran est\u00edmulo de mi persona y en",
            "start": 1777.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mi carrera profesional me siento muy",
            "start": 1779.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "feliz por el reconocimiento que me dan a",
            "start": 1781.769,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mi trabajo realizado siempre lo mejor de",
            "start": 1785.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00ed tratando de hacer un mejor pa\u00eds y una",
            "start": 1788.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mejor naci\u00f3n me impulsa a seguir",
            "start": 1791.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "continuando a seguir colaborando con mis",
            "start": 1793.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras a poder servir a la comunidad",
            "start": 1796.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que sigamos el cuidado del esp\u00edritu \u00e9l",
            "start": 1799.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es cuidado de la vocaci\u00f3n el cuidado y",
            "start": 1802.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que veamos a la persona en sus",
            "start": 1805.35,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "necesidades recibi\u00f3 la medalla doctor",
            "start": 1808.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "miguel otero a la investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 1811.769,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con enorme orgullo pero con la may\u00fascula",
            "start": 1813.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "responsabilidad de representar a una",
            "start": 1816.799,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "disciplina cient\u00edfica fascinante como es",
            "start": 1819.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica",
            "start": 1822.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo se origin\u00f3 con el doctor subir\u00e1n",
            "start": 1825.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1827.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "junto a un grupo de once personas para",
            "start": 1829.85,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "comenzar a estudiar ya desarrollar",
            "start": 1833.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en materia de desnutrici\u00f3n",
            "start": 1837.169,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "tuvimos bastante \u00e9xito denunciamos el",
            "start": 1840.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "problema a nivel mexicano y a nivel",
            "start": 1843.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mundial que el consejo es menor",
            "start": 1846.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reconozca y en vez de una medalla porque",
            "start": 1848.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los agradezco mucho que el trabajo",
            "start": 1853.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constante y la lucha por el bien com\u00fan",
            "start": 1855.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene grandes recompensas y",
            "start": 1857.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "satisfacciones al mismo tiempo es un",
            "start": 1859.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incentivo para seguir trabajando con",
            "start": 1861.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "congruencia y principios y buscando",
            "start": 1863.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oportunidades de incidir en la salud de",
            "start": 1865.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1866.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico es justamente mantener",
            "start": 1868.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el compromiso de hacer bien lo que se ha",
            "start": 1870.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aprendido hacer a lo largo del desempe\u00f1o",
            "start": 1872.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profesional gracias a los pacientes a",
            "start": 1874.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mis maestros a mis alumnos y a mis",
            "start": 1877.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "colegas este reconocimiento es para m\u00ed",
            "start": 1879.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y tener el premio que yo hubiera querido",
            "start": 1884.77,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "siempre siento que tenemos que enfrentar",
            "start": 1887.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "enfrenta el esfuerzos de la medicina",
            "start": 1893.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 1896.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "alcanzar lo que se puede dar todav\u00eda",
            "start": 1898.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1900.61,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 1912.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1914.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1916.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "obrador y el secretario de salud",
            "start": 1919.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "proceder\u00e1 a la entrega de",
            "start": 1921.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reconocimientos a los galardonados",
            "start": 1923.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recibe el reconocimiento al m\u00e9rito",
            "start": 1927.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 1929.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la doctora aura era su valle sol\u00eds",
            "start": 1930.92,
            "duration": 13.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1935.19,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "recibe la condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga",
            "start": 1948.419,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "el doctor h\u00e9ctor gerardo aguirre gas",
            "start": 1951.95,
            "duration": 13.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1957.48,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "el doctor adolfo ch\u00e1vez",
            "start": 1972.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "villasana",
            "start": 1975.629,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1977.32,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "continuamos con la entrega de distintos",
            "start": 1987.75,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "premios",
            "start": 1990.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el doctor eduardo c\u00e9sar lazcano ponce",
            "start": 1992.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el doctor sim\u00f3n barquera cervera",
            "start": 2003.36,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2007.81,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "el doctor francisco jes\u00fas velasco campos",
            "start": 2014.59,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2019.43,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "la doctora martha patricia ontiveros",
            "start": 2026.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "uribe",
            "start": 2030.29,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2031.62,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "el doctor felipe cruz vega",
            "start": 2040.029,
            "duration": 13.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2044.1,
            "duration": 13.869
        },
        {
            "text": "la doctora ver\u00f3nica p\u00e9rez de la cruz",
            "start": 2053.59,
            "duration": 12.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2057.969,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "el cirujano dentista javier de la fuente",
            "start": 2065.919,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2068.589,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2070.139,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el doctor pedro garc\u00eda r\u00edos",
            "start": 2078.26,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2083.36,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n de corbeta adri\u00e1n gerardo",
            "start": 2089.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2092.799,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la maestra justina s\u00e1nchez de la rosa",
            "start": 2099.38,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2103.66,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "la enfermera mar\u00eda guadalupe honorio",
            "start": 2108.8,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2113.43,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso",
            "start": 2119.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la palabra el director general del",
            "start": 2121.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2124.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "maestro psoe",
            "start": 2125.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "robledo aburto",
            "start": 2127.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2132.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 2135.57,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "solo quiero compartirles uno de estos",
            "start": 2139.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles complicados que hemos",
            "start": 2144.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vivido en la pandemia el 23 de junio",
            "start": 2147.89,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pasado a las 10 29 de la ma\u00f1ana estaba",
            "start": 2151.9,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "yo con otra parte del equipo del seguro",
            "start": 2156.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "social en una videoconferencia con el",
            "start": 2159.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "gobernador de mi estado de chiapas el",
            "start": 2162.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctor rutilio escand\u00f3n cadenas y",
            "start": 2165.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en esa videoconferencia",
            "start": 2168.32,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hablando de los temas de la pandemia",
            "start": 2170.089,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hablando de c\u00f3mo est\u00e1bamos trabajando de",
            "start": 2171.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manera coordinada cuando empez\u00f3 a",
            "start": 2173.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "temblar o problemas cuando vamos a",
            "start": 2175.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "escuchar la alerta s\u00edsmica ambos y en",
            "start": 2177.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ese momento interrumpimos la sesi\u00f3n y",
            "start": 2181.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos preparamos para lo que lo que",
            "start": 2183.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proced\u00eda seg\u00fan \u00e9l el protocolo fue un",
            "start": 2185.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sismo fuerte de 7.4 grados con epicentro",
            "start": 2188.75,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la costa de oaxaca y como podr\u00e1n",
            "start": 2191.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imaginar",
            "start": 2195.109,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "pues a mi mente vinieron muchas im\u00e1genes",
            "start": 2196.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vinieron las im\u00e1genes de 1985 del",
            "start": 2198.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "temblor del 19 de septiembre y los da\u00f1os",
            "start": 2203.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ocasion\u00f3 a instalaciones del seguro",
            "start": 2205.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "social en el siglo 21 sobre todo",
            "start": 2207.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vinieron im\u00e1genes tambi\u00e9n del 2017 en",
            "start": 2209.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fin todo lo que uno puede imaginar y",
            "start": 2212.68,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el contexto de la pandemia",
            "start": 2214.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n vino a m\u00ed",
            "start": 2215.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a mi mente una imagen m\u00e1s la del doctor",
            "start": 2218.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cruz vega que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y",
            "start": 2220.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que acaba de ser condecorado con el",
            "start": 2223.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "premio doctor ignacio ch\u00e1vez al m\u00e9rito",
            "start": 2225.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico en humanismo y lo quiero destacar",
            "start": 2228.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y con \u00e9l felicitar a todas ya todos",
            "start": 2233.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quienes hoy han sido reconocidos en el",
            "start": 2236.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doctor aguirre gas tambi\u00e9n que fue un",
            "start": 2240.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gran colaborador del seguro social",
            "start": 2241.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque la pandemia nos ha ense\u00f1ado mucho",
            "start": 2243.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ha ense\u00f1ado c\u00f3mo poner al servicio",
            "start": 2247.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todo su ciencia a todos los saberes todo",
            "start": 2250.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su conocimiento es fundamental pero",
            "start": 2253.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de poco podr\u00eda ayudar si no",
            "start": 2255.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hubiera tenido un ingrediente",
            "start": 2258.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fundamental que ha mencionado aqu\u00ed el",
            "start": 2260.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2262.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el humanismo de tambi\u00e9n adem\u00e1s de",
            "start": 2264.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos lograr ser amigos de sus",
            "start": 2267.51,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pacientes y estar all\u00ed en los momentos",
            "start": 2271.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s soledad ser tambi\u00e9n consuelo en",
            "start": 2274.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "momentos de incertidumbre y sobre todo",
            "start": 2277.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser esperanza para tantos y para tantos",
            "start": 2280.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y lo digo porque de verdad que el doctor",
            "start": 2282.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cruz vega en ese sentido es un gran",
            "start": 2284.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "humanista y siempre he pensado por los",
            "start": 2285.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y as\u00ed ha pensado tambi\u00e9n hacia",
            "start": 2289.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adelante gracias a \u00e9l tenemos protocolos",
            "start": 2292.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos mecanismos tenemos plataformas",
            "start": 2295.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que en un momento de pandemia han sido",
            "start": 2298.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "indispensables todos los d\u00edas en el",
            "start": 2300.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguro social nuestra herramienta de",
            "start": 2303.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajo es algo que se llama se web el",
            "start": 2305.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centro virtual de operaciones en",
            "start": 2308.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emergencias y desastres se utiliza justo",
            "start": 2310.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando hay alguna situaci\u00f3n de un",
            "start": 2313.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico o un desastre",
            "start": 2316.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "natural pero hoy durante todo este a\u00f1o",
            "start": 2318.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha sido nuestra herramienta m\u00e1s",
            "start": 2320.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importante es con la que nutrimos",
            "start": 2323.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que nos corresponde a los",
            "start": 2324.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sistemas de salud y el la creo",
            "start": 2326.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en la invent\u00f3 la dise\u00f1\u00f3 y no solamente",
            "start": 2329.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso sino que tambi\u00e9n la implementada por",
            "start": 2332.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s en julio tuvimos otra gran",
            "start": 2336.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n recibir de la directora de",
            "start": 2339.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la ope ese clar\u00edn se tiene un oficio",
            "start": 2341.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde nos informaba que el lince era",
            "start": 2343.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "designado como centro colaborador de la",
            "start": 2345.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "opc para sistemas resilientes es decir",
            "start": 2347.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el links a partir de ahora es un",
            "start": 2349.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "referente y compartir\u00e1 la experiencia de",
            "start": 2351.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este tipo de hospitales seguros",
            "start": 2355.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "resilientes que est\u00e1n que tan necesarios",
            "start": 2358.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "han sido el d\u00eda de hoy sino un hospital",
            "start": 2362.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguro sino una unidad segura no podemos",
            "start": 2364.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener personal seguro no podr\u00edamos tener",
            "start": 2366.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces a pacientes seguros y mejorar",
            "start": 2368.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la calidad y muchas de esas cosas se",
            "start": 2370.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacen a partir de la visi\u00f3n la",
            "start": 2372.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generosidad y por preocuparse por los",
            "start": 2375.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s como lo ha hecho el doctor cruz",
            "start": 2377.95,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cruz vega y en \u00e9l se encarna pues est\u00e1",
            "start": 2380.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta idea del m\u00e9dico si sabio pero el",
            "start": 2384.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico sobre todo ser humano que siente",
            "start": 2388.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el dolor ajeno' que tambi\u00e9n puede",
            "start": 2390.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reflejarse en en la esperanza que puede",
            "start": 2392.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "significar para tantas y tantas personas",
            "start": 2396.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en la pandemia pero tambi\u00e9n despu\u00e9s",
            "start": 2398.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ella entonces a todas ya",
            "start": 2401.17,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2403.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchas muchas felicidades",
            "start": 2404.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "continuamos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 2410.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semblanza de homenaje p\u00f3stumo al doctor",
            "start": 2413.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "guillermo sober\u00f3n acevedo",
            "start": 2415.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el doctor guillermo sober\u00f3n acevedo",
            "start": 2421.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la consolidaci\u00f3n de un derecho",
            "start": 2423.859,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "esencial el derecho a la salud asegur\u00f3",
            "start": 2426.45,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el respeto de la libertad de c\u00e1tedra a",
            "start": 2429.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y a la autonom\u00eda de la",
            "start": 2431.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima casa de estudios entre decenas de",
            "start": 2434.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "aportaciones m\u00e1s uno de los temas",
            "start": 2436.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fundamentales de su gesti\u00f3n fue la",
            "start": 2438.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reforma del art\u00edculo cuarto",
            "start": 2441.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucional para incorporar el",
            "start": 2443.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "derecho a la protecci\u00f3n de la salud",
            "start": 2446.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guillermo sober\u00f3n naci\u00f3 el 29 de",
            "start": 2449.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "diciembre de 1925 en iguala guerrero se",
            "start": 2452.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "titul\u00f3 como m\u00e9dico cirujano por la",
            "start": 2456.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces escuela nacional de medicina un",
            "start": 2458.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impulsor definido de la ciencia pero",
            "start": 2461.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la cultura el proyecto",
            "start": 2464.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inicial del centro cultural",
            "start": 2467.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "universitario es obra de guillermo",
            "start": 2469.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sober\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 todo ese legado es el",
            "start": 2471.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural que se va",
            "start": 2475.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un gran mexicano un gran universitario",
            "start": 2479.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una autoridad moral que le permiti\u00f3",
            "start": 2481.76,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "ganarse el respeto y el afecto de todos",
            "start": 2485.05,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "doctor guillermo sober\u00f3n acevedo 1925",
            "start": 2491.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 2496.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 2505.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de salud doctor jorge alcocer",
            "start": 2507.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 2509.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2513.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2516.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del pres\u00eddium",
            "start": 2518.43,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es un honor compartir este d\u00eda con todos",
            "start": 2522.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ustedes y empiezo por lo importante del",
            "start": 2524.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda muchas felicidades a todos",
            "start": 2528.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la verdadera generosidad hacia el futuro",
            "start": 2533.04,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en darlo todo al presente estas",
            "start": 2536.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "palabras que reconocen de albert camus",
            "start": 2542.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda nacional del m\u00e9dico cobran una",
            "start": 2544.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "singular importancia porque hoy",
            "start": 2548.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "festejamos a ese gremio generoso que lo",
            "start": 2551.49,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "da todo en el aqu\u00ed y el ahora para que",
            "start": 2556.02,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s tengan derecho a un estado de",
            "start": 2560.79,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "salud y bienestar",
            "start": 2564.39,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2567.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde las primeras pr\u00e1cticas en la",
            "start": 2569.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "facultad hasta las horas m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 2571.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "frente a los pacientes y familiares las",
            "start": 2574.45,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos ponen todo su",
            "start": 2579.19,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "conocimiento su intuici\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2583.0,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "sus temores sus incertidumbres en",
            "start": 2587.58,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "definitiva su humanidad ante el otro",
            "start": 2592.33,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "esta es la verdadera generosidad que un",
            "start": 2597.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o una m\u00e9dica pueden ofrecer",
            "start": 2601.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "darlo todo hoy para que ma\u00f1ana tengamos",
            "start": 2605.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un futuro en el que la salud no sea un",
            "start": 2608.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bien preciado sino un bienestar",
            "start": 2612.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 2616.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por ello festejamos hoy siempre la",
            "start": 2618.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n la pasi\u00f3n la humanidad como",
            "start": 2621.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud como m\u00e9dico y como",
            "start": 2626.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero quiero de noble ser la",
            "start": 2629.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n que hoy nos re\u00fane con el",
            "start": 2632.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todas las m\u00e9dicas y",
            "start": 2635.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a las enfermeras a los",
            "start": 2639.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud por su",
            "start": 2641.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "destacada labor frente a la pandemia que",
            "start": 2644.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy afecta a nuestro pa\u00eds y al mundo",
            "start": 2647.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 2650.109,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "si hay alguien que representa el",
            "start": 2652.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esfuerzo profesional y humano de darlo",
            "start": 2654.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo en su presente para las",
            "start": 2657.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "generaciones futuras son ustedes",
            "start": 2659.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebramos a las compa\u00f1eras y a",
            "start": 2663.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros ca\u00eddos en el cumplimiento",
            "start": 2665.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de su deber",
            "start": 2668.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo hacemos en silencio y los",
            "start": 2671.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homenajeamos con acordes te\u00f1idos de",
            "start": 2673.53,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tristeza admiraci\u00f3n y agradecimiento",
            "start": 2676.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cada animal deja rastros de lo que fue",
            "start": 2682.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "solo el hombre deja huellas de lo que",
            "start": 2685.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 2689.75,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 prestadas estas palabras del",
            "start": 2691.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "matem\u00e1tico ya cobro nobbs que para",
            "start": 2693.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enmarcar en este d\u00eda a los ganadores de",
            "start": 2696.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los reconocimientos que llevan el nombre",
            "start": 2699.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de hombres que han creado de quienes han",
            "start": 2701.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dejado huella en el campo de la salud de",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2708.36,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "sus palabras se anudan de nuevo en mi",
            "start": 2710.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "voz y me lleno de esperanzas de que",
            "start": 2712.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sigamos juntos",
            "start": 2715.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estimados colegas",
            "start": 2718.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hoy desde nuestro d\u00eda me congratulo con",
            "start": 2720.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nuestra digna labor dedicada a emerger",
            "start": 2724.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde la enfermedad a traducir los",
            "start": 2728.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "dolores y a intentar cuestionar",
            "start": 2731.56,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sanaciones para el otro",
            "start": 2734.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "me congratulo nuevamente porque cada",
            "start": 2737.609,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico en el ejercicio pleno profesional",
            "start": 2740.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aporta una pieza al sue\u00f1o del pa\u00eds que",
            "start": 2743.029,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "deseamos y no tengamos duda que nuestro",
            "start": 2747.029,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o ser\u00e1 alegre porque lo habr\u00e1n hecho",
            "start": 2750.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ustedes profesionales de la salud",
            "start": 2753.749,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "conscientes comprometidos y esperanzados",
            "start": 2757.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en luchar contra los momentos grises de",
            "start": 2760.92,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la enfermedad sin asumir otra derrota",
            "start": 2764.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que las que de verdad se pierdan",
            "start": 2768.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cayendo nos y levantando nos confiando",
            "start": 2772.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entre nosotros para que la pelea tenga",
            "start": 2774.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sentido siendo muy firmes en nuestra",
            "start": 2777.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "digna profesi\u00f3n m\u00e9dica y muy compasivos",
            "start": 2779.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en nuestra necesaria condici\u00f3n humana",
            "start": 2782.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy en nuestro d\u00eda tenemos que tener",
            "start": 2786.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claros los principios y partir de las",
            "start": 2788.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discusiones de la defensa de nuestros",
            "start": 2791.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valores hacer de nuestra patria el lugar",
            "start": 2794.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "donde nos cuidamos esa es la \u00fanica tarea",
            "start": 2797.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es el objetivo de la cuarta",
            "start": 2800.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 2802.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recordar siempre que nuestros",
            "start": 2805.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pacientes ordinarios entre comillas hay",
            "start": 2809.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cualidades extraordinarias hoy en",
            "start": 2812.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro d\u00eda construyamos el d\u00eda del",
            "start": 2816.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico desde la fraternidad volvamos a",
            "start": 2818.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estudiar a estar cerca de las personas",
            "start": 2822.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en la realidad del terreno y habitar",
            "start": 2825.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "constantemente la humildad como f\u00f3rmula",
            "start": 2828.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sensata de la vida",
            "start": 2832.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta celebraci\u00f3n adem\u00e1s de ser un",
            "start": 2834.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "p\u00fablico reconocimiento a nuestra",
            "start": 2837.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n es la oportunidad de entregar",
            "start": 2839.309,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el reconocimiento al merie dio al m\u00e9rito",
            "start": 2842.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y dicha presea se otorga al",
            "start": 2844.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que se haya distinguido por su",
            "start": 2847.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocida vocaci\u00f3n de servicio y",
            "start": 2850.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrega en favor de la medicina este a\u00f1o",
            "start": 2852.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el jurado decidi\u00f3 a otorgar el",
            "start": 2856.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento a grandes colegas por su",
            "start": 2857.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de toda una vida a la",
            "start": 2861.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ciencia m\u00e9dica muchas felicidades aqu\u00ed",
            "start": 2862.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos reconocemos como m\u00e9dicos y de una",
            "start": 2866.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "forma especial tambi\u00e9n como seres",
            "start": 2869.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "humanos mis m\u00e1s sinceras felicitaciones",
            "start": 2871.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y sincero apoyo es un honor compartir",
            "start": 2874.369,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este d\u00eda con todos ustedes muchas",
            "start": 2878.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2881.069,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de esta manera damos por concluida esta",
            "start": 2888.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ceremonia conmemorativa del d\u00eda de las",
            "start": 2890.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos cedemos la palabra",
            "start": 2893.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 2896.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2898.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2900.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues felicidades a todos los",
            "start": 2905.94,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros",
            "start": 2911.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy",
            "start": 2915.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reciben estos reconocimientos y",
            "start": 2919.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 2929.309,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y un gran reconocimiento a todos los",
            "start": 2932.049,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2936.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "como dije en la introducci\u00f3n",
            "start": 2939.449,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2943.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 2945.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "como humanistas",
            "start": 2948.8,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2952.11,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "hero\u00edna son h\u00e9roes que est\u00e1n",
            "start": 2953.829,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entregando todo y ya est\u00e1 la vida",
            "start": 2960.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2964.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s por el pr\u00f3jimo",
            "start": 2966.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esto es algo excepcional",
            "start": 2969.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por eso muchas gracias",
            "start": 2973.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "les invitamos como dijimos al principio",
            "start": 2977.48,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "que se queden tambi\u00e9n este si no lo",
            "start": 2980.78,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "consideran y tienen",
            "start": 2988.75,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "este que ir con familiares o con amigos",
            "start": 2991.559,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pues a estar con ellos",
            "start": 2996.369,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer nosotros todas las",
            "start": 3000.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas tenemos",
            "start": 3003.269,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular con",
            "start": 3005.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 3009.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para",
            "start": 3012.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que en el pa\u00eds",
            "start": 3014.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "conozca se sepa lo que sucede",
            "start": 3019.39,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica",
            "start": 3025.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar con nuestra ronda de",
            "start": 3028.02,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "preguntas y de respuestas",
            "start": 3031.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el presidente de carlos calzada d",
            "start": 3039.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de radio educaci\u00f3n la primera pregunta",
            "start": 3043.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es los diputados aprobado en este asunto",
            "start": 3046.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la consulta ciudadana pero bueno el",
            "start": 3048.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presupuesto contin\u00faa evaluado en m\u00e1s de",
            "start": 3051.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dos mil millones de pesos para realizar",
            "start": 3053.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este este ejercicio me gustar\u00eda conocer",
            "start": 3055.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n acerca de este pues este",
            "start": 3058.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gasto en torno a la consulta que se",
            "start": 3061.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene que incluso de los diputados",
            "start": 3064.07,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edan aprobados",
            "start": 3065.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si falta este",
            "start": 3067.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hablar con",
            "start": 3072.61,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los directivos del instituto electoral",
            "start": 3074.65,
            "duration": 12.449
        },
        {
            "text": "en su momento para que todos ayudemos",
            "start": 3080.76,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "y que incluso participen los ciudadanos",
            "start": 3087.099,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 3091.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se pueda reducir sustancialmente",
            "start": 3096.24,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "es el costo que estima el ine yo pienso",
            "start": 3101.23,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda hacerse",
            "start": 3107.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de todos",
            "start": 3112.24,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3115.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esto significar\u00eda no gastar",
            "start": 3117.829,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "esos recursos",
            "start": 3122.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3126.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se hizo un presupuesto",
            "start": 3128.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dir\u00eda antes de tiempo incluso todav\u00eda la",
            "start": 3133.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3139.079,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 3140.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "validado la consulta no hab\u00eda declarado",
            "start": 3142.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que era constitucional y ya se hab\u00eda",
            "start": 3146.9,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "dado a conocer este presupuesto",
            "start": 3150.65,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "excesivo desde mi punto de vista",
            "start": 3154.369,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un poco para este tratar de influir y",
            "start": 3159.099,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3163.18,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no hay que hacer la consulta",
            "start": 3164.539,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con el mensaje de que es muy cara a la",
            "start": 3169.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3172.119,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "no no es cara la democracia",
            "start": 3174.15,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "es muy cara es la dictadura",
            "start": 3177.75,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la democracia no es cara",
            "start": 3182.299,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3187.29,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 3189.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 3191.549,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 3193.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3195.32,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "siempre cu\u00e1nto es una elecci\u00f3n",
            "start": 3198.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "participan los ciudadanos",
            "start": 3202.309,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "van como fusionarse casilla",
            "start": 3205.06,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ah\u00ed todo el d\u00eda",
            "start": 3210.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3214.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se puede hacer una convocatoria en ese",
            "start": 3216.89,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3218.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y los partidos pol\u00edticos",
            "start": 3220.849,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y los gobiernos municipales estatales",
            "start": 3224.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 3229.05,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y la sociedad",
            "start": 3232.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueden ayudar mucho",
            "start": 3234.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que no cueste tanto",
            "start": 3237.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo importante es que se tome en cuenta",
            "start": 3241.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al pueblo que se consulte al pueblo",
            "start": 3244.43,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 3248.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo",
            "start": 3250.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y hay que dar ese paso",
            "start": 3254.599,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "hacia la democracia participativa",
            "start": 3257.329,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "no quedarnos s\u00f3lo con la democracia",
            "start": 3261.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "representativa no es cada tres cada seis",
            "start": 3265.18,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hay una elecci\u00f3n votamos y ya",
            "start": 3268.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a quienes elegimos que hagan",
            "start": 3274.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3277.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "considere",
            "start": 3279.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a veces hasta",
            "start": 3283.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tomando decisiones contrarias al pueblo",
            "start": 3286.779,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la democracia participativa es",
            "start": 3291.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estar preguntando consultando a los",
            "start": 3293.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudadanos en la democracia el pueblo",
            "start": 3297.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 3299.75,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el art\u00edculo 39 de la",
            "start": 3303.65,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el poder de man\u00e1 del pueblo",
            "start": 3306.14,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y se instituye para su beneficio y el",
            "start": 3311.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblo tiene",
            "start": 3314.589,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en todo momento el derecho de cambiar",
            "start": 3316.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la forma de su cubierta",
            "start": 3321.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa es la democracia",
            "start": 3323.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar en su momento",
            "start": 3326.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3329.47,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y ponernos de acuerdo con los directivos",
            "start": 3330.789,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "del ine y que no cueste tanto este",
            "start": 3334.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ejercicio democr\u00e1tico bien",
            "start": 3339.16,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda hab\u00eda se\u00f1alado",
            "start": 3341.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que los bancos no estaban prestando lo",
            "start": 3344.709,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se necesitaba y ayer precisamente la",
            "start": 3346.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos contest\u00f3 que no es",
            "start": 3349.209,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n prestando sino que no hay",
            "start": 3351.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "confianza para hacer estos pr\u00e9stamos me",
            "start": 3353.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n realmente",
            "start": 3357.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay una crisis de confianza a ra\u00edz de",
            "start": 3359.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta pandemia y las consecuencias en la",
            "start": 3361.989,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3364.059,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "bueno es un hecho de que estamos",
            "start": 3365.49,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "enfrentando dos crisis la sanitaria y la",
            "start": 3371.91,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en todo el mundo",
            "start": 3376.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds vamos",
            "start": 3381.329,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "avanzando enfrentando la crisis de la",
            "start": 3383.63,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pandemia y vamos tambi\u00e9n avanzando",
            "start": 3387.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "enfrentando la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3391.309,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "que se precipit\u00f3 por la pandemia",
            "start": 3396.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fue que la pandemia origin\u00f3 la crisis",
            "start": 3402.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3406.97,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3408.59,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se padec\u00eda de una crisis en el modelo",
            "start": 3410.55,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "neoliberal mundial",
            "start": 3414.3,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ya el modelo econ\u00f3mico no legal estaba",
            "start": 3418.309,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en franca decadencia",
            "start": 3422.71,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 3426.74,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "pues se precipita el derrumbe",
            "start": 3430.54,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de el modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 3435.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3440.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 3444.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "enfrentando esta crisis econ\u00f3mica y",
            "start": 3447.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 3450.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n",
            "start": 3453.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lenta",
            "start": 3456.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3458.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 3462.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la normalidad econ\u00f3mica",
            "start": 3464.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3469.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 3473.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en que est\u00e1bamos antes de",
            "start": 3476.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3480.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 3482.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo",
            "start": 3488.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3494.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar con relaci\u00f3n",
            "start": 3497.84,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nuestra moneda se apreci\u00f3 el peso",
            "start": 3500.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3506.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a menos de 21 pesos",
            "start": 3508.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un poco menos por d\u00f3lar",
            "start": 3511.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3514.66,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "estuvimos a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 3516.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en lo que llevamos del gobierno",
            "start": 3525.91,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "si tomamos en cuenta el dato de ayer",
            "start": 3528.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solo se ha depreciado el peso",
            "start": 3534.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en casi dos a\u00f1os",
            "start": 3538.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "3 %",
            "start": 3541.11,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 3543.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "otro dato que es muy importante",
            "start": 3549.66,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es la recuperaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3554.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tuvimos que cerrar la econom\u00eda las",
            "start": 3558.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "actividades productivas por la pandemia",
            "start": 3561.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la econom\u00eda nacional",
            "start": 3564.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3570.26,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se perdieron empleos",
            "start": 3571.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "solo los trabajadores inscritos en el",
            "start": 3574.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3578.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estaban en veinte millones quinientos",
            "start": 3581.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mil trabajadores",
            "start": 3585.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3",
            "start": 3589.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "es esa cantidad de empleos en un mill\u00f3n",
            "start": 3591.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ya quedamos",
            "start": 3597.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "19.500.000",
            "start": 3602.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en abril",
            "start": 3604.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "perdimos 550 mil empleos formales por la",
            "start": 3607.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3612.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mayo en junio en julio",
            "start": 3615.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda perdimos 3.000 empleos",
            "start": 3619.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero d\u00edaz agosto",
            "start": 3623.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se recuperaron 90 mil",
            "start": 3626.55,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3629.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "120 mil y en lo que vamos de octubre",
            "start": 3631.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer 148.000",
            "start": 3638.49,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 3642.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3644.849,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ya estamos con los 20 millones 500 mil",
            "start": 3648.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de antes de la pandemia",
            "start": 3652.499,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "o sea hay",
            "start": 3655.72,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico",
            "start": 3658.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y nos ha ayudado mucho",
            "start": 3663.23,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pues el haber decidido apoyar abajo",
            "start": 3667.18,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 3672.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que nunca la banca comercial hab\u00eda",
            "start": 3676.049,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 3680.309,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en cantidad",
            "start": 3681.799,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y en condiciones favorables",
            "start": 3685.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para las peque\u00f1as empresas",
            "start": 3690.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ya llevamos m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 3693.19,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos entregados a peque\u00f1as empresas",
            "start": 3697.63,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "del sector formal y del sector informal",
            "start": 3702.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si incluimos cr\u00e9ditos personales y",
            "start": 3706.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de vivienda vamos a llegar a 3",
            "start": 3709.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos entonces esto es",
            "start": 3713.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3717.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no es la banca comercial",
            "start": 3719.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es un mecanismo que se estableci\u00f3 para",
            "start": 3722.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "apoyar a peque\u00f1as empresas que no",
            "start": 3727.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "despidieron a sus trabajadores con la",
            "start": 3729.97,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3731.77,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y se les dio este apoyo con una tasa de",
            "start": 3733.42,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s baja a pagar a tres a\u00f1os 800",
            "start": 3738.309,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pesos mensuales un cr\u00e9dito de 25 mil",
            "start": 3742.96,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pesos y se entreg\u00f3 tambi\u00e9n este cr\u00e9dito",
            "start": 3745.63,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "a muchas peque\u00f1as empresas del sector",
            "start": 3750.609,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "informal y tambi\u00e9n hay una recuperaci\u00f3n",
            "start": 3754.74,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "de todo lo que es el sector de las",
            "start": 3761.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "maquilas",
            "start": 3765.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 3769.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de exportaci\u00f3n ya est\u00e1 activada",
            "start": 3771.9,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ahora tenemos problemas",
            "start": 3777.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque hay que equilibrar",
            "start": 3780.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la salud con la econom\u00eda",
            "start": 3783.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3787.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n especial en chihuahua que",
            "start": 3789.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando una frontera precisamente",
            "start": 3792.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y que tenemos que estar ah\u00ed pendientes",
            "start": 3794.56,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para cuidar la salud de los trabajadores",
            "start": 3798.07,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "pero si hay ya una recuperaci\u00f3n nos",
            "start": 3802.19,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 mucho el tratado de libre comercio",
            "start": 3807.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde luego la principal fuente de",
            "start": 3810.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ingresos que hemos tenido en estos",
            "start": 3813.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tiempos dif\u00edciles han sido las remesas",
            "start": 3815.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan nuestros paisanos",
            "start": 3819.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 3823.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hay un incremento en las remesas con",
            "start": 3825.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado del 10% y repito",
            "start": 3828.789,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y ese es mi pron\u00f3stico para the",
            "start": 3833.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "record van a llegar las remesas a 40 mil",
            "start": 3836.77,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y ese dinero llega a",
            "start": 3841.39,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "10 millones de familias",
            "start": 3845.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mexicanas y llega abajo y reactivar la",
            "start": 3848.849,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y permite que la gente tenga",
            "start": 3852.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3857.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para lo fundamental para lo necesario",
            "start": 3859.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sobre todo para su alimentaci\u00f3n que no",
            "start": 3862.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "haya hambre en el pa\u00eds",
            "start": 3866.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo esto reforzado con lo que estamos",
            "start": 3869.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "haciendo de destinar el apoyo abajo de",
            "start": 3872.0,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "rescatar a los de abajo no como antes",
            "start": 3876.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que lo primero cuando se presentaba una",
            "start": 3880.07,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "crisis era rescatar a los de arriba",
            "start": 3883.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y el ejemplo m\u00e1s claro fue el fobaproa",
            "start": 3888.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "convertir deudas",
            "start": 3892.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "privadas de banqueros de grandes",
            "start": 3895.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empresas en deuda p\u00fablica",
            "start": 3899.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eso ya no aplica entonces vamos saliendo",
            "start": 3903.33,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "y s\u00ed que tiene raz\u00f3n",
            "start": 3908.75,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "representante de los bancos estamos en",
            "start": 3914.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de crisis muchos no",
            "start": 3918.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "quieren endeudarse",
            "start": 3921.56,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando con mucha prudencia",
            "start": 3926.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto los ciudadanos como los",
            "start": 3930.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empresarios e iu",
            "start": 3933.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues no dejan de estar todav\u00eda altas las",
            "start": 3938.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s",
            "start": 3941.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3945.26,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "las trabajando el banco de m\u00e9xico pero",
            "start": 3947.079,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tienen que bajar m\u00e1s todav\u00eda para que",
            "start": 3951.009,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "est\u00e9 la gente solicite los cr\u00e9ditos y",
            "start": 3955.019,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que haya promoci\u00f3n para entregar",
            "start": 3960.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos de parte de la banca",
            "start": 3963.459,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "no se trata de culpar a nadie es una",
            "start": 3967.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "circunstancia especial y yo espero que",
            "start": 3971.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pronto haya una recuperaci\u00f3n plena en la",
            "start": 3974.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y ya por \u00faltimo presente hoy",
            "start": 3978.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 chihuahua que anunci\u00f3 que va a",
            "start": 3982.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regresar sem\u00e1foro rojo y bueno hay",
            "start": 3984.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "varios estados en el pa\u00eds que est\u00e1n en",
            "start": 3986.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esa perspectiva de poder regresar al",
            "start": 3988.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro rojo ante un eventual rebrote",
            "start": 3991.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos visto que en europa se estaba en",
            "start": 3993.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n as\u00ed cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje",
            "start": 3995.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la ciudadan\u00eda presente para evitar que",
            "start": 3997.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se diera este rebrote que tendr\u00eda como",
            "start": 4001.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "usted dice no se podr\u00eda cerrar la",
            "start": 4003.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nuevamente por los efectos",
            "start": 4004.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que como afectar\u00eda a la planta",
            "start": 4006.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos no porque ellos han sido",
            "start": 4009.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los que han llevado a pues todo el",
            "start": 4011.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esfuerzo del combate est\u00e1 esta pandemia",
            "start": 4013.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje ante este posible",
            "start": 4015.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rebrote que pudiera darse en las",
            "start": 4017.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas son meses aqu\u00ed en",
            "start": 4020.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds gracias pues de seguir",
            "start": 4021.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ayudando porque la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 4024.74,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gente la participaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 4028.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es fundamental nosotros hemos podido",
            "start": 4031.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4035.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4038.32,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sin que cause m\u00e1s da\u00f1os m\u00e1s estragos",
            "start": 4040.21,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "porque nos ha apoyado la gente",
            "start": 4046.27,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "si no se hubiesen guardado",
            "start": 4051.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los mexicanos cuando",
            "start": 4057.66,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4059.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los convocamos a",
            "start": 4062.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estar en casa",
            "start": 4065.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y que se cuidaran y que cuidaran a los",
            "start": 4067.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "adultos mayores a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4071.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vulnerable con enfermedades cr\u00f3nicas que",
            "start": 4074.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no se hubiese hecho eso",
            "start": 4078.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 4082.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentado un major",
            "start": 4085.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el contagio y no nos",
            "start": 4087.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hubiesen alcanzado",
            "start": 4091.569,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "las camas en los hospitales un poco lo",
            "start": 4094.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 al inicio en europa",
            "start": 4097.43,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a en italia bueno en nueva york",
            "start": 4101.27,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "hicieron muy buena labor los m\u00e9dicos",
            "start": 4108.029,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4112.549,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se aplanar a la curva y nos diera",
            "start": 4116.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4120.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de montar",
            "start": 4122.03,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura que se requer\u00eda",
            "start": 4125.36,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a caballo de que no ten\u00edamos",
            "start": 4130.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4133.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguimos sin tener los m\u00e9dicos",
            "start": 4135.89,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "y los especialistas que necesita el pa\u00eds",
            "start": 4139.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4144.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 mucho en todo el periodo",
            "start": 4147.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4150.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la salud y la formaci\u00f3n de",
            "start": 4151.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4154.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 como pretexto",
            "start": 4156.85,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n para",
            "start": 4162.58,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "rechazar a muchos que quer\u00edan estudiar",
            "start": 4165.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y no es que no pasar\u00e1n el examen la",
            "start": 4171.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es que no hab\u00eda presupuesto no",
            "start": 4173.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacios",
            "start": 4177.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presentaban el examen para ingresar a la",
            "start": 4182.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "unam",
            "start": 4186.009,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 4189.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y entraban mil",
            "start": 4191.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en medicina",
            "start": 4194.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y eso era mucho",
            "start": 4197.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y como es el examen",
            "start": 4201.29,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "125 220 preguntas",
            "start": 4205.27,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4209.989,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "por anticipado se decid\u00eda cuantos",
            "start": 4211.58,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser aceptados",
            "start": 4217.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces el que contestaba",
            "start": 4221.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4225.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "110",
            "start": 4228.219,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de las 120 preguntas ya no entraba",
            "start": 4230.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan que contestar bien",
            "start": 4234.31,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuando menos 115 hacia adelante",
            "start": 4238.9,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "pero era por falta de cupo",
            "start": 4243.07,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y de presupuesto",
            "start": 4248.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los que no pasar\u00e1n el examen",
            "start": 4252.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces esto",
            "start": 4256.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo nos fue dejando un",
            "start": 4259.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 4263.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos",
            "start": 4265.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y de especialistas",
            "start": 4267.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue alentado",
            "start": 4270.55,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este mecanismo aunque siempre se hablaba",
            "start": 4273.39,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de la excelencia",
            "start": 4278.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9",
            "start": 4281.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que estudiar los mejores",
            "start": 4283.409,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "tiene se fue",
            "start": 4287.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el parapeto",
            "start": 4291.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en el fondo lo que se buscaba",
            "start": 4293.42,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "era privatizar la salud",
            "start": 4296.699,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "o mejor dicho privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 4300.87,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que estudiar\u00e1n los que ten\u00edan dinero",
            "start": 4304.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para pagar colegiaturas",
            "start": 4307.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 4311.09,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en las universidades privadas pero lleg\u00f3",
            "start": 4313.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4318.12,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un tiempo en que ya no est\u00e9 avanz\u00f3",
            "start": 4320.3,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4326.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la falta de recursos econ\u00f3micos",
            "start": 4328.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde saca una familia de campesinos",
            "start": 4332.15,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "de obreros para pagar una colegiatura",
            "start": 4336.679,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "por muy baja",
            "start": 4341.219,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "de dos mil pesos mensuales tres mil",
            "start": 4344.65,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "pesos mensuales para uno",
            "start": 4347.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y mi hijo que estudia medicina",
            "start": 4351.139,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4356.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se graduaban",
            "start": 4361.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y esto mismo suced\u00eda",
            "start": 4364.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sigue pasando aunque ya se est\u00e1",
            "start": 4370.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "atendiendo con las especialidades",
            "start": 4373.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4378.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar al doble",
            "start": 4381.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "las becas para las especialidades porque",
            "start": 4385.07,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4388.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no tengamos los m\u00e9dicos ni los",
            "start": 4391.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4393.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 4396.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e1 as\u00ed",
            "start": 4398.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y se va a invertir para tener",
            "start": 4401.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4407.53,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4409.909,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el tiempo que nos falta en el",
            "start": 4411.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4414.409,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "vamos a becar a 30.000",
            "start": 4415.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4421.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos doctoras doctores para que se",
            "start": 4423.39,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "especialicen en mexico o van a ir",
            "start": 4428.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "becados al extranjero",
            "start": 4432.3,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque urge tener m\u00e9dicos y tener",
            "start": 4434.82,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4441.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 4443.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 4447.76,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 4449.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que tenemos que llevar a cabo de estos",
            "start": 4451.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "campos",
            "start": 4455.03,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "eventual rebrote sin porque contamos con",
            "start": 4458.43,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el apoyo de los m\u00e9dicos miren a ver si",
            "start": 4464.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ponen la",
            "start": 4468.87,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en la mina",
            "start": 4470.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 4472.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes",
            "start": 4489.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el pelo de chihuahua",
            "start": 4493.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el reporte que tengo",
            "start": 4496.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es que tenemos una capacidad ahora lo",
            "start": 4499.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vamos a ver en chihuahua",
            "start": 4503.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4507.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "alrededor de 60",
            "start": 4509.219,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de 40% de disponibilidad",
            "start": 4512.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4515.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y ya estamos implementando acciones para",
            "start": 4518.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 4521.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero la la",
            "start": 4524.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las barras",
            "start": 4526.42,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s complicado de",
            "start": 4528.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "me entiendes",
            "start": 4532.429,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4534.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "general el 65 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 4544.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda",
            "start": 4550.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4552.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para terapia",
            "start": 4555.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 4559.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es a este",
            "start": 4562.95,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "esta es la general",
            "start": 4564.989,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "estas son camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 4567.949,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4569.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tenemos 31 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 4572.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4580.1,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4580.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "69",
            "start": 4583.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de disponibilidad nacional",
            "start": 4585.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y si en efecto chihuahua",
            "start": 4591.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "61",
            "start": 4596.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "com ventilados tenemos y el director de",
            "start": 4600.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 4605.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el doctor al cruce del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 4608.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "gatell ya est\u00e1n trabajando y el director",
            "start": 4611.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del inss h\u00e1bil para ir a chihuahua",
            "start": 4614.71,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "este y estar pendientes reforzar",
            "start": 4618.699,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua tambi\u00e9n",
            "start": 4624.36,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4629.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buscando fortalecer toda la atenci\u00f3n no",
            "start": 4631.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "confiarnos",
            "start": 4636.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso",
            "start": 4639.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la pandemia",
            "start": 4641.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 de la",
            "start": 4646.969,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana participan",
            "start": 4650.749,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer y el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 4653.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gatell y todo \u00e9l",
            "start": 4656.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el sector de salud",
            "start": 4659.29,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "diario tenemos un informe y una",
            "start": 4663.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n m\u00e1s profunda los lunes a las",
            "start": 4666.65,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "8 de la noche y ah\u00ed tomamos decisiones",
            "start": 4671.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente en t\u00e9rminos de",
            "start": 4681.739,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "grupo f\u00f3rmula quisiera preguntarle",
            "start": 4683.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "retomando el tema que toc\u00f3 sobre cuidar",
            "start": 4685.749,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y tambi\u00e9n la salud de los",
            "start": 4688.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos si ante esta amenaza de",
            "start": 4690.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rebrote va a cambiar la estrategia del",
            "start": 4693.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para atender la",
            "start": 4695.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pandemia de kobe 19 hace unos instantes",
            "start": 4698.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que las autoridades sanitarias van",
            "start": 4700.519,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a ir a chihuahua y hay una",
            "start": 4703.579,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "disponibilidad del 40 por ciento s\u00ed por",
            "start": 4704.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n esta pregunta si sube a m\u00e1s",
            "start": 4709.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del 60 por ciento la ocupaci\u00f3n",
            "start": 4713.38,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "hospitalaria se va a implementar desde",
            "start": 4716.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese momento una estrategia distinta para",
            "start": 4718.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que pare digamos el rebrote en cada",
            "start": 4721.55,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entidad esa ser\u00eda mi primero sentado",
            "start": 4724.309,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "funcionando la estrategia en general",
            "start": 4726.249,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4729.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer es seguir",
            "start": 4731.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "convocando a todos a cuidarnos",
            "start": 4738.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sin medidas autoritarias porque esa es",
            "start": 4743.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otra caracter\u00edstica de lo que hemos",
            "start": 4746.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4749.23,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no ha habido toques de queda",
            "start": 4750.69,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 con el presidente de alem\u00e1n",
            "start": 4753.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 4757.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda el prop\u00f3sito solo de tratarle",
            "start": 4763.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el que nos ayudar\u00e1n para exponer el",
            "start": 4769.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "codis c\u00f3dice del c\u00f3dice maya",
            "start": 4772.64,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es important\u00edsimo porque",
            "start": 4778.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n sobre el avance en las",
            "start": 4782.369,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas en la astronom\u00eda de los",
            "start": 4788.189,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 4793.499,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desde \u00e9l",
            "start": 4794.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 4797.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 4799.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es un c\u00f3dice incluso copiado de otros",
            "start": 4802.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que datan de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4805.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y lo tienen en alemania entonces para",
            "start": 4810.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eso era la llamada porque como saben el",
            "start": 4814.4,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "21 en el a\u00f1o pr\u00f3ximo como demoramos",
            "start": 4818.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 4823.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "independencia de mexico tambi\u00e9n 700 a\u00f1os",
            "start": 4825.92,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n",
            "start": 4829.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y 500 a\u00f1os",
            "start": 4835.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4838.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n",
            "start": 4840.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y la toma de tenochtitlan por los",
            "start": 4843.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "colonizadores todo esto es para el a\u00f1o",
            "start": 4846.86,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y queremos mostrar la grandeza",
            "start": 4852.12,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4856.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque siempre los que colonizan esto no",
            "start": 4859.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "es solo para el caso de m\u00e9xico sino en",
            "start": 4865.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4868.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para justificar sus",
            "start": 4870.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atrocidades y el saqueo que llevan a",
            "start": 4873.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 4876.159,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "cuentan la historia a su manera",
            "start": 4879.67,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "hablando de qu\u00e9",
            "start": 4884.59,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "civiliza",
            "start": 4888.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque los pueblos colonizados",
            "start": 4890.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la",
            "start": 4894.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de los colonizadores son pueblos",
            "start": 4897.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "atrasados",
            "start": 4901.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "barbas",
            "start": 4903.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esa es la narrativa que se tiene incluso",
            "start": 4906.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses",
            "start": 4911.46,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que colonizaron cuando explican",
            "start": 4914.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su comportamiento en \u00e1frica su",
            "start": 4920.64,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comportamiento en am\u00e9rica",
            "start": 4922.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recurren",
            "start": 4925.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4928.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 4931.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta explicaci\u00f3n",
            "start": 4933.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y eso es lo que argumenta",
            "start": 4938.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo tienen hasta sus libros de texto",
            "start": 4941.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "entonces a nosotros nos importa mucho",
            "start": 4945.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no que los gobiernos sino que los",
            "start": 4949.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pueblos de otros pa\u00edses",
            "start": 4952.08,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "pues conozcan la grandeza cultural",
            "start": 4955.3,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4962.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces por eso el 21 va a estar",
            "start": 4967.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dedicado a mostrar",
            "start": 4970.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "toda la fortaleza cultural",
            "start": 4973.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todo lo que heredamos de las grandes",
            "start": 4977.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 4980.76,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que florecieron en nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 4982.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese ser\u00e1 el prop\u00f3sito de hablar con el",
            "start": 4986.449,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente de alemania pero \u00e9l",
            "start": 4988.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 el tema al cobit y el tema de la",
            "start": 4992.37,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y otros temas y fue muy amable",
            "start": 4995.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "muy respetuoso",
            "start": 5000.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es una gente preparada",
            "start": 5003.679,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "que conoce mucho",
            "start": 5007.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5010.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- de sus culturas",
            "start": 5012.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y me dec\u00eda",
            "start": 5016.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5019.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 5023.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "europa y en alemania",
            "start": 5026.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que hay rebrotes por la pandemia",
            "start": 5028.56,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que les estaba costando trabajo",
            "start": 5033.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la gente",
            "start": 5038.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "volviera a sus casas a guardarse",
            "start": 5041.86,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ese comentario",
            "start": 5047.179,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en francia ya hay toques de queda",
            "start": 5050.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5054.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s en la idea de que",
            "start": 5058.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se convenza a la gente",
            "start": 5064.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y se ha logrado porque el pueblo de",
            "start": 5069.199,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mexico es",
            "start": 5072.65,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "excepcionales mucha pieza",
            "start": 5076.559,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "son polvo",
            "start": 5079.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues con mucha cultura",
            "start": 5082.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un pueblo muy responsable",
            "start": 5087.989,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 5092.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la capital y en todos las",
            "start": 5095.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5100.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a seguir insistiendo en que",
            "start": 5102.15,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "debemos de cuidarnos",
            "start": 5106.05,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no confiarnos",
            "start": 5109.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 5112.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por s\u00ed misma",
            "start": 5114.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5117.85,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 las medidas",
            "start": 5119.92,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "de cuidado que no tengamos que recurrir",
            "start": 5123.239,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5132.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "disciplinarias",
            "start": 5137.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo conf\u00edo mucho en eso hamas",
            "start": 5142.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informarle a la gente decir no hay que",
            "start": 5145.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "confiarse hay que seguir con la sana",
            "start": 5148.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distancia hay que seguir",
            "start": 5150.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con las medidas de higiene todo lo que",
            "start": 5154.52,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sea recomendado",
            "start": 5158.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "todo lo que ha dicho durante muchos d\u00edas",
            "start": 5160.489,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el doctor",
            "start": 5166.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell ya todos hemos",
            "start": 5169.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aprendido a cuidarnos",
            "start": 5173.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 5176.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a actuar as\u00ed",
            "start": 5178.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las estrategias que se est\u00e1n",
            "start": 5181.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aplicando de",
            "start": 5184.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "e ir casa por casa",
            "start": 5189.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en la ciudad y",
            "start": 5192.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en otros estados",
            "start": 5195.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para detectar a tiempo",
            "start": 5200.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n inyectados",
            "start": 5203.75,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "convencernos de que no se esperen en la",
            "start": 5208.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "casa y que vayan",
            "start": 5212.63,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 5215.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que no lleguen ya cuando",
            "start": 5218.079,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5222.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectados",
            "start": 5224.61,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que vamos a continuar",
            "start": 5228.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sabemos por ejemplo que en el caso de",
            "start": 5231.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "chihuahua el problema mayor lo tenemos",
            "start": 5234.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 5237.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5239.329,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "y hacer una revisi\u00f3n de las plantas",
            "start": 5241.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las maquiladoras",
            "start": 5248.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay municipio ojinaga",
            "start": 5251.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 5255.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "donde tenemos ah\u00ed m\u00e1s casos",
            "start": 5258.07,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n atendiendo en fin todos los",
            "start": 5262.79,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos en esto y vamos a procurar",
            "start": 5267.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 5272.889,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5275.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se revisa lo del sem\u00e1foro de acuerdo a",
            "start": 5277.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una serie de criterios yo tengo",
            "start": 5281.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este un par\u00e1metro que es el qu\u00e9",
            "start": 5284.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5288.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me importa m\u00e1s de todos",
            "start": 5291.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no solo es si tenemos capacidad para",
            "start": 5294.989,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "atender enfermos desde luego eso nos",
            "start": 5299.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "interesa nos importa",
            "start": 5303.119,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "o el n\u00famero de contagios pero lo que m\u00e1s",
            "start": 5306.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s me importa",
            "start": 5309.099,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es que no haya fallecimientos",
            "start": 5313.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 5316.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de fallecidos",
            "start": 5320.3,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y en eso",
            "start": 5322.95,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5325.079,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 5327.139,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "y no tenemos todav\u00eda una situaci\u00f3n de",
            "start": 5330.09,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "alarma ha ido bajando el n\u00famero de",
            "start": 5336.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fallecidos tiene que ver con una serie",
            "start": 5339.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de factores",
            "start": 5342.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo como",
            "start": 5347.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 disminuyendo la intensidad",
            "start": 5349.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de la pandemia tiene que ver con",
            "start": 5352.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5359.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cada d\u00eda a los",
            "start": 5363.07,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "enfermos son afectados por la pandemia",
            "start": 5367.89,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 5373.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1n las autoridades",
            "start": 5375.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de salud no s\u00e9 si ustedes ya tengan",
            "start": 5377.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conocimiento si ya se est\u00e1 investigando",
            "start": 5380.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esta denuncia de que hizo un grupo de",
            "start": 5382.91,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos al proveedor que aplic\u00f3 el",
            "start": 5384.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "examen el enarm si ya est\u00e1 en su",
            "start": 5386.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conocimiento y que haya que han hecho",
            "start": 5390.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "respecto a esta denuncia gracias",
            "start": 5392.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento alguno denuncia de",
            "start": 5395.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "irregularidades por parte del proveedor",
            "start": 5400.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del examen nacional de aspirantes a",
            "start": 5402.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "residencias m\u00e9dicas a pesar por el alto",
            "start": 5405.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "costo de la propuesta no s\u00e9 si tengan",
            "start": 5408.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "conocimiento no",
            "start": 5409.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no sabemos todav\u00eda pero cuando tengamos",
            "start": 5412.7,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la denuncia lo vemos si adelante",
            "start": 5416.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente alan garc\u00eda de",
            "start": 5424.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informativo q desde quer\u00e9taro tambi\u00e9n",
            "start": 5426.909,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia de autoridades",
            "start": 5429.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de salud quisiera preguntarle al doctor",
            "start": 5430.659,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sobre robledo que sabe acerca del actual",
            "start": 5432.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desabasto de medicamentos oncol\u00f3gicos en",
            "start": 5435.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plena situaci\u00f3n de incremento de casos",
            "start": 5437.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de kobe si esto tambi\u00e9n ha afectado un",
            "start": 5439.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poco la operatividad de los hospitales",
            "start": 5441.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del seguro social y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 5444.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "al doctor hugo l\u00f3pez gatell en el caso",
            "start": 5447.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "particular de quer\u00e9taro y con el",
            "start": 5448.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "contexto de lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 5451.27,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "actualmente en chihuahua quer\u00e9taro",
            "start": 5452.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace un par de semanas tuvo una",
            "start": 5454.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hay de an\u00e1lisis en la",
            "start": 5456.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de sus cifras desde por lo",
            "start": 5458.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "menos desde el gobierno municipal se",
            "start": 5460.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "habla de bueno tambi\u00e9n del estado se",
            "start": 5462.19,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "habla de que con una nueva estrategia",
            "start": 5464.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 implementando de b\u00fasqueda de",
            "start": 5465.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "casos de realizar m\u00e1s pruebas es l\u00f3gico",
            "start": 5467.71,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "que se encuentren m\u00e1s casos positivos",
            "start": 5470.409,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "entonces por esto en ese sentido se",
            "start": 5472.199,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "habla de que est\u00e1n incrementando las",
            "start": 5474.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cifras que reportan a la federaci\u00f3n me",
            "start": 5475.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber usted c\u00f3mo ha visto el",
            "start": 5478.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incremento de la diferencia de casos en",
            "start": 5480.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "estas \u00faltimas semanas y si tambi\u00e9n es",
            "start": 5482.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "posible que sea uno de los estados",
            "start": 5484.119,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a regresar al sem\u00e1foro rojo",
            "start": 5485.619,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "bueno pues los dos",
            "start": 5488.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5495.969,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el tema del abasto de oncol\u00f3gicos es una",
            "start": 5498.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las prioridades y adem\u00e1s una",
            "start": 5501.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n muy puntual el presidente de",
            "start": 5503.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador esto lo trabajamos desde",
            "start": 5505.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "luego sectorialmente encabezados por el",
            "start": 5508.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doctor al cocer todas las las semanas en",
            "start": 5510.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una ocasi\u00f3n hay reuniones y se",
            "start": 5514.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 revisando el abasto de oncol\u00f3gicos",
            "start": 5517.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y todos los medicamentos en general en",
            "start": 5519.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el caso del se\u00f1or social y en particular",
            "start": 5522.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con los oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos",
            "start": 5523.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una sesi\u00f3n de trabajo",
            "start": 5526.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la pura reuniones no es una",
            "start": 5530.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de trabajo de seguimiento y lo",
            "start": 5532.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vemos directamente con las padres y los",
            "start": 5534.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "madres de los ni\u00f1os y ni\u00f1os que se",
            "start": 5536.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen el seguro social con ellos con",
            "start": 5539.67,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ellos hablamos todos los jueves a las",
            "start": 5542.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seis de la tarde llevamos ya seis",
            "start": 5543.449,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semanas en esta reuni\u00f3n y ah\u00ed se est\u00e1",
            "start": 5547.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "revisando caso por caso y en los asuntos",
            "start": 5549.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en donde llega a haber problemas y las",
            "start": 5552.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "complicaciones son atribuibles a los",
            "start": 5555.6,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "proveedores pues tambi\u00e9n los invitamos a",
            "start": 5558.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que les den respuesta a ellos a las",
            "start": 5560.489,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "madres de que est\u00e1 pasando cuando tienen",
            "start": 5562.05,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 5564.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n que est\u00e1 siendo revisada por",
            "start": 5565.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alguna situaci\u00f3n de calidad y que",
            "start": 5569.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1n tardando un poco m\u00e1s",
            "start": 5572.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero vemos todos los jueves esos asuntos",
            "start": 5574.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "directamente con las madres nos llegan",
            "start": 5577.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a trav\u00e9s de ellas nos llegan",
            "start": 5579.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "casos espec\u00edficos de varias partes del",
            "start": 5581.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de tijuana de deshonor avaya de",
            "start": 5583.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todos lados y lo revisamos y nosotros",
            "start": 5587.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos insistido mucho en algo el asunto",
            "start": 5590.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer en m\u00e9xico es un",
            "start": 5592.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo para mejorar su sobrevida que es",
            "start": 5595.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que lo hemos hablado con",
            "start": 5597.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los especialistas al respecto y el",
            "start": 5600.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "abasto no es el \u00fanico elemento que se",
            "start": 5603.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "debe de mejorar hay muchas cosas de los",
            "start": 5606.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procesos que estaban pues tomados en",
            "start": 5609.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gran medida procesos largos complejos",
            "start": 5612.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por empresas privadas y otras",
            "start": 5614.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "situaciones en el caso del seguro social",
            "start": 5617.639,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en donde sistemas tecnol\u00f3gicos eran muy",
            "start": 5619.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "arcaicos o se hac\u00edan de una manera poco",
            "start": 5624.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eficiente y estamos capacitando tambi\u00e9n",
            "start": 5627.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos para eso tambi\u00e9n tiene que ver",
            "start": 5629.369,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "mucho con la atenci\u00f3n",
            "start": 5630.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces en ese sentido la verdad que el",
            "start": 5631.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mejor term\u00f3metro que tenemos es hablar",
            "start": 5635.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directamente sin intermediarios pues",
            "start": 5637.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed sin abogados de por medio",
            "start": 5640.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "directamente con las mam\u00e1s y los pap\u00e1s",
            "start": 5642.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os con c\u00e1ncer para ver sus casos",
            "start": 5645.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana con semana el d\u00eda de ayer fue la",
            "start": 5647.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "\u00fanica sesi\u00f3n en la que no he podido",
            "start": 5650.22,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "estar porque est\u00e1bamos compareciendo en",
            "start": 5651.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputadas",
            "start": 5653.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 5663.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas felicidades a las",
            "start": 5665.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 5668.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "galardonados qu\u00e9 orgullo tenerlos en",
            "start": 5671.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mexico quisiera comentar brevemente",
            "start": 5674.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre lo que dice de quer\u00e9taro pero",
            "start": 5676.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antes de abordar lo que comentaba la",
            "start": 5679.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era sobre cambios de estrategia",
            "start": 5681.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aclarando lo siguiente en el lenguaje",
            "start": 5684.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convencional a veces el lenguaje",
            "start": 5687.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "period\u00edstico se usa libremente la",
            "start": 5689.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "palabra estrategia para referirse a",
            "start": 5692.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cualquier esfuerzo sistem\u00e1tico empe\u00f1ado",
            "start": 5694.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en alcanzar un objetivo pero no se",
            "start": 5697.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distingue algo que es sumamente",
            "start": 5700.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "importante de distinguir en el lenguaje",
            "start": 5701.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en muchos campos incluido el",
            "start": 5704.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campo militar pero definitivamente en el",
            "start": 5706.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campo de la salud p\u00fablica la estrategia",
            "start": 5709.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es una intervenci\u00f3n de larga duraci\u00f3n es",
            "start": 5713.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "decir son esfuerzos sistem\u00e1ticos en",
            "start": 5717.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cambio y estructurados encaminados a",
            "start": 5719.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lograr un impacto esperado con un",
            "start": 5721.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "horizonte de larga duraci\u00f3n a diferencia",
            "start": 5725.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la t\u00e1ctica en donde el horizonte es",
            "start": 5728.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corto el tiempo necesario para",
            "start": 5731.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lograr ciertos objetivos intermedios es",
            "start": 5735.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corto y a\u00fan distinguimos la",
            "start": 5739.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que son un periodo a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 5741.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corto de intervenciones m\u00e1s concretas",
            "start": 5745.57,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "generalmente geogr\u00e1ficamente localizadas",
            "start": 5748.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es un tecnicismo pero es muy importante",
            "start": 5751.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distinguirlo porque si no en las",
            "start": 5754.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noticias a veces se habla de cambio en",
            "start": 5757.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la estrategia y se asume que hay un",
            "start": 5759.82,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "fallo",
            "start": 5762.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la previa si operamos as\u00ed que no es",
            "start": 5763.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el caso estar\u00edamos improvisando y",
            "start": 5767.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos buscando que ante alguna",
            "start": 5771.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adversidad en el camino hay que hacer",
            "start": 5774.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos de nuevo y no es el caso la",
            "start": 5777.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno de m\u00e9xico para",
            "start": 5780.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "responder a la pandemia de kobe 19 fue",
            "start": 5782.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "definida desde el inicio empezamos los",
            "start": 5786.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esfuerzos como lo hemos comentado en los",
            "start": 5789.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de enero",
            "start": 5791.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "habi\u00e9ndose conocido de 44 casos de",
            "start": 5793.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda en china en la \u00faltima semana de",
            "start": 5797.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diciembre de 2019",
            "start": 5800.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la estrategia consider\u00f3 desde el inicio",
            "start": 5803.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos una epidemia larga y lo",
            "start": 5806.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hemos dicho siempre prepar\u00e9monos para",
            "start": 5809.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una epidemia larga el horizonte de",
            "start": 5811.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiempo trazado incluy\u00f3 al menos hasta",
            "start": 5813.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 5817.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la duraci\u00f3n de la primera ciclo",
            "start": 5819.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico y tambi\u00e9n incluimos el",
            "start": 5823.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "escenario de que al llegar a octubre",
            "start": 5826.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos un cambio en la intensidad de",
            "start": 5828.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica porque sabemos que desde hace",
            "start": 5832.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centenas de a\u00f1os posiblemente miles de",
            "start": 5835.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el hemisferio norte entre",
            "start": 5838.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "octubre y marzo del a\u00f1o siguiente ocurre",
            "start": 5841.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la temporada de la influenza y dado que",
            "start": 5845.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la influenza y kobe 19 tienen aunque",
            "start": 5848.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "causas distintas son virus distintos",
            "start": 5852.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tienen un comportamiento cl\u00ednico",
            "start": 5854.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semejante y un comportamiento",
            "start": 5857.17,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico semejante porque se",
            "start": 5858.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transmiten por la misma v\u00eda era l\u00f3gico",
            "start": 5860.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "suponer que con la llegada de la",
            "start": 5863.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "influenza adem\u00e1s kobe 19 tambi\u00e9n podr\u00eda",
            "start": 5866.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tener un repunte y que por s\u00ed misma la",
            "start": 5869.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "influenza implicar\u00eda un aumento en la",
            "start": 5872.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "demanda de servicios hospitalarios",
            "start": 5874.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particularmente hospitalizaci\u00f3n por",
            "start": 5877.57,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda o por infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 5880.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "grave por este es el marco de referente",
            "start": 5882.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de la estrategia",
            "start": 5884.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno de mexico",
            "start": 5885.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incluye varios componentes mayores los",
            "start": 5887.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fundamentales son los que mencionar\u00e9 el",
            "start": 5890.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primero era lograr aplanar la curva",
            "start": 5893.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de esto hemos hablado",
            "start": 5894.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la curva epid\u00e9mica es la",
            "start": 5896.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la intensidad",
            "start": 5899.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de ocurrencia del fen\u00f3meno nuevos casos",
            "start": 5901.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevas hospitalizaciones lamentables",
            "start": 5904.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defunciones y \u00e9stas ocurren a cierta",
            "start": 5907.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "velocidad y lo medimos por la cantidad",
            "start": 5910.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de eventos que ocurren por d\u00eda",
            "start": 5913.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si la cantidad de eventos que ocurren",
            "start": 5917.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por d\u00eda supera la capacidad de responder",
            "start": 5918.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ante ellos espec\u00edficamente la capacidad",
            "start": 5921.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de darle atenci\u00f3n m\u00e9dica a las personas",
            "start": 5925.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermas y en especial de hospitalizar a",
            "start": 5927.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las personas cr\u00edticamente enfermas",
            "start": 5931.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces rebajar\u00edamos la posibilidad de",
            "start": 5933.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hacer los esfuerzos necesarios para",
            "start": 5936.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proteger la vida y ya hab\u00edamos visto la",
            "start": 5939.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "experiencia que se empezaba a dar en los",
            "start": 5942.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos y en eeuu por ejemplo y",
            "start": 5944.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no quisimos que pasara eso y entonces",
            "start": 5948.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para lograr aplanar la curva en una",
            "start": 5951.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "enfermedad para la que no hay ni vacunas",
            "start": 5954.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ni tratamientos espec\u00edficos hasta el",
            "start": 5957.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "momento no hay ni vacunas ni",
            "start": 5960.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tratamientos espec\u00edficos para la cob y",
            "start": 5963.13,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 5965.47,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el \u00fanico recurso el recurso principal es",
            "start": 5966.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las estrategias de la salud p\u00fablica",
            "start": 5969.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "destacadamente la contenci\u00f3n centrada en",
            "start": 5972.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "personas detectar personas enfermas",
            "start": 5975.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buscar hacer el diagn\u00f3stico por",
            "start": 5978.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "laboratorio estudiar a sus contactos y",
            "start": 5980.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recomendar disponer que tanto a la",
            "start": 5984.06,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "persona primariamente enferma como sus",
            "start": 5986.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contactos permanezcan en aislamiento 14",
            "start": 5988.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas para evitar la cadena de",
            "start": 5991.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 5994.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cuando este esfuerzo de contenci\u00f3n llega",
            "start": 5996.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a su l\u00edmite porque existen demasiados",
            "start": 5999.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casos que superan el n\u00famero de",
            "start": 6001.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores de la salud",
            "start": 6004.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que pueden orientar los",
            "start": 6006.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esfuerzos de contenci\u00f3n hay que apelar",
            "start": 6008.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1alaba el presidente a la",
            "start": 6010.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n el pueblo",
            "start": 6013.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en su conjunto puede guiar y puede",
            "start": 6017.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ejercer las medidas de prevenci\u00f3n y",
            "start": 6020.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces pasamos a complementar la",
            "start": 6023.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n con mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 6026.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n comunitaria en m\u00e9jico se ha",
            "start": 6028.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamado jornada nacional de sana",
            "start": 6031.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distancia y es este esfuerzo en el que",
            "start": 6033.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con algunas disposiciones",
            "start": 6035.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "administrativas de car\u00e1cter general no",
            "start": 6037.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dirigidas a las personas en el caso",
            "start": 6040.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicano no dirigidas a las personas",
            "start": 6042.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino dirigidas a quienes administran los",
            "start": 6044.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espacios en donde se congregan las",
            "start": 6048.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6050.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "destacadamente el sistema educativo",
            "start": 6051.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional todos los empleos en los",
            "start": 6053.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sectores p\u00fablico social y privados a",
            "start": 6056.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos que sean esenciales",
            "start": 6059.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y las actividades recreativas diversas",
            "start": 6061.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "culturales sociales etc\u00e9tera que ocurren",
            "start": 6063.63,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en el espacio p\u00fablico",
            "start": 6066.64,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "entonces las intervenciones de",
            "start": 6067.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n en el caso mexicano fueron",
            "start": 6069.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dirigidas y han sido dirigidas y",
            "start": 6071.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contin\u00faan siendo dirigidas no a las",
            "start": 6073.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personas porque las personas todos todas",
            "start": 6075.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "somos v\u00edctimas de un fen\u00f3meno como es la",
            "start": 6079.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "epidemia de un fen\u00f3meno natural es un",
            "start": 6082.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "virus es una part\u00edcula biol\u00f3gica",
            "start": 6085.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces todos somos v\u00edctimas y si la",
            "start": 6087.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de la salud p\u00fablica revictimiza",
            "start": 6090.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los individuos haci\u00e9ndolos responsables",
            "start": 6092.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "o culpables en lo individual de las",
            "start": 6095.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acciones de control eso complica mucho",
            "start": 6097.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la din\u00e1mica social entonces m\u00e9xico",
            "start": 6100.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decidimos no hacerlo as\u00ed",
            "start": 6102.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y decidimos orientar los esfuerzos a",
            "start": 6104.88,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "entidades administrativas",
            "start": 6108.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ya mencion\u00e9 esto es lo que logr\u00f3",
            "start": 6111.349,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplanar la curva esto es lo que logr\u00f3",
            "start": 6113.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que la cantidad de casos diarios y de",
            "start": 6115.729,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones diarias y desde",
            "start": 6118.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "funciones diarias fuera sustancialmente",
            "start": 6120.559,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "menor tres cuartas partes menor a lo que",
            "start": 6123.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hubiera ocurrido en ausencia de",
            "start": 6126.379,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "intervenciones y por \u00faltimo el tercer",
            "start": 6127.699,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "bloque general hay muchos espec\u00edficos es",
            "start": 6130.249,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lograr la reconversi\u00f3n hospitalaria para",
            "start": 6134.32,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ampliar y logramos ampliar m\u00e1s de cuatro",
            "start": 6137.539,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "veces las camas con ventilador m\u00e1s de",
            "start": 6140.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seis veces las camas de ocupaci\u00f3n",
            "start": 6143.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "general para lograr albergar a todas las",
            "start": 6145.189,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas que necesitar\u00e1n atenci\u00f3n",
            "start": 6148.579,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "entonces esta es la estrategia",
            "start": 6150.739,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "la t\u00e1ctica incluye diversas modalidades",
            "start": 6153.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para lograr estos tres",
            "start": 6156.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos que estoy mencionando y",
            "start": 6159.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "efectivamente con la llegada de este",
            "start": 6161.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rebrote de este repunte que hab\u00edamos",
            "start": 6164.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contemplado podr\u00eda ocurrir y que lo",
            "start": 6166.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "anunciamos desde mayo",
            "start": 6169.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ya que lleg\u00f3 se instrumentan los",
            "start": 6171.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintos componentes de la estrategia",
            "start": 6174.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que implican t\u00e1ctica y operaci\u00f3n y ahora",
            "start": 6176.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hay que regresar a extremar los cuidados",
            "start": 6181.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las actividades que estamos",
            "start": 6185.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "haciendo para la detecci\u00f3n de casos con",
            "start": 6188.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de interrumpir desde la",
            "start": 6191.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidad las cadenas de transmisi\u00f3n y",
            "start": 6194.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una cosa important\u00edsima que las personas",
            "start": 6196.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acudan lo m\u00e1s pronto posible a los",
            "start": 6199.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y con el",
            "start": 6201.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo comunitario que se viene",
            "start": 6204.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "haciendo ya desde hace varios meses",
            "start": 6206.31,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "entonces lograr persuadir a las personas",
            "start": 6209.57,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de que acudan prontamente a la atenci\u00f3n",
            "start": 6212.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica esto puede hacer la gran",
            "start": 6215.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "diferencia entre un da\u00f1o fatal y una",
            "start": 6218.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfermedad que aunque grave pudiera",
            "start": 6222.65,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "terminar en una recuperaci\u00f3n",
            "start": 6224.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "satisfactoria sobre caso espec\u00edfico de",
            "start": 6225.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro me gustar\u00eda si me pueden",
            "start": 6228.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyectar la l\u00e1mina de quer\u00e9taro las dos",
            "start": 6230.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas de quer\u00e9taro del informe que",
            "start": 6232.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dimos hoy al presidente inform\u00e9 que",
            "start": 6234.65,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "efectivamente damos todos los d\u00edas y que",
            "start": 6236.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentamos p\u00fablicamente",
            "start": 6238.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este es el perfil epidemiol\u00f3gico de",
            "start": 6241.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro en s\u00edntesis lo que vemos en la",
            "start": 6243.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica en el lado superior izquierdo es",
            "start": 6245.539,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica de casos registrados",
            "start": 6248.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y casos estimados est\u00e1n juntos todos en",
            "start": 6251.57,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la misma l\u00ednea la l\u00ednea azul claro es la",
            "start": 6254.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de casos la l\u00ednea azul oscuro es la de",
            "start": 6257.929,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defunciones que est\u00e1 amplificada con una",
            "start": 6259.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "escala en la gr\u00e1fica de abajo lo que",
            "start": 6262.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vemos es una tendencia continua de",
            "start": 6266.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aumento no es reciente \u00e9sta empez\u00f3 desde",
            "start": 6268.369,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la semana 17 que tiene variaciones a",
            "start": 6272.15,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "veces se acelera a veces se desacelera y",
            "start": 6275.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 aumentando hasta la semana 34 de",
            "start": 6278.269,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la semana 34 a la semana 37 tuvimos tres",
            "start": 6281.679,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "semanas de descenso descenso es",
            "start": 6286.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "reducciones menos casos diarios pero",
            "start": 6288.17,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde la semana 37 en adelante hemos",
            "start": 6290.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenido una aceleraci\u00f3n en el n\u00famero de",
            "start": 6294.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casos diarios identificados y estimados",
            "start": 6297.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que corresponden a un aumento en los",
            "start": 6299.599,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 6302.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciertamente podr\u00eda ocurrir que la",
            "start": 6304.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de este nuevo segmento de",
            "start": 6306.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aceleraci\u00f3n pudiera ser resultado de una",
            "start": 6309.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mayor b\u00fasqueda quien busca encuentra",
            "start": 6313.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos encontrar porque eso ayuda a",
            "start": 6315.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "detectar m\u00e1s tempranamente a las",
            "start": 6318.87,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "personas interrumpir las cadenas de",
            "start": 6320.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n persuadirles de que acudan a",
            "start": 6322.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos como sabemos si es",
            "start": 6324.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "solamente porque buscamos m\u00e1s y",
            "start": 6326.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encontramos m\u00e1s o adem\u00e1s hay un cambio",
            "start": 6328.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la velocidad de ocurrencia de los",
            "start": 6331.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casos con lo que est\u00e1 en el panel del",
            "start": 6333.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lado derecho arriba que muestra el",
            "start": 6336.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad de las",
            "start": 6339.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que son detectadas por",
            "start": 6341.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 6343.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el porcentaje de positividad es de cada",
            "start": 6345.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "100 personas que se les hace la prueba",
            "start": 6347.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuantas resultan positivas al virus a",
            "start": 6350.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los cobos el promedio nacional es 41% en",
            "start": 6353.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este momento lleg\u00f3 a ser 50 49 por",
            "start": 6356.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ciento perd\u00f3n 59 por ciento y lo m\u00ednimo",
            "start": 6360.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que tuvo es 37 por ciento y vemos en la",
            "start": 6364.11,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "curva roja del lado derecho arriba",
            "start": 6366.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tiene un porcentaje de",
            "start": 6369.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "positividad de 50 por ciento superior al",
            "start": 6371.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porcentaje nacional pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 6375.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sino que a lo largo de las \u00faltimas",
            "start": 6377.469,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "semanas en las que quer\u00e9taro nos ha",
            "start": 6379.3,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "informado ampli\u00f3 sus capacidades de",
            "start": 6381.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n en comunidad no se ha reducido",
            "start": 6384.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el porcentaje de positividad si",
            "start": 6387.55,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos m\u00e1s casos como consecuencia",
            "start": 6389.919,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de una b\u00fasqueda intencionada tendr\u00edamos",
            "start": 6391.989,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una mayor posibilidad de encontrar",
            "start": 6395.499,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas que no son positivas al virus a",
            "start": 6397.929,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los kurdos y entonces baja el porcentaje",
            "start": 6401.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de positividad esto s\u00ed ocurri\u00f3 en la",
            "start": 6403.449,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6405.939,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "cuando la ciudad de mexico hace tres",
            "start": 6407.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meses estableci\u00f3 su programa de",
            "start": 6408.909,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n protecci\u00f3n y resguardo y su",
            "start": 6411.579,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad queda cercano",
            "start": 6414.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al 50 por ciento baj\u00f3 hasta 32 por",
            "start": 6416.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ciento en conclusi\u00f3n es loable el",
            "start": 6419.65,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hace el gobierno de",
            "start": 6423.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro por detectar los casos",
            "start": 6425.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tempranamente no hay que perder de vista",
            "start": 6428.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que detectar no es el prop\u00f3sito sino",
            "start": 6430.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todo lo que estoy mencionando",
            "start": 6433.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "las evidencias no sugieren que la raz\u00f3n",
            "start": 6436.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "principal del incremento de casos sea",
            "start": 6440.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una mayor detecci\u00f3n la conclusi\u00f3n es",
            "start": 6442.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parece estar teniendo la misma tendencia",
            "start": 6445.909,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de incremento de casos que tienen otras",
            "start": 6448.07,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entidades muchas gracias muchas gracias",
            "start": 6450.439,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "subsecretario y \u00faltimamente el",
            "start": 6452.589,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente y brevemente cambiando un",
            "start": 6454.249,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poquito el tema tambi\u00e9n en esta semana",
            "start": 6455.989,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "iniciales pero yo no me quiero quedar",
            "start": 6458.119,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6459.889,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6460.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aunque para la gr\u00e1fica",
            "start": 6462.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6478.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n haciendo m\u00e1s pruebas",
            "start": 6482.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque este hay contagios porque se",
            "start": 6485.05,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "relaj\u00f3 no la disciplina",
            "start": 6490.159,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6495.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no queremos esto no",
            "start": 6497.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque si esto aumenta se tiene que",
            "start": 6501.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "reflejar abajo",
            "start": 6504.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s",
            "start": 6509.26,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "importante para m\u00ed y para todos los que",
            "start": 6512.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "luego es esto",
            "start": 6517.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los fallecimientos",
            "start": 6522.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan en este caso",
            "start": 6525.219,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "tenemos esto",
            "start": 6531.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y a ver pongan la de la nacional",
            "start": 6534.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 6540.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 6549.81,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 6552.99,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hay rebrotes hay",
            "start": 6554.699,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s casos",
            "start": 6559.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "e infecciosos",
            "start": 6563.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero no necesariamente",
            "start": 6565.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s fallecidos",
            "start": 6568.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos bueno desear\u00edamos",
            "start": 6582.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6584.54,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed estamos",
            "start": 6589.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 6593.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es lo que tenemos que cuidar todo todo",
            "start": 6598.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo explico no no no para",
            "start": 6605.13,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "contradecir sino porque \u00e9ste desde que",
            "start": 6607.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la pandemia tenemos que estar",
            "start": 6612.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfrentando el amarillismo",
            "start": 6615.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6619.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se dice la verdad siempre",
            "start": 6622.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "nunca se ha mentido",
            "start": 6625.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "6 es la realidad y entonces sacan de",
            "start": 6629.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 6632.57,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "por ejemplo si dejamos la gr\u00e1fica solo",
            "start": 6636.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro de arriba",
            "start": 6639.35,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lo que plantean es rebrote",
            "start": 6643.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si los rebrote en el pa\u00eds",
            "start": 6649.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 ver las cosas",
            "start": 6654.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con objetividad y actuar de manera",
            "start": 6657.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "responsable como muy bien perd\u00f3n y",
            "start": 6660.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cambiando cambiando el tema brevemente",
            "start": 6664.91,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este presidente",
            "start": 6666.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n si pudiera adelantarnos un poco",
            "start": 6668.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el d\u00eda en esta semana inici\u00f3 formalmente",
            "start": 6670.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el proceso electoral particularmente en",
            "start": 6672.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro si pudiera adelantarnos a algo",
            "start": 6674.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre el candidato a la gobernatura",
            "start": 6676.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "finalmente si ha tenido contacto con el",
            "start": 6677.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "delegado de bienestar gilberto herrera",
            "start": 6679.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ruiz all\u00e1 en quer\u00e9taro si todav\u00eda hay",
            "start": 6681.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del doctor santiago nieto en",
            "start": 6684.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participar en esta elecci\u00f3n algo que nos",
            "start": 6686.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pudiera comentar pues nada ahora sin",
            "start": 6688.58,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6691.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es el tiempo",
            "start": 6692.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 decidido que quienes quieran",
            "start": 6697.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "participar en los procesos electorales",
            "start": 6701.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6704.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y son servidores p\u00fablicos tienen que",
            "start": 6707.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "renunciar",
            "start": 6710.33,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6712.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el plazo es hasta el 31 de octubre",
            "start": 6714.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos a 23 o sea que te hace falta",
            "start": 6717.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este pero si ya a partir de \u00e9l",
            "start": 6720.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el 31 se dejan los cargos porque no",
            "start": 6726.55,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "queremos legalmente podr\u00edan estar m\u00e1s",
            "start": 6731.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6734.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "varios casos pero no queremos que se",
            "start": 6736.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vincula el gobierno con las elecciones",
            "start": 6740.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una cosa es el gobierno y otra cosa son",
            "start": 6744.3,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los partidos y antes era una",
            "start": 6747.64,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "mezcolanza",
            "start": 6752.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un contubernio",
            "start": 6755.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed se decid\u00eda qui\u00e9n iba a ir de",
            "start": 6758.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "candidato ya",
            "start": 6763.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de gobernador",
            "start": 6766.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6770.039,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "antes al momento que sal\u00eda el candidato",
            "start": 6771.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya era casi autom\u00e1tico el gobernador en",
            "start": 6774.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los tiempos del partido \u00fanico",
            "start": 6778.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6782.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste ya no hab\u00eda partido \u00fanico pero",
            "start": 6784.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el que sal\u00eda con el visto bueno de la",
            "start": 6787.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6791.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este llevaba la ventaja de que le",
            "start": 6793.69,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ayudaban hasta con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 6798.34,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6803.17,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una cosa es el gobierno que es de todos",
            "start": 6805.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y otras cosas son los partidos que como",
            "start": 6810.489,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "su nombre lo indica es una parte",
            "start": 6812.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6815.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a esperar para ver qui\u00e9n es",
            "start": 6817.81,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "van a solicitar este",
            "start": 6821.38,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "licencia o van a presentar su renuncia",
            "start": 6828.469,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada renuncio muy bien si les",
            "start": 6831.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "parece hasta ah\u00ed vamos a quedarnos",
            "start": 6834.979,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque vamos a darle",
            "start": 6836.719,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo en esta ocasi\u00f3n al",
            "start": 6840.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los m\u00e9dicos y les vamos",
            "start": 6844.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a dar tambi\u00e9n a ellos ya todos los que",
            "start": 6846.09,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n laborando",
            "start": 6850.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n atendiendo enfermos los",
            "start": 6854.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando doctoras doctores",
            "start": 6858.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros trabajadores de la",
            "start": 6861.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud a todas ya todos un aplauso",
            "start": 6864.52,
            "duration": 47.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6868.35,
            "duration": 44.039
        },
        {
            "text": "covers",
            "start": 6916.52,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] pues el d\u00eda de hoy vamos a reconocer la labor d los m\u00e9dicos mujeres hombres que tienen como profesi\u00f3n la salud cuidar la salud de los mexicanos reconocer tambi\u00e9n la labor de enfermeros enfermeras este a\u00f1o s excepcional porque hemos sido afectados de una pandemia qu\u00e9 ha costado vidas qu\u00e9 producido mucho dolor mucho sufrimiento en nuestro pueblo y s p\u00fablico es notorio trabajo la entrega la manifestaci\u00f3n de humanismo de los trabajadores de la salud en nuestro pa\u00eds sean y entregado a esta causa noble de salvar vidas frente a la pandemia muchos y trabajadores de la salud todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed ahora s\u00ed que en el frente en hospitales trabajando a pesar de la fatiga de mucho tiempo salvando vidas a ellos les dedicamos esta ceremonia del d\u00eda d el m\u00e9dico ya [Aplausos] s\u00ed firm\u00f3 un decreto para establecerlo legalmente este d\u00eda 23 de octubre como el d\u00eda de \u00e9l el m\u00e9dico d\u00eda de las m\u00e9dicas de los m\u00e9dicos enfermeros enfermeras ya se hac\u00eda esta ceremonia de entrega de reconocimientos especialistas a m\u00e9dicos a trabajadores de la salud pero no hab\u00eda un decreto espec\u00edfico de modo que ya s legal es formal y lo m\u00e1s importante es este reconocimiento de el pueblo de m\u00e9xico no es s\u00f3lo un reconocimiento del gobierno yo creo que todos los mexicanos estamos muy agradecidos muy satisfechos con la labor que han hecho los m\u00e9dicos del sector de la salud los trabajadores de salud de m\u00e9xico ustedes saben que no ten\u00edamos un sector salud fuerte nos faltaban instalaciones si nos soltaban equipos no ten\u00edamos ventiladores y no ten\u00edamos especialistas para enfrentar esta pandemia se hizo un esfuerzo especial se estudiaron muchos recursos se reconvirtieron hospitales se contrataron m\u00e1s de 50.000 trabajadores de la salud y algo que fue muy importante se llev\u00f3 a cabo un proceso de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n de miles de m\u00e9dicos generales para atender la pandemia y con todo esto se garantiz\u00f3 que ninguno inyectado a ning\u00fan enfermo de covite se quedar\u00e1 sin ser atendidos sin tener una cama sin tener un m\u00e9dico o una enfermera e llevar a cabo toda esta acci\u00f3n y levantar as\u00ed esta infraestructura el sumar esfuerzos porque nos ayud\u00f3 desde luego y coordin\u00f3 todo el trabajo la secretaria de salud pero se trabaj\u00f3 conjuntamente con el listo con el seguro con pemex es muy importante la contribuci\u00f3n d los m\u00e9dicos de la secretar\u00eda de la defensa los m\u00e9dicos las enfermeras y enfermeros de la secretaria de marina y tambi\u00e9n se sumaron los esfuerzos de los hospitales privados se hizo un convenio con los hospitales privados por eso hay disponibilidad de camas se ha atendido a la gente y quiero tambi\u00e9n destacar qu\u00e9 habiendo este proceso de cambio que se est\u00e1 dando en el pa\u00eds de transformaci\u00f3n porque nosotros llegamos para qu\u00e9 s\u00ed erradicar la corrupci\u00f3n y esto no deja de tener resistencias y hay reacciones y hay protestas y son leg\u00edtimas porque as\u00ed es la democracia las dictaduras pues nadie protesta o protestan con los dientes apretados en las democracias la gente tiene el derecho tiene la libertad para manifestarse para protestar bueno en medio de este proceso de transformaci\u00f3n qu\u00e9 es profundo es pac\u00edfico pero igual de profundo qu\u00e9 c\u00f3mo fue la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n medio desde el ambiente que podr\u00eda ser de polarizaci\u00f3n podr\u00eda ser de mayor enfrentamiento y hasta violento afortunadamente no ha sido as\u00ed pues en medio de esta atm\u00f3sfera cargada x los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo y las reacciones que se producen se nos presenta la pandemia y los m\u00e9dicos y todos los trabajadores del sector salud hacen a un lado esas diferencias y cierran filas y no hay protestas en las calles de m\u00e9dicos de enfermeras no hay paros en los hospitales todos juntos atendiendo el problema principal de salud que tenemos en la actualidad por eso mi reconocimiento amplio fraterno a todos los m\u00e9dicos y en especial a quienes han estado ah\u00ed salvando vidas enfrentando la pandemia personas da mucho gusto mucho gusto que nos acompa\u00f1en y que se entreguen estos reconocimientos a ustedes que son profesionales comprometidos que son justos reconocimientos a su labor yo quer\u00eda introducir este acto de esta manera pero hay un programa que vamos a este llevar a cabo al final si se quieren quedar es voluntario ya habr\u00edamos lo que es la conferencia de prensa con las preguntas y las respuestas de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas entonces de acuerdo al programa es el doctor jose ignacio santos precias consumida se\u00f1or presidente doctor jorge alcocer varela presidente el consejo de salud del general y secretario de salud colegas directores generales subsecretario se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas desde 1937 cada 23 de octubre conmemoramos el d\u00eda del m\u00e9dico y de las m\u00e9dicas una profesi\u00f3n con alto compromiso social y una de las que cuenta con mayor reconocimiento entre la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en este a\u00f1o de 1833 el m\u00e9dico valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas crea la direcci\u00f3n general de instrucci\u00f3n p\u00fablica la cual se organizar\u00eda la educaci\u00f3n el m\u00e9todo autores y c\u00e1tedras es decir una nueva visi\u00f3n de la ense\u00f1anza dentro de los seis establecimientos de instituciones p\u00fablicas que se construyeron en ese momento estaba el de ciencias m\u00e9dicas que es el antecedente a la actual facultad de medicina fue una fue un parteaguas en la historia de la medicina de m\u00e9xico porque se instauraron 10 c\u00e1tedras que inclu\u00eda lo que llamamos nuevas tendencias en la medicina adem\u00e1s se suprimi\u00f3 la real y pontificia universidad y se cre\u00f3 direcci\u00f3n m\u00e9dica que sustituy\u00f3 el protomedicato que hab\u00eda antecedido lo que hoy conocemos como el proceso saludar general conmemorar este d\u00eda cobra mayor relevancia porque es indiscutible la extraordinaria y valiente labor de los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas ante la pandemia de kobe 19 que han enfrentado el mayor reto de estos tiempos en materia de salud p\u00fablica en m\u00e9xico y en el mundo un apostolado profesional por la que todos nos sentimos muy orgullosos el consejo salud en general tiene entre sus funciones las de regular vigilar y dirigir la ciencia m\u00e9dica y a partir de 1995 distingue el ejercicio de esta pr\u00e1ctica profesional y reconoce a quienes han realizado aportes a la ciencia m\u00e9dica y a la sociedad el premio al m\u00e9rito m\u00e9dico de este a\u00f1o ser\u00e1 entregado a la doctora aura argentina eras ovalle sol\u00eds a quien se le reconoce muy amplia experiencia como colega como investigadora rigurosa en el estudio es su especialidad que es la oncolog\u00eda y como formadora de varias generaciones de especialistas en oncolog\u00eda m\u00e9dica durante sus ya 52 a\u00f1os en el centro m\u00e9dico nacional 20 21 de noviembre 20 de noviembre de liszt adem\u00e1s fue destacada participante en los grupos especialistas grupos focales para la definici\u00f3n del compendio nacional insumos para la salud y adem\u00e1s el d\u00eda de hoy se entregar\u00e1n dos condecoraciones y doce premios en materia de salud p\u00fablica a profesionales destacados en los campos de la medicina la qu\u00edmica farmacia odontolog\u00eda y enfermer\u00eda y otras \u00e1reas de la salud y en este marco se har\u00e1 un homenaje p\u00f3stumo al doctor guillermo sober\u00f3n acevedo bienvenidos bienvenidas a esa ceremonia que reconoce y premia merecidamente a las m\u00e9dicas y m\u00e9dicos de m\u00e9xico quienes desempe\u00f1aron su profesi\u00f3n y siempre con un sentido humanista much\u00edsimas gracias enseguida se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo semblanza del reconocimiento al m\u00e9rito m\u00e9dico y condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga siempre me ha gustado ayudar a la gente facilitarles el poder llevar su enfermedad vamos juntos a luchar por esta enfermedad y este a\u00f1o cumplir 52 a\u00f1os de trabajar en el 20 de noviembre muchas gracias por el reconocimiento que lo llevar\u00e9 en mi coraz\u00f3n tengo obligaciones y responsabilidades como enfermero naval que soy por el compromiso por el sentido humano y por las responsabilidades que representa el quehacer del profesional de la enfermer\u00eda tenemos que seguir innovando tenemos que seguir formando recursos humanos especializados as\u00ed como generar un mayor conocimiento cient\u00edfico que contribuya al desarrollo y prestigio de m\u00e9xico manteniendo en todo momento la \u00e9tica profesional dice bien jefa de enfermeras eres partera es enfermera de cl\u00ednica atiende es adolescente tiene grupo de adolescente trabajas en campo esos reconocimientos te dan m\u00e1s ganas de seguir trabajando no el premio lleva impl\u00edcito la carga de humanismo m\u00e9dico que en mi pa\u00eds me ha permitido actuar en el campo m\u00e9dico fortaleciendo mi vocaci\u00f3n hemos hecho aportaciones en el tratamiento de epilepsia de la enfermedad de parkinson del dolor intratable es el reconocimiento a estos 50 a\u00f1os de especialista como neurocirug\u00eda recibir un premio de estas caracter\u00edsticas tiene que cambiar muchas de tus formas de pensar tiene que volverte mucho m\u00e1s simp\u00e1tico mucho m\u00e1s cercano y volver a revolucionar lo que ven\u00edas haciendo y que de alguna manera tiene que irse modernizando tiene que ir adecuando en los tiempos y lo \u00fanico que me corresponda es ser generoso con m\u00e9xico y con la sociedad y decirle gracias por todo lo que me ha dado es un gran est\u00edmulo de mi persona y en mi carrera profesional me siento muy feliz por el reconocimiento que me dan a mi trabajo realizado siempre lo mejor de m\u00ed tratando de hacer un mejor pa\u00eds y una mejor naci\u00f3n me impulsa a seguir continuando a seguir colaborando con mis compa\u00f1eras a poder servir a la comunidad que sigamos el cuidado del esp\u00edritu \u00e9l es cuidado de la vocaci\u00f3n el cuidado y que veamos a la persona en sus necesidades recibi\u00f3 la medalla doctor miguel otero a la investigaci\u00f3n cl\u00ednica con enorme orgullo pero con la may\u00fascula responsabilidad de representar a una disciplina cient\u00edfica fascinante como es la salud p\u00fablica todo se origin\u00f3 con el doctor subir\u00e1n qu\u00e9 junto a un grupo de once personas para comenzar a estudiar ya desarrollar tecnolog\u00eda en materia de desnutrici\u00f3n tuvimos bastante \u00e9xito denunciamos el problema a nivel mexicano y a nivel mundial que el consejo es menor reconozca y en vez de una medalla porque los agradezco mucho que el trabajo constante y la lucha por el bien com\u00fan tiene grandes recompensas y satisfacciones al mismo tiempo es un incentivo para seguir trabajando con congruencia y principios y buscando oportunidades de incidir en la salud de los mexicanos servir a m\u00e9xico es justamente mantener el compromiso de hacer bien lo que se ha aprendido hacer a lo largo del desempe\u00f1o profesional gracias a los pacientes a mis maestros a mis alumnos y a mis colegas este reconocimiento es para m\u00ed y tener el premio que yo hubiera querido siempre siento que tenemos que enfrentar enfrenta el esfuerzos de la medicina fuese alcanzar lo que se puede dar todav\u00eda [M\u00fasica] en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y el secretario de salud proceder\u00e1 a la entrega de reconocimientos a los galardonados recibe el reconocimiento al m\u00e9rito m\u00e9dico la doctora aura era su valle sol\u00eds [Aplausos] recibe la condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga el doctor h\u00e9ctor gerardo aguirre gas [Aplausos] el doctor adolfo ch\u00e1vez villasana [Aplausos] continuamos con la entrega de distintos premios el doctor eduardo c\u00e9sar lazcano ponce el doctor sim\u00f3n barquera cervera [Aplausos] el doctor francisco jes\u00fas velasco campos [Aplausos] la doctora martha patricia ontiveros uribe [Aplausos] el doctor felipe cruz vega [Aplausos] la doctora ver\u00f3nica p\u00e9rez de la cruz [Aplausos] el cirujano dentista javier de la fuente hern\u00e1ndez [Aplausos] el doctor pedro garc\u00eda r\u00edos [Aplausos] el capit\u00e1n de corbeta adri\u00e1n gerardo hern\u00e1ndez la maestra justina s\u00e1nchez de la rosa [Aplausos] la enfermera mar\u00eda guadalupe honorio [Aplausos] muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del instituto mexicano del seguro social maestro psoe robledo aburto con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos solo quiero compartirles uno de estos momentos dif\u00edciles complicados que hemos vivido en la pandemia el 23 de junio pasado a las 10 29 de la ma\u00f1ana estaba yo con otra parte del equipo del seguro social en una videoconferencia con el gobernador de mi estado de chiapas el doctor rutilio escand\u00f3n cadenas y est\u00e1bamos en esa videoconferencia hablando de los temas de la pandemia hablando de c\u00f3mo est\u00e1bamos trabajando de manera coordinada cuando empez\u00f3 a temblar o problemas cuando vamos a escuchar la alerta s\u00edsmica ambos y en ese momento interrumpimos la sesi\u00f3n y nos preparamos para lo que lo que proced\u00eda seg\u00fan \u00e9l el protocolo fue un sismo fuerte de 7.4 grados con epicentro en la costa de oaxaca y como podr\u00e1n imaginar pues a mi mente vinieron muchas im\u00e1genes vinieron las im\u00e1genes de 1985 del temblor del 19 de septiembre y los da\u00f1os que ocasion\u00f3 a instalaciones del seguro social en el siglo 21 sobre todo vinieron im\u00e1genes tambi\u00e9n del 2017 en fin todo lo que uno puede imaginar y adem\u00e1s en el contexto de la pandemia pero tambi\u00e9n vino a m\u00ed a mi mente una imagen m\u00e1s la del doctor cruz vega que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y que acaba de ser condecorado con el premio doctor ignacio ch\u00e1vez al m\u00e9rito m\u00e9dico en humanismo y lo quiero destacar y con \u00e9l felicitar a todas ya todos quienes hoy han sido reconocidos en el doctor aguirre gas tambi\u00e9n que fue un gran colaborador del seguro social porque la pandemia nos ha ense\u00f1ado mucho y ha ense\u00f1ado c\u00f3mo poner al servicio todo su ciencia a todos los saberes todo su conocimiento es fundamental pero tambi\u00e9n de poco podr\u00eda ayudar si no hubiera tenido un ingrediente fundamental que ha mencionado aqu\u00ed el presidente el humanismo de tambi\u00e9n adem\u00e1s de m\u00e9dicos lograr ser amigos de sus pacientes y estar all\u00ed en los momentos de m\u00e1s soledad ser tambi\u00e9n consuelo en momentos de incertidumbre y sobre todo ser esperanza para tantos y para tantos y lo digo porque de verdad que el doctor cruz vega en ese sentido es un gran humanista y siempre he pensado por los dem\u00e1s y as\u00ed ha pensado tambi\u00e9n hacia adelante gracias a \u00e9l tenemos protocolos tenemos mecanismos tenemos plataformas que en un momento de pandemia han sido indispensables todos los d\u00edas en el seguro social nuestra herramienta de trabajo es algo que se llama se web el centro virtual de operaciones en emergencias y desastres se utiliza justo cuando hay alguna situaci\u00f3n de un fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico o un desastre natural pero hoy durante todo este a\u00f1o ha sido nuestra herramienta m\u00e1s importante es con la que nutrimos tambi\u00e9n lo que nos corresponde a los sistemas de salud y el la creo en la invent\u00f3 la dise\u00f1\u00f3 y no solamente eso sino que tambi\u00e9n la implementada por eso adem\u00e1s en julio tuvimos otra gran satisfacci\u00f3n recibir de la directora de la ope ese clar\u00edn se tiene un oficio donde nos informaba que el lince era designado como centro colaborador de la opc para sistemas resilientes es decir el links a partir de ahora es un referente y compartir\u00e1 la experiencia de este tipo de hospitales seguros resilientes que est\u00e1n que tan necesarios han sido el d\u00eda de hoy sino un hospital seguro sino una unidad segura no podemos tener personal seguro no podr\u00edamos tener entonces a pacientes seguros y mejorar la calidad y muchas de esas cosas se hacen a partir de la visi\u00f3n la generosidad y por preocuparse por los dem\u00e1s como lo ha hecho el doctor cruz cruz vega y en \u00e9l se encarna pues est\u00e1 esta idea del m\u00e9dico si sabio pero el m\u00e9dico sobre todo ser humano que siente el dolor ajeno' que tambi\u00e9n puede reflejarse en en la esperanza que puede significar para tantas y tantas personas en la pandemia pero tambi\u00e9n despu\u00e9s despu\u00e9s de ella entonces a todas ya todos muchas muchas felicidades continuamos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo semblanza de homenaje p\u00f3stumo al doctor guillermo sober\u00f3n acevedo el doctor guillermo sober\u00f3n acevedo impuls\u00f3 la consolidaci\u00f3n de un derecho esencial el derecho a la salud asegur\u00f3 el respeto de la libertad de c\u00e1tedra a la investigaci\u00f3n y a la autonom\u00eda de la m\u00e1xima casa de estudios entre decenas de aportaciones m\u00e1s uno de los temas fundamentales de su gesti\u00f3n fue la reforma del art\u00edculo cuarto constitucional para incorporar el derecho a la protecci\u00f3n de la salud guillermo sober\u00f3n naci\u00f3 el 29 de diciembre de 1925 en iguala guerrero se titul\u00f3 como m\u00e9dico cirujano por la entonces escuela nacional de medicina un impulsor definido de la ciencia pero tambi\u00e9n de la cultura el proyecto inicial del centro cultural universitario es obra de guillermo sober\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 todo ese legado es el patrimonio cultural que se va un gran mexicano un gran universitario una autoridad moral que le permiti\u00f3 ganarse el respeto y el afecto de todos doctor guillermo sober\u00f3n acevedo 1925 2020 en seguida hace uso de la palabra el secretario de salud doctor jorge alcocer varela con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas distinguidos miembros del pres\u00eddium es un honor compartir este d\u00eda con todos ustedes y empiezo por lo importante del d\u00eda muchas felicidades a todos la verdadera generosidad hacia el futuro est\u00e1 en darlo todo al presente estas palabras que reconocen de albert camus hoy d\u00eda nacional del m\u00e9dico cobran una singular importancia porque hoy festejamos a ese gremio generoso que lo da todo en el aqu\u00ed y el ahora para que los dem\u00e1s tengan derecho a un estado de salud y bienestar d\u00eda con d\u00eda desde las primeras pr\u00e1cticas en la facultad hasta las horas m\u00e1s dif\u00edciles frente a los pacientes y familiares las m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos ponen todo su conocimiento su intuici\u00f3n pero tambi\u00e9n sus temores sus incertidumbres en definitiva su humanidad ante el otro esta es la verdadera generosidad que un m\u00e9dico o una m\u00e9dica pueden ofrecer darlo todo hoy para que ma\u00f1ana tengamos un futuro en el que la salud no sea un bien preciado sino un bienestar permanente por ello festejamos hoy siempre la profesi\u00f3n la pasi\u00f3n la humanidad como secretario de salud como m\u00e9dico y como compa\u00f1ero quiero de noble ser la celebraci\u00f3n que hoy nos re\u00fane con el reconocimiento a todas las m\u00e9dicas y m\u00e9dicos a las enfermeras a los trabajadores de la salud por su destacada labor frente a la pandemia que hoy afecta a nuestro pa\u00eds y al mundo entero si hay alguien que representa el esfuerzo profesional y humano de darlo todo en su presente para las generaciones futuras son ustedes tambi\u00e9n celebramos a las compa\u00f1eras y a los compa\u00f1eros ca\u00eddos en el cumplimiento de su deber lo hacemos en silencio y los homenajeamos con acordes te\u00f1idos de tristeza admiraci\u00f3n y agradecimiento cada animal deja rastros de lo que fue solo el hombre deja huellas de lo que creo tom\u00e9 prestadas estas palabras del matem\u00e1tico ya cobro nobbs que para enmarcar en este d\u00eda a los ganadores de los reconocimientos que llevan el nombre de hombres que han creado de quienes han dejado huella en el campo de la salud de m\u00e9xico sus palabras se anudan de nuevo en mi voz y me lleno de esperanzas de que sigamos juntos estimados colegas hoy desde nuestro d\u00eda me congratulo con nuestra digna labor dedicada a emerger desde la enfermedad a traducir los dolores y a intentar cuestionar sanaciones para el otro me congratulo nuevamente porque cada m\u00e9dico en el ejercicio pleno profesional aporta una pieza al sue\u00f1o del pa\u00eds que deseamos y no tengamos duda que nuestro sue\u00f1o ser\u00e1 alegre porque lo habr\u00e1n hecho ustedes profesionales de la salud conscientes comprometidos y esperanzados en luchar contra los momentos grises de la enfermedad sin asumir otra derrota que las que de verdad se pierdan cayendo nos y levantando nos confiando entre nosotros para que la pelea tenga sentido siendo muy firmes en nuestra digna profesi\u00f3n m\u00e9dica y muy compasivos en nuestra necesaria condici\u00f3n humana hoy en nuestro d\u00eda tenemos que tener claros los principios y partir de las discusiones de la defensa de nuestros valores hacer de nuestra patria el lugar donde nos cuidamos esa es la \u00fanica tarea es el objetivo de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds recordar siempre que nuestros pacientes ordinarios entre comillas hay cualidades extraordinarias hoy en nuestro d\u00eda construyamos el d\u00eda del m\u00e9dico desde la fraternidad volvamos a estudiar a estar cerca de las personas en la realidad del terreno y habitar constantemente la humildad como f\u00f3rmula sensata de la vida esta celebraci\u00f3n adem\u00e1s de ser un p\u00fablico reconocimiento a nuestra profesi\u00f3n es la oportunidad de entregar el reconocimiento al merie dio al m\u00e9rito m\u00e9dico y dicha presea se otorga al m\u00e9dico que se haya distinguido por su reconocida vocaci\u00f3n de servicio y entrega en favor de la medicina este a\u00f1o el jurado decidi\u00f3 a otorgar el reconocimiento a grandes colegas por su contribuci\u00f3n de toda una vida a la ciencia m\u00e9dica muchas felicidades aqu\u00ed nos reconocemos como m\u00e9dicos y de una forma especial tambi\u00e9n como seres humanos mis m\u00e1s sinceras felicitaciones y sincero apoyo es un honor compartir este d\u00eda con todos ustedes muchas gracias de esta manera damos por concluida esta ceremonia conmemorativa del d\u00eda de las m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos cedemos la palabra al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pues felicidades a todos los m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros que el d\u00eda de hoy reciben estos reconocimientos y un abrazo fraterno y un gran reconocimiento a todos los trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds como dije en la introducci\u00f3n est\u00e1n actuando como humanistas son hero\u00edna son h\u00e9roes que est\u00e1n entregando todo y ya est\u00e1 la vida x los dem\u00e1s por el pr\u00f3jimo esto es algo excepcional por eso muchas gracias les invitamos como dijimos al principio que se queden tambi\u00e9n este si no lo consideran y tienen este que ir con familiares o con amigos pues a estar con ellos lo pueden hacer nosotros todas las ma\u00f1anas tenemos este di\u00e1logo circular con los representantes de los medios de informaci\u00f3n para que en el pa\u00eds conozca se sepa lo que sucede toda la rep\u00fablica vamos a comenzar con nuestra ronda de preguntas y de respuestas y est\u00e1 el presidente de carlos calzada d de radio educaci\u00f3n la primera pregunta es los diputados aprobado en este asunto de la consulta ciudadana pero bueno el presupuesto contin\u00faa evaluado en m\u00e1s de dos mil millones de pesos para realizar este este ejercicio me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n acerca de este pues este gasto en torno a la consulta que se tiene que incluso de los diputados estar\u00edan aprobados si falta este hablar con los directivos del instituto electoral en su momento para que todos ayudemos y que incluso participen los ciudadanos de manera voluntaria se pueda reducir sustancialmente es el costo que estima el ine yo pienso que podr\u00eda hacerse con la colaboraci\u00f3n de todos y esto significar\u00eda no gastar esos recursos creo que se hizo un presupuesto dir\u00eda antes de tiempo incluso todav\u00eda la corte no hab\u00eda validado la consulta no hab\u00eda declarado que era constitucional y ya se hab\u00eda dado a conocer este presupuesto excesivo desde mi punto de vista un poco para este tratar de influir y decir no hay que hacer la consulta con el mensaje de que es muy cara a la democracia no no es cara la democracia es muy cara es la dictadura la democracia no es cara s el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo con el pueblo entonces siempre cu\u00e1nto es una elecci\u00f3n participan los ciudadanos van como fusionarse casilla y est\u00e1 ah\u00ed todo el d\u00eda entonces se puede hacer una convocatoria en ese sentido y los partidos pol\u00edticos y los gobiernos municipales estatales federales y la sociedad pueden ayudar mucho para que no cueste tanto lo importante es que se tome en cuenta al pueblo que se consulte al pueblo ay qu\u00e9 mandar obedeciendo y hay que dar ese paso hacia la democracia participativa no quedarnos s\u00f3lo con la democracia representativa no es cada tres cada seis a\u00f1os hay una elecci\u00f3n votamos y ya a quienes elegimos que hagan los que considere a veces hasta tomando decisiones contrarias al pueblo la democracia participativa es estar preguntando consultando a los ciudadanos en la democracia el pueblo manda est\u00e1 en el art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n el poder de man\u00e1 del pueblo y se instituye para su beneficio y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su cubierta esa es la democracia entonces vamos a esperar en su momento para y ponernos de acuerdo con los directivos del ine y que no cueste tanto este ejercicio democr\u00e1tico bien el secretario de hacienda hab\u00eda se\u00f1alado que los bancos no estaban prestando lo que se necesitaba y ayer precisamente la asociaci\u00f3n de bancos contest\u00f3 que no es que no est\u00e1n prestando sino que no hay confianza para hacer estos pr\u00e9stamos me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n realmente hay una crisis de confianza a ra\u00edz de esta pandemia y las consecuencias en la econom\u00eda bueno es un hecho de que estamos enfrentando dos crisis la sanitaria y la econ\u00f3mica en todo el mundo en el caso de nuestro pa\u00eds vamos avanzando enfrentando la crisis de la pandemia y vamos tambi\u00e9n avanzando enfrentando la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 por la pandemia fue que la pandemia origin\u00f3 la crisis econ\u00f3mica ya se padec\u00eda de una crisis en el modelo neoliberal mundial ya el modelo econ\u00f3mico no legal estaba en franca decadencia con la pandemia pues se precipita el derrumbe de el modelo econ\u00f3mico neoliberal entonces nosotros estamos enfrentando esta crisis econ\u00f3mica y hemos logrado una recuperaci\u00f3n lenta pero hac\u00eda la normalidad econ\u00f3mica qu\u00e9 significa en t\u00e9rminos cuantitativos regresar la situaci\u00f3n en que est\u00e1bamos antes de la pandemia y vamos avanzando ayer por ejemplo bajo el d\u00f3lar con relaci\u00f3n nuestra moneda se apreci\u00f3 el peso ah a menos de 21 pesos un poco menos por d\u00f3lar cu\u00e1ndo estuvimos a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar en lo que llevamos del gobierno si tomamos en cuenta el dato de ayer solo se ha depreciado el peso en casi dos a\u00f1os 3 % a pesar de la pandemia otro dato que es muy importante es la recuperaci\u00f3n de empleos tuvimos que cerrar la econom\u00eda las actividades productivas por la pandemia se cay\u00f3 la econom\u00eda nacional y se perdieron empleos solo los trabajadores inscritos en el seguro social estaban en veinte millones quinientos mil trabajadores se cay\u00f3 es esa cantidad de empleos en un mill\u00f3n ya quedamos 19.500.000 s\u00f3lo en abril perdimos 550 mil empleos formales por la pandemia tambi\u00e9n en mayo en junio en julio todav\u00eda perdimos 3.000 empleos pero d\u00edaz agosto se recuperaron 90 mil septiembre 120 mil y en lo que vamos de octubre al d\u00eda de ayer 148.000 si seguimos as\u00ed en el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya estamos con los 20 millones 500 mil de antes de la pandemia o sea hay una recuperaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico y nos ha ayudado mucho pues el haber decidido apoyar abajo con cr\u00e9ditos que nunca la banca comercial hab\u00eda entregado en cantidad y en condiciones favorables para las peque\u00f1as empresas ya llevamos m\u00e1s de 2 millones de cr\u00e9ditos entregados a peque\u00f1as empresas del sector formal y del sector informal si incluimos cr\u00e9ditos personales y cr\u00e9ditos de vivienda vamos a llegar a 3 millones de cr\u00e9ditos entonces esto es abajo no es la banca comercial es un mecanismo que se estableci\u00f3 para apoyar a peque\u00f1as empresas que no despidieron a sus trabajadores con la pandemia y se les dio este apoyo con una tasa de inter\u00e9s baja a pagar a tres a\u00f1os 800 pesos mensuales un cr\u00e9dito de 25 mil pesos y se entreg\u00f3 tambi\u00e9n este cr\u00e9dito a muchas peque\u00f1as empresas del sector informal y tambi\u00e9n hay una recuperaci\u00f3n de todo lo que es el sector de las maquilas la industria de exportaci\u00f3n ya est\u00e1 activada ahora tenemos problemas porque hay que equilibrar la salud con la econom\u00eda tenemos una situaci\u00f3n especial en chihuahua que se est\u00e1 dando una frontera precisamente y que tenemos que estar ah\u00ed pendientes para cuidar la salud de los trabajadores pero si hay ya una recuperaci\u00f3n nos apoy\u00f3 mucho el tratado de libre comercio desde luego la principal fuente de ingresos que hemos tenido en estos tiempos dif\u00edciles han sido las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares hay un incremento en las remesas con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado del 10% y repito este a\u00f1o y ese es mi pron\u00f3stico para the record van a llegar las remesas a 40 mil millones de d\u00f3lares y ese dinero llega a 10 millones de familias mexicanas y llega abajo y reactivar la econom\u00eda y permite que la gente tenga recursos para lo fundamental para lo necesario sobre todo para su alimentaci\u00f3n que no haya hambre en el pa\u00eds todo esto reforzado con lo que estamos haciendo de destinar el apoyo abajo de rescatar a los de abajo no como antes que lo primero cuando se presentaba una crisis era rescatar a los de arriba y el ejemplo m\u00e1s claro fue el fobaproa convertir deudas privadas de banqueros de grandes empresas en deuda p\u00fablica eso ya no aplica entonces vamos saliendo y s\u00ed que tiene raz\u00f3n representante de los bancos estamos en una situaci\u00f3n de crisis muchos no quieren endeudarse est\u00e1n actuando con mucha prudencia tanto los ciudadanos como los empresarios e iu pues no dejan de estar todav\u00eda altas las tasas de inter\u00e9s que est\u00e9 las trabajando el banco de m\u00e9xico pero tienen que bajar m\u00e1s todav\u00eda para que est\u00e9 la gente solicite los cr\u00e9ditos y tambi\u00e9n que haya promoci\u00f3n para entregar los cr\u00e9ditos de parte de la banca no se trata de culpar a nadie es una circunstancia especial y yo espero que pronto haya una recuperaci\u00f3n plena en la econom\u00eda y ya por \u00faltimo presente hoy mencion\u00f3 chihuahua que anunci\u00f3 que va a regresar sem\u00e1foro rojo y bueno hay varios estados en el pa\u00eds que est\u00e1n en esa perspectiva de poder regresar al sem\u00e1foro rojo ante un eventual rebrote hemos visto que en europa se estaba en una situaci\u00f3n as\u00ed cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje a la ciudadan\u00eda presente para evitar que se diera este rebrote que tendr\u00eda como usted dice no se podr\u00eda cerrar la econom\u00eda nuevamente por los efectos adem\u00e1s de que como afectar\u00eda a la planta de los m\u00e9dicos no porque ellos han sido los que han llevado a pues todo el esfuerzo del combate est\u00e1 esta pandemia cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje ante este posible rebrote que pudiera darse en las pr\u00f3ximas semanas son meses aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds gracias pues de seguir ayudando porque la colaboraci\u00f3n de la gente la participaci\u00f3n de los ciudadanos es fundamental nosotros hemos podido enfrentar pandemia sin que cause m\u00e1s da\u00f1os m\u00e1s estragos porque nos ha apoyado la gente si no se hubiesen guardado los mexicanos cuando [M\u00fasica] los convocamos a estar en casa y que se cuidaran y que cuidaran a los adultos mayores a la poblaci\u00f3n vulnerable con enfermedades cr\u00f3nicas que no se hubiese hecho eso si hubiese presentado un major el contagio y no nos hubiesen alcanzado las camas en los hospitales un poco lo que sucedi\u00f3 al inicio en europa en espa\u00f1a en italia bueno en nueva york hicieron muy buena labor los m\u00e9dicos para que se aplanar a la curva y nos diera tiempo de montar toda la infraestructura que se requer\u00eda a caballo de que no ten\u00edamos especialistas seguimos sin tener los m\u00e9dicos y los especialistas que necesita el pa\u00eds por qu\u00e9 se abandon\u00f3 mucho en todo el periodo neoliberal la atenci\u00f3n a la salud y la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos se utiliz\u00f3 como pretexto lo de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n para rechazar a muchos que quer\u00edan estudiar y no es que no pasar\u00e1n el examen la misi\u00f3n es que no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacios presentaban el examen para ingresar a la unam 10.000 y entraban mil en medicina y eso era mucho y como es el examen 125 220 preguntas pero por anticipado se decid\u00eda cuantos podr\u00edan ser aceptados entonces el que contestaba bien 110 de las 120 preguntas ya no entraba porque ten\u00edan que contestar bien cuando menos 115 hacia adelante pero era por falta de cupo y de presupuesto los que no pasar\u00e1n el examen entonces esto al paso del tiempo nos fue dejando un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y de especialistas tambi\u00e9n fue alentado este mecanismo aunque siempre se hablaba de la excelencia y de qu\u00e9 ten\u00edan que estudiar los mejores tiene se fue el parapeto en el fondo lo que se buscaba era privatizar la salud o mejor dicho privatizar la educaci\u00f3n que estudiar\u00e1n los que ten\u00edan dinero para pagar colegiaturas y creci\u00f3 la matr\u00edcula en las universidades privadas pero lleg\u00f3 [M\u00fasica] un tiempo en que ya no est\u00e9 avanz\u00f3 x la falta de recursos econ\u00f3micos de d\u00f3nde saca una familia de campesinos de obreros para pagar una colegiatura por muy baja de dos mil pesos mensuales tres mil pesos mensuales para uno y mi hijo que estudia medicina pues no se graduaban m\u00e9dicos y esto mismo suced\u00eda sigue pasando aunque ya se est\u00e1 atendiendo con las especialidades ahora vamos a ampliar al doble las becas para las especialidades porque no es posible que no tengamos los m\u00e9dicos ni los especialistas no podemos y seguir\u00e1 as\u00ed y se va a invertir para tener especialistas y en el tiempo que nos falta en el gobierno vamos a becar a 30.000 e m\u00e9dicos doctoras doctores para que se especialicen en mexico o van a ir becados al extranjero porque urge tener m\u00e9dicos y tener especialistas entonces eso es un poco el porqu\u00e9 que tenemos que llevar a cabo de estos campos eventual rebrote sin porque contamos con el apoyo de los m\u00e9dicos miren a ver si ponen la en la mina de la ocupaci\u00f3n hospitalaria y estamos pendientes el pelo de chihuahua el reporte que tengo es que tenemos una capacidad ahora lo vamos a ver en chihuahua d alrededor de 60 de 40% de disponibilidad en general y ya estamos implementando acciones para fortalecer s\u00ed pero la la las barras es lo m\u00e1s complicado de me entiendes bueno ah\u00ed est\u00e1 general el 65 por ciento de ocupaci\u00f3n tenemos todav\u00eda y para terapia 60 es a este esta es la general estas son camas de hospitalizaci\u00f3n general tenemos 31 por ciento de ocupaci\u00f3n es decir [M\u00fasica] 69 de disponibilidad nacional y si en efecto chihuahua 61 com ventilados tenemos y el director de el seguro el doctor al cruce del doctor hugo l\u00f3pez gatell ya est\u00e1n trabajando y el director del inss h\u00e1bil para ir a chihuahua este y estar pendientes reforzar en el caso de chihuahua tambi\u00e9n estamos buscando fortalecer toda la atenci\u00f3n no confiarnos en ning\u00fan caso desde que empez\u00f3 la pandemia la reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana participan el doctor alcocer y el doctor hugo l\u00f3pez gatell y todo \u00e9l el sector de salud diario tenemos un informe y una evaluaci\u00f3n m\u00e1s profunda los lunes a las 8 de la noche y ah\u00ed tomamos decisiones buenos d\u00edas presidente en t\u00e9rminos de grupo f\u00f3rmula quisiera preguntarle retomando el tema que toc\u00f3 sobre cuidar la econom\u00eda y tambi\u00e9n la salud de los mexicanos si ante esta amenaza de rebrote va a cambiar la estrategia del gobierno de m\u00e9xico para atender la pandemia de kobe 19 hace unos instantes dec\u00eda que las autoridades sanitarias van a ir a chihuahua y hay una disponibilidad del 40 por ciento s\u00ed por eso tambi\u00e9n esta pregunta si sube a m\u00e1s del 60 por ciento la ocupaci\u00f3n hospitalaria se va a implementar desde ese momento una estrategia distinta para que pare digamos el rebrote en cada entidad esa ser\u00eda mi primero sentado funcionando la estrategia en general este lo que tenemos que hacer es seguir convocando a todos a cuidarnos sin medidas autoritarias porque esa es otra caracter\u00edstica de lo que hemos hecho no ha habido toques de queda ayer habl\u00e9 con el presidente de alem\u00e1n por tel\u00e9fono yo ten\u00eda el prop\u00f3sito solo de tratarle el que nos ayudar\u00e1n para exponer el codis c\u00f3dice del c\u00f3dice maya qu\u00e9 es important\u00edsimo porque tiene informaci\u00f3n sobre el avance en las matem\u00e1ticas en la astronom\u00eda de los mayas desde \u00e9l siglo 13 es un c\u00f3dice incluso copiado de otros que datan de tiempo atr\u00e1s y lo tienen en alemania entonces para eso era la llamada porque como saben el 21 en el a\u00f1o pr\u00f3ximo como demoramos los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia de mexico tambi\u00e9n 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n y 500 a\u00f1os d y la inversi\u00f3n y la toma de tenochtitlan por los colonizadores todo esto es para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y queremos mostrar la grandeza de m\u00e9xico porque siempre los que colonizan esto no es solo para el caso de m\u00e9xico sino en el mundo para justificar sus atrocidades y el saqueo que llevan a cabo cuentan la historia a su manera hablando de qu\u00e9 civiliza porque los pueblos colonizados seg\u00fan la versi\u00f3n de los colonizadores son pueblos atrasados barbas esa es la narrativa que se tiene incluso en pa\u00edses que colonizaron cuando explican su comportamiento en \u00e1frica su comportamiento en am\u00e9rica recurren ah y esa esta explicaci\u00f3n y eso es lo que argumenta lo tienen hasta sus libros de texto entonces a nosotros nos importa mucho no que los gobiernos sino que los pueblos de otros pa\u00edses pues conozcan la grandeza cultural de m\u00e9jico entonces por eso el 21 va a estar dedicado a mostrar toda la fortaleza cultural todo lo que heredamos de las grandes civilizaciones que florecieron en nuestro pa\u00eds entonces ese ser\u00e1 el prop\u00f3sito de hablar con el presidente de alemania pero \u00e9l sac\u00f3 el tema al cobit y el tema de la econom\u00eda y otros temas y fue muy amable muy respetuoso es una gente preparada que conoce mucho d m\u00e9xico- de sus culturas y me dec\u00eda en el caso de la situaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo en europa y en alemania y que hay rebrotes por la pandemia que les estaba costando trabajo qu\u00e9 es la gente volviera a sus casas a guardarse y as\u00ed ese comentario en francia ya hay toques de queda nosotros estamos m\u00e1s en la idea de que se convenza a la gente y se ha logrado porque el pueblo de mexico es excepcionales mucha pieza son polvo pues con mucha cultura un pueblo muy responsable aqu\u00ed lo vemos en la capital y en todos las entonces vamos a seguir insistiendo en que debemos de cuidarnos no confiarnos de la gente por s\u00ed misma este tom\u00e9 las medidas de cuidado que no tengamos que recurrir medidas disciplinarias y yo conf\u00edo mucho en eso hamas informarle a la gente decir no hay que confiarse hay que seguir con la sana distancia hay que seguir con las medidas de higiene todo lo que sea recomendado todo lo que ha dicho durante muchos d\u00edas aqu\u00ed el doctor hugo l\u00f3pez gatell ya todos hemos aprendido a cuidarnos entonces vamos a actuar as\u00ed tambi\u00e9n las estrategias que se est\u00e1n aplicando de e ir casa por casa lo que est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en la ciudad y en otros estados para detectar a tiempo a quienes est\u00e1n inyectados convencernos de que no se esperen en la casa y que vayan los hospitales que no lleguen ya cuando est\u00e1n m\u00e1s afectados todo eso es lo que vamos a continuar sabemos por ejemplo que en el caso de chihuahua el problema mayor lo tenemos en la frontera ay qu\u00e9 y hacer una revisi\u00f3n de las plantas las maquiladoras hay municipio ojinaga en chihuahua donde tenemos ah\u00ed m\u00e1s casos ya se est\u00e1n atendiendo en fin todos los d\u00edas estamos en esto y vamos a procurar seguir avanzando por qu\u00e9 se revisa lo del sem\u00e1foro de acuerdo a una serie de criterios yo tengo este un par\u00e1metro que es el qu\u00e9 me me importa m\u00e1s de todos no solo es si tenemos capacidad para atender enfermos desde luego eso nos interesa nos importa o el n\u00famero de contagios pero lo que m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s me importa es que no haya fallecimientos reducir el n\u00famero de fallecidos y en eso vamos mejorando y no tenemos todav\u00eda una situaci\u00f3n de alarma ha ido bajando el n\u00famero de fallecidos tiene que ver con una serie de factores no s\u00f3lo como el que est\u00e9 disminuyendo la intensidad de la pandemia tiene que ver con mejor atenci\u00f3n cada d\u00eda a los enfermos son afectados por la pandemia pero eso es lo que estamos haciendo aprovechando que est\u00e1n las autoridades de salud no s\u00e9 si ustedes ya tengan conocimiento si ya se est\u00e1 investigando esta denuncia de que hizo un grupo de m\u00e9dicos al proveedor que aplic\u00f3 el examen el enarm si ya est\u00e1 en su conocimiento y que haya que han hecho respecto a esta denuncia gracias tiene conocimiento alguno denuncia de irregularidades por parte del proveedor del examen nacional de aspirantes a residencias m\u00e9dicas a pesar por el alto costo de la propuesta no s\u00e9 si tengan conocimiento no no sabemos todav\u00eda pero cuando tengamos la denuncia lo vemos si adelante muchas gracias presidente alan garc\u00eda de informativo q desde quer\u00e9taro tambi\u00e9n aprovechando la presencia de autoridades de salud quisiera preguntarle al doctor sobre robledo que sabe acerca del actual desabasto de medicamentos oncol\u00f3gicos en plena situaci\u00f3n de incremento de casos de kobe si esto tambi\u00e9n ha afectado un poco la operatividad de los hospitales del seguro social y tambi\u00e9n preguntarle al doctor hugo l\u00f3pez gatell en el caso particular de quer\u00e9taro y con el contexto de lo que est\u00e1 ocurriendo actualmente en chihuahua quer\u00e9taro tambi\u00e9n hace un par de semanas tuvo una situaci\u00f3n hay de an\u00e1lisis en la situaci\u00f3n de sus cifras desde por lo menos desde el gobierno municipal se habla de bueno tambi\u00e9n del estado se habla de que con una nueva estrategia que se est\u00e1 implementando de b\u00fasqueda de casos de realizar m\u00e1s pruebas es l\u00f3gico que se encuentren m\u00e1s casos positivos entonces por esto en ese sentido se habla de que est\u00e1n incrementando las cifras que reportan a la federaci\u00f3n me gustar\u00eda saber usted c\u00f3mo ha visto el incremento de la diferencia de casos en estas \u00faltimas semanas y si tambi\u00e9n es posible que sea uno de los estados pr\u00f3ximos a regresar al sem\u00e1foro rojo bueno pues los dos muchas gracias se\u00f1or presidente el tema del abasto de oncol\u00f3gicos es una de las prioridades y adem\u00e1s una instrucci\u00f3n muy puntual el presidente de l\u00f3pez obrador esto lo trabajamos desde luego sectorialmente encabezados por el doctor al cocer todas las las semanas en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n hay reuniones y se est\u00e1 revisando el abasto de oncol\u00f3gicos y todos los medicamentos en general en el caso del se\u00f1or social y en particular con los oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos nosotros tenemos una sesi\u00f3n de trabajo m\u00e1s all\u00e1 de la pura reuniones no es una acci\u00f3n de trabajo de seguimiento y lo vemos directamente con las padres y los madres de los ni\u00f1os y ni\u00f1os que se tienen el seguro social con ellos con ellos hablamos todos los jueves a las seis de la tarde llevamos ya seis semanas en esta reuni\u00f3n y ah\u00ed se est\u00e1 revisando caso por caso y en los asuntos en donde llega a haber problemas y las complicaciones son atribuibles a los proveedores pues tambi\u00e9n los invitamos a que les den respuesta a ellos a las madres de que est\u00e1 pasando cuando tienen alguna instalaci\u00f3n que est\u00e1 siendo revisada por alguna situaci\u00f3n de calidad y que entonces se est\u00e1n tardando un poco m\u00e1s pero vemos todos los jueves esos asuntos directamente con las madres nos llegan adem\u00e1s a trav\u00e9s de ellas nos llegan casos espec\u00edficos de varias partes del pa\u00eds de tijuana de deshonor avaya de todos lados y lo revisamos y nosotros hemos insistido mucho en algo el asunto de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer en m\u00e9xico es un desaf\u00edo para mejorar su sobrevida que es una situaci\u00f3n que lo hemos hablado con todos los especialistas al respecto y el abasto no es el \u00fanico elemento que se debe de mejorar hay muchas cosas de los procesos que estaban pues tomados en gran medida procesos largos complejos por empresas privadas y otras situaciones en el caso del seguro social en donde sistemas tecnol\u00f3gicos eran muy arcaicos o se hac\u00edan de una manera poco eficiente y estamos capacitando tambi\u00e9n a m\u00e9dicos para eso tambi\u00e9n tiene que ver mucho con la atenci\u00f3n entonces en ese sentido la verdad que el mejor term\u00f3metro que tenemos es hablar directamente sin intermediarios pues ahora s\u00ed sin abogados de por medio directamente con las mam\u00e1s y los pap\u00e1s de ni\u00f1os con c\u00e1ncer para ver sus casos semana con semana el d\u00eda de ayer fue la \u00fanica sesi\u00f3n en la que no he podido estar porque est\u00e1bamos compareciendo en la c\u00e1mara de diputadas con su permiso presidente muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas felicidades a las m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras enfermeros galardonados qu\u00e9 orgullo tenerlos en mexico quisiera comentar brevemente sobre lo que dice de quer\u00e9taro pero antes de abordar lo que comentaba la compa\u00f1era sobre cambios de estrategia aclarando lo siguiente en el lenguaje convencional a veces el lenguaje period\u00edstico se usa libremente la palabra estrategia para referirse a cualquier esfuerzo sistem\u00e1tico empe\u00f1ado en alcanzar un objetivo pero no se distingue algo que es sumamente importante de distinguir en el lenguaje t\u00e9cnico en muchos campos incluido el campo militar pero definitivamente en el campo de la salud p\u00fablica la estrategia es una intervenci\u00f3n de larga duraci\u00f3n es decir son esfuerzos sistem\u00e1ticos en cambio y estructurados encaminados a lograr un impacto esperado con un horizonte de larga duraci\u00f3n a diferencia de la t\u00e1ctica en donde el horizonte es m\u00e1s corto el tiempo necesario para lograr ciertos objetivos intermedios es m\u00e1s corto y a\u00fan distinguimos la operaci\u00f3n que son un periodo a\u00fan m\u00e1s corto de intervenciones m\u00e1s concretas generalmente geogr\u00e1ficamente localizadas es un tecnicismo pero es muy importante distinguirlo porque si no en las noticias a veces se habla de cambio en la estrategia y se asume que hay un fallo de la previa si operamos as\u00ed que no es el caso estar\u00edamos improvisando y estar\u00edamos buscando que ante alguna adversidad en el camino hay que hacer todos de nuevo y no es el caso la estrategia del gobierno de m\u00e9xico para responder a la pandemia de kobe 19 fue definida desde el inicio empezamos los esfuerzos como lo hemos comentado en los primeros d\u00edas de enero habi\u00e9ndose conocido de 44 casos de neumon\u00eda en china en la \u00faltima semana de diciembre de 2019 la estrategia consider\u00f3 desde el inicio que tendr\u00edamos una epidemia larga y lo hemos dicho siempre prepar\u00e9monos para una epidemia larga el horizonte de tiempo trazado incluy\u00f3 al menos hasta octubre la duraci\u00f3n de la primera ciclo epid\u00e9mico y tambi\u00e9n incluimos el escenario de que al llegar a octubre tendr\u00edamos un cambio en la intensidad de epid\u00e9mica porque sabemos que desde hace centenas de a\u00f1os posiblemente miles de a\u00f1os en el hemisferio norte entre octubre y marzo del a\u00f1o siguiente ocurre la temporada de la influenza y dado que la influenza y kobe 19 tienen aunque causas distintas son virus distintos tienen un comportamiento cl\u00ednico semejante y un comportamiento epidemiol\u00f3gico semejante porque se transmiten por la misma v\u00eda era l\u00f3gico suponer que con la llegada de la influenza adem\u00e1s kobe 19 tambi\u00e9n podr\u00eda tener un repunte y que por s\u00ed misma la influenza implicar\u00eda un aumento en la demanda de servicios hospitalarios particularmente hospitalizaci\u00f3n por neumon\u00eda o por infecci\u00f3n respiratoria grave por este es el marco de referente de la estrategia estrategia del gobierno de mexico incluye varios componentes mayores los fundamentales son los que mencionar\u00e9 el primero era lograr aplanar la curva epid\u00e9mica de esto hemos hablado much\u00edsimo la curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la intensidad de ocurrencia del fen\u00f3meno nuevos casos nuevas hospitalizaciones lamentables defunciones y \u00e9stas ocurren a cierta velocidad y lo medimos por la cantidad de eventos que ocurren por d\u00eda si la cantidad de eventos que ocurren por d\u00eda supera la capacidad de responder ante ellos espec\u00edficamente la capacidad de darle atenci\u00f3n m\u00e9dica a las personas enfermas y en especial de hospitalizar a las personas cr\u00edticamente enfermas entonces rebajar\u00edamos la posibilidad de hacer los esfuerzos necesarios para proteger la vida y ya hab\u00edamos visto la experiencia que se empezaba a dar en los pa\u00edses europeos y en eeuu por ejemplo y no quisimos que pasara eso y entonces para lograr aplanar la curva en una enfermedad para la que no hay ni vacunas ni tratamientos espec\u00edficos hasta el momento no hay ni vacunas ni tratamientos espec\u00edficos para la cob y 19 el \u00fanico recurso el recurso principal es las estrategias de la salud p\u00fablica destacadamente la contenci\u00f3n centrada en personas detectar personas enfermas buscar hacer el diagn\u00f3stico por laboratorio estudiar a sus contactos y recomendar disponer que tanto a la persona primariamente enferma como sus contactos permanezcan en aislamiento 14 d\u00edas para evitar la cadena de transmisi\u00f3n cuando este esfuerzo de contenci\u00f3n llega a su l\u00edmite porque existen demasiados casos que superan el n\u00famero de trabajadoras y trabajadores de la salud p\u00fablica que pueden orientar los esfuerzos de contenci\u00f3n hay que apelar como ya se\u00f1alaba el presidente a la colaboraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n el pueblo en su conjunto puede guiar y puede ejercer las medidas de prevenci\u00f3n y entonces pasamos a complementar la contenci\u00f3n con mitigaci\u00f3n comunitaria mitigaci\u00f3n comunitaria en m\u00e9jico se ha llamado jornada nacional de sana distancia y es este esfuerzo en el que con algunas disposiciones administrativas de car\u00e1cter general no dirigidas a las personas en el caso mexicano no dirigidas a las personas sino dirigidas a quienes administran los espacios en donde se congregan las personas destacadamente el sistema educativo nacional todos los empleos en los sectores p\u00fablico social y privados a menos que sean esenciales y las actividades recreativas diversas culturales sociales etc\u00e9tera que ocurren en el espacio p\u00fablico entonces las intervenciones de mitigaci\u00f3n en el caso mexicano fueron dirigidas y han sido dirigidas y contin\u00faan siendo dirigidas no a las personas porque las personas todos todas somos v\u00edctimas de un fen\u00f3meno como es la epidemia de un fen\u00f3meno natural es un virus es una part\u00edcula biol\u00f3gica entonces todos somos v\u00edctimas y si la acci\u00f3n de la salud p\u00fablica revictimiza los individuos haci\u00e9ndolos responsables o culpables en lo individual de las acciones de control eso complica mucho la din\u00e1mica social entonces m\u00e9xico decidimos no hacerlo as\u00ed y decidimos orientar los esfuerzos a entidades administrativas que ya mencion\u00e9 esto es lo que logr\u00f3 aplanar la curva esto es lo que logr\u00f3 que la cantidad de casos diarios y de hospitalizaciones diarias y desde funciones diarias fuera sustancialmente menor tres cuartas partes menor a lo que hubiera ocurrido en ausencia de intervenciones y por \u00faltimo el tercer bloque general hay muchos espec\u00edficos es lograr la reconversi\u00f3n hospitalaria para ampliar y logramos ampliar m\u00e1s de cuatro veces las camas con ventilador m\u00e1s de seis veces las camas de ocupaci\u00f3n general para lograr albergar a todas las personas que necesitar\u00e1n atenci\u00f3n entonces esta es la estrategia la t\u00e1ctica incluye diversas modalidades espec\u00edficas para lograr estos tres prop\u00f3sitos que estoy mencionando y efectivamente con la llegada de este rebrote de este repunte que hab\u00edamos contemplado podr\u00eda ocurrir y que lo anunciamos desde mayo ya que lleg\u00f3 se instrumentan los distintos componentes de la estrategia que implican t\u00e1ctica y operaci\u00f3n y ahora hay que regresar a extremar los cuidados y tambi\u00e9n las actividades que estamos haciendo para la detecci\u00f3n de casos con el prop\u00f3sito de interrumpir desde la comunidad las cadenas de transmisi\u00f3n y una cosa important\u00edsima que las personas acudan lo m\u00e1s pronto posible a los servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y con el trabajo comunitario que se viene haciendo ya desde hace varios meses entonces lograr persuadir a las personas de que acudan prontamente a la atenci\u00f3n m\u00e9dica esto puede hacer la gran diferencia entre un da\u00f1o fatal y una enfermedad que aunque grave pudiera terminar en una recuperaci\u00f3n satisfactoria sobre caso espec\u00edfico de quer\u00e9taro me gustar\u00eda si me pueden proyectar la l\u00e1mina de quer\u00e9taro las dos l\u00e1minas de quer\u00e9taro del informe que dimos hoy al presidente inform\u00e9 que efectivamente damos todos los d\u00edas y que tambi\u00e9n presentamos p\u00fablicamente este es el perfil epidemiol\u00f3gico de quer\u00e9taro en s\u00edntesis lo que vemos en la gr\u00e1fica en el lado superior izquierdo es la curva epid\u00e9mica de casos registrados y casos estimados est\u00e1n juntos todos en la misma l\u00ednea la l\u00ednea azul claro es la de casos la l\u00ednea azul oscuro es la de defunciones que est\u00e1 amplificada con una escala en la gr\u00e1fica de abajo lo que vemos es una tendencia continua de aumento no es reciente \u00e9sta empez\u00f3 desde la semana 17 que tiene variaciones a veces se acelera a veces se desacelera y sigui\u00f3 aumentando hasta la semana 34 de la semana 34 a la semana 37 tuvimos tres semanas de descenso descenso es reducciones menos casos diarios pero desde la semana 37 en adelante hemos tenido una aceleraci\u00f3n en el n\u00famero de casos diarios identificados y estimados que corresponden a un aumento en los contagios ciertamente podr\u00eda ocurrir que la explicaci\u00f3n de este nuevo segmento de aceleraci\u00f3n pudiera ser resultado de una mayor b\u00fasqueda quien busca encuentra queremos encontrar porque eso ayuda a detectar m\u00e1s tempranamente a las personas interrumpir las cadenas de transmisi\u00f3n persuadirles de que acudan a servicios m\u00e9dicos como sabemos si es solamente porque buscamos m\u00e1s y encontramos m\u00e1s o adem\u00e1s hay un cambio en la velocidad de ocurrencia de los casos con lo que est\u00e1 en el panel del lado derecho arriba que muestra el porcentaje de positividad de las personas que son detectadas por laboratorio el porcentaje de positividad es de cada 100 personas que se les hace la prueba cuantas resultan positivas al virus a los cobos el promedio nacional es 41% en este momento lleg\u00f3 a ser 50 49 por ciento perd\u00f3n 59 por ciento y lo m\u00ednimo que tuvo es 37 por ciento y vemos en la curva roja del lado derecho arriba quer\u00e9taro tiene un porcentaje de positividad de 50 por ciento superior al porcentaje nacional pero no s\u00f3lo eso sino que a lo largo de las \u00faltimas semanas en las que quer\u00e9taro nos ha informado ampli\u00f3 sus capacidades de detecci\u00f3n en comunidad no se ha reducido el porcentaje de positividad si tuvi\u00e9ramos m\u00e1s casos como consecuencia de una b\u00fasqueda intencionada tendr\u00edamos una mayor posibilidad de encontrar personas que no son positivas al virus a los kurdos y entonces baja el porcentaje de positividad esto s\u00ed ocurri\u00f3 en la ciudad de mexico cuando la ciudad de mexico hace tres meses estableci\u00f3 su programa de detecci\u00f3n protecci\u00f3n y resguardo y su porcentaje de positividad queda cercano al 50 por ciento baj\u00f3 hasta 32 por ciento en conclusi\u00f3n es loable el esfuerzo que hace el gobierno de quer\u00e9taro por detectar los casos tempranamente no hay que perder de vista que detectar no es el prop\u00f3sito sino todo lo que estoy mencionando las evidencias no sugieren que la raz\u00f3n principal del incremento de casos sea una mayor detecci\u00f3n la conclusi\u00f3n es parece estar teniendo la misma tendencia de incremento de casos que tienen otras entidades muchas gracias muchas gracias subsecretario y \u00faltimamente el presidente y brevemente cambiando un poquito el tema tambi\u00e9n en esta semana iniciales pero yo no me quiero quedar as\u00ed [Risas] aunque para la gr\u00e1fica s porque se est\u00e1n haciendo m\u00e1s pruebas porque este hay contagios porque se relaj\u00f3 no la disciplina desde luego no queremos esto no porque si esto aumenta se tiene que reflejar abajo pero lo m\u00e1s importante para m\u00ed y para todos los que luego es esto los fallecimientos entonces a\u00fan en este caso tenemos esto y a ver pongan la de la nacional fallecimientos qu\u00e9 est\u00e1 pasando tambi\u00e9n en el caso de europa hay rebrotes hay m\u00e1s casos e infecciosos pero no necesariamente este m\u00e1s fallecidos eso es lo que queremos bueno desear\u00edamos que pero as\u00ed estamos hay una disminuci\u00f3n y es lo que tenemos que cuidar todo todo tambi\u00e9n lo explico no no no para contradecir sino porque \u00e9ste desde que comenz\u00f3 la pandemia tenemos que estar enfrentando el amarillismo y entonces se dice la verdad siempre nunca se ha mentido 6 es la realidad y entonces sacan de contexto por ejemplo si dejamos la gr\u00e1fica solo de quer\u00e9taro de arriba lo que plantean es rebrote si los rebrote en el pa\u00eds no s\u00e9 qu\u00e9 ver las cosas con objetividad y actuar de manera responsable como muy bien perd\u00f3n y cambiando cambiando el tema brevemente este presidente perd\u00f3n si pudiera adelantarnos un poco el d\u00eda en esta semana inici\u00f3 formalmente el proceso electoral particularmente en quer\u00e9taro si pudiera adelantarnos a algo sobre el candidato a la gobernatura finalmente si ha tenido contacto con el delegado de bienestar gilberto herrera ruiz all\u00e1 en quer\u00e9taro si todav\u00eda hay inter\u00e9s del doctor santiago nieto en participar en esta elecci\u00f3n algo que nos pudiera comentar pues nada ahora sin nada todav\u00eda no es el tiempo est\u00e1 decidido que quienes quieran participar en los procesos electorales del a\u00f1o pr\u00f3ximo y son servidores p\u00fablicos tienen que renunciar e el plazo es hasta el 31 de octubre estamos a 23 o sea que te hace falta este pero si ya a partir de \u00e9l el 31 se dejan los cargos porque no queremos legalmente podr\u00edan estar m\u00e1s tiempo varios casos pero no queremos que se vincula el gobierno con las elecciones una cosa es el gobierno y otra cosa son los partidos y antes era una mezcolanza un contubernio desde aqu\u00ed se decid\u00eda qui\u00e9n iba a ir de candidato ya de gobernador por qu\u00e9 antes al momento que sal\u00eda el candidato ya era casi autom\u00e1tico el gobernador en los tiempos del partido \u00fanico y luego pues \u00e9ste ya no hab\u00eda partido \u00fanico pero el que sal\u00eda con el visto bueno de la presidencia este llevaba la ventaja de que le ayudaban hasta con presupuesto p\u00fablico eso ya se termin\u00f3 una cosa es el gobierno que es de todos y otras cosas son los partidos que como su nombre lo indica es una parte entonces vamos a esperar para ver qui\u00e9n es van a solicitar este licencia o van a presentar su renuncia m\u00e1s que nada renuncio muy bien si les parece hasta ah\u00ed vamos a quedarnos porque vamos a darle m\u00e1s tiempo en esta ocasi\u00f3n al reconocimiento a los m\u00e9dicos y les vamos a dar tambi\u00e9n a ellos ya todos los que est\u00e1n laborando y los que est\u00e1n atendiendo enfermos los que est\u00e1n trabajando doctoras doctores enfermeras enfermeros trabajadores de la salud a todas ya todos un aplauso [Aplausos] covers",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:19.534411"
}