{
    "video_id": "dw4gzeF65CE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dw4gzeF65CE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGe1Pn3G02_juXPTyMvJRBBFpiHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dw4gzeF65CE",
    "video_title": "Mensaje de AMLO a los maestros de Oaxaca.",
    "video_length_seconds": 323,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Ofrezco mi apoyo, como siempre, a los maestros de Oaxaca.",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estoy con ellos en estos momentos en que los quieren borrar,",
            "start": 7.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en estos momentos en que se ha tomado una decisi\u00f3n",
            "start": 19.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para quitarles la posibilidad de participar",
            "start": 23.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en lo que tiene que ver con la pol\u00edtica educativa en Oaxaca.",
            "start": 27.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estoy a favor del movimiento magisterial,",
            "start": 34.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " estoy a favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad.",
            "start": 38.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Siempre he pensado que la educaci\u00f3n no es un privilegio,",
            "start": 44.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es un derecho del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 48.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y estoy en contra de los que quieren privatizar la educaci\u00f3n,",
            "start": 51.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de los que han venido insistiendo en poner la educaci\u00f3n al mercado",
            "start": 55.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como si fuese una mercanc\u00eda para que puedan adquirirla",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los que tengan posibilidades, los que tengan recursos econ\u00f3micos,",
            "start": 67.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los que tengan para pagar colegiaturas.",
            "start": 71.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No estoy en contra de la educaci\u00f3n privada,",
            "start": 74.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero hubiera estado obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica,",
            "start": 77.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gratuita y de calidad en todos los niveles escolares.",
            "start": 80.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es muy lamentable que Gabino, el gobernador de Oaxaca,",
            "start": 86.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " haya claudicado, haya cedido,",
            "start": 92.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " le haya dado el paso a quienes han venido insistiendo",
            "start": 98.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en golpear al magisterio democr\u00e1tico de Oaxaca.",
            "start": 107.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo lamento mucho.",
            "start": 113.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n que iba, estaba resistiendo,",
            "start": 116.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no estaba cayendo en provocaciones,",
            "start": 120.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " le estaban pidiendo, tengo informaci\u00f3n,",
            "start": 124.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1a, Chauvet, Claudio y Cris Gonz\u00e1lez,",
            "start": 128.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los integrantes de la mafia del poder que optara por la mano dura,",
            "start": 133.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por el uso de la fuerza,",
            "start": 140.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " olvidando lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza,",
            "start": 143.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " todo por la raz\u00f3n y el derecho,",
            "start": 147.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cay\u00f3 ahora redondo en la provocaci\u00f3n Gabino.",
            "start": 150.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es muy lamentable lo que hizo.",
            "start": 156.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora, por eso, a Oaxaca le aplauden",
            "start": 159.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los medios de informaci\u00f3n al servicio de la mafia del poder hasta la entrevista.",
            "start": 162.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya se volvi\u00f3 famoso para ellos,",
            "start": 168.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero no actu\u00f3 bien.",
            "start": 172.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Debi\u00f3 haber resistido y no optar por una medida como la que tomaron,",
            "start": 176.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para desaparecer este instituto de educaci\u00f3n,",
            "start": 185.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quitar la participaci\u00f3n de los maestros en Oaxaca.",
            "start": 188.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yo aprovecho para enviar un saludo de solidaridad a los maestros,",
            "start": 192.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n para pedirles que nos reunamos.",
            "start": 199.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Quiero hablar con ellos.",
            "start": 203.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quiero hablar con la directiva de los maestros de Oaxaca.",
            "start": 205.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estoy por este medio solicitando una audiencia,",
            "start": 212.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " una entrevista, un encuentro con los dirigentes de los maestros en Oaxaca.",
            "start": 216.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo un compromiso con el pueblo de Oaxaca,",
            "start": 223.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " conozco todos los municipios de Oaxaca,",
            "start": 227.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los 570 municipios de Oaxaca,",
            "start": 230.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente de Oaxaca siempre me ha dado su apoyo, su respaldo,",
            "start": 232.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " dos veces que he sido candidato a la presidencia,",
            "start": 237.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " he ganado en Oaxaca con amplio margen,",
            "start": 240.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " considero tener una representaci\u00f3n",
            "start": 244.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y creo que podemos llegar a un acuerdo amplio",
            "start": 247.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para echar a andar una alianza de organizaciones sociales,",
            "start": 253.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con Morena se los adelanto,",
            "start": 258.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con miras a las elecciones pr\u00f3ximas de Oaxaca,",
            "start": 261.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para revertir todas estas decisiones.",
            "start": 264.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo podemos lograr.",
            "start": 267.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se puede establecer en Oaxaca un gobierno del pueblo y para el pueblo, entre todos.",
            "start": 269.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De esto quiero hablar con los maestros",
            "start": 278.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y cuidado con la trampa de la violencia.",
            "start": 281.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todas estas son provocaciones.",
            "start": 285.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si se puede sacar a la vuelta a la violencia",
            "start": 288.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y avanzar, triunfar por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 292.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n por la v\u00eda electoral,",
            "start": 297.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no es correcto el llamado a no votar.",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Respecto mucho a los que piensan de esa manera,",
            "start": 304.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no comparto ese punto de vista.",
            "start": 306.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el momento de la unidad para enfrentar al r\u00e9gimen.",
            "start": 308.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es el momento de la unidad para hacer valer",
            "start": 313.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 317.0,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Ofrezco mi apoyo, como siempre, a los maestros de Oaxaca. Estoy con ellos en estos momentos en que los quieren borrar, en estos momentos en que se ha tomado una decisi\u00f3n para quitarles la posibilidad de participar en lo que tiene que ver con la pol\u00edtica educativa en Oaxaca. Estoy a favor del movimiento magisterial, estoy a favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad. Siempre he pensado que la educaci\u00f3n no es un privilegio, es un derecho del pueblo de M\u00e9xico. Y estoy en contra de los que quieren privatizar la educaci\u00f3n, de los que han venido insistiendo en poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que puedan adquirirla los que tengan posibilidades, los que tengan recursos econ\u00f3micos, los que tengan para pagar colegiaturas. No estoy en contra de la educaci\u00f3n privada, pero hubiera estado obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad en todos los niveles escolares. Es muy lamentable que Gabino, el gobernador de Oaxaca, haya claudicado, haya cedido, le haya dado el paso a quienes han venido insistiendo en golpear al magisterio democr\u00e1tico de Oaxaca. Lo lamento mucho. Tambi\u00e9n que iba, estaba resistiendo, no estaba cayendo en provocaciones, le estaban pidiendo, tengo informaci\u00f3n, Pe\u00f1a, Chauvet, Claudio y Cris Gonz\u00e1lez, los integrantes de la mafia del poder que optara por la mano dura, por el uso de la fuerza, olvidando lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho, cay\u00f3 ahora redondo en la provocaci\u00f3n Gabino. Es muy lamentable lo que hizo. Ahora, por eso, a Oaxaca le aplauden en los medios de informaci\u00f3n al servicio de la mafia del poder hasta la entrevista. Ya se volvi\u00f3 famoso para ellos, pero no actu\u00f3 bien. Debi\u00f3 haber resistido y no optar por una medida como la que tomaron, para desaparecer este instituto de educaci\u00f3n, quitar la participaci\u00f3n de los maestros en Oaxaca. Yo aprovecho para enviar un saludo de solidaridad a los maestros, pero tambi\u00e9n para pedirles que nos reunamos. Quiero hablar con ellos. Quiero hablar con la directiva de los maestros de Oaxaca. Estoy por este medio solicitando una audiencia, una entrevista, un encuentro con los dirigentes de los maestros en Oaxaca. Yo tengo un compromiso con el pueblo de Oaxaca, conozco todos los municipios de Oaxaca, los 570 municipios de Oaxaca, la gente de Oaxaca siempre me ha dado su apoyo, su respaldo, dos veces que he sido candidato a la presidencia, he ganado en Oaxaca con amplio margen, considero tener una representaci\u00f3n y creo que podemos llegar a un acuerdo amplio para echar a andar una alianza de organizaciones sociales, con Morena se los adelanto, con miras a las elecciones pr\u00f3ximas de Oaxaca, para revertir todas estas decisiones. Lo podemos lograr. Se puede establecer en Oaxaca un gobierno del pueblo y para el pueblo, entre todos. De esto quiero hablar con los maestros y cuidado con la trampa de la violencia. Todas estas son provocaciones. Si se puede sacar a la vuelta a la violencia y avanzar, triunfar por la v\u00eda pac\u00edfica y tambi\u00e9n por la v\u00eda electoral, no es correcto el llamado a no votar. Respecto mucho a los que piensan de esa manera, pero no comparto ese punto de vista. Es el momento de la unidad para enfrentar al r\u00e9gimen. Es el momento de la unidad para hacer valer el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n p\u00fablica.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.297659"
}